<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072676-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-073981-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180526</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072676</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072676-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.psgaz.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="24327000">Miscellaneous organic chemicals</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL4">MAKROREGION PÓŁNOCNO-ZACHODNI</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL4">MAKROREGION PÓŁNOCNO-ZACHODNI</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">1928160.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 190-389942</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F06</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Различни органични химически продукти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různé organické chemické látky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse organiske kemikalier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse organische chemische Erzeugnisse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορα χημικά προϊόντα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous organic chemicals</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Productos químicos orgánicos diversos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugused orgaanilised keemilised ained</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erilaiset kemialliset valmisteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Produits chimiques organiques divers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous organic chemicals</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne organske kemikalije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle szerves vegyi anyagok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodotti chimici organici vari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairūs organiniai chemikalai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādas organiskās ķīmiskās vielas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kemikali organiċi varji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse organische chemicaliën</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Różne organiczne substancje chemiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Substâncias químicas orgânicas diversas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse substanţe chimice organice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rôzne organické chemikálie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razni organski kemijski proizvodi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse kemiska produkter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F06_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F06" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Marcina Kasprzaka 25</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-224</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Elżbieta Korpal</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618545768</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi.poznan@psgaz.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>https://www.psgaz.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa nawaniacza THT</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="24327000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem Zamówienia jest dostawa nawaniacza (rozumiana jako zakup, transport i uzupełnienie nawaniacza w stacjach gazowych Zamawiającego) do nawanialni eksploatowanych przez PSG sp. z o.o. dla OZG w Poznaniu, OZG w Koszalinie, OZG w Szczecinie, OZG w Gorzowie Wielopolskim.</P>
               <P>Przedmiot zamówienia został podzielony na 4 Części:</P>
               <P>Część 1: PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Poznaniu,</P>
               <P>Część 2: PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Koszalinie,</P>
               <P>Część 3: PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Szczecinie,</P>
               <P>Część 4: PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Gorzowie Wielkopolskim.</P>
               <P>Zamawiający podaje szacunkowe ilości nawaniacza THT:</P>
               <P>Część 1: 24400 kg,</P>
               <P>Część 2: 4900 kg,</P>
               <P>Część 3: 7500 kg,</P>
               <P>Część 4: 6200 kg.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN" PUBLICATION="YES">1928160.00</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Poznaniu</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="24327000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren działalności Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Nawaniaczem będącym przedmiotem zamówienia jest czterowodorotiofen (tetrahydrotiofen) THT. Dostarczanyśrodek nawaniający powinien posiadać następujące parametry:</P>
                  <P>Zawartość THT: min. 97 %,</P>
                  <P>Temperatura wrzenia +118<FT TYPE="SUP">o</FT>C do + 123 <FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Temperatura mętnienia: max. -20<FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Wygląd: przezroczysty, bez wytrąceń i zanieczyszczeń.</P>
                  <P>Wykaz nawanialni, do których ma być dostarczany nawaniacz stanowi Załącznik nr 1 do SIWZ. Wykaz ten jestaktualny na dzień zamieszczenia ogłoszenia i może być w trakcie trwania umowy modyfikowany przez Zamawiającego bez konieczności zawarcia aneksu do Umowy. Wszczególności Zamawiający zastrzega sobie prawo do zmniejszania lub zwiększania ilości nawanialni, zmianyich lokalizacji w granicach obszaru prowadzonej przez Zamawiającego działalności, przy czym zwiększenieilości nie wpływa na zmianę maksymalnej ilości dostarczanego nawaniacza, ani na wynagrodzenie Wykonawcy.</P>
                  <P>Napełnienie zbiorników na poszczególnych obiektach odbywać się będzie na podstawie poleceń wykonywaniaprac gazoniebezpiecznych.</P>
                  <P>Wykonawca z którym zostanie podpisana przedmiotowa umowa powinien również:</P>
                  <P>— spełniać wymogi związane z przepisami Umowy europejskiej dotyczącej międzynarodowego przewozudrogowego towarów niebezpiecznych (ADR), Dz. U. 2013 Nr 815, t. j. dot. transportu materiałówniebezpiecznych,</P>
                  <P>— spełniać przepisy związane z magazynowaniem materiałów niebezpiecznych,</P>
                  <P>— posiadać ciśnieniowe zbiorniki transportowe,</P>
                  <P>— posiadać ubezpieczenie w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotemzamówienia, ważne przez cały okres związania Umową na poziomie zapewniającym ochronę ubezpieczeniowąnie niższą niż 500 000 Dział Zamówień Publicznych, paw. C 2, pok.117 (słownie: pięćset tysięcy złotych),niezależnie od ilości zawartych Umów z Zamawiającym.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30 ust. 4 Ustawy Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne z opisywanym w SIWZprzez odniesienie do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemówreferencji, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt. 2) i ust.3 ustawy. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązaniarównoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawyspełniają wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30b ust. 3 i 4 Ustawy, w przypadku wymagania przez Zamawiającego przedstawienia certyfikatów wydanych przez określoną jednostkę oceniającą zgodność, zamawiający akceptuje również certyfikaty wydane przez inne równoważne jednostki oceniające zgodność. Zamawiający akceptuje odpowiednie środki dowodowe,inne niż te, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, w szczególności dokumentację techniczną producenta,w przypadku gdy dany wykonawca nie ma ani dostępu do certyfikatów lub sprawozdań z badań, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, ani możliwości ich uzyskania w odpowiednim terminie, o ile ten brak dostępu nie może być przypisany danemu wykonawcy, oraz pod warunkiem że dany wykonawca udowodni,że wykonywane przez niego roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają wymogi lub kryteria określone w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_PRICE/>
               </AC>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo opcji, tj. prawo do rezygnacji z dostawy nawaniacza w ilościnieprzekraczającej 20 % z określonych dla każdej z Części ilości nawaniacza. W przypadku skorzystania przezZamawiającego z tego uprawnienia Wykonawcy nie przysługują z tego tytułu żadne dodatkowe roszczenia, wszczególności Wykonawcy nie przysługuje wobec Zamawiającego roszczenie o zapłatę różnicy między wyżejokreśloną łączną ilością nawaniacza, a ilością rzeczywiście zamówioną przez Zamawiającego i dostarczonąZamawiającemu w czasie obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo także prawo opcji polegające na jednostronnej zmianie zakresuświadczenia w ramach Umowy, polegająca na rezygnacji Zamawiającego z usług transportu i uzupełnienianawaniacza THT do nawanialni, wskazanych w Załączniku nr 1 do SIWZ/umowy. W takim przypadkuwynagrodzenie Wykonawcy ulegnie odpowiedniemu umniejszeniu o koszt transportu i uzupełnienia 1 kilogramaTHT, wskazany w § 4 ust. 1 b) Umowy. Przekazanie zamówionego nawaniacza THT nastąpi w lokalizacjachznajdujących się na terenie danego Oddziału Zakładu Gazowniczego właściwego dla danej Części (Umowy)tj.: Część 1 – w Poznaniu i Kaliszu, Część 2 w Koszalinie, Część 3 w Szczecinie, Część 4 w Gorzowie Wlkp.Zmiana nastąpi poprzez jednostronne pisemne oświadczenie Zamawiającego i nie wymaga zmiany Umowy.</P>
                  <P>W przypadku opisanym powyżej, Wykonawca będzie zobowiązany do przekazania Zamawiającemunawaniacza THT w beczkach transportowych (tj. nierdzewnych ciśnieniowych bębnach transportowo –magazynowych) spełniających następujące wymagania:</P>
                  <P>a. pojemność robocza: 50 litrów;</P>
                  <P>a. typ: GA 50, LA 50, lub inne równoważne;</P>
                  <P>b. minimalne ciśnienie robocze 0,5 MPa;</P>
                  <P>c. czynnik magazynowy – THT tetrahydrotiofen (C4H8S);</P>
                  <P>d. otwór wlewowy 2” wraz z uszczelką i korkiem zaślepiającym;</P>
                  <P>e. beczki powinny posiadać podstawę umożliwiającą transport w pozycji pionowej;</P>
                  <P>f. zawory umieszczone w górnej części zbiornika powinny być zabezpieczone przed uszkodzeniem poprzezzastosowanie stalowego kołnierza;</P>
                  <P>g. w widocznym miejscu powinna znajdować się tabliczka informacyjna zawierająca dane producenta,maksymalną pojemność zbiornika, maksymalne ciśnienie robocze i masę;</P>
                  <P>h. konstrukcja zbiornika powinna umożliwiać montaż tymczasowego zestawu uziemiającego poprzez zacisktypu „krokodylek”;</P>
                  <P>i. całość konstrukcji powinna być wykonana ze stali kwasoodpornej;</P>
                  <P>j. wszystkie uszczelnienia powinny być odporne na działanie THT;</P>
                  <P>k. dostosowany do opróżniania ciśnieniowego;</P>
                  <P>l. wyposażone w zawór wlotowy (do napełniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką oraz zawórwylotowy (do opróżniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką lub kompatybilne z tymi złączkami.</P>
                  <P>m. beczki powinny posiadać dokumentację producenta, cechę UN, dopuszczającą do obrotu zgodnie zprzepisami transportowymi ADR. Wszelkie dopuszczenia wymagane przepisami prawa leżą po stronieWykonawcy;</P>
                  <P>n. beczki transportowe (tj. nierdzewne ciśnieniowe bębny transportowo-magazynowe) powinny byćwielokrotnego użytku i powinny stanowić własność Wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający deklaruje, że w przypadku rezygnacji z usługi transportu i uzupełniania THT minimalna wartość jednorazowego zamówienia THT w beczkach do jednej ze wskazanych lokalizacji (Poznań, Koszalin, Szczecin,Gorzów) wyniesie 500 kg. Po zakończeniu Umowy Wykonawca odbierze beczki transportowe z 4 wskazanych lokalizacji w terminie uzgodnionym i zaakceptowanym przez Strony.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych. Wykonawca może złożyć ofertę na dowolną liczbę częścizamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający nie wprowadza żadnych ograniczeń w zakresie liczby części, na które zamówienie może zostaćudzielone temu samemu wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień uzupełniających.</P>
                  <P>Wartość szacunkowa zamówienia przekracza 418 tys. EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>PSG sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Koszalinie</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="24327000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren działalności Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Koszalinie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Nawaniaczem będącym przedmiotem zamówienia jest czterowodorotiofen (tetrahydrotiofen) THT. Dostarczany środek nawaniający powinien posiadać następujące parametry:</P>
                  <P>Zawartość THT: min. 97 %,</P>
                  <P>Temperatura wrzenia +118<FT TYPE="SUP">o</FT>C do + 123 <FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Temperatura mętnienia: max. -20<FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Wygląd: przezroczysty, bez wytrąceń i zanieczyszczeń.</P>
                  <P>Wykaz nawanialni, do których ma być dostarczany nawaniacz stanowi Załącznik nr 1 do SIWZ. Wykaz ten jest aktualny na dzień zamieszczenia ogłoszenia i może być.</P>
                  <P>W trakcie trwania umowy modyfikowany przez Zamawiającego bez konieczności zawarcia aneksu do Umowy. W szczególności Zamawiający zastrzega sobie prawo do zmniejszania lub zwiększania ilości nawanialni, zmiany ich lokalizacji w granicach obszaru prowadzonej przez Zamawiającego działalności, przy czym zwiększenie ilości nie wpływa na zmianę maksymalnej ilości dostarczanego nawaniacza, ani na wynagrodzenie Wykonawcy.</P>
                  <P>Napełnienie zbiorników na poszczególnych obiektach odbywać się będzie na podstawie poleceń wykonywania prac gazoniebezpiecznych.</P>
                  <P>Wykonawca z którym zostanie podpisana przedmiotowa umowa powinien również:</P>
                  <P>— spełniać wymogi związane z przepisami Umowy europejskiej dotyczącej międzynarodowego przewozu drogowego towarów niebezpiecznych (ADR), Dz.U. 2013 Nr 815, t. j. dot. transportu materiałów niebezpiecznych,</P>
                  <P>— spełniać przepisy związane z magazynowaniem materiałów niebezpiecznych,</P>
                  <P>— posiadać ciśnieniowe zbiorniki transportowe,</P>
                  <P>— posiadać ubezpieczenie w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia, ważne przez cały okres związania Umową na poziomie zapewniającym ochronę ubezpieczeniową nie niższą niż 500 000 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych), niezależnie od ilości zawartych Umów z Zamawiającym. Zgodnie z art. 30 ust. 4 Ustawy Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne z opisywanym w SIWZ przez odniesienie do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt. 2) i ust.3 ustawy. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30b ust. 3 i 4 Ustawy, w przypadku wymagania przez Zamawiającego przedstawienia certyfikatów wydanych przez określoną jednostkę oceniającą zgodność, zamawiający akceptuje również certyfikaty wydane przez inne równoważne jednostki oceniające zgodność. Zamawiający akceptuje odpowiednie środki dowodowe,inne niż te, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, w szczególności dokumentację techniczną producenta,w przypadku gdy dany wykonawca nie ma ani dostępu do certyfikatów lub sprawozdań z badań, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, ani możliwości ich uzyskania w odpowiednim terminie, o ile ten brak dostępu nie może być przypisany danemu wykonawcy, oraz pod warunkiem że dany wykonawca udowodni,że wykonywane przez niego roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają wymogi lub kryteria określone w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_PRICE/>
               </AC>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo opcji, tj. prawo do rezygnacji z dostawy nawaniacza w ilości nieprzekraczającej 20 % z określonych dla każdej z Części ilości nawaniacza. W przypadku skorzystania przez Zamawiającego z tego uprawnienia Wykonawcy nie przysługują z tego tytułu żadne dodatkowe roszczenia, w szczególności Wykonawcy nie przysługuje wobec Zamawiającego roszczenie o zapłatę różnicy między wyżej określoną łączną ilością nawaniacza, a ilością rzeczywiście zamówioną przez Zamawiającego i dostarczoną Zamawiającemu w czasie obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo także prawo opcji polegające na jednostronnej zmianie zakresu świadczenia w ramach Umowy, polegająca na rezygnacji Zamawiającego z usług transportu i uzupełnienia nawaniacza THT do nawanialni, wskazanych w Załączniku nr 1 do SIWZ/umowy. W takim przypadku wynagrodzenie Wykonawcy ulegnie odpowiedniemu umniejszeniu o koszt transportu i uzupełnienia 1 kilograma THT, wskazany w § 4 ust. 1 b) Umowy. Przekazanie zamówionego nawaniacza THT nastąpi w lokalizacjach znajdujących się na terenie danego Oddziału Zakładu Gazowniczego właściwego dla danej Części (Umowy)tj.: Część 1 – w Poznaniu i Kaliszu, Część 2 w Koszalinie, Część 3 w Szczecinie, Część 4 w Gorzowie Wlkp.Zmiana nastąpi poprzez jednostronne pisemne oświadczenie Zamawiającego i nie wymaga zmiany Umowy.</P>
                  <P>W przypadku opisanym powyżej, Wykonawca będzie zobowiązany do przekazania Zamawiającemu nawaniacza THT w beczkach transportowych (tj. nierdzewnych ciśnieniowych bębnach transportowo –magazynowych) spełniających następujące wymagania: a. pojemność robocza: 50 litrów;</P>
                  <P>a. typ: GA 50, LA 50, lub inne równoważne;</P>
                  <P>b. minimalne ciśnienie robocze 0,5 MPa;</P>
                  <P>c. czynnik magazynowy – THT tetrahydrotiofen (C4H8S);</P>
                  <P>d. otwór wlewowy 2” wraz z uszczelką i korkiem zaślepiającym;</P>
                  <P>e. beczki powinny posiadać podstawę umożliwiającą transport w pozycji pionowej;</P>
                  <P>f. zawory umieszczone w górnej części zbiornika powinny być zabezpieczone przed uszkodzeniem poprzez zastosowanie stalowego kołnierza;</P>
                  <P>g. w widocznym miejscu powinna znajdować się tabliczka informacyjna zawierająca dane producenta,maksymalną pojemność zbiornika, maksymalne ciśnienie robocze i masę;</P>
                  <P>h. konstrukcja zbiornika powinna umożliwiać montaż tymczasowego zestawu uziemiającego poprzez zacisk typu „krokodylek”;</P>
                  <P>i. całość konstrukcji powinna być wykonana ze stali kwasoodpornej;</P>
                  <P>j. wszystkie uszczelnienia powinny być odporne na działanie THT;</P>
                  <P>k. dostosowany do opróżniania ciśnieniowego;</P>
                  <P>l. wyposażone w zawór wlotowy (do napełniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką oraz zawór wylotowy (do opróżniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką lub kompatybilne z tymi złączkami.</P>
                  <P>m. beczki powinny posiadać dokumentację producenta, cechę UN, dopuszczającą do obrotu zgodnie z przepisami transportowymi ADR. Wszelkie dopuszczenia wymagane przepisami prawa leżą po stronie Wykonawcy;</P>
                  <P>n. beczki transportowe (tj. nierdzewne ciśnieniowe bębny transportowo-magazynowe) powinny być wielokrotnego użytku i powinny stanowić własność Wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający deklaruje, że w przypadku rezygnacji z usługi transportu i uzupełniania THT minimalna wartość jednorazowego zamówienia THT w beczkach do jednej ze wskazanych lokalizacji (Poznań, Koszalin, Szczecin,Gorzów) wyniesie 500 kg. Po zakończeniu Umowy Wykonawca odbierze beczki transportowe z 4 wskazanych lokalizacji w terminie uzgodnionym i zaakceptowanym przez Strony.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych. Wykonawca może złożyć ofertę na dowolną liczbę częścizamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający nie wprowadza żadnych ograniczeń w zakresie liczby części, na które zamówienie może zostaćudzielone temu samemu wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień uzupełniających.</P>
                  <P>Wartość szacunkowa zamówienia przekracza 418 tys. EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>PSG sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Szczecinie</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="24327000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren działalności Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Szczecinie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Nawaniaczem będącym przedmiotem zamówienia jest czterowodorotiofen (tetrahydrotiofen) THT. Dostarczanyśrodek nawaniający powinien posiadać następujące parametry:</P>
                  <P>Zawartość THT: min. 97 %,</P>
                  <P>Temperatura wrzenia +118<FT TYPE="SUP">o</FT>C do + 123 <FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Temperatura mętnienia: max. -20<FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Wygląd: przezroczysty, bez wytrąceń i zanieczyszczeń.</P>
                  <P>Wykaz nawanialni, do których ma być dostarczany nawaniacz stanowi Załącznik nr 1 do SIWZ. Wykaz ten jest aktualny na dzień zamieszczenia ogłoszenia i może być.</P>
                  <P>W trakcie trwania umowy modyfikowany przez Zamawiającego bez konieczności zawarcia aneksu do Umowy. W szczególności Zamawiający zastrzega sobie prawo do zmniejszania lub zwiększania ilości nawanialni, zmiany ch lokalizacji w granicach obszaru prowadzonej przez Zamawiającego działalności, przy czym zwiększenie ilości nie wpływa na zmianę maksymalnej ilości dostarczanego nawaniacza, ani na wynagrodzenie Wykonawcy.</P>
                  <P>Napełnienie zbiorników na poszczególnych obiektach odbywać się będzie na podstawie poleceń wykonywania prac gazoniebezpiecznych.</P>
                  <P>Wykonawca z którym zostanie podpisana przedmiotowa umowa powinien również:</P>
                  <P>— spełniać wymogi związane z przepisami Umowy europejskiej dotyczącej międzynarodowego przewozu drogowego towarów niebezpiecznych (ADR), Dz.U. 2013 Nr 815, t. j. dot. transportu materiałówniebezpiecznych,</P>
                  <P>— spełniać przepisy związane z magazynowaniem materiałów niebezpiecznych,</P>
                  <P>— posiadać ciśnieniowe zbiorniki transportowe,</P>
                  <P>— posiadać ubezpieczenie w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia, ważne przez cały okres związania Umową na poziomie zapewniającym ochronę ubezpieczeniową nie niższą niż 500 000 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych), niezależnie od ilości zawartych Umów z Zamawiającym.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30 ust. 4 Ustawy Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne z opisywanym w SIWZ przez odniesienie do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt. 2) i ust.3 ustawy. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30b ust. 3 i 4 Ustawy, w przypadku wymagania przez Zamawiającego przedstawienia certyfikatów wydanych przez określoną jednostkę oceniającą zgodność, zamawiający akceptuje również certyfikaty wydane przez inne równoważne jednostki oceniające zgodność. Zamawiający akceptuje odpowiednie środki dowodowe,inne niż te, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, w szczególności dokumentację techniczną producenta,w przypadku gdy dany wykonawca nie ma ani dostępu do certyfikatów lub sprawozdań z badań, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, ani możliwości ich uzyskania w odpowiednim terminie, o ile ten brak dostępu nie może być przypisany danemu wykonawcy, oraz pod warunkiem że dany wykonawca udowodni,że wykonywane przez niego roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają wymogi lub kryteria określone w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_PRICE/>
               </AC>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo opcji, tj. prawo do rezygnacji z dostawy nawaniacza w ilości nieprzekraczającej 20 % z określonych dla każdej z Części ilości nawaniacza. W przypadku skorzystania przez Zamawiającego z tego uprawnienia Wykonawcy nie przysługują z tego tytułu żadne dodatkowe roszczenia, w szczególności Wykonawcy nie przysługuje wobec Zamawiającego roszczenie o zapłatę różnicy między wyżej określoną łączną ilością nawaniacza, a ilością rzeczywiście zamówioną przez Zamawiającego i dostarczoną Zamawiającemu w czasie obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo także prawo opcji polegające na jednostronnej zmianie zakresu świadczenia w ramach Umowy, polegająca na rezygnacji Zamawiającego z usług transportu i uzupełnienia nawaniacza THT do nawanialni, wskazanych w Załączniku nr 1 do SIWZ/umowy. W takim przypadku wynagrodzenie Wykonawcy ulegnie odpowiedniemu umniejszeniu o koszt transportu i uzupełnienia 1 kilograma THT, wskazany w § 4 ust. 1 b) Umowy. Przekazanie zamówionego nawaniacza THT nastąpi w lokalizacjach znajdujących się na terenie danego Oddziału Zakładu Gazowniczego właściwego dla danej Części (Umowy)tj.: Część 1 – w Poznaniu i Kaliszu, Część 2 w Koszalinie, Część 3 w Szczecinie, Część 4 w Gorzowie Wlkp.Zmiana nastąpi poprzez jednostronne pisemne oświadczenie Zamawiającego i nie wymaga zmiany Umowy.</P>
                  <P>W przypadku opisanym powyżej, Wykonawca będzie zobowiązany do przekazania Zamawiającemu nawaniacza THT w beczkach transportowych (tj. nierdzewnych ciśnieniowych bębnach transportowo –magazynowych) spełniających następujące wymagania:</P>
                  <P>a. pojemność robocza: 50 litrów;</P>
                  <P>a. typ: GA 50, LA 50, lub inne równoważne;</P>
                  <P>b. minimalne ciśnienie robocze 0,5 MPa;</P>
                  <P>c. czynnik magazynowy – THT tetrahydrotiofen (C4H8S);</P>
                  <P>d. otwór wlewowy 2” wraz z uszczelką i korkiem zaślepiającym;</P>
                  <P>e. beczki powinny posiadać podstawę umożliwiającą transport w pozycji pionowej;</P>
                  <P>f. zawory umieszczone w górnej części zbiornika powinny być zabezpieczone przed uszkodzeniem poprzez zastosowanie stalowego kołnierza;</P>
                  <P>g. w widocznym miejscu powinna znajdować się tabliczka informacyjna zawierająca dane producenta,maksymalną pojemność zbiornika, maksymalne ciśnienie robocze i masę;</P>
                  <P>h. konstrukcja zbiornika powinna umożliwiać montaż tymczasowego zestawu uziemiającego poprzez zacisk typu „krokodylek”;</P>
                  <P>i. całość konstrukcji powinna być wykonana ze stali kwasoodpornej;</P>
                  <P>j. wszystkie uszczelnienia powinny być odporne na działanie THT;</P>
                  <P>k. dostosowany do opróżniania ciśnieniowego;</P>
                  <P>l. wyposażone w zawór wlotowy (do napełniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką oraz zawór wylotowy (do opróżniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką lub kompatybilne z tymi złączkami</P>
                  <P>m. beczki powinny posiadać dokumentację producenta, cechę UN, dopuszczającą do obrotu zgodnie z przepisami transportowymi ADR. Wszelkie dopuszczenia wymagane przepisami prawa leżą po stronie Wykonawcy;</P>
                  <P>n. beczki transportowe (tj. nierdzewne ciśnieniowe bębny transportowo-magazynowe) powinny być wielokrotnego użytku i powinny stanowić własność Wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający deklaruje, że w przypadku rezygnacji z usługi transportu i uzupełniania THT minimalna wartość jednorazowego zamówienia THT w beczkach do jednej ze wskazanych lokalizacji (Poznań, Koszalin, Szczecin,Gorzów) wyniesie 500 kg. Po zakończeniu Umowy Wykonawca odbierze beczki transportowe z 4 wskazanych lokalizacji w terminie uzgodnionym i zaakceptowanym przez Strony.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych. Wykonawca może złożyć ofertę na dowolną liczbę częścizamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający nie wprowadza żadnych ograniczeń w zakresie liczby części, na które zamówienie może zostaćudzielone temu samemu wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień uzupełniających.</P>
                  <P>Wartość szacunkowa zamówienia przekracza 418 tys. EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>PSG sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Gorzowie Wielkopolskim</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="24327000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren działalności Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Gorzowie Wielkopolskim.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Nawaniaczem będącym przedmiotem zamówienia jest czterowodorotiofen (tetrahydrotiofen) THT. Dostarczanyśrodek nawaniający powinien posiadać następujące parametry:</P>
                  <P>Zawartość THT: min. 97 %,</P>
                  <P>Temperatura wrzenia +118<FT TYPE="SUP">o</FT>C do + 123 <FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Temperatura mętnienia: max. -20<FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
                  <P>Wygląd: przezroczysty, bez wytrąceń i zanieczyszczeń.</P>
                  <P>Wykaz nawanialni, do których ma być dostarczany nawaniacz stanowi Załącznik nr 1 do SIWZ. Wykaz ten jest aktualny na dzień zamieszczenia ogłoszenia i może być.</P>
                  <P>W trakcie trwania umowy modyfikowany przez Zamawiającego bez konieczności zawarcia aneksu do Umowy. W szczególności Zamawiający zastrzega sobie prawo do zmniejszania lub zwiększania ilości nawanialni, zmiany ch lokalizacji w granicach obszaru prowadzonej przez Zamawiającego działalności, przy czym zwiększenie ilości nie wpływa na zmianę maksymalnej ilości dostarczanego nawaniacza, ani na wynagrodzenie Wykonawcy.</P>
                  <P>Napełnienie zbiorników na poszczególnych obiektach odbywać się będzie na podstawie poleceń wykonywania prac gazoniebezpiecznych.</P>
                  <P>Wykonawca z którym zostanie podpisana przedmiotowa umowa powinien również:</P>
                  <P>— spełniać wymogi związane z przepisami Umowy europejskiej dotyczącej międzynarodowego przewozu drogowego towarów niebezpiecznych (ADR), Dz.U. 2013 Nr 815, t. j. dot. transportu materiałówniebezpiecznych,</P>
                  <P>— spełniać przepisy związane z magazynowaniem materiałów niebezpiecznych,</P>
                  <P>— posiadać ciśnieniowe zbiorniki transportowe,</P>
                  <P>— posiadać ubezpieczenie w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia, ważne przez cały okres związania Umową na poziomie zapewniającym ochronę ubezpieczeniową nie niższą niż 500 000 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych), niezależnie od ilości zawartych Umów z Zamawiającym.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30 ust. 4 Ustawy Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne z opisywanym w SIWZ przez odniesienie do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt. 2) i ust.3 ustawy. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 30b ust. 3 i 4 Ustawy, w przypadku wymagania przez Zamawiającego przedstawienia certyfikatów wydanych przez określoną jednostkę oceniającą zgodność, zamawiający akceptuje również certyfikaty wydane przez inne równoważne jednostki oceniające zgodność. Zamawiający akceptuje odpowiednie środki dowodowe,inne niż te, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, w szczególności dokumentację techniczną producenta,w przypadku gdy dany wykonawca nie ma ani dostępu do certyfikatów lub sprawozdań z badań, o których mowa w art. 30b ust. 1 i 3 Ustawy, ani możliwości ich uzyskania w odpowiednim terminie, o ile ten brak dostępu nie może być przypisany danemu wykonawcy, oraz pod warunkiem że dany wykonawca udowodni,że wykonywane przez niego roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają wymogi lub kryteria określone w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_PRICE/>
               </AC>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo opcji, tj. prawo do rezygnacji z dostawy nawaniacza w ilości nieprzekraczającej 20 % z określonych dla każdej z Części ilości nawaniacza. W przypadku skorzystania przez Zamawiającego z tego uprawnienia Wykonawcy nie przysługują z tego tytułu żadne dodatkowe roszczenia, w szczególności Wykonawcy nie przysługuje wobec Zamawiającego roszczenie o zapłatę różnicy między wyżej określoną łączną ilością nawaniacza, a ilością rzeczywiście zamówioną przez Zamawiającego i dostarczoną Zamawiającemu w czasie obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo także prawo opcji polegające na jednostronnej zmianie zakresu świadczenia w ramach Umowy, polegająca na rezygnacji Zamawiającego z usług transportu i uzupełnienia nawaniacza THT do nawanialni, wskazanych w Załączniku nr 1 do SIWZ/umowy. W takim przypadku wynagrodzenie Wykonawcy ulegnie odpowiedniemu umniejszeniu o koszt transportu i uzupełnienia 1 kilograma THT, wskazany w § 4 ust. 1 b) Umowy. Przekazanie zamówionego nawaniacza THT nastąpi w lokalizacjach znajdujących się na terenie danego Oddziału Zakładu Gazowniczego właściwego dla danej Części (Umowy)tj.: Część 1 – w Poznaniu i Kaliszu, Część 2 w Koszalinie, Część 3 w Szczecinie, Część 4 w Gorzowie Wlkp.Zmiana nastąpi poprzez jednostronne pisemne oświadczenie Zamawiającego i nie wymaga zmiany Umowy.</P>
                  <P>W przypadku opisanym powyżej, Wykonawca będzie zobowiązany do przekazania Zamawiającemu nawaniacza THT w beczkach transportowych (tj. nierdzewnych ciśnieniowych bębnach transportowo –magazynowych) spełniających następujące wymagania:</P>
                  <P>a. pojemność robocza: 50 litrów;</P>
                  <P>a. typ: GA 50, LA 50, lub inne równoważne;</P>
                  <P>b. minimalne ciśnienie robocze 0,5 MPa;</P>
                  <P>c. czynnik magazynowy – THT tetrahydrotiofen (C4H8S);</P>
                  <P>d. otwór wlewowy 2” wraz z uszczelką i korkiem zaślepiającym;</P>
                  <P>e. beczki powinny posiadać podstawę umożliwiającą transport w pozycji pionowej;</P>
                  <P>f. zawory umieszczone w górnej części zbiornika powinny być zabezpieczone przed uszkodzeniem poprzez zastosowanie stalowego kołnierza;</P>
                  <P>g. w widocznym miejscu powinna znajdować się tabliczka informacyjna zawierająca dane producenta,maksymalną pojemność zbiornika, maksymalne ciśnienie robocze i masę;</P>
                  <P>h. konstrukcja zbiornika powinna umożliwiać montaż tymczasowego zestawu uziemiającego poprzez zacisk typu „krokodylek”;</P>
                  <P>i. całość konstrukcji powinna być wykonana ze stali kwasoodpornej;</P>
                  <P>j. wszystkie uszczelnienia powinny być odporne na działanie THT;</P>
                  <P>k. dostosowany do opróżniania ciśnieniowego;</P>
                  <P>l. wyposażone w zawór wlotowy (do napełniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką oraz zawór wylotowy (do opróżniania) – końcówka kompatybilna z szybkozłączką lub kompatybilne z tymi złączkami</P>
                  <P>m. beczki powinny posiadać dokumentację producenta, cechę UN, dopuszczającą do obrotu zgodnie z przepisami transportowymi ADR. Wszelkie dopuszczenia wymagane przepisami prawa leżą po stronie Wykonawcy;</P>
                  <P>n. beczki transportowe (tj. nierdzewne ciśnieniowe bębny transportowo-magazynowe) powinny być wielokrotnego użytku i powinny stanowić własność Wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający deklaruje, że w przypadku rezygnacji z usługi transportu i uzupełniania THT minimalna wartość jednorazowego zamówienia THT w beczkach do jednej ze wskazanych lokalizacji (Poznań, Koszalin, Szczecin,Gorzów) wyniesie 500 kg. Po zakończeniu Umowy Wykonawca odbierze beczki transportowe z 4 wskazanych lokalizacji w terminie uzgodnionym i zaakceptowanym przez Strony.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych. Wykonawca może złożyć ofertę na dowolną liczbę częścizamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający nie wprowadza żadnych ograniczeń w zakresie liczby części, na które zamówienie może zostaćudzielone temu samemu wykonawcy.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień uzupełniających.</P>
                  <P>Wartość szacunkowa zamówienia przekracza 418 tys. EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 190-389942</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Poznaniu</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-16</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <TENDERS PUBLICATION="YES">
                  <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               </TENDERS>
               <CONTRACTORS PUBLICATION="YES">
                  <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
                  <CONTRACTOR>
                     <ADDRESS_CONTRACTOR>
                        <OFFICIALNAME>TESGAS S.A.</OFFICIALNAME>
                        <ADDRESS>Dąbrowa, ul. Batorowska 9</ADDRESS>
                        <TOWN>Dopiewo</TOWN>
                        <POSTAL_CODE>62-070</POSTAL_CODE>
                        <COUNTRY VALUE="PL"/>
                        <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
                     </ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <SME/>
                  </CONTRACTOR>
               </CONTRACTORS>
               <VALUE PUBLICATION="YES">
                  <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1061400.00</VAL_TOTAL>
               </VALUE>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>PSG sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Koszalinie</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-16</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <TENDERS PUBLICATION="YES">
                  <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               </TENDERS>
               <CONTRACTORS PUBLICATION="YES">
                  <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
                  <CONTRACTOR>
                     <ADDRESS_CONTRACTOR>
                        <OFFICIALNAME>TESGAS S.A.</OFFICIALNAME>
                        <ADDRESS>Dąbrowa, ul. Batorowska 9</ADDRESS>
                        <TOWN>Dopiewo</TOWN>
                        <POSTAL_CODE>62-070</POSTAL_CODE>
                        <COUNTRY VALUE="PL"/>
                        <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
                     </ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <SME/>
                  </CONTRACTOR>
               </CONTRACTORS>
               <VALUE PUBLICATION="YES">
                  <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">228830.00</VAL_TOTAL>
               </VALUE>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <CONTRACT_NO>3</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>PSG sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Szczecinie</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-19</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <TENDERS PUBLICATION="YES">
                  <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               </TENDERS>
               <CONTRACTORS PUBLICATION="YES">
                  <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
                  <CONTRACTOR>
                     <ADDRESS_CONTRACTOR>
                        <OFFICIALNAME>TESGAS S.A.</OFFICIALNAME>
                        <ADDRESS>Dąbrowa, ul. Batorowska 9</ADDRESS>
                        <TOWN>Dopiewo</TOWN>
                        <POSTAL_CODE>62-070</POSTAL_CODE>
                        <COUNTRY VALUE="PL"/>
                        <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
                     </ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <SME/>
                  </CONTRACTOR>
               </CONTRACTORS>
               <VALUE PUBLICATION="YES">
                  <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">350250.00</VAL_TOTAL>
               </VALUE>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="4">
            <CONTRACT_NO>4</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>4</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>PSG Sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Gorzowie Wielkopolskim</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-31</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <TENDERS PUBLICATION="YES">
                  <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               </TENDERS>
               <CONTRACTORS PUBLICATION="YES">
                  <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
                  <CONTRACTOR>
                     <ADDRESS_CONTRACTOR>
                        <OFFICIALNAME>cGas controls Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                        <ADDRESS>ul. Ruska 51B</ADDRESS>
                        <TOWN>Wrocław</TOWN>
                        <POSTAL_CODE>50-079</POSTAL_CODE>
                        <COUNTRY VALUE="PL"/>
                        <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
                     </ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <NO_SME/>
                  </CONTRACTOR>
               </CONTRACTORS>
               <VALUE PUBLICATION="YES">
                  <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">287680.00</VAL_TOTAL>
               </VALUE>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F06_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
