<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072726-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-074211-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072726</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072726-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kvb-koeln.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E86542633</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90922000">Pest-control services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA2">Köln</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA23">Köln, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Кьолн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по унищожаване на насекоми и други паразити</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hubení škůdců</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skadedyrsbekæmpelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schädlingsbekämpfung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κολωνία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καταπολέμησης επιβλαβών εντόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pest-control services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de control de plagas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kahjuritõrje teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuholaistorjunta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de lutte contre les parasites</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pest-control services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge suzbijanja štetočina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kártevő-mentesítési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di disinfestazione antiparassitaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kelnas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kovos su kenkėjais paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ķelne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaitēkļu apkarošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-qerda ta' insetti u annimali qerrieda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Keulen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ongediertebestrijding</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zwalczania szkodników</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colónia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento antiparasitário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de deparazitare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hubenie škodcov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zatiranja škodljivcev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bekämpning av skadedjur och skadeinsekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Kölner Verkehrs-Betriebe AG</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>a15ff093-7a6e-44a1-a57f-1e64136205ce</NOTICE_UUID>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kölner Verkehrs-Betriebe AG</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Scheidtweilerstr. 38</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50933</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Anne Kitzing</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 221 / 547-1278</PHONE>
               <E_MAIL>anne.kitzing@kvb-koeln.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 221 / 547-3648</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA23"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kvb-koeln.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E86542633</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.subreport.de/E86542633</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Schädlingsbekämpfung im Netz der KVB AG</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90922000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Schädlingsbekämpfung im Netz der KVB AG</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA2"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Projektbeschreibung 1.1 Allgemeines Die Kölner Verkehrs- Betriebe betreiben neben ihren Verwaltungs-, Werkstatthallen- und Bistrogebäuden auch ein Schienen Streckennetz im öffentlichen Nahverkehr der Stadt Köln.</P>
                  <P>Die Liegenschaften umfassen 4 Betriebshöfe, 3 Kundencenter, 14 Kioske, 80 WC- Anlagen an den oberirdischen Endhaltestellen Bus und Bahn.</P>
                  <P>Zudem kommt das Haltestellennetz der Stadtbahnen mit ca. 210 Haltestellen, davon sind überwiegend unterirdisch gelegen 46 U-Bahn-Stationen und ca.164 oberirdisch liegende Stadtbahnhaltestellen. Dazugehörend befinden sich im Betreibungsgebiet verteilt vereinzelte 60 Unterwerke und mehrere Stellwerke. Zudem unterhalten die KVB auch zukünftig 6 Parkhäuser und ca. 18 P&amp;R Anlagen im Kölner Raum und Randgebiet.</P>
                  <P>In diesen vorgenannten Bereichen sollen während der Auftragszeit in regelmäßigen Abständen Vorsorge zur Schädlingsbekämpfung, vorwiegend Taubenabwehr und Monitoring zu Ratten und Mäuse durchgeführt werden und im Falle von Anzeichen zu Befall, solche Orte intensiviert überwacht und bekämpft werden.</P>
                  <P>In den öffentlichen Bereichen unserer Haltestellen, insbesondere in den U-Bahn Bereichen, muss der Bieter (nachfolgend auch AN genannt) kurzfristig zeitnah innerhalb 24 Stunden agieren können. Der AN muss im Bedarfsfall nachts-, sonn- und feiertags erreichbar sein. Je nach Lage des Objekts ist mit geringem oder starkem Publikumsverkehr als auch mit streunenden Haustieren wie Hunden und Katzen zu rechnen und im Ausführungskonzept zu berücksichtigen.</P>
                  <P>Je nach Umstand (verdeckte Auslage der Köderfallen) ist ein Austausch von auszulegenden Ködern oder die Aufnahme von Kadaver im Gefahrenbereich zwischen Gleisanlagen und Tunnelzonen erforderlich. Diese Bereiche sind in der Regel nur in den Sperrzeiten des Fahrbetriebes, meist nur nachtsüber möglich. Daher muss der AN diesbezüglich auch dahingehend flexibel und verlässlich, unter Einhaltung interner Sicherheitsbestimmungen der KVB, mit seinen Ausführungszeiten sein.</P>
                  <P>Gegenstand dieser Leistungsbeschreibung sind Präventions- und Bekämpfungsmaßnahmen gegen Befall schädlicher Nagetiere, im gesamten Stadtbahnnetz der KVB Anlagen für den Zeitraum der Vertragslaufzeit.</P>
                  <P>Zur Schädlingsbekämpfung gehören überwiegend die Abwehr von Nagern wie Mäusen und Ratten. Als gesonderte Maßnahme auch Mängel-Kontrolle bereits aufgestellter oder noch zu erbringender Präventivmaßnahmen zur Taubenvergrähmung.</P>
                  <P>1.2 Ausführung Der AN arbeitet autark in eigener Verantwortung unter Beachtung der gesetzlichen Vorschriften und Verordnungen (z.B. Verordnung EU Nr. 528/2012). Er entscheidet in seinem Ermessen über die aus seiner Sicht erforderlichen ausgewogenen Präventionsmaßnahmen, mit dem Ziel durch Tilgung der Nager Population einen angemessenen Zustand zu erreichen. Dazu hat er zuvor in Abstimmung mit KVB zur jeder Maßnahme Regel-Konzepte aufzustellen und unter Beachtung von KVB internen Sicherheitsbestimmungen umzusetzen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Verlängerungsoption von 4x12 Monaten möglich, jeweils bis zu 3 Monate vor Ablauf des Jahres kündbar</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Eigenerklärung darüber, dass Ausschlusskriterien gem. §123 und §124 GWB nicht vorliegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Angaben zu mindestens 1 realisierten oder in Realisierung befindlichen Referenzprojekt aus den vor der Bekanntmachung vergangenen 5 Jahren, bei denen in Art und Umfang mit der vorliegend ausgeschriebenen Leistung vergleichbare Leistungen zusammenhängend durchgeführt wurden.</P>
               <P>Bestätigung, dass mindestens 3 sozialversicherte Mitarbeiter zum jetzigen Zeitpunkt vorhanden sind.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Gemäß Vergabeunterlagen</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Gemäß Vergabeunterlagen</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wird der Auftrag an eine Bietergemeinschaft erteilt, so ist diese in eine gesamtschuldnerisch haftende Arbeitsgemeinschaft mit bevollmächtigtem Vertreter zu überführen.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Folgende Nachweise und Eigenerklärungen sind mit Angebotsabgabe einzureichen. Diese Unterlagen gehen jedoch nicht in die Eignungsprüfung der Bieter ein, sondern stellen zusätzliche Bedingungen der Auftragsausführung dar:</P>
               <P>— Nachweis darüber, dass die Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung und der gemeinsamen Einrichtungen der Tarifparteien im Sinne des §5 Nr. 3 des Arbeitnehmerentsendegesetzes vollständig entrichtet werden.</P>
               <P>2. Das Vergabeverfahren wird elektronisch über die Plattform www.subreport.de durchgeführt. Dort werden die Vergabeunterlagen zur Verfügung gestellt, auch die Kommunikation erfolgt über subreport. Die notwendigen Unterlagen erhalten die Bieter unter folgender Internetadresse: https://www.subreport.de/E86542633. Bei Rückfragen zur Nutzung des Portals Subreport, wenden Sie sich bitte an die Hotline: +49 221-9857838.</P>
               <P>3. Die Teilnahmeanträge sowie im weiteren Verfahren die Angebote sind ausschließlich elektronisch über die Plattform subreport einzureichen, indem sie unter https://subreport.de/E86542633 auf das Portal hochgeladenwerden. Teilnahmeanträge und Angebote in Papierform sind ausnahmsweise nur nach vorheriger Absprachemitder AG zugelassen, ansonsten sind Einreichungen in anderer Form nicht zulässig.</P>
               <P>4. Die Angebote und Teilnahmeanträge, die nicht über Subreport hochgeladen werden, sondern ausnahmsweise nur nach vorheriger Absprache und Freigabe mit der AG in Papierform abgegeben werden, sind im verschlossenen Umschlag mit der Aufschrift „Angebot / Teilnahmeunterlagen Kölner Verkehrs-Betriebe AG, Schädlingsbekämpfung, E86542633- NICHT ÖFFNEN“ an die genannte Kontaktstelle zu senden.</P>
               <P>Nachträgliche Berichtigungen oder Änderungen der Teilnahmeanträge sind bis zum Ablauf der unter IV.2.2 genannten Frist zulässig. Berichtigungen oder Änderungen müssen zweifelsohne zu zuordnen sein. Diese müssen ebenfalls, sofern die Berichtigung oder Änderung nicht bei subreport hochgeladen wurde, in einem verschlossenen Umschlag vor Ablauf der unter IV.2.2. genannten Frist eingereicht werden. Sie sind mit dem folgenden Zusatz außen zu kennzeichnen „ÄNDERUNG des XXXX vom .... zum Ausschreibungsverfahren Kölner Verkehrs-Betriebe AG, Schädlingsbekämpfung, E86542633-NICHT ÖFFNEN“.</P>
               <P>5. Fragen sind über das Portal Subreport zu stellen. Mündlich/telefonisch gestellte Fragen werden nicht beantwortet; mündliche / telefonisch Auskünfte bzw. Antworten wären, sollten sie doch erteilt werden, nicht verbindlich. Die Vergabestelle behält sich vor, Fragen, die nicht spätestens 8 Kalendertage vor dem Schluss der Bewerbungsfrist gestellt werden, nicht zu beantworten</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland (Spruchkörper Köln)</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2211473116</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@bezreg-koeln.nrw</E_MAIL>
               <FAX>+49 2211472889</FAX>
               <URL>www.bezreg-koeln.nrw.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabestelle weist ausdrücklich auf die Rügeobliegenheiten der Unternehmen / Bewerber / Bieter sowie die Präklusionsregelungen gemäß § 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 bis 4 GWB bzgl. der Behauptung von Verstößen gegen die Bestimmungen über das Vergabeverfahren hin. Ein Antrag auf Nachprüfung ist danach u.a. insbesondere unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland (Spruchkörper Köln)</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2211473116</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@bezreg-koeln.nrw</E_MAIL>
               <FAX>+49 2211472889</FAX>
               <URL>www.bezreg-koeln.nrw.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
