<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="073004-2018" EDITION="2018033"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-068986-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>33</NO_OJ><DATE_PUB>20180216</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 033-073004</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:073004-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.iroiasi.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">683 904,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">683 904,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180302 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Охранителни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vagttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewachungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες φύλαξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de guardias de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Valveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vartiointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gardiennage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Čuvarske službe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Őrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di guardia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsargu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' gwardji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewakingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi strażnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de guarda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de pază</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve varovanja z varnostniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Institutul Regional de Oncologie Iași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul Regional de Oncologie Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. General Henri Mathias Berthelot nr. 2-4</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700483</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ec. Madalina Sava</ATTENTION><PHONE>+40 751193776</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@iroiasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 374278802</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.iroiasi.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru servicii de pază</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>La sediul IRO Iasi:</P><P>– Iasi – Str. General Henri Mathias Berthelot nr. 2-4.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="683904.00">683 904,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor incheia lunar sau trimestrial in functie de solicitarile si fondurile alocate cu aceste destinatii. Estimari ale cantitatilor minime si maxime ale acordului-cadru, precum si ale contractului subsecvent se regasesc in documentul „Anexa nr. 1 la Caietul de sarcini Pază” aferent acestei proceduri. Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 95 472,00 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Institutul Regional de Oncologie Iasi are ca obiect de activitate asistenta medicala specializata conform legislatiei in vigoare, avand personal angajat calificat care lucreaza in ture.</P><P>Serviciul de paza va fi asigurat de catre societati comerciale specializate in serviciul de paza si protectie. Acestea trebuie sa fie constituite si sa functioneze potrivit legislatiei in vigoare (Legea 333/2003), avand ca obiect de activitate paza obiectivelor, bunurilor sau valorilor, in conditii de maxima siguranta a acestora.</P><P>In scopul asigurarii pazei si protectiei obiectivelor s-au prevazut urmatoarele posturi de paza:</P><P>— Postul 1 - post de paza cu program permanent la sediul Institutului Regional de Oncologie, cu intrare din str. Lascar Catargi,</P><P>— Postul 2 - post de paza cu program permanent la sediul Institutului Regional de Oncologie cu intrare din str. Pinului.</P><P>Autoritarea contractanta stabileste un singur termen in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatiilor suplimentare: a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>– cantitate minimă contract subsecvent: 1 488 ore,</P><P>– cantitate minimă contract subsecvent: 7 344 ore,</P><P>– cantitate minimă  acord-cadru - 1 488 ore,</P><P>– cantitate maximă acord-cadru - 52 608 ore.</P><P>Valoarea estimata este aferenta cantitatii maxime a acordului-cadru.</P><P>Estimarea cantitatilor minime si maxime care ar putea face obiectul unui contract subsecvent, precum si cele care pot face obiectul celui mai mare contract subsecvent sunt specificate in Anexa din caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="683904.00">683 904,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este de 6 839,00 RON, estimata conform noilor modificari aduse la art. 35 alin. (3) din H.G. 395/2016 prin H.G. 866/2016, potrivit carora în cazul atribuirii contractelor a caror valoare estimata este mai mica decât echivalentul în lei a 25 000 000,00 EUR, valoarea garantiei de participare reprezinta 1 % din valoarea estimata a acordului-cadru/lotului ce urmeaza a fi atribuit. Potrivit art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016, se poate constitui si prin virament bancar, vizat de banca (cont Trezorerie de garantii al Institutului de Oncologie Iasi, respectiv RO14TREZ4065005XXX017267 deschis la Trezoreria Municipiului Iasi) sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau ori de o societate de asigurari. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei, respectiv 120 de zile de la data limita stabilita de depunere a ofertelor. Garantia de participare obligatoriu se va posta in SEAP (scanata si semnata obligatoriu cu semnatura electronica extinsă a semnatarului) pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor de catre toti operatorii economici. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>– Bugetul de Stat, </P><P>– Fonduri alocate de Ministerul Sanatatii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerința 1: Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59, 60, 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>— se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe locurile I, II si III in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) documente eliberate de autoritatile legale competente, care sa ateste faptul ca ofertantul si-a indeplinit obligatiile de plata a impozitelor si taxelor catre bugetul general consolidat, precum si taxele locale la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Cerința 2: Declarația conform art. 60/Legea 98/2016 să fie prezentată de toți participanții odată cu depunerea DUAE (Formularul nr. 10 indicat în sectiunea „Formulare si modele”).</P><P>Persoanele din cadrul autoritatii contractante cu functie de decizie referitoare la organizarea, derularea si finalizarea prezentei proceduri de atribuire, conform prevederilor art. 58-63, din Legea nr. 98/2016:</P><P>— Membrii Comitetului Director:</P><P>–– Manager: Ec. Mirela Grosu,</P><P>–– Director Medical: Prof. Dr. Gabriel Dimofte,</P><P>–– Director Financiar contabil: Ec. Mihaela Cucu.</P><P>— Comisia de evaluare:</P><P>–– Presedinte cu drept de vot: Ing. Toader-Stelian Jijie,</P><P>– Membrii: </P><P>–– Ing. Constantin Ioanid,</P><P>––  Ec. Achizitii Publice Dorela Madalina Sava.</P><P>Cerința 1: Ofertantii participanti la procedura trebuie sa fie legal inregistrati si obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii acestuia ca urmare a solicitarii transmise de catre autoritatea contractanta, in conformitate cu prevederile art. 196 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Mod de dovedire: se va depune certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, care va cuprinde inclusiv activitatea autorizata corespunzatoare/relevanta obiectului procedurii in original sau in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe locurile I, II si III in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerința 2: Ofertantii participanti la procedura trebuie sa detina licenta de functionarea eliberata de Inspectoratul General al Politiei Romane judetean in a caror raza teritoriala îsi are sediul societatea, conform art. 55 lit. d) din Legea nr. 333/2003.</P><P>2) Mod de dovedire Cerința 2: se va completa Documentul unic de achizitie European (DUAE) cu privire la cerinta de calificare impusa. Având în vedere prevederile art. 196 din Legea 98/2016, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de achizitie publica autoritatea contractanta va solicita ofertantilor clasati pe locurile I, II si III in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor prezentarea Licentei de functionare eliberata de Inspectoratul General al Politiei Romane judetean in a caror raza teritoriala îsi are sediul societatea. Licenta de functionare trebuie sa fie valabila la data limita de incarcare a ofertei in SEAP.</P><P>Cerința 3: Ofertantii participanti la procedura trebuie sa prezinte atestate ale persoanelor responsabile pentru îndeplinirea contractului de servicii pentru profesia de agent de paza emise de Politia Romana in conformitate cu art. 55 lit. e) din Legea nr. 333/2003.</P><P>3) Mod de dovedire Cerința 3: se va completa Documentul unic de achizitie European (DUAE) cu privire la cerinta de calificare impusa. Având în vedere prevederile art. 196 din Legea 98/2016, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de achizitie publica autoritatea contractanta va solicita ofertantilor clasati pe locurile I, II si III in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor prezentarea atestatele personalului responsabil de îndeplinirea contractului de servicii pentru profesia de agent de paza emise de Politia Romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerința 1: Ofertantii participanti la procedura vor prezenta Lista cu principalele prestari de servicii in ultimii 3 ani din care sa rezulte ca acestia au mai prestat in acest interval servicii similare, respectiv servici de paza, continand:</P><P>– valori,</P><P>– perioade de prestare,</P><P>– beneficiari (indiferent daca acestia din urma sunt publici sau privati).</P><P>Cerința 1: Ofertantii vor prezenta orice document prin care vor face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii în conformitate cu ISO 9001/2008 sau echivalent (in termen de valabilitate la data prezentarii), respectiv un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei: spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari ISO 9001/2008.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) Mod de dovedire Cerința 1: se va completa Documentul unic de achizitie European (DUAE) cu privire la experienta similara. Avand in vedere prevederile art. 196 din Legea 98/2016, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor clasati pe locurile I, II si III in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor să prezinte documente/certificate/contracte - în copie lizibilă cu mențiunea 1conform cu originalul” (scanate) - minim un document/certificat/contract, care sa releve faptul ca acestia au mai prestat in acest interval servicii similare;</P><P>1) Mod de dovedire: se va completa Documentul unic de achizitie European (DUAE) cu privire la cerinta de calificare impusa. Având în vedere prevederile art. 196 din Legea 98/2016, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de achizitie publica autoritatea contractanta va solicita ofertantilor clasati pe locurile I, II si III in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor prezentarea documentelor necesare (orice document prin care vor face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu ISO 9001/2008 sau echivalent respectiv un certificat emis de un organism de certificare – in termen de valabilitate la data prezentarii sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei: spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari ISO 9001/2008, care probeaza cele declarate prin completarea DUAE. Documentele se vor prezenta in copie simpla cu mentiunea „conform cu originalul” (scanate).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Atenție: în baza prevederilor art. 1 din O.U.G. nr. 58/2016, prevederile art. 16 din Legea nr. 346/2004 privind stimularea înființării și dezvoltării intreprinderilor mici și mijlocii, cu modificările și completările ulterioare, care prevedeau acordarea de facilități microintreprinderilor în sensul reducerii cu 50 % pentru criteriile legate de cifra de afaceri, de garanția pentru participare și de garanția de bună execuție, cerute în achizițiile publice de produse, lucrări și servicii au fost abrogate. În consecință, operatorii economici care se încadrează în categoria IMM nu mai beneficiază de reducerea cu 50 % pentru criteriile legate de cifra de afaceri, de garanția pentru participare și de garanția de bună execuție, având obligația îndeplinirii cerinței potrivit nivelurilor solicitate de autoritatea contractantă în cuprinsul documentelor achiziției.</P><P>Notă: pentru angajatorii care încadrează în muncă șomeri și beneficiază de subvenții, se vor prezenta copii conform cu originalul după convențiile încheiate cu AJOFM, conform Legii 76/2002 privind sistemul asigurărilor pentru șomaj și stimularea forței de muncă.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016 privind remediile și termenele.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul Regional de Oncologie Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. General Berthelot nr. 2-4</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700483</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@iroiasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 374278810</PHONE><URL>www.iroiasi.ro</URL><FAX>+40 374278802</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>