<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="073025-2018" EDITION="2018033"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-073254-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>33</NO_OJ><DATE_PUB>20180216</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 033-073025</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:073025-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.acquirenteunico.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66113000">Credit granting services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI">CENTRO (IT)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 500 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Рим</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по предоставяне на кредит</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Řím</TI_TOWN><TI_TEXT>Poskytování úvěrů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Åbning af en kredit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Kreditgewährung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες χορήγησης πίστωσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Credit granting services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de concesión de crédito</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Krediteerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Luotonantopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de concession de crédit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN><TI_TEXT>Credit granting services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge odobravanja kredita</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Róma</TI_TOWN><TI_TEXT>Hitelnyújtási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di concessione di credito</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Kredito teikimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Kredītu piešķiršanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-għoti ta' kreditu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Kredietverlening</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi udzielania kredytu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concessão de crédito</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de acordare de credit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Rím</TI_TOWN><TI_TEXT>Poskytovanie úverov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odobravanja kreditov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Kreditgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Acquirente Unico S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Acquirente Unico S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Guidubaldo del Monte 45</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00197</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Acquirente Unico S.p.A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Avv. Maria Giuseppina Carella</ATTENTION><PHONE>+39 0680134412</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>mariagiuseppina.carella@acquirenteunico.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0680134194</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.acquirenteunico.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.acquirenteunico.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Acquirente Unico S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Viale Maresciallo Pilsudski 120/A</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00197</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Energia elettrica e scorte nazionali petrolifere</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Affidamento della cessione pro solvendo per un periodo temporale di 12 mesi dei crediti derivanti dalla cessione di energia elettrica agli esercenti la maggior tutela.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>6</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="ITI"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>L'appalto di servizi ha ad oggetto un servizio di factoring che include la cessione pro solvendo, su base mensile, di tutti o parte dei crediti attuali o futuri derivanti dalla cessione di energia elettrica agli esercenti la maggior tutela per un importo massimo di 400 000 000 EUR. A fronte della cessione, la società cessionaria metterà a disposizione dell'Acquirente Unico l'intero valore nominale del credito stesso. L'Acquirente Unico provvederà a corrispondere il prezzo di cui al punto IV.2.1 del presente bando secondo le modalità che verranno indicate nello schema di contratto che sarà allegato al Disciplinare di gara. L'appalto avrà una durata di 12 mesi.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66113000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L'importo massimo dei crediti ceduti e non ancora riscossi o riacquistati da Acquirente Unico S.p.A. è di 400 000 000 EUR (quattrocento milioni di euro).</P><P>Il turn over stimato dalle cessioni, rapportato alla durata del contratto, è di 4 800 000 000 EUR (quattromiliardiottocentomilioni di euro).</P><P>Il valore stimato dell'appalto, ai sensi dell'art. 35, comma 14, lett. b), del D.Lgs. n. 50/2016 è pari per l'intera durata della cessione a 1 500 000 EUR (un milione cinquecentomila euro), IVA esclusa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1500000.00">1 500 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cauzioni e garanzie richieste: la disciplina delle cauzioni e garanzie richieste è dettagliata nel Disciplinare di gara pubblicato sul sito www.acquirenteunico.it sezione Gare e contratti.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>È ammessa la partecipazione dei soggetti di cui agli articoli 3, comma 1, lettera p), e 45 del D.Lgs. n. 50/2016, secondo le modalità e forme di cui agli articoli 45, 47 e 48 del D.Lgs. 50/2016.</P><P>È ammessa la partecipazione di imprese stabilite in altri paesi dell'Unione Europea costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi, nonché degli operatori economici di paesi terzi firmatari degli accordi di cui all’art. 49 del D.Lgs. n. 50/2016 mediante la produzione di documentazione equipollente.</P><P>Tutti i soggetti partecipanti, pena l’esclusione, devono essere in possesso dei requisiti di ordine generale, di idoneità professionale e di capacità economica di cui all’art. 80 e 83 del D.Lgs. n. 50/2016 e di cui ai punti seguenti.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informazioni e formalità necessarie per valutare la conformità ai requisiti di ordine generale e di idoneità professionale:</P><P>A) non sussistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016;</P><P>B) possono partecipare alla presente procedura i soggetti italiani e di paesi esteri in possesso dei requisiti e delle capacità di cui all'art. 83 del D.Lgs. n. 50/2016 ovvero richiesti dalla documentazione di gara e autorizzati a svolgere le operazioni di factoring in quanto iscritti all'albo di cui all'art. 13 del D.Lgs. n. 385/1993 ovvero all'albo degli intermediari finanziari di cui all'art. 106 della legge n. 385/1993. Per i concorrenti di paesi esteri, che devono soddisfare le condizioni di mutuo riconoscimento previste dalla normativa nazionale, si applicano gli artt. 83 e 49 del D.Lgs. n. 50/2016.</P><P>In caso di RTI o consorzi di cui alla lettera (e) dell'art. 45, comma 2, del D.Lgs. n. 50/16 i requisiti di cui al presente punto (A-B) dovranno essere posseduti da ciascuna società in RTI, dal consorzio e dalle consorziate esecutrici.</P><P>In caso di consorzi di cui alle lettere (b) e (c) dell'art. 45, comma 2, del D.Lgs. n. 50/16 i requisiti di cui al presente punto (A-B) dovranno essere posseduti dal consorzio e dai consorziati designati.</P><P>Il possesso dei requisiti in oggetto è provato mediante dichiarazione sostitutiva ai sensi del D.P.R. n. 445/2000 in conformità al fac-simile «dichiarazione di accettazione delle condizioni di gara», allegato al Disciplinare di gara, pubblicato sul sito http://www.acquirenteunico.it, sezione Gare e contratti, parte integrante della disciplina di gara.</P><P>Le dichiarazioni, pena l'esclusione, dovranno essere rese dal legale rappresentante dell'operatore o da soggetto munito di idonei poteri per tutti i soggetti che rivestono le cariche di cui all'art. 80, comma 3, del D.Lgs. n. 50/2016. Dovranno inoltre essere accompagnate da un documento valido del sottoscrittore in cui sia rilevabile la data di scadenza. Se firmata da un procuratore e la procura non risulta iscritta presso la Camera di commercio, i poteri di firma del sottoscrittore dovranno essere provati mediante la presentazione della copia della procura speciale.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informazioni e formalità necessarie per valutare la conformità ai requisiti. Possono partecipare alla presente procedura i soggetti in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>— possono partecipare alla presente procedura i soggetti italiani e di paesi esteri che abbiano effettuato operazioni di cessione dei crediti nel triennio 2015, 2016 e 2017, per almeno uno dei 3 anni, per un importo pari a 7 000 200 000 EUR (sette miliardi e duecentomila euro). In caso di partecipazione in RTI o consorzio, tale requisito deve essere posseduto dal RTI o dal consorzio nel suo complesso. L'impresa mandataria dovrà possedere il predetto requisito in misura maggioritaria.</P><P>Si applica l'art. 86 del D.Lgs. n. 50/2016. Se il concorrente non è in grado, per fondati motivi, ivi compreso quello concernente la costituzione o l'inizio dell'attività da meno di 3 anni, di presentare le referenze richieste dalla stazione appaltante, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P><P>Il possesso dei requisiti in oggetto è provato mediante dichiarazione sostitutiva ai sensi del D.P.R. 21.12.2000 n. 445 (a tal fine il concorrente può far riferimento al format di dichiarazione di accettazione delle condizioni di gara, per i requisiti di cui alle lettere A) e B) del punto III.2.1).</P><P>Le dichiarazioni, pena l'esclusione, dovranno essere rese dal legale rappresentante del concorrente o da soggetto munito di idonei poteri. Dovranno inoltre essere accompagnate da un documento valido del sottoscrittore in cui sia rilevabile la data di scadenza. Se firmata da un procuratore e la procura non risulta iscritta presso la Camera di commercio, i poteri di firma del sottoscrittore dovranno essere provati mediante la presentazione della copia della procura speciale.</P><P>I requisiti di capacità di cui al presente punto possono essere comprovati mediante avvalimento. In tal caso, dovrà essere allegata alla dichiarazione di accettazione delle condizioni di gara la documentazione prevista e richiesta dall'art. 89 del D.Lgs. n. 50 del 2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>200</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sede di Acquirente Unico S.p.A. via Guidubaldo del Monte 45 — 00197 Roma.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>È ammessa la partecipazione di un soggetto per ciascun offerente munito di giusta delega da parte del legale rappresentante in carica.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Ciascun operatore è tenuto, ai sensi dell’art. 52 del D.Lgs. n. 50/216 ad indicare nell’offerta l’indirizzo di posta elettronica certificata e il domicilio eletto.</P><P>Il requisito di turn over richiesto al punto III.2.2) è pari a 1,46 volte il valore stimato dal turn over complessivo dell'appalto e viene richiesto per ragioni di affidabilità ed esperienza nella presentazione di servizi di consistenza paragonabile a quella posta a gara.</P><P>Fermo restando quanto previsto nel presente bando di gara, l’ulteriore documentazione da presentare in sede di offerta, le modalità di presentazione dell’offerta medesima, nonché il procedimento di aggiudicazione, saranno specificati nella documentazione di gara pubblicata sul sito www.acquirenteunico.it sezione Gare e contratti.</P><P>In caso di ricorso all’avvalimento, dovrà essere presentata la documentazione prevista e richiesta dall'art. 89 del D.Lgs. n. 50 del 2016.</P><P>Il plico contenente l’offerta dovrà pervenire ad Acquirente Unico S.p.A. in viale Maresciallo Pilsudski 120/A — 00197 Roma — entro e non oltre il termine perentorio di cui al punto IV.3.4.</P><P>La data e l'ora di ricezione sono comprovate dal timbro di protocollo di Acquirente Unico S.p.A. Il plico potrà essere inviato mediante servizio postale a mezzo di raccomandata con avviso di ricevimento mediante corriere privati o agenzie di recapito debitamente autorizzati o consegnato a mano e soltanto in quest'ultimo caso verrà rilasciata apposita ricevuta con l'indicazione dell'ora e della data di consegna.</P><P>Il recapito del plico contenente l’offerta è a totale ed esclusivo rischio del mittente, è esclusa qualsiasi responsabilità da parte dell'Acquirente Unico S.p.A. per il mancato recapito del plico all'indirizzo di destinazione entro i termini perentori. Sul plico dovrà essere indicato il nominativo del candidato ed apposta l'etichetta allegata al disciplinare di gara, parte integrante della disciplina di gara, pubblicato sul sito www.acquirenteunico.it sezione Gare e contratti.</P><P>Le eventuali richieste di informazioni e chiarimenti dovranno essere trasmesse esclusivamente tramite mail pec al seguente indirizzo di mail pec: acquistinoenergy@pec.acquirenteunico.it. AU pubblicherà i chiarimenti richiesti in forma anonima sul sito www.acquirenteunico.it.</P><P>Informazioni e chiarimenti sugli atti di gara possono essere richiesti, con le modalità indicate al precedente capoverso, entro e non oltre il 26 febbraio 2018 alle ore 12.00.</P><P>Acquirente Unico procederà alla verifica dell’integrità e tempestività della ricezione dei plichi, della completezza e della regolarità della documentazione presentata, nonché del possesso da parte degli offerenti dei requisiti di cui al bando di gara ed alla ulteriore documentazione di gara. Il contratto non prevede alcuna clausola compromissoria.</P><P>Si segnala che ai sensi dell'art. 216, comma 11, del D.Lgs. n. 50 del 2016 le spese per la pubblicazione sulla GURI sono rimborsate alla stazione appaltante dall'aggiudicatario entro il termine di 60 giorni dall'aggiudicazione.</P><P>Acquirente Unico si riserva il diritto di:</P><P>a) non procedere all'aggiudicazione nel caso in cui nessuna offerta risulti conveniente e idonea all'oggetto contrattuale in conformità a quanto previsto dall'art. 95, comma 12, del D.Lgs. n. 50/2016;</P><P>b) sospendere, reindire o non aggiudicare la gara motivatamente;</P><P>c) non stipulare motivatamente il contratto anche qualora sia intervenuta in precedenza l'aggiudicazione.</P><P>In caso di fallimento del concessionario o di risoluzione del contratto per grave inadempimento del medesimo, Acquirente Unico potrà progressivamente interpellare i soggetti che hanno partecipato all'originaria procedura di gara, risultanti dalla relativa graduatoria, ai sensi e per gli effetti dell'art. 110 del D.Lgs. n. 50/2016.</P><P>Le norme per la presentazione dell'offerta, i requisiti di partecipazione e le modalità per la dimostrazione dei predetti requisiti, nonché le modalità delle cauzioni sono specificati anche nel Disciplinare di gara e, ove non espressamente derogate, nell’ulteriore documentazione di gara adottata da Acquirente Unico S.p.A. pubblicata sul sito www.acquirenteunico.it sezione Gare e contratti.</P><P>Le dichiarazioni richieste nella presente procedura, pena l'esclusione, devono essere accompagnate da un documento valido del sottoscrittore in cui sia rilevabile chiaramente la data di scadenza.</P><P>Acquirente Unico S.p.A., escluderà i concorrenti in caso di violazione delle disposizioni del D.Lgs. n. 50/2016 espressione dei principi di cui all’art. 4 del D.Lgs. n. 50/2016, nonché nei casi di incertezza assoluta sul contenuto o sulla provenienza dell'offerta, per difetto di sottoscrizione o di altri elementi essenziali ovvero in caso di non integrità del plico contenente l'offerta od altre irregolarità relative alla chiusura dei plichi, tali da far ritenere, secondo circostanze concrete, che sia stato violato il principio di segretezza delle offerte.</P><P>La procedura sarà aggiudicata con il criterio del minor prezzo ai sensi dell’art. 95, comma 4 del D.Lgs. n. 50/2016. La valutazione delle offerte sarà effettuata sulla base dei criteri che saranno esplicitati nella documentazione di gara.</P><P>L’offerta deve essere valida per 200 giorni naturali e consecutivi a decorrere dal termine ultimo per il ricevimento delle offerte. Si applica l’art. 32, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016.</P><P>Ai sensi dell’art. 51 del D.Lgs. n. 50/2016 l’appalto non è suddiviso in lotti funzionali stante l’unicità ed inscindibilità del servizio posto a gara.</P><P>Ai sensi dell’art. 83 comma 5) del D.Lgs. n. 50/2016 si comunica che data la natura e l’importo dell’appalto è richiesta una capacità economica minima di cui al punto III.2.2.) del presente bando, al fine di assicurarsi la partecipazione di operatori economici con consolidata esperienza specifica nell’ ambito delle attività oggetto di gara.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per il Lazio</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00197</POSTAL_CODE><PHONE>+39 06328721</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Proposizione del ricorso innanzi al Tribunale Amministrativo Regionale competente entro 30 giorni dalla data di pubblicazione del bando ove ritenuto autonomamente lesivo ovvero dalla piena conoscenza dell'atto ritenuto lesivo.</P><P>Proposizione del ricorso innanzi al Tribunale Amministrativo Regionale competente ai sensi dell’art. 120 comma 2 bis del D.Lgs. 104/2010 entro 30 giorni dalla comunicazione o dalla pubblicazione per i provvedimenti che determinano le esclusioni dalla procedura di affidamento e le ammissioni ad essa all’esito della valutazione dei requisiti soggettivi, economico-finanziari e tecnico-professionali.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>