<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="073111-2018" EDITION="2018033"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-070757-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20210212</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>33</NO_OJ><DATE_PUB>20180216</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 033-073111</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:073111-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.sogin.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="51000000">Installation services (except software)</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71330000">Miscellaneous engineering services</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180213</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01607</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Рим</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддръжка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Řím</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparations- og vedligeholdelsestjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur- und Wartungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Korjaus- ja huoltopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Róma</TI_TOWN><TI_TEXT>Javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonta un apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie- en onderhoudsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi naprawcze i konserwacyjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi întreţinere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Rím</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravárske a údržbárske služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">SO.G.I.N. Società Gestione Impianti Nucleari per Azioni</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="7" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM VALUE="YES"/><CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SO.G.I.N. Società Gestione Impianti Nucleari per Azioni</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Marsala 51/C</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00185</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Funzione acquisti e appalti</CONTACT_POINT><ATTENTION>Vincenzo Nunziata / Simona Partigiani</ATTENTION><PHONE>+39 06830401</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>qualificazione@sogin.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0683040475</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.sogin.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Sistema di qualificazione fornitori albo servizi di SO.G.I.N. S.p.A.</P></TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACT_LOCATION_TYPE><F07_CONTRACT_TYPE VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></CONTRACT_LOCATION_TYPE><DESCRIPTION><P>Lo scopo del sistema di qualificazione è quello di selezionare soggetti idonei al fine di costituire elenchi di fornitori, suddivisi per classi d’importo che potranno essere invitati senza ulteriore pubblicazione del bando di gara o esperimento di ricerche di mercato alle singole procedure di affidamento di contratti per prestazioni di servizi di SO.G.I.N. S.p.A. da 0 fino all'importo massimo di 25 000 000 EUR, disciplinate dall'art. 36 e dalla Parte II, Titolo VI, Capo I del D. Lgs. 50/2016 s.m.i. per prestazioni finalizzate al decommissioning delle centrali di Trino (VC), Caorso (PC), Latina, Garigliano (comune di Sessa Aurunca — CE) e impianti di Saluggia (VC), Bosco Marengo (AL), Casaccia (comune di Roma) e Trisaia (comune di Rotondella – MT) nonché ad attività della sede centrale di Roma.</P><P>A riguardo, si precisa che, la denominazione delle seguenti macrocategorie è stata effettuata in ragione della peculiarità delle attività che saranno richieste agli operatori economici che dovranno prestare la propria attività per conto di SO.G.I.N. S.p.A.:</P><P>— cat. EAB: servizi di monitoraggio ambientale convenzionale componenti abiotiche (atmosfera — qualità dell'aria fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EAB1: servizi di monitoraggio ambientale convenzionale componenti abiotiche (acque superficiali e sotterranee — qualità delle acque) fino alla classe VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EAB2: servizi di monitoraggio ambientale convenzionale componenti abiotiche (suolo e sottosuolo, sedimenti e terreni fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EMCB: servizi di monitoraggio delle componenti biotiche fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ECBM: caratterizzazione, bonifica e messa in sicurezza non nucleare fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. EAC: servizi di analisi chimiche su matrici solidi e/o liquide fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESPM: servizi di prove di materiali strutturali e di costruzione fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ETB: rilievi topografici e batimetrici fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. EZ: servizi catastali fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. EZV: attività di monitoraggio strutturale fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. EZX: indagini distruttive e non distruttive sui materiali di costruzione fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. EZY: rilievi geometrici di opere civili ed impianti fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. ETG: indagini geognostiche fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ETR: indagini radiologiche fino a Cl. VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EAD: servizi infermieristici fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. EAU: servizi di analisi cliniche e esami di laboratorio fino a Cl.V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. EAV: visite mediche polispecialistiche fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. EAK: servizi di raccolta e smaltimento rifiuti speciali pericolosi fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. EAK1: servizi di raccolta e smaltimento rifiuti speciali non pericolosi fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ERSR: ritiro e smaltimento rifiuti contenuti nelle fosse biologiche fino a Cl. IV pari a 221.000 EUR,</P><P>— cat. EAZ: servizi di manutenzione strumentazione nucleare fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. EG: servizi di manutenzione apparecchiature di strumentazione e controllo fino a Cl.V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESSC: servizi di manutenzione ordinaria impiantistica fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EZMB: servizi di manutenzione ordinaria elettrica b.t. fino a Cl. I pari a 40 000 EUR,</P><P>— cat. EZMA: servizi di manutenzione ordinaria elettrica m.t. e a.t. fino a Cl. I pari a 40 000 EUR,</P><P>— cat. EZIA: servizi di manutenzione ordinaria idraulica /antincendio fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. EMO: servizi di manutenzione ordinaria macchine operatrici fino a Cl. I pari a 40 000 EUR,</P><P>— cat. EMGE: servizi di manutenzione su gruppi elettrogeni fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. EAT: servizi di taratura strumenti e apparecchiature di controllo fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. EH: servizi di noleggio autogru, ponteggi mobili, piattaforme etc fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. ESNPT: servizi di noleggio ponteggi a telai prefebbricati e tubi/giunti fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. Ei: servizi di manutenzione dei sistemi di depurazione e smaltimento delle acque fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESSE: servizi di derattizzazione fino a Cl. II pari a 80 000 EUR,</P><P>— cat. ESSF: servizio di lavanderia fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESSG: servizio di manutenzione delle aree verdi e giardinaggio fino a Cl. VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EEA: servizi di catering fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. EEB: servizi di mensa fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. EEC: servizi di reception e portierato da Cl. V a Cl. VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. EECS: servizi di vigilanza armata da Cl. V a Cl. VIII pari a 25 000 000 EUR,</P><P>— cat. EED: servizi postali e di corriere fino a Cl. II pari a 80 000 EUR,</P><P>— cat. ESA: Servizi Informatici fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESAB: servizi di somministrazione di lavoro fino a Cl. VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESH: corsi di formazione linguistica fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. ESFT: servizi di formazione tecnico specialistica fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. ESJ: servizi di formazione manageriale fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESD: servizi di ricerca e selezione del personale fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESX: servizi di consulenza direzionale e organizzazione aziendale fino a Cl.VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESAC: servizi di consulenza in comunicazione d'impresa fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESAA: servizi di consulenza amministrativa, fiscale e contabile fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESL1: servizi di consulenza legale amministrativa fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESL2: servizi di consulenza legale civile fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESL3: servizi di consulenza legale appalti fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESL4: servizi di consulenza legale penale fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESAR: servizi di revisione e certificazione di bilancio fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. ESAD: servizi di agenzia viaggi fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESG: affitto sale fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. ESI: organizzazione eventi fino a Cl. VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESB: servizi di grafica fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESC: servizi di editoria e di stampa fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESSH: servizio di monitoraggio legislativo e rassegna stampa telematica fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. ESW: sondaggi di opinione Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESU: servizi di traduzione documenti fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. ESE: servizi di agenzia di stampa e pubblicazioni sui giornali fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. EV: servizi di produzione elaborati grafici ed archiviazione documentazione fino a Cl.V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. ESV: servizi di autonoleggio con conducente fino a Cl. III pari a 150 000 EUR,</P><P>— cat. ESY: servizi di autonoleggio a breve termine fino a Cl. V pari a 443 000 EUR,</P><P>— cat. NLT: servizi autonoleggio a lungo termine fino a Cl. VI pari a 1 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESZ: servizi di brokeraggio assicurativo fino a Cl. IV pari a 221 000 EUR,</P><P>— cat. ESSB: servizi di pulizie civili e facchinaggio fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESSB1: servizi di pulizie industriali e facchinaggio fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR,</P><P>— cat. ESRMA: servizi di ritiro, e acquisto di rottami metallici fino a Cl. VII pari a 5 000 000 EUR.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="51000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71330000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/></OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><P>La qualificazione nel sistema è disciplinata dal Regolamento per l’istituzione e gestione del sistema di qualificazione per l’affidamento di lavori, servizi e forniture di SO.G.I.N. S.p.A., specifiche ed allegati, e resi disponibili agli Operatori economici al seguente indirizzo internet: www.sogin.it nella sezione fornitori qualificazione.</P></CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><METHODS_CONDITIONS><P>Ai fini dell’iscrizione nel sistema di qualificazione gli operatori interessati dovranno dimostrare il possesso dei requisiti di idoneità professionale, di ordine generale, tecnico-organizzativi ed economico-finanziari previsti nella Specifica tecnica GE GG 00789. Inoltre, per alcune categorie sono previsti ulteriori requisiti meglio descritti nella suddetta Specifica.</P></METHODS_CONDITIONS></QUALIFICATION_FOR_SYSTEM></LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_INDEFINITE/></DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Rinnovo annuale.</P></RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>La presente pubblicazione costituisce avviso annuale di esistenza e revisione del Sistema di qualificazione dei fornitori di beni, dei prestatori di servizi ed esecutori di lavori di SO.G.I.N. S.p.A.: pubblicati sul supplemento alla GUUE n.045-083677 del 4.3.2017. Sul sito www.sogin.it-sezione fornitori è stata pubblicata altresì la revisione dei documenti che disciplinano il sistema di qualificazione.</P><P>La nuova disciplina troverà applicazione per tutte le richieste che perverranno successivamente alla data di pubblicazione sulla GUUE del presente avviso.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_MEDIATION_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>via Flaminia 189</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00198</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_MEDIATION_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Gli eventuali ricorsi avverso il presente avviso sull'esistenza di un Sistema di qualificazione dovranno essere notificati all'Ente aggiudicatore nei termini e nei modi di legge. Gli eventuali ricorsi contro i provvedimenti adottati dall'Ente aggiudicatore nei confronti degli Operatori economici istanti in relazione al presente Sistema di qualificazione, dovranno essere notificati all'Ente aggiudicatore medesimo, nei termini e nei modi di legge.</P></INFO_ON_DEADLINE></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>