<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="161524-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-163444-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-161524</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:161524-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://uskwam.umed.lodz.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uskwam.umed.lodz.pl/cms/?page_id=2363</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696200">Blood-testing reagents</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696100">Blood-grouping reagents</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696500">Laboratory reagents</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Реактиви за кръвен анализ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Činidla pro krevní testy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagensmidler til blodprøver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagenzien für Bluttests</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντιδραστήρια αιματολογικών τεστ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blood-testing reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivos para análisis de sangre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vereanalüüsi reaktiivid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verikoereagenssit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réactifs pour analyses de sang</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blood-testing reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagensi za ispitivanje krvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vérvizsgálati reagensek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reattivi per l'analisi del sangue</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraujui tirti skirti reagentai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaģenti asins analīžu veikšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaġenti tat-testijiet tad-demm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentia voor bloedanalyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odczynniki do badania krwi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentes para análises ao sangue</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivi pentru analize de sânge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Činidlá na zisťovanie krvných faktorov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagenti za testiranje krvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blodprovsreagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Wojskowej Akademii Medycznej Uniwersytetu Medycznego w Łodzi – Centralny Szpital Weteranów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Wojskowej Akademii Medycznej Uniwersytetu Medycznego w Łodzi – Centralny Szpital Weteranów</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Żeromskiego 113</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90-549</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Maria Dyl-Niedźwiecka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 426393452</PHONE>
               <E_MAIL>m.dyl@skwam.lodz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 426393547</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <URL_GENERAL>http://uskwam.umed.lodz.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uskwam.umed.lodz.pl/cms/?page_id=2363</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa odczynników i materiałów zużywalnych wraz z dzierżawą analizatora dla Działu Serologii i Banku Krwi</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>76/PN/ZP/D/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33696200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia niniejszego postępowania przetargowego jest: dostawa odczynników i materiałów zużywalnych (zwanych dalej towarem) wraz z dzierżawą analizatora dla Działu Serologii i Banku Krwi (zwanym dalej przedmiotem dzierżawy) opisanymi w Formularzu-asortymentowo-cenowym i Parametrach technicznych, zgodnie z rodzajem asortymentu i ilościami określonymi w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ i zgodnie z „Formularzem Oferty”, stanowiącym załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejscem wykonania Zamówienia jest Dział Serologii i Banku Krwi w Łodzi przy ul. Żeromskiego 113, lub inna lokalizacja należąca do Zamawiającego na terenie Łodzi wskazana w zamówieniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w SIWZ oraz załącznikach do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określił warunków w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określił warunków w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający nie określił warunków w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>A. Warunki udziału w postępowaniu</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 ustawy PZP</P>
               <P>1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>1.2.1 zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia</P>
               <P>By warunki zostały spełnione wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę:</P>
               <P>a) w ramach warunku określonego w punkcie 1.2.1, Wykonawca zobowiązany jest do wykazania wykonania, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywania, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie - przynajmniej 1 dostawy odczynników lub testów serologicznych o wartości brutto nie mniejszej niż 490 000,00 PLN</P>
               <P>Uwaga! W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych, należy podać wartość zrealizowanej części zamówienia do dnia złożenia dokumentów potwierdzających spełnienie wyżej wymienionego warunku (nie wartość całej umowy).</P>
               <P>(...).</P>
               <P>9. Zgodnie z art. 24 aa Ustawy, Zamawiający może najpierw dokonać oceny ofert, a następnie zbadać, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, zgodnie z kryteriami oceny ofert określonymi w SIWZ, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>B. Podstawy wykluczenia, o których mowa art. 24 ust. 5 ustawy Pzp</P>
               <P>Zamawiający działając na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy wykluczy z postępowania Wykonawcę:</P>
               <P>1. W stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U.2016.1574 – j.t. ze zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz.U.2016.2171 – j.t. ze zm.)</P>
               <P>C. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia</P>
               <P>1. W celu wykazania spełnienia warunków udziału w Postępowaniu określonych w rozdziale IV pkt. 1, każdy z Wykonawców powinien do oferty załączyć:</P>
               <P>1.1 aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym w załączniku nr 3 do SIWZ stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu i spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to Wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE - należy przedstawić w formie oryginału</P>
               <P>Uwaga! W części IV Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (załącznik nr 3 do SIWZ) Wykonawca może ograniczyć się do wypełnienia sekcji "alfa: Ogólne oświadczenie dotyczące wszystkich kryteriów kwalifikacji i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji (A-D) w części IV.</P>
               <P>(...).</P>
               <P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia poniższych dokumentów:</P>
               <P>2.1. W celu wykazania potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu określonych w części A pkt. 1.2.:</P>
               <P>2.1.1 wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, (...)</P>
               <P>!!! Wszystkie niezbędne informacje potrzebne do przeprowadzenia postępowania znajdują się w SIWZ !!!</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>2.2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia określonych w części A pkt. 1.1.:</P>
               <P>2.2.1 informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14, 21, ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>2.2.2 oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>2.2.3 oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P>
               <P>2.2.4 odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, jest zobowiązany do przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w punkcie 2.2.</P>
               <P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 23 PZP, Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 3 ustawy PZP, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy PZP. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. Wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>(...).</P>
               <P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>5.1. pkt 2.2.1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy;</P>
               <P>5.2. pkt 2.2.4 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>6. Dokumenty, o których mowa w pkt. 5.1. i 5.2., powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>7. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 5.1 i 5.2., zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na (...)</P>
               <P>!!! Wszystkie niezbędne informacje potrzebne do przeprowadzenia postępowania znajdują się w SIWZ !!!</P>
               <P>W szczególności informacje dotyczące dokumentów podmiotów mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP oraz do podmiotów mających siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającejmiejsce zamieszkana poza terytorium RP.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z załącznikiem nr 4 do SIWZ pn. „Wzór umowy”.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>SP ZOZ Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. WAM Uniwersytetu Medycznego w Łodzi – Centralny Szpital Weteranów, 90-549 Łódź, ul. Żeromskiego 113, Dział Zamówień Publicznych.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wszyscy zainteresowani.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I.</P>
               <P>Wymagania dotyczące wadium.</P>
               <P>1. Oferta powinna być zabezpieczona wadium w wysokości: 23 500,00 PLN, słownie: dwadzieścia trzy tysiące pięćset zł 00/100.</P>
               <P>2. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>— pieniądzu - przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego wskazany w punkcie I.5 SIWZ z zaznaczeniem „wadium – 76/PN/ZP/D/2018 – odczynniki serologiczne”,</P>
               <P>— poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym – gwarantowane na okres minimum 60 dni licząc od ostatecznego terminu składania ofert,</P>
               <P>— gwarancjach bankowych – gwarantowane na okres minimum 60 dni licząc od ostatecznego terminu składania ofert,</P>
               <P>— gwarancjach ubezpieczeniowych – gwarantowane na okres minimum 60 dni licząc od ostatecznego terminu składania ofert,</P>
               <P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P>
               <P>4. W przypadku wnoszenia wadium w gwarancjach bankowych, ubezpieczeniowych lub poręczeniach. Dokument wniesienia wadium w formie gwarancji/poręczenia winien zawierać nieodwołalne i bezwarunkowe zobowiązanie gwaranta/poręczyciela zapłaty wymaganej kwoty wadium, gdy wystąpią przesłanki art. 46 ust. 4a oraz art. 46 ust. 5 ustawy PZP.</P>
               <P>5. W przypadku wnoszenia wadium przelewem na rachunek bankowy, o jego wniesieniu w terminie decydować będzie data i godzina wpływu środków na rachunek bankowy Zamawiającego wskazany w punkcie I.5 SIWZ.</P>
               <P>6. Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunku bankowym Zamawiającego, o którym mowa w rozdz. I.5 niniejszej SIWZ, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert).</P>
               <P>7. Zamawiający zaleca, aby w przypadku wniesienia wadium w formie:</P>
               <P>1) pieniężnej – dokument potwierdzający dokonanie przelewu wadium został załączony do oferty;</P>
               <P>2) innej niż pieniądz – oryginał dokumentu wraz z jego kopią został złożony w ofercie.</P>
               <P>8. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium lub wniesie w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona.</P>
               <P>9. Okoliczności i zasady zwrotu wadium, jego przepadku oraz zasady jego zaliczenia na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy określa ustawa PZP.</P>
               <P>II.</P>
               <P>Ad. IV.2.6) Minimalny okres, w którym oferent będzie związany ofertą: Termin związania ofertą liczony zgodniezustawą Pzp 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna sięwraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>III.</P>
               <P>Opis sposobu przygotowania oferty jest określony w SIWZ.</P>
               <P>IV.</P>
               <P>Wszystkie niezbędne informacje potrzebne do przeprowadzenia postępowania znajdują się w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy Prawo Zamówień Publicznych.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy Prawo Zamówień Publicznych przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P>
               <P>3. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
