<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="161983-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162336-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180428</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-161983</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:161983-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.wody.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.wody.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71313000">Environmental engineering consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">3048780.50</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 204-421908</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски инженерни услуги по оценка на въздействието на проекта върху околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti tvorby a ochrany životního prostředí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med miljøteknik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Umwelttechnische Beratung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών για θέματα περιβαλλοντικής μηχανικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental engineering consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en ingeniería ambiental</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keskkonna-alased insener-tehnilised nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ympäristötekniset konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en ingénierie de l'environnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental engineering consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Savjetodavne usluge u području okolišne tehnike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Környezetvédelmi mérnöki tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza in ingegneria ambientale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aplinkosaugos projektavimo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vides inženiertehnisko konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza ta' l-inġinerija ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake milieutechniek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie środowiska naturalnego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de engenharia do ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în ingineria mediului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby pre oblasť environmentálneho inžinierstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju okoljske tehnike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miljötekniska konsulttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Państwowe Gospodarstwo Wodne Wody Polskie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Wodne Wody Polskie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Grzybowska 80/82</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-844</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ryszard Wojciechowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223720273</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia-kzgw@wody.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223720290</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.wody.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.wody.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Wodne Wody Polskie Krajowy Zarząd Gospodarki Wodnej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Grzybowska 80/82</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-844</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ryszard Wojciechowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223720273</PHONE>
               <E_MAIL>ryszard.wojciechowski@kzgw.gov.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.wody.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ocena postępu we wdrażaniu programów działań wraz ze sporządzeniem raportu dla KE (z I aktualizacji PWŚK)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KZGW/4/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71313000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sporządzenie raportu tymczasowego, o którym mowa w art. 15 ust. 3 RDW, wraz z oceną postępu we wdrażaniu programów działań zapisanych.</P>
               <P>W pierwszej aktualizacji programu wodno-środowiskowego kraju. Raport zostanie przygotowany zgodnie z wymaganiami raportowymi KE. Zamówienie będzie się składać.</P>
               <P>Z dwóch etapów:</P>
               <P>Etap I: Opracowanie metodyki oceny postępu we wdrażaniu programów działań wraz.</P>
               <P>Z przeprowadzenie ankietyzacji jednostek.</P>
               <P>Etap II: Sporządzenie sprawozdania, o którym mowa w art. 15 ust. 3 RDW wraz z oceną postępu we wdrażaniu programów działań.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">3048780.50</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71241000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W ramach zamówienia Wykonawca musi zebrać i przeanalizować dane i informacje niezbędne do:</P>
                  <P>• dokonania oceny realizacji działań pod kątem stopnia ich wdrożenia,</P>
                  <P>• sporządzenia raportu dla KE dotyczącego postępu we wdrażaniu programów działań.</P>
                  <P>Realizacja ww. zadań odbędzie się zgodnie z wymaganiami prawa unijnego, w tym głównie Ramowej Dyrektywy Wodnej, z uwzględnieniem zaleceń i wytycznych Komisji Europejskiej w tym zakresie, jak również w oparciu o powstałe metodyki, opracowania, dokumenty oraz doświadczenia zebrane w trakcie wdrażania RDW w Polsce (w I i II cyklu planistycznym).</P>
                  <P>Przedmiotowa praca składać się będzie z następujących etapów:</P>
                  <P>Etap I: Opracowanie metodyki oceny postępu we wdrażaniu programów działań wraz z przeprowadzeniem ankietyzacji jednostek, w terminie do 10.9.2018 r.</P>
                  <P>Etap II: Sporządzenie sprawozdania, o którym mowa w art. 15 ust. 3 RDW wraz z oceną postępu we wdrażaniu programów działań, w terminie do 21.12.2018 r.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Koncepcja opracowania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Opis sposobu realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-12-21</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00.0016/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin zamówienia rozpocznie się w dniu zawarcia umowy z Wykonawcą.</P>
                  <P>Termin zakończenia realizacji zamówienia: 21.12.2018 r., w tym:</P>
                  <P>Etap I – do 10.9.2018 r.</P>
                  <P>Etap II – do 21.12.2018 r.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień na usługi podobne do usług występujących w zamówieniu podstawowym, na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 6 Ustawy do wysokości 50 % wartości zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej.</P>
               <P>Pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie JEDZ, składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegający się o zamówienie. Oświadczenie to ma potwierdzać spełnienie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu i brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy.</P>
               <P>Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 22 Ustawy.</P>
               <P>Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składanek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.</P>
               <P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa oświadczenie, o którym mowa w art. 25a) ust. 1 Ustawy, dotyczące tych podmiotów, w formie JEDZ.</P>
               <P>Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom zobowiązany jest wypełnić w tym zakresie JEDZ wskazując części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom oraz podać nazwy firm podwykonawców. Brak informacji będzie uznany za zamiar samodzielnego wykonania zamówienia przez Wykonawcę, który złożył ofertę.</P>
               <P>Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, składa dokumenty JEDZ dotyczące podwykonawców.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>a) pkt 6.3. ppkt 2) lit. a) oraz 6.3. ppkt 2) lit. b) SIWZ – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy;</P>
               <P>b) pkt 6.3. ppkt 2) lit. c) SIWZ – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju,</P>
               <P>W którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6.3.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>Na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego w pkt 5.1. SIWZ (dokumenty mają potwierdzać spełnianie warunku udziału w postępowaniu wskazanego w pkt 5.1. SIWZ);</P>
               <P>e) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy,</P>
               <P>W okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>W wysokości określonej przez Zamawiającego w pkt 5.1. SIWZ (dokumenty mają potwierdzać spełnianie warunku udziału w postępowaniu wskazanego w pkt 5.1. SIWZ).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Znajdują się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, to jest posiadają środki finansowe lub posiadają zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 600 000,00 PLN (słownie: sześćset tysięcy złotych 00/100);</P>
               <P>b) są ubezpieczeni od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę co najmniej 600 000,00 PLN (słownie: sześćset tysięcy złotych 00/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykazu prac/projektów wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – to w tym okresie, odpowiadających swoim rodzajem usłudze stanowiącej przedmiot niniejszego zamówienia, z podaniem ich wartości, dat wykonania i odbiorców (wykaz ma potwierdzać spełnianie warunków wskazanych w pkt 5.1. SIWZ, wzór wykazu stanowi Załącznik nr 5 do SIWZ);</P>
               <P>b) dowodów określających, czy usługi opisane w pkt 5.1. SIWZ zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy;</P>
               <P>c) wykazu osób wskazanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, zawierającego informacje na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia, wykształcenia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacje</P>
               <P>O podstawie do dysponowania tymi osobami (wykaz ma potwierdzać spełnianie warunków wskazanych w pkt 5.1. SIWZ, wzór wykazu stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ);</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonali w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – to w tym okresie, minimum 2 prace/projekty o wartości co najmniej 600 000 PLN brutto każda lub 3 prace/projekty o łącznej wartości brutto co najmniej 1 400 000 PLN, odpowiadające swoim rodzajem usłudze stanowiącej przedmiot niniejszego zamówienia, z podaniem ich wartości, dat wykonania i odbiorców.</P>
               <P>Za pracę odpowiadającą swoim zakresem usłudze stanowiącej przedmiot niniejszego zamówienia należy rozumieć prace naukowo-badawcze, studialne, planistyczne z co najmniej jednego z wymienionych obszarów: Ramowej Dyrektywy Wodnej, Dyrektywy Powodziowej, Prawa wodnego, Prawa ochrony środowiska.</P>
               <P>Kierownik projektu specjalista w dziedzinie inżynierii środowiska, ochrony środowiska lub gospodarki wodnej; wykształcenie wyższe magisterskie z zakresu inżynierii środowiska, ochrony środowiska, geografii, gospodarki wodnej lub hydrologii; minimum 8-letnie doświadczenie zawodowe w realizacji prac naukowo-badawczych lub studialnych w zakresie gospodarki wodnej i/lub hydrologii, w tym związanych z wdrażaniem Dyrektywy 2000/60/WE tzw. Ramowej Dyrektywy Wodnej; doświadczenie w kierowaniu projektami podczas realizacji co najmniej 3 prac/projektów o podobnym charakterze, o wartości co najmniej 200 000 PLN brutto każda, dotyczących problematyki ochrony wód, lub/i hydrologii; certyfikat potwierdzający wiedzę i kompetencje w zakresie zarządzania projektami.</P>
               <P>Specjalista ds. wód powierzchniowych wykształcenie wyższe z zakresu inżynierii środowiska, ochrony środowiska, geografii, gospodarki wodnej lub hydrologii; udział merytoryczny w realizacji co najmniej 3 prac/projektów z zakresu gospodarowania wodami powierzchniowymi, o wartości co najmniej 50 000 PLN brutto każda,</P>
               <P>Specjalista ds. wód jeziornych wykształcenie wyższe z zakresu biologii, hydrobiologii, inżynierii środowiska, ochrony środowiska, geografii, gospodarki wodnej lub hydrologii; udział merytoryczny w realizacji co najmniej 3 prac/projektów z zakresu limnologii, o wartości co najmniej 50 000 zł brutto każda,</P>
               <P>Specjalista ds. wód podziemnych wykształcenie wyższe z zakresu geologii lub hydrogeologii; udział merytoryczny w realizacji co najmniej 3 prac/projektów z zakresu hydrogeologii posiadanie uprawnień geologicznych kategorii IV lub V.</P>
               <P>Specjalista ds. ochrony środowiska wykształcenie wyższe z zakresu inżynierii środowiska, ochrony środowiska, geografii, gospodarki wodnej, hydrologii lub prawa ochrony środowiska; udział merytoryczny w realizacji co najmniej 3 prac/projektów z zakresu gospodarowania wodami powierzchniowymi,</P>
               <P>O wartości co najmniej 50 000 PLN brutto każda,</P>
               <P>Specjalista ds. architektury baz danych wykształcenie wyższe z zakresu informatyki lub geoinformatyki lub geoinformacji; znajomość zagadnień z zakresu relacyjnych baz danych, notacji UML (Unified Modeling Language) oraz narzędzi CASE (Computer Aided System Engineering); udział w realizacji co najmniej 3 prac/projektów w zakresie projektowania baz danych o wartości co najmniej 50 000 PLN brutto każda,</P>
               <P>Specjalista ds. informacji i komunikacji posiadający wykształcenie wyższe magisterskie z zakresu dziennikarstwa, komunikacji wizerunkowej, socjologii, politologii, psychologii, public relations, reklamy; udział w przygotowaniu i prowadzeniu co najmniej 3 kampanii z zakresu do wyboru: informacyjnych, promocyjnych.</P>
               <P>Lub edukacyjnych; udział w realizacji co najmniej 3 prac/projektów w zakresie kampanii informacyjnych o wartości co najmniej 100 000 PLN brutto każda.</P>
               <P>Specjalista ds. statystyki i analizy danych wykształcenie wyższe z zakresu geoinformatyki, geoinformacji lub matematyki, o specjalności statystycznej; b) znajomość zagadnień z zakresu analizy danych statystycznych; udział w realizacji co najmniej 3 prac/projektów o wartości co najmniej 50 000 PLN brutto każda, w których osobiście wykonał analizą statystyczną.</P>
               <P>Specjalista ds. wód przybrzeżnych i przejściowych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Stosownie do art. 144 ust. 1 pkt 1 Ustawy, Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia do Umowy następujących zmian:</P>
               <P>1) w przypadku, gdy wprowadzenie zmian w sposobie realizacji usług jest uzasadnione</P>
               <P>I niezbędne do prawidłowego wykonania Przedmiotu Umowy, a zaistniała sytuacja była niemożliwa wcześniej do przewidzenia;</P>
               <P>2) w przypadku zmiany w innych, powiązanych z przedmiotem zamówienia przedsięwzięciach realizowanych lub przewidzianych do realizacji przez Zamawiającego, których to zmian nie można było przewidzieć w chwili zawarcia Umowy, wpływających na zakres, sposób lub terminy realizacji przedmiotu zamówienia;</P>
               <P>3) w przypadku zmian w organizacji Zamawiającego, wpływających na zakres, sposób</P>
               <P>Lub terminy realizacji zamówienia;</P>
               <P>4) zmiany zakresu, sposobu lub terminu realizacji Przedmiotu Umowy, jeżeli taka zmiana wynika z nieprzewidzianych i niezależnych od Zamawiającego i Wykonawcy okoliczności, które wystąpiły w trakcie realizacji przedmiotu zamówienia oraz zmiana ta nie .....</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Wstępne ogłoszenie opublikowane zgodnie z przepisami.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 204-421908</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-26</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Państwowe Gospodarstwo Wodne Wody Polskie Krajowy Zarząd Gospodarki Wodnej, 00-844 Warszawa, ul. Grzybowska 80/82, VI piętro, pok. 611.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Przystępując do postępowania Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w kwocie: 60 000,00 PLN  (słownie: sześćdziesiąt tysięcy złotych 00/100). Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wszelkie rozliczenia związane z realizacją zamówienia publicznego dokonywane będą w walucie polskiej.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega, że wartość zamówienia nie może przekraczać kwoty 2 032 520,33 PLN netto/2 500 000,00 PLN brutto, w tym dla etapu I: 813 008,13 PLN netto/1 000 000,00 PLN brutto, a dla etapu II: 1 219 512,20 PLN netto/1 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>3.11. Wykonawca udzieli gwarancji od dnia odbioru pracy przez 42 miesiące.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień na usługi podobne do usług występujących w zamówieniu podstawowym, na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 6 Ustawy do wysokości 50 % wartości zamówienia podstawowego. Wszystkie usługi występujące.</P>
               <P>W zamówieniu podstawowym zostały określone przez Zamawiającego w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>9. Specjalista ds. wód przybrzeżnych i przejściowych (1) a) wykształcenie wyższe z zakresu oceanografii lub nauk o ziemi lub geografii lub ochrony środowiska lub hydrologii; udział w realizacji co najmniej 3 prac/projektów w zakresie tematyki wód przybrzeżnych i przejściowych o wartości co najmniej 50 000 PLN brutto każda</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02- 676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>18.1. Środki ochrony prawnej, które przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi,</P>
               <P>Który ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę.</P>
               <P>W wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, są określone w Dziale VI Ustawy.</P>
               <P>18.2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>18.3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>18.4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą kwalifikowanego certyfikatu.</P>
               <P>18.5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on się zapoznać z jego treścią przed upływem terminu.</P>
               <P>18.6. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostało przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostało przesłane w inny sposób.</P>
               <P>18.7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia oraz wobec postanowień SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>18.8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 18.6 i w pkt 18.7 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>18.9. Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż w terminie 2 dni od dnia otrzymania, kopię odwołania innym Wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ, zamieszcza ją również na stronie internetowej, na której jest zamieszczone ogłoszenie o zamówieniu lub jest udostępniana specyfikacja, wzywając Wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego.</P>
               <P>18.10. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania z ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
               <P>18.11. W przypadku wniesienia odwołania Zamawiający nie może zawrzeć umowy do czasu ogłoszenia przez Izbę wyroku lub postanowienia kończącego postępowanie odwoławcze.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02- 676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
