<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="161991-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162735-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-161991</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:161991-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zut.edu.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.zut.edu.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513200">Urban solid-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по събиране на битови отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sběr odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Indsamling af affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abholung von Siedlungsabfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αποκομιδής απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de recogida de desperdicios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäätmekogumisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteiden keruupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de collecte des ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skupljanja otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékgyűjtési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di raccolta di rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atliekų rinkimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu (sadzīves) savākšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' ġbir ta' l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor ophalen van vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi wywozu odpadów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de recolha de resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de colectare a deşeurilor menajere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na zber odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zbiranja odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sophämtning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny w Szczecinie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny w Szczecinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Piastów 17</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-310</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Spychała</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914494918</PHONE>
               <E_MAIL>adam.spychala@zut.edu.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.zut.edu.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zamowienia.zut.edu.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny w Szczecinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Piastów 17</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-310</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Spychała</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 914494918</PHONE>
               <E_MAIL>adam.spychala@zut.edu.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zut.edu.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Uczelnia Wyższa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Nauka i Edukacja</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór odpadów komunalnych z obiektów Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego w Szczecinie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/A/ATG/157/2018/P</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90511000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest świadczenie usług sukcesywnego odbioru odpadów komunalnych stałych (tak zmieszanych, jak i segregowanych, nadających i nienadających się do recyklingu) z obiektów Zamawiającego położonych w granicach administracyjnych miasta Szczecina oraz w miejscowości Ostoja (gmina Kołbaskowo, powiat policki, zachodniopomorskie). Przedmiotu niniejszego zamówienia nie stanowi jednak odbiór odpadów niebezpiecznych, których listę określają właściwe przepisy z zakresu ochrony środowiska. Przedmiotu niniejszego zamówienia nie stanowi jednak odbiór odpadów niebezpiecznych, których listę określają właściwe przepisy z zakresu ochrony środowiska. Ilekroć w niniejszym ogłoszeniu używany jest zwrot: 1) ustawa Pzp - należy przez to rozumieć obowiązującą polska ustawę z dnia 29.1.2004 r. - Prawo zamówień publicznych, 2) SIWZ - należy przez to rozumieć obowiązująca dla niniejszego postępowania specyfikację, o której mowa w art. 36 ustawy Pzp (z jej załącznikami).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Granice administracyjne miasta Szczecina oraz w miejscowość Ostoja (gmina Kołbaskowo, powiat policki, zachodniopomorskie).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Sukcesywne świadczenie usług odbioru odpadów komunalnych stałych (tak zmieszanych,</P>
                  <P>Jak i segregowanych, nadających i nienadających się do recyklingu) z obiektów Zamawiającego płożonych w granicach administracyjnych miasta Szczecina oraz w miejscowości Ostoja (gmina Kołbaskowo, powiat policki, zachodniopomorskie), z wyłączeniem odpadów niebezpiecznych, których listę określają właściwe przepisy z zakresu ochrony środowiska.</P>
                  <P>2. W zakres przedmiotu niniejszego zamówienia wchodzi również:</P>
                  <P>1) Wypożyczenie czy też w inny sposób stałe udostępnienie Zamawiającemu na czas wykonywania zamówienia pojemników na gromadzenie Odpadów (w tym również pojemników przeznaczonych do segregowania określonego rodzaju odpadów takich jak szkło, PET-y, papier, itd.);</P>
                  <P>2) Dostarczenie (podstawianie) pojemników, o których mowa w pkt 1) powyżej w miejsca gromadzenia w nich Odpadów u Zamawiającego do czasu ich odbioru i wywozu po stronie Wykonawcy w wykonaniu zamówienia;</P>
                  <P>3) Utrzymywanie dostarczonych (podstawionych) Zamawiającemu pojemników na Odpady w odpowiednim stanie zdatnym do użytku wraz z okresowym myciem.</P>
                  <P>3. Do Wykonawcy należy zapewnienie i utrzymanie przez cały okres realizacji zamówienia środków transportu i innych narzędzi koniecznych do odbioru odpadów i ich transportu do właściwego miejsca składowania, a także dobór takiego miejsca składowania (lub utylizacji) odpadów z uwzględnieniem obowiązujących w tym zakresie przepisów.</P>
                  <P>4. Do obowiązków Wykonawcy należy również dobór i utrzymywanie odpowiedniego personelu</P>
                  <P>Do świadczenia leżących po stronie Wykonawcy usług w ramach niniejszego zamówienia, przy czym Zamawiający - stosownie do art. 29 ust. 3a oraz art. 36 ust. 8a lit c) ustawy Pzp – podaje, iż wyznaczony przez niego zakres (rodzaj) czynności zamówienia polegający na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy (i tym samym wymagający wykonywania wyłącznie przez osoby zatrudnione przez Wykonawców lub ich podwykonawcę czy podwykonawców) na umowę o prace określa dokumentacja zamówienia (dokumenty składające się na SIWZ).</P>
                  <P>5. Dalsze (szczegółowe) informacje składające się na opis zamówienia, jak też warunki jego wykonania (w tym środki dokumentowania i kontroli spełniania obowiązku zatrudnienia, o którym mowa w ust. 4 powyżej, sankcji z tytułu niespełnienia tych wymagań), wskazanie miejsc (tzw. punktów adresowych u Zamawiającego), do których należy dostarczyć (podstawić) pojemniki na odpady celem gromadzenia w nich odpadów do czasu ich odbioru i wywozu po stronie Wykonawcy w wykonaniu niniejszego zamówienia, liczba i rodzaj (w tym przeznaczenie i wymaganą objętość) tych pojemników dla danego punktu adresowego, częstotliwość i dni odbioru i wywozu Odpadów z poszczególnych punktów adresowych – podaje dokumentacja zamówienia (dokumenty SIWZ).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Aspekty społeczne w realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Aspekty środowiskowe w realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Podane w II.2.5) kryteria: zostały ujęte jako „kryterium jakości" z uwagi że formularz niniejszego ogłoszenia nie przewiduje możliwości odrębnego wskazania w nim kryterium społecznego czy środowiskowego, o których mowa w art. 91 ust. 1 pkt 2) i 3) ustawy PZP. Dlatego użytą tam nazwę „kryterium jakości" należy rozumieć w znaczeniu ww. kryteriów stanowiących Aspekty społeczne i środowiskowe.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z dokumentacją zamówienia (SIWZ). Przewidywane zmiany umowy na podstawie art. 144 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp podaje dokumentacja zamówienia (SIWZ).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-16</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:20</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w pomieszczeniach zamawiającego: Budynek Jednostek Międzywydziałowych, Szczecin, al. Piastów 48, IV piętro, sala konferencyjna nr 430.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. W ramach czynności otwarcia ofert wykonane zostaną czynności, o których mowa w art. 86 ust. 3 i 4 ustawy Pzp, stosownie do postanowień tam wskazanych.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Podstawy wykluczenia: O udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z przyczyn wskazanych w art. 24 ust 1 pkt 12 – 23 ustawy PZP.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń i dokumentów, potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z przyczyn wskazanych powyżej:</P>
               <P>1. Wraz z ofertą każdy Wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert w niniejszym postępowaniu oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE</P>
               <P>2. Po otwarciu ofert w terminie wskazanym art. 24 ust. 11 ustawy Pzp każdy Wykonawca składa (na okoliczność braku podstaw do wykluczenia wskazanych w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp) oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokument bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu [stosownie do § 5 pkt 10 rozporządzenia Ministra Rozwoju z 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r. poz. 1126) - które to rozporządzenie dalej (poniżej) zwane jest w skrócie jako RwsRD]</P>
               <P>3. Od Wykonawcy oferty najkorzystniejszej (najwyżej ocenionej) wymagane będą do złożenia następujące oświadczenia i dokumenty, aktualne na dzień ich złożenia, potwierdzające brak podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1) Z zastrzeżeniem pkt. 2) – 4) poniżej, informacje Krajowego Rejestru Karnego (KRK),</P>
               <P>O których mowa w § 5 pkt 1 RwsRD), przy czym w niniejszym postępowaniu wymagane jest przedłożenie informacji z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy PZP.</P>
               <P>2) Z zastrzeżeniem pkt 3) i 4) niniejszego ustępu, w przypadku, jeżeli Wykonawca</P>
               <P>Ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej polskiej (RP), zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 1) powyżej, informacje lub dokumenty stosownie do § 7 ust. 1 pkt 1 RwsRD (w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14.</P>
               <P>I 21 ustawy Pzp).</P>
               <P>3) Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy nie wydaje się dokumentów,</P>
               <P>O których mowa w pkt 2) powyżej, zastępuje się je oświadczeniem/oświadczeniami stosownie do § 7 ust. 3 RwsRD (w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp).</P>
               <P>4) Wykonawca mający siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1) powyżej, składa dokument, o którym mowa w pkt 2) powyżej w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje</P>
               <P>Się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym stosownie.</P>
               <P>Do § 8 ust. 1 RwsRD (zdanie drugie).</P>
               <P>5) Oświadczenie, o którym mowa w § 5 pkt 5 RwsRD</P>
               <P>6) Oświadczenie, o którym mowa w § 5 pkt 6 RwsRD</P>
               <P>4. Wskazane w ust. 3 pkt 1) – 4) powyżej podlegają złożeniu jako wystawione (sporządzone)</P>
               <P>Nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu. Przytoczenie pełnej treści przywołanych w wyżej przepisów RwsRD, a także informacje.</P>
               <P>Co do sposobu (w tym terminu) złożenia oświadczeń i dokumentów, o których mowa w ust. 3 powyżej podają dokumenty zamówienia (dział VI SIWZ) i przepisy prawa tam wskazane].</P>
               <P>W niniejszym postepowaniu nie przewiduje się zawarcia umowy ramowej, nie ustanawia.</P>
               <P>Się dynamicznego systemu zakupów, nie przewiduje się stosowania aukcji elektronicznej przy wyborze oferty najkorzystniejszej. W postępowaniu wymagane wniesienie wadium w wysokości 10 000 PLN (szczegóły podaje dział VII SIWZ).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej (KIO)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>KIO</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
