<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162040-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162126-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162040</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162040-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zdkium.walbrzych.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zdkium.walbrzych.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63712400">Parking services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38730000">Parking meters</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="51214000">Installation services of parking meter equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="51610000">Installation services of computers and information-processing equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64210000">Telephone and data transmission services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90630000">Ice-clearing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233290">Installation of road signs</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL517">Wałbrzyski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL517">Wałbrzyski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на паркинги, гаражи и депа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provozování parkovišť</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift af parkering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betrieb von Parkplätzen und Parkhäusern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες χώρων στάθμευσης οχημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parking services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de estacionamiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pysäköintipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de parc de stationnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parking services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge parkiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkolói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di stazionamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automobilių stovėjimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autostāvvietu ekspluatācija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-parkeġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploitatie van parkeerterreinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie obsługi parkingów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de estacionamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de parcare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi s parkirnimi prostori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Wałbrzych - Zarząd Dróg, Komunikacji i Utrzymania Miasta w Wałbrzychu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Wałbrzych - Zarząd Dróg, Komunikacji i Utrzymania Miasta w Wałbrzychu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Matejki 1</ADDRESS>
               <TOWN>Wałbrzych</TOWN>
               <POSTAL_CODE>58-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 746414408</PHONE>
               <E_MAIL>mjakubowska@zdkium.walbrzych.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 746414404</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL517"/>
               <URL_GENERAL>www.zdkium.walbrzych.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zdkium.walbrzych.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka budżetowa Gminy Wałbrzych</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wyposażenie Placów Parkingowych w Wałbrzychu w urządzenia parkingowe (parkomaty) oraz w komputerowe centrum przetwarzania danych wraz z ich obsługą i utrzymaniem</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RZP/65/PN/14/2018/MU</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63712400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wyposażenie placów parkingowych w Wałbrzychu (obejmujących 410 miejsc postojowych), zwanych dalej „PP” w urządzenia parkingowe (parkomaty) oraz w komputerowe centrum przetwarzania danych wraz z ich obsługą i utrzymaniem.</P>
               <P>Zakres zamówienia obejmuje:</P>
               <P>1. Sporządzenie wykazu urządzeń do pobierania i rozliczania opłat parkingowych oraz ich lokalizacja z zastrzeżeniem, iż Wykonawca niniejszego zamówienia zobowiązany jest do uzyskania wszelkich niezbędnych uzgodnień i pozwoleń na lokalizację i kolorystykę parkomatów, w tym także pozwolenia właściwego konserwatora zabytków, oraz pozostałych urządzeń niezbędnych do zorganizowania i właściwego funkcjonowania placów parkingowych.</P>
               <P>Cd w pkt II.2.4).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38730000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="51214000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="51610000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90620000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90630000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90610000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233290"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL517"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wałbrzych.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Cd z pkt II.1.4).</P>
                  <P>2. Wyposażenie placów parkingowych (zamontowanie i uruchomienie) w 7 szt. jednego typu nowych parkomatów (wyprodukowanych w 2018 r.). Zamawiający wymaga, aby dostarczone urządzenia były w kolorze RAL 9006. Posadowienie parkomatów na istniejących fundamentach. W przypadku braku możliwości wykorzystania istniejącego fundamentu, lokalizacja nowej podstawy pod parkomat obok istniejącego fundamentu. Jeżeli w trakcie realizacji zamówienia w ramach polityki transportowej miasta Wałbrzycha będzie wprowadzona zmiana związana z placami parkingowymi wyłączająca ruch pojazdów samochodowych, Zamawiający zastrzega sobie prawo zmiany lokalizacji parkomatów. Koszt zmiany posadowienia parkomatu pokrywa Wykonawca.</P>
                  <P>3. Zorganizowanie komputerowego Centrum Przetwarzania Danych (CPD) kontrolującego (monitorującego) funkcjonowanie PP.</P>
                  <P>4. Bieżące naprawy oraz wymianę uszkodzonego oznakowania pionowego, które powinny nastąpić w terminie do 3 dni roboczych.</P>
                  <P>5. Wyposażenie Zamawiającego w jedno urządzenie do kontroli wnoszenia opłat wraz z oprogramowaniem do sprawowania nadzoru i windykacji opłat dodatkowych wystawianych dla użytkowników miejsc parkingowych, którzy nie uiścili opłaty za postój, w oparciu o Kodeks Postępowania Cywilnego.</P>
                  <P>6. Przeszkolenie pracowników Zamawiającego w zakresie obsługi dostarczonego sprzętu i oprogramowania.</P>
                  <P>7. Naprawy, dostarczanie materiałów eksploatacyjnych oraz konserwacja urządzeń, o których mowa w pkt 2 i pkt 5.</P>
                  <P>8. Zagwarantowanie na własny koszt i ryzyko kompleksowej usługi polegającej na transporcie gotówki ze wszystkich parkomatów, przeliczeniu wartości pieniężnych oraz przekazaniu ich na rachunek bankowy Zamawiającego. Wpływy z parkomatów winny być wpłacone na rachunek bankowy Zamawiającego w okresie trzech dni od chwili ich pobrania. Rozliczenie całości wpływów nastąpi po zakończeniu miesiąca.</P>
                  <P>9. Utrzymanie czystości całej powierzchni Placów Parkingowych zgodnie z załącznikiem A, w tym oznaczonych miejsc dla osób niepełnosprawnych, prowadzone przez cały rok z rozróżnieniem okresu letniego i okresu zimowego. Za okres letni uważa się okres od 16 kwietnia do 31 października. Pozostały okres traktowany jest jako okres zimowy. Wykonawca zobowiązany jest do utrzymywania czystości całej powierzchni placów, opróżnianie 17 koszy z odpadów zmieszanych w ciągu całego okresu umownego, niezależnie od jego formalnego podziału na okresy letnie i zimowe od poniedziałku do piątku.</P>
                  <P>1) zakres prac w okresie letnim obejmuje: codzienne sprzątanie opadłych liści, ręczne zbieranie drobnych nieczystości (w tym również na zieleńcach, kwietnikach), ręczne lub mechaniczne zamiatanie powierzchni Placów Parkingowych,</P>
                  <P>2) zakres prac w okresie zimowym obejmuje: odśnieżanie i usuwanie nadmiaru śniegu oraz śliskości, które należy rozpocząć niezwłocznie po ustąpieniu opadów śniegu lub innych zjawisk pogodowych powodujących śliskość. Dopuszcza się występowanie luźnego śniegu do 6 godzin po zakończeniu funkcjonowania PP. W trakcie długotrwałego opadu śniegu prace te należy prowadzić na bieżąco, tak aby nie dopuścić do zalegania zasp śnieżnych. Śnieg usunięty z PP należy spryzmować w miejscu nie utrudniającym komunikacji pieszych i pojazdów. Wykonawca zobowiązany jest do spryzmowania śniegu i maksymalnie w ciągu 2 dni do jego wywiezienia.</P>
                  <P>W czasie intensywnych opadów śniegu Zamawiający będzie indywidualnie uzgadniał zasady wywozu spryzmowanego śniegu z obszaru PP. Do posypywania parkingów i chodników należy stosować wyłącznie piasek. Doczyszczenie pozimowe z piasku należy wykonać nie później niż do końca kwietnia. W przypadku wystąpienia dni bez śniegu należy wykonywać prace jak w okresie letnim.</P>
                  <P>Prace wymienione w pkt 1) i 2) winny być wykonane w taki sposób, aby gwarantowały bezpieczny dostęp do parkomatów i miejsc parkingowych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas reakcji usuwania awarii parkomatu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas wymiany uszkodzonego parkomatu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca ma wykazać, że posiada:</P>
               <P>1) ważną koncesję na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie usług ochrony osób i mienia o której mowa w art. 15 ust. 1 ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia (Dz. U. z 2014 r., poz. 1099) wydaną przez ministra właściwego do spraw wewnętrznych.</P>
               <P>W przypadku składania ofert przez Wykonawców występujących wspólnie, warunek – posiadanie koncesji spełnia ten Wykonawca, który będzie realizował zakres umowy, na który wymagane jest posiadanie koncesji.</P>
               <P>2) aktualne zezwolenie na transport odpadów, wydane na podstawie ustawy o odpadach,</P>
               <P>3) aktualne zaświadczenie na przewozy drogowe na potrzeby własne, wydane na podstawie ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym lub aktualne zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, a w przypadku posiadania jeszcze aktualnej licencji na wykonywanie krajowego lub międzynarodowego transportu drogowego rzeczy – aktualną licencję na wykonywanie krajowego lub międzynarodowego transportu drogowego rzeczy (art. 5 ustawy z dnia 5.4.2013 r. o zmianie ustawy o transporcie drogowym oraz ustawy o czasie pracy kierowców, Dz.U. z 2013 r., poz. 567).</P>
               <P>Warunek nie dotyczy Wykonawcy, który będzie wykonywał przewozy pojazdami o dopuszczalnej masie całkowitej nieprzekraczającej 3,5 tony (w tym przypadku Wykonawca przedkłada oryginał załącznika nr 1C).</P>
               <P>Oferta składana przez Wykonawców występujących wspólnie.</P>
               <P>Jeżeli transport odpadów będzie wykonywany pojazdami o dopuszczalnej masie całkowitej przekraczającej 3,5 tony, to ten Wykonawca, który posiada zezwolenie na transport odpadów musi wykazać posiadanie zaświadczenia na przewozy drogowe na potrzeby własne lub posiadanie zezwolenia na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, a w przypadku posiadania jeszcze aktualnej licencji na wykonywanie krajowego lub międzynarodowego transportu drogowego rzeczy – aktualną licencję na wykonywanie krajowego lub międzynarodowego transportu drogowego rzeczy.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d. pkt II.2.4) Opis zamówienia</P>
               <P>Czynności dotyczące utrzymania czystości w obszarze PP w okresie letnim i zimowym muszą być wykonywane z wyprzedzeniem przed godzinami rozpoczęcia funkcjonowania miejsc postojowych. W celu utrzymania czystości na PP, sprzątanie należy zakończyć w piątek po zakończeniu funkcjonowania PP do godz. 24:00.</P>
               <P>Parkomaty i urządzenie do kontroli wnoszenia opłat muszą być w okresie realizacji umowy własnością Wykonawcy lub być we władaniu Wykonawcy na podstawie tytułu prawnego.</P>
               <P>Przed podpisaniem umowy Wykonawca zobowiązany będzie przedstawić dokumenty dot. urządzeń (faktury, umowy najmu, leasingu, dokument potwierdzający rok produkcji, itp.).</P>
               <P>W celu sprawdzenia ich zgodności z wymogami określonymi w SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający przekaże Wykonawcy obszar PP w terminie 3 dni roboczych od daty podpisania umowy.</P>
               <P>W terminie 14 dni po upływie okresu ważności umowy parkomaty zostaną zdemontowane przez Wykonawcę na jego koszt wraz z odtworzeniem nawierzchni.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca ma wykazać, że wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej jedną usługę z podaniem jej wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie,</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca ma wykazać, że wykonał jedno zamówienie polegające na zorganizowaniu i prowadzeniu płatnych miejsc postojowych na placach parkingowych o liczbie miejsc parkingowych nie mniejszej niż 150 lub liczbie obsługujących parkomatów nie mniejszej niż 3 szt., trwające przez okres ciągły minimum 12 miesięcy.</P>
               <P>Warunek udziału w postępowaniu musi być spełniony:</P>
               <P>a) przez Wykonawcę samodzielnie, lub</P>
               <P>b) w przypadku Wykonawców występujących wspólnie, samodzielnie przez jednego z Wykonawców występujących wspólnie, lub.</P>
               <P>c) przez podmiot udostępniający samodzielnie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamówienie mogą realizować Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu,</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i w rozdziale V SIWZ</P>
               <P>1. Zamawiający wymaga zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez Wykonawcę lub podwykonawcę osób wykonujących wskazane poniżej czynności w trakcie realizacji zamówienia: prace związane z realizacją przedmiotu umowy polegające na serwisie urządzeń do poboru opłat na płatnych placach parkingowych, sprzątanie płatnych miejsc postojowych. W przypadku, gdy ofertę składa osoba fizyczna prowadząca działalność gospodarczą na podstawie wpisu do CEIDG i będzie ona wykonywać czynności wskazane powyżej osobiście, osoba ta nie musi być zatrudniona na podstawie umowy o pracę.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-20</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Gmina Wałbrzych - Zarząd Dróg, Komunikacji i Utrzymania Miasta w Wałbrzychu, Wałbrzych ul. Matejki 1, pokój nr 21.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Warunkiem udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego jest wniesienie wadium w wysokości:</P>
               <P>— 20 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy 00/100 złotych).</P>
               <P>Oferta powinna zawierać:</P>
               <P>1) wypełniony formularz oferty,</P>
               <P>2) wypełnione formularz cenowy,</P>
               <P>3) aktualny na dzień złożenia ofert jednolity europejski dokument zamówienia na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu i braku podstaw do wykluczenia zgodnie z wymogami zawartymi w rozdziale V SIWZ,</P>
               <P>4) aktualny na dzień złożenia ofert jednolity europejski dokument zamówienia podmiotu, na zasobach którego polega Wykonawca zgodnie z wymogami zawartymi w rozdziale V SIWZ wraz z dokumentami, o których mowa w rozdziale V.7. pkt 1,</P>
               <P>5) aktualny na dzień złożenia ofert jednolity europejski dokument zamówienia podwykonawcy zgodnie z wymogami zawartymi w rozdziale V SIWZ,</P>
               <P>6) dowód wpłaty /wniesienia wadium.</P>
               <P>Na wezwanie Zamawiającego Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza (art. 24aa Ustawy) składa:</P>
               <P>1. Kserokopie poświadczone za zgodność z oryginałem:</P>
               <P>— aktualnej koncesji wydanej przez ministra właściwego do spraw wewnętrznych, o której mowa w art. 15 ust. 1 ustawy z dnia 2.8.1997 r. o ochronie osób i mienia (Dz. U. z 2014 r., poz. 1099),</P>
               <P>— aktualnego zezwolenia na transport odpadów, wydane na podstawie ustawy o odpadach,</P>
               <P>— aktualnego zaświadczenia na przewozy drogowe na potrzeby własne, wydane na podstawie ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym lub aktualnego zezwolenia na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, a w przypadku posiadania jeszcze aktualnej licencji na wykonywanie krajowego lub międzynarodowego transportu drogowego rzeczy – aktualną licencję na wykonywanie krajowego lub międzynarodowego transportu drogowego rzeczy (art. 5 ustawy z dnia 5.4.2013 r. o zmianie ustawy o transporcie drogowym oraz ustawy o czasie pracy kierowców, Dz.U. z 2013 r., poz. 567).</P>
               <P>Wykonawca, który będzie wykonywał przewozy pojazdami o dopuszczalnej masie całkowitej nieprzekraczającej 3,5 tony składa oryginał oświadczenia, że do realizacji usługi będzie wykorzystywał pojazdy o dopuszczalnej masie całkowitej nieprzekraczającej 3,5 tony - załącznik nr 1C.</P>
               <P>2. załączniki nr 3 (wykaz usług).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
