<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162054-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162483-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162054</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162054-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.wielun.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.um.wielun.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на обществения пътен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby veřejné silniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlig vejtransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlicher Verkehr (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte por la vía pública</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maantee ühistransporditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transport routier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge javnog cestovnog prijevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasporto pubblico terrestre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbaarvervoersdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte público rodoviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby verejnej cestnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve javnega cestnega prevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wieluń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kollektivtrafik på väg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Wieluń</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Wieluń</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Kazimierza Wielkiego 1</ADDRESS>
               <TOWN>Wieluń</TOWN>
               <POSTAL_CODE>98-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Rajska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 438860249</PHONE>
               <E_MAIL>rajskam@um.wielun.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 438860274</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>http://www.wielun.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.um.wielun.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Urząd Miejski w Wieluniu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Kazimierza Wielkiego 1</ADDRESS>
               <TOWN>Wieluń</TOWN>
               <POSTAL_CODE>98-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Rajska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 438860249</PHONE>
               <E_MAIL>rajskam@um.wielun.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 438860274</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>www.wielun.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Prowadzenie usług przewozowych w publicznym transporcie zbiorowym na terenie gminy Wieluń</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.2.7.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60112000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zakres rzeczowym jest świadczenie usługi polegającej na prowadzeniu komunikacji miejskiej, na terenie miasta i gminy Wieluń, według ściśle określonych czasowych rozkładów jazdy, w dni robocze, soboty oraz niedziele i święta. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić tabor autobusowy w liczbie co najmniej 14 szt. (łącznie z taborem udostępnionym przez Zamawiającego). Zamawiający wymaga wykorzystywania przez Wykonawcę na terenie Gminy Wieluń, taboru udostępnionego przez Zamawiającego (5 szt.). Ilość kilometrów w ramach wykonywanych przewozów w oparciu o obowiązujący rozkład jazdy wynosi przeciętnie (przy marginesie błędu ok 10-20 km) w dni robocze (około 1224 km dziennie), wakacje i ferie (około 1161 km dziennie), soboty (około 397 km dziennie), niedziele i święta (około 411 km dziennie). Rozkład jazdy stanowi załącznik nr 12 do SIWZ. Wstępnie przewidywana ilość wozokilometrów w okresie 48 miesięcy, tj. od 1.8.2018 r. do 31.7.2022 r. wynosi 1 402 689 wzkm, przy czym są to dane orientacyjne.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Wieluń.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Wykonawca zobowiązany będzie na dzień rozpoczęcia realizacji zamówienia wyposażyć autobusy w:tablice kierunkowe informujące o numerze linii oraz trasie przejazdu, system GPS rejestracji trasy pojazdu, umożliwiający Zamawiającemu dokładne odtworzenie przejechanej trasy i liczby przejechanych kilometrów wraz z systemem rejestrującym nagranie do czasu jego zgrania na nośnik w celu dostarczenia Zamawiającemu; co najmniej jedną kamerę o rozdzielczości minimum 1920x1080 pikseli (full HD) rejestrującą wnętrze pojazdu (umieszczoną nad przednią szybą w taki sposób by objąć zasięgiem kierowcę, wsiadających pasażerów oraz pasażerów podróżujących autobusem) wraz z systemem rejestrującym nagranie z kamery do czasu jego zgrania na nośnik w celu dostarczenia Zamawiającemu; W przypadku wykorzystania taboru Zamawiającego do wykonania Umowy – konieczne będzie uprzednie dostosowanie tego taboru przez Wykonawcę do wymagań niniejszego Zamówienia na koszt i ryzyko Wykonawcy (system GPS i kamera). Zamawiający przekaże do wykonywania usługi swój tabor, w stanie w jakim się znajduje w chwili wydania, a Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia wobec Zamawiającego z tego tytułu. Zamawiający nie gwarantuje sprawności taboru, a Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia wobec Zamawiającego. Wykaz taboru autobusowego należącego do Zamawiającego stanowi załącznik nr 11 do SIWZ. W okresie pierwszego miesiąca realizacji umowy Wykonawca zobowiązany jest zapewnić realizację usługi jedynie w oparciu o własny tabor. Zamawiający umożliwi oferentom oględziny i krótką jazdę próbną taborem autobusowym należącym do Zamawiającego, po wcześniejszym umówieniu terminu; autobusy, którymi Wykonawca będzie świadczył usługi przewozowe muszą: być w pełni sprawne technicznie i posiadać aktualne badania techniczne potwierdzone odpowiednim wpisem w dowodzie rejestracyjnym, posiadać drzwi po prawej stronie mechanicznie sterowane przez kierowcę, wyposażone w system automatycznego powrotu po napotkaniu oporu przy zamykaniu, chroniący pasażera przed przyciśnięciem, być wyposażone w sprawny system ogrzewania przestrzeni pasażerskiej; Wykonawca na własny koszt dokonuje remontu, napraw bieżących i napraw głównych autobusów, w tym autobusów należących do Zamawiającego oraz zapewnia dla nich strzeżone miejsce parkingowe; Ponadto zaleca się Wykonawcom posiadanie odpowiedniego taboru zastępczego umożliwiającego nieprzerwane wykonywanie Umowy – przy czym posiadanie taboru zastępczego nie jest warunkiem udziału w postępowaniu ani nie stanowi przedmiotu zamówienia. W przypadku awarii, likwidacji lub uszkodzenia autobusu (w tym należącego do Zamawiającego) uniemożliwiającego jego dalszą eksploatację – obowiązek zabezpieczenia brakującego taboru autobusowego do realizacji usługi będzie należeć do Wykonawcy. Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za brak taboru zastępczego i niewykonanie każdego zamówionego kursu poprzez obciążenie go karami umownymi zgodnie z projektem Umowy. Wykonawca zobowiązany jest ubezpieczyć Tabor Zamawiającego w zakresie ubezpieczenia OC posiadacza pojazdu, AC – od wartości rynkowej pojazdów, NNW kierowcy i pasażerów (na kwotę nie mniejszą niż 10 000 PLN na jedno zdarzenie) – na okres od 28.2.2021 do końca trwania niniejszej Umowy, chyba że Zamawiający poinformuje Wykonawcę o samodzielnym ubezpieczeniu Taboru Zamawiającego; Wykonawca musi dysponować, w odległości nie większej niż 100 km od granic administracyjnych Gminy Wieluń (odległość liczona od granicy Gminy Wieluń po drogach publicznych do bazy Wykonawcy), strzeżonym miejscem parkingowym mogącym pomieścić liczbę autobusów niezbędnych do wykonywania usługi. Zamawiający oświadcza, że zgodnie uchwałą Nr XLVI/452/17 Rady Miejskiej w Wieluniu w sprawie bezpłatnego korzystania z przejazdów środkami komunikacji miejskiej na terenie Gminy Wieluń. Wykonawcy nie przysługują żadne wpływy z biletów ani rekompensaty przewidziane prawem. Szczegółowo opisany przedmiot zamówienia zawarto w dziale 4.2.SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2022-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający dla prowadzonego w trybie przetargu nieograniczonego postępowania o udzielenie zamówienia publicznego zastosuje procedurę, o której mowa w art. 24 aa ust. 1 ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki, dotyczące posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności tj. posiadają uprawnienia do wykonywania krajowego transportu drogowego osób lub uprawnienia do wykonywania zawodu przewoźnika drogowego albo uprawnienie z nimi równoważne, zgodnie z przepisem art. 5 ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym (Dz. U. z 2017 r., poz. 2200 z późn. zm.). Zamawiający dopuszcza uprawnienia wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, zgodnie z ustawą z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r., poz.65).</P>
               <P>Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień składania oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunku udziału w postępowaniu po dokonanej ocenie ofert, przed formalnym poinformowaniem Wykonawców o czynności wyboru oferty najkorzystniejszej. Dokumentem wymaganym na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej jest Zezwolenie na wykonywanie krajowego transportu drogowego osób lub zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego albo dokument potwierdzający równoznaczne z nimi uprawnienia, zgodnie z ustawą o transporcie drogowym.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełnia warunek dotyczący sytuacji ekonomicznej jeśli jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego w ust. 13.2 pkt 2 SIWZ tj. minimum 300 000,00 PLN. Dokumentem potwierdzającym jest w szczególności polisa wraz z ogólnymi warunkami umowy ubezpieczenia oraz dowodem uiszczenia składki (lub wymagalnych rat).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień składania oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunku udziału w postępowaniu po dokonanej ocenie ofert, przed formalnym poinformowaniem Wykonawców o czynności wyboru oferty najkorzystniejszej.</P>
               <P>Dokumentem potwierdzającym, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną minimum 300 000,00 PLN jest w szczególności polisa wraz z ogólnymi warunkami umowy ubezpieczenia oraz dowodem uiszczenia składki (lub wymagalnych rat).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Oceniając zdolność techniczną lub zawodową Wykonawcy, Zamawiający stawia minimalne warunki umożliwiające realizację zamówienia na odpowiednim poziomie jakości:</P>
               <P>a) Wykonawcy winni udokumentować wykonanie lub wykonywanie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, przynajmniej jednej usługi o podobnym charakterze tj.: polegającej na wykonaniu lub wykonywaniu przez okres 12 miesięcy (nieprzerwanie) usługi publicznego transportu zbiorowego w ramach przewozów regularnych o wartości nie mniejszej niż 500 000,00 PLN w ramach 1 umowy,</P>
               <P>Przez usługę przewozów regularnych Zamawiający rozumie – zgodnie z ustawą z dnia 6.9.2001 roku o transporcie drogowym (Dz. U. 2017 poz. 2200) publiczny przewóz osób i ich bagażu w określonych odstępach czasu i określonymi trasami, na zasadach określonych w ustawie z dnia 15.11.1984 r. – Prawo przewozowe (Dz. U. z 2017 r. poz. 1983).</P>
               <P>Zamawiający nie uzna za spełnienie warunku wykonania lub wykonywania przewozów regularnych specjalnych (niepubliczny przewóz regularny określonej grupy osób, z wyłączeniem innych osób),</P>
               <P>b) w zakresie potencjału technicznego za spełnienie warunku Zamawiający uzna dysponowanie przez Wykonawcę taborem autobusowym (przeznaczonym do wykonywania niniejszej usługi, niezależnie od taboru udostępnionego przez Zamawiającego) w ilości co najmniej 9 autobusów, wyprodukowanych po 2001 roku, w tym:</P>
               <P>— 8 autobusów standardowych, z których każdy posiada minimum 45 miejsc (w tym minimum 15 miejsc siedzących),</P>
               <P>— 1 autobus przystosowany do przewozu osób niepełnosprawnych do świadczenia usługi na linii C, posiadający minimum 40 miejsc (w tym minimum 12 miejsc siedzących).</P>
               <P>Przez dostosowanie do przewozu osób niepełnosprawnych Zamawiający rozumie spełnienie jednego z poniższych kryteriów:</P>
               <P>• system obniżania osi pojazdu po stronie drzwi wejściowych i wyjściowych, niwelujący różnicę wysokości pomiędzy krawężnikiem a podłogą pojazdu,</P>
               <P>• składane najazdy dla wprowadzenia wózków inwalidzkich,</P>
               <P>• brak stopni pośrednich na podłodze w przejściu środkowym oraz brak stopni w drzwiach.</P>
               <P>Wyżej wymienione autobusy muszą spełniać wymagania zawarte w Rozdziale IV ust. 4.2 pkt 5 SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień składania oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu po dokonanej ocenie ofert, przed formalnym poinformowaniem Wykonawców o czynności wyboru oferty najkorzystniejszej.</P>
               <P>Dokumentem potwierdzającym, że Wykonawca ma niezbędne do wykonania doświadczenie jest – według wzoru określonego w załączniku nr 8 do SIWZ - Wykaz usług wykonanych lub wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi te zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Jeżeli wykaz lub inne złożone dokumenty budzą wątpliwości Zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P>
               <P>Wykonawcy winni udokumentować zrealizowanie usług opisanych w ust. 13.2 pkt 3 lit. a SIWZ. W przypadku, gdy dokument potwierdzający wykonanie usług obejmuje różne rodzaje usług, w wykazie usług oprócz wskazania danych z ww. dokumentu Wykonawca winien wyszczególnić żądaną przez Zamawiającego usługę wraz z jej wartością, która jest wymagana na spełnienie warunku udziału w postępowaniu opisanego w ust. 13.2 pkt 3 lit. a SIWZ. W przypadku składania oferty wspólnej (konsorcja/spółki cywilne) Wykonawcy składający ofertę wspólną składają jeden wspólny ww. wykaz.</P>
               <P>Ponadto, jeżeli załączony wykaz wykonanych usług będzie potwierdzać wartość tych usług w walucie innej niż PLN, Wykonawca powinien dokonać przeliczenia na PLN wg średniego kursu NBP z dnia, w którym ogłoszenie o zamówieniu zostało opublikowane w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej i wskazać w wykazie kwotę dokonanego przeliczania. W przypadku, gdy Wykonawca nie dokona powyższego przeliczenia i nie wskaże w wykazie kwoty przeliczenia, Zamawiający dokona przeliczenia na PLN wg średniego kursu NBP na dzień, w którym ogłoszenie o zamówieniu zostało opublikowane w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>Dokumentem potwierdzającym, że Wykonawca dysponuje odpowiednim potencjałem technicznym do wykonania zamówienia jest:</P>
               <P>— Wykaz taboru – według wzoru określonego w załączniku nr 9 do SIWZ wraz z informacją o podstawie dysponowania wskazanym taborem. Wykonawcy winni udokumentować dysponowanie taborem opisanym w ust. 13.2 pkt 3 lit. b SIWZ. W przypadku składania oferty wspólnej (konsorcja/spółki cywilne) Wykonawcy składają jeden wspólny wykaz taboru, którym dysponują lub będą dysponować.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne dla stron postanowienia, zgodnie, z którymi realizowane będzie niniejsze zamówienie publiczne, zawiera załącznik nr 10 do niniejszej SIWZ – Wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-20</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie złożonych ofert nastąpi w dniu 22.5.2018 r. o godz. 13.30 w siedzibie Gminy Wieluń, 98-300 Wieluń, ul. Piłsudskiego 14, Biuro Zamówień Publicznych, pok. Nr 8.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wykaz oświadczeń i dokumentów, które wykonawca składa wraz z ofertą: Jednolity europejski dokument zamówienia – załącznik nr 2 do SIWZ. Inne dokumenty: a)wypełniony i podpisany Formularz ofertowy z wykorzystaniem wzoru – załącznik nr 1 do SIWZ; b)pełnomocnictwo (oryginał) osoby lub osób podpisujących ofertę – jeżeli umocowanie do podpisu nie wynika bezpośrednio z załączonych dokumentów lub rejestrów publicznych; pełnomocnictw o udzielone liderowi w przypadku złożenia oferty wspólnej, c) dowód wniesienia wadium (Zamawiający wymaga wniesienia wadium do dnia 22.5.2018 r. do godz. 13:00 w wysokości: 143 860,00 PLN) W terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji z otwarcia ofert, Wykonawca zobowiązany jest przekazać Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej,– załącznik nr 3 do SIWZ. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia z art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp Zamawiający będzie wymagał: a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. b) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu. c) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu d) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,e) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności. – załącznik nr 4 do SIWZ, f) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne – załącznik nr 5 do SIWZ, g) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1785 z późn. zm.) – załącznik nr 6 do SIWZ. W dziale 15.3. SIWZ szczegółowo został opisany wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak wykluczenia – składanie na żądanie zamawiającego. Zamówienia w trybie art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp - Zamawiający przewiduje udzielenie takiego zamówienia w ilości 240 000 wzkm, co stanowi wartość netto 787 200 PLN.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza – Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza – Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
