<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162145-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-163187-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162145</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162145-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zim.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zim.krakow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL214">Krakowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контрол на строителните работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled nad stavebními pracemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggeledelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisión del trabajo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyön valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision des travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzor građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munka felügyelete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisione di lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvdarbu uzraudzība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzór nad robotami budowlanymi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisão de trabalhos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľad nad stavebnými prácami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadziranje gradbenega dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av byggnadsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Inwestycji Miejskich w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Inwestycji Miejskich w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Reymonta 20</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-059</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Sternal</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 123418586</PHONE>
               <E_MAIL>zp@zim.krakow.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.zim.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Dróg Wojewódzkich w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Głowackiego 56</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-085</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Sternal</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 123418586</PHONE>
               <E_MAIL>zp@zim.krakow.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.zim.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zim.krakow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Inwestycji Miejskich w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Reymonta 20</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-059</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Sternal</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 123418586</PHONE>
               <E_MAIL>zp@zim.krakow.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.zim.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Pełnienie funkcji Inżyniera Kontraktu dla zadania pn. Usprawnienie połączeń w korytarzu północ – południe w sieci wspomagającej sieć TEN-T z podziałem na dwa zadania</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZIM.ZP.271.2.10.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71247000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na pełnieniu funkcji Inżyniera Kontraktu dla zadania pn. Usprawnienie połączeń w korytarzu północ – południe w sieci wspomagającej sieć TEN-T z podziałem na dwa zadania: Zadanie nr 1 – Rozbudowa odcinka drogi wojewódzkiej nr 776 ul. Kocmyrzowskiej od skrzyżowania ul. Darwina i Poległych w Krzesławicach w Krakowie do granic administracyjnych miasta Krakowa, Zadanie nr 2 – Rozbudowa odcinka drogi wojewódzkiej nr 776 w m. Prusy w formule zaprojektuj i wybuduj. 2. Postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego (art. 39 i następny ustawy Pzp). 3. Szacowana wartość zamówienia przekracza kwotę określoną w przepisach wydanych na podst. art. 11 ust. 8 ustawy Pzp, tj. kwotę 221 000 EUR. 4. Zamawiający, zgodnie z art. 24aa ustawy Pzp, najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL214"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na pełnieniu funkcji Inżyniera Kontraktu dla zadania jw. 2. Wykonawca w ramach usługi świadczy usługi konsultingowe związane z zarządzaniem, kontrolą i nadzorem nad projektowaniem i realizacją zamówienia, którego przedmiotem jest przebudowa ul. Kocmyrzowskiej wraz z budową, rozbudową i przebudową obiektów inżynierskich, infrastruktury i kolidującego uzbrojenia terenu. 3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz zakres obowiązków Wykonawcy zawarty jest w Opisie przedmiotu zamówienia (OPZ), stanowiącym zał. nr 8 do SIWZ oraz we Wzorze umowy, stanowiącym zał. nr 1 do SIWZ. 4. Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ) wraz z załącznikami dostępna jest na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem www.zim.krakow.pl. 5. Zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy Pzp Zamawiający wymaga zatrudnienia osób realizujących zamówienie na podstawie umowy o pracę w zakresie: czynności biurowe wykonywane przez pracownika biurowego (dodatkowy personel pomocniczy). 6. Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne - szerszy opis w sekcji III SIWZ. 7. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp. 8. Termin wykonania zamówienia: Szacuje się, że realizacja Zadania nr 1 będzie trwała do 31.1.2022 r. Szacuje się, że realizacja Zadania nr 2 bedzie trwała do 31.10.2020 r. Szczegółowe informacje dot. terminu wykonania zamówienia opisane są w OPZ oraz we Wzorze umowy. 9. Zamawiający oświadcza, że ubiega się o współfinansowanie realizacji przedmiotu umowy ze środków UE w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Małopolskiego na lata 2014-2020, działanie 7.1 Infrastruktura drogowa, poddziałanie 7.1.1 Drogi regionalne. 10. Okres związania ofertą - 2 miesięce - liczony jest przy założeniu, że miesiąc ma 30 dni, tzn. 2 miesiące = 60 dni. 11. Wykonawca przed upływem terminu składania ofert zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 30 000,00 PLN. 12. Przed podpisaniem umowy Wykonawca, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą, zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej podanej w ofercie. 13. Zamawiający może unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu UE oraz niepodlegające zwrotowi środki z pomocy udzielonej przez państwa członkowskie EFTA, które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane. 14. Wykonawcy przysługują przewidziane w ustawie Pzp środki ochrony prawnej w postaci odwołania oraz skargi do sądu. Szczegółowe zasady wnoszenia środków ochrony prawnej oraz postępowania toczonego wskutek ich wniesienia określa Dział VI ustawy Pzp oraz sekcja XX SIWZ. 15. Zamawiającym wyznaczonym do przeprowadzenia niniejszgo postepowania w imieniu i na rzecz obu Zamawiających wskazanych w sekcji I ogłoszenia jest Zarząd Inwestycji Miejskich w Krakowie. 16.Ze względu na ograniczoną liczbę znaków w niniejszym ogłoszeniu, Zamawiający informuje,iż wszelkie niezbędne informacje dotyczące niniejszego postępowania znajdują się na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem www.zim.krakow.pl oraz w SIWZ, która znajduje się na wskazanej stronie internetowej.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Cena</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia (Inżynier Rezydent)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia (Weryfikator dokumentacji projektowej: robót drogowych (w tym tramwajowych))</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia (Główny inspektor nadzoru robót drogowych (w tym tramwajowych))</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DATE_END>2022-01-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Istotne postanowienia umowy, które zostaną wprowadzone do treści zawieranej umowy określa Wzór umowy, stanowiący zał. nr 1 do SIWZ.</P>
                  <P>2. Zmiany treści zawartej umowy oraz warunki dokonania takich zmian zostały określone we Wzorze umowy, stanowiącym zał. nr 1 do SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Warunki udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postęp. z art. 22 ust. 1b pkt 3) ustawy Pzp, tj. w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej. Zamawiający uzna ww. warunki w tym zakresie za spełnione, jeżeli Wykonawca:</P>
               <P>1.1. wykaże, że w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy –w tym okresie – nadzorował należycie roboty budowlane (to jest zgodnie z przepisami prawa budowlanego, aż do uzyskania decyzji pozwolenia na użytkowanie),co najmniej:</P>
               <P>1.1.1. Jedną robotę obejmującą budowę, przebudowę lub rozbudowę drogi lub ulicy dwupasowej z pasem dzielącym wyposażoną w oświetlenie, odwodnienie, sygnalizację świetlną oraz urządzenia bezpieczeństwa ruchu drogowego o długości minimum 1,0 km i</P>
               <P>1.1.2. Jedną robotę obejmującą budowę, przebudowę, rozbudowę pętli tramwajowej/trasy tramwajowej/tras tramwajowych lub trasy kolejowej / tras kolejowych wraz z budową, przebudową lub rozbudową elektrycznej napowietrznej sieci trakcyjnej, odwodnieniem torowiska o łącznej długości min. 0,3 km toru pojedynczego.</P>
               <P>Uwaga: realizacja roboty 1.1.1. winna odbywać się w oparciu o decyzję zezwolenia na realizację inwestycji drogowej.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza wykonanie robót z pkt 1.1.1. i 1.1.2 w ramach jednej lub odrębnych inwestycji/przedsięwzięć/umów/zadań.</P>
               <P>1.2. wykaże, że dysponuje minimum:</P>
               <P>1.2.1 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inżyniera Rezydenta – osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.1.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.1.2 Doświadczeniem na co najmniej jednym kontrakcie w zakresie inwestycji budownictwa komunikacyjnego na stanowisku Inżyniera Kontraktu lub Z-cy Inżyniera Kontraktu lub Inżyniera Rezydenta lub Z-cy Inżyniera Rezydenta, od momentu podpisania umowy do uzyskania dokumentów formalno-prawnych umożliwiających użytkowanie obiektu budowlanego o wartości nie niższej niż 30 000 000,00 PLN brutto i</P>
               <P>1.2.1.3 Doświadczeniem zawodowym w bezpośrednim zarządzaniu lub nadzorowaniu realizacji inwestycji obejmującej budowę, przebudowę lub rozbudowę:</P>
               <P>1.2.1.3.1 drogi lub ulicy dwupasowej z pasem dzielącym wyposażoną w oświetlenie, odwodnienie, sygnalizację świetlną oraz urządzenia bezpieczeństwa ruchu drogowego o długości minimum 1,0 km i</P>
               <P>1.2.1.3.2 pętli tramwajowej / trasy tramwajowej / tras tramwajowych lub trasy kolejowej / tras kolejowych wraz z budową lub przebudową elektrycznej napowietrznej sieci trakcyjnej, odwodnieniem torowiska o łącznej długości min. 0,3 km toru pojedynczego.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza uzyskanie doświadczenia z pkt. 1.2.1.3 w ramach jednej lub dwóch inwestycji/przedsięwzięć/umów/zadań.</P>
               <P>1.2.2 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Weryfikatora dokumentacji projektowej: robót drogowych (w tym tramwajowych) – osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.2.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.2.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.2.3 Uprawnieniami budowlanymi do projektowania w specjalności inżynieryjnej drogowej lub konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń wydanymi na podstawie przepisów ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tj. Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) lub aktualnymi uprawnieniami równoważnymi do powyższych (w szczególności wydanymi na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub wydawanymi obywatelom innych państw w oparciu o stosowne ustawodawstwo, a uznanymi w Polsce) i</P>
               <P>1.2.2.4 doświadczeniem zawodowym w wykonaniu dokumentacji projektowej (rozumianej jako wykonanie co najmniej jednego projektu budowlanego i projektu wykonawczego wraz z uzyskaniem decyzji administracyjnej umożliwiającej wykonywanie robót) dla budowy, przebudowy lub rozbudowy drogi lub ulicy dwupasowej z pasem dzielącym wyposażoną w oświetlenie, odwodnienie, sygnalizację świetlną oraz urządzenia bezpieczeństwa ruchu drogowego o długości minimum 1,0 km i</P>
               <P>Cd. sekcja III.1.2).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1.2.2.5 doświadczeniem zawodowym w wykonaniu dokumentacji projektowej (rozumianej jako wykonanie co najmniej projektu budowlanego i projektu wykonawczego) dla budowy, przebudowy lub rozbudowy pętli tramwajowej/ trasy tramwajowej / tras tramwajowych wraz z budową, przebudową lub rozbudową elektrycznej napowietrznej sieci trakcyjnej, odwodnieniem o łącznej długości min. 0,3 km toru pojedynczego.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza uzyskanie doświadczenia z pkt. 1.2.2.4 i 1.2.2.5 w ramach jednej lub dwóch inwestycji/przedsięwzięć/umów/zadań.</P>
               <P>1.2.3. Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Weryfikator dokumentacji projektowej: ds. konstrukcyjno - budowlanych – osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.3.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.3.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.3.3 Uprawnieniami budowlanymi do projektowania w specjaln. konstrukcyjno-budowlanej w zakresie jw. bez ograniczeń wydanymi na podstawie przep. ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane lub aktualnymi uprawnieniami równoważnymi do powyższych (w szczególności wydanymi na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub wydawanymi obywatelom innych państw w oparciu o stosowne ustawodawstwo, a uznanymi w Polsce) i</P>
               <P>1.2.3.4 Minimum 5 letnim doświadczeniem zawodowym w projektowaniu robót w wyżej podanej specjalności o charakterze budowy, przebudowy lub rozbudowy.</P>
               <P>1.2.4 Osoby, które będą pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Weryfikatorów dokumentacji projektowej: robót elektrycznych i elektroenergetycznych, teletechnicznych, sieci sanitarnych (w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych) – osoby legitymujące się:</P>
               <P>1.2.4.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.4.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.4.3 Uprawnieniami budowlanymi do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie jw. bez ograniczeń - wydane na podstawie przepisów ustawy Prawo budowlane lub aktualnymi uprawnieniami równoważnymi do powyższych (w szczególności wydanymi na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub wydawanymi obywatelom innych państw w oparciu o stosowne ustawodawstwo, a uznanymi w Polsce) i</P>
               <P>1.2.4.4 Minimum 5 letnim doświadczeniem zawodowym w projektowaniu robót w wyżej podanych specjalnościach o charakterze budowy, przebudowy lub rozbudowy</P>
               <P>1.2.5 Osoby, które będą pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Weryfikatorów dokumentacji projektowej: ds. organizacji i inżynierii ruchu – osoby legitymujące się:</P>
               <P>1.2.5.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.5.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.5.3 Minimum 3 letnim doświadczeniem zawodowym w projektowaniu i wdrażaniu programów sygnalizacji świetlnej (warunek projektowania i wdrażania mogą spełniać dwie osoby łącznie) znajomość oprogramowania do projektowania i modelowania ruchu drogowego (np. programy P2, CROSSIG, NON-STOP i VISSIM lub analogiczne)</P>
               <P>1.2.6 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Głównego Inspektora nadzoru robót drogowych (w tym tramwajowych) – osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.6.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.6.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.6.3 Uprawnieniami budowlanymi do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej drogowej lub konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń wydanymi na podstawie przepisów ustawy Prawo budowlane lub aktualnymi uprawnieniami równoważnymi do powyższych (w szczegól. wydanymi na podst. wcześniej obowiąz. przepisów lub wydawanymi obywatelom innych państw w oparciu o stosowne ustawodawstwo, a uznanymi w Polsce) i</P>
               <P>1.2.6.4 doświadczeniem zawodowym w kierowaniu lub nadzorowaniu robót budowlanych dla budowy, przebudowy lub rozbudowy drogi lub ulicy dwupasowej z pasem dzielącym wyposażoną w oświetlenie, odwodnienie, sygnalizację świetlną oraz urządzenia bezpieczeństwa ruchu drogowego o długości minimum 1,0 km,</P>
               <P>Cd. poniżej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W tym na co najmniej jednym Kontrakcie doprowadzonym do wydania pozwolenia na użytkowanie i.</P>
               <P>1.2.6.5 doświadczeniem zawodowym w kierowaniu lub nadzorowaniu robót budowlanych dla budowy, przebudowy lub rozbudowy pętli tramwajowej/ trasy tramwajowej / tras tramwajowych lub trasy kolejowej/tras kolejowych wraz z budową lub przebudową elektrycznej napowietrznej sieci trakcyjnej, odwodnieniem torowiska o łącznej długości min. 0,3 km pojedynczego toru.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza uzyskanie doświadczenia z pkt. 1.2.6.4 i 1.2.6.5 w ramach jednej lub dwóch inwestycji/przedsięwzięć/umów/zadań.</P>
               <P>1.2.7 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inspektora nadzoru robót konstrukcyjno – budowlanych - osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.7.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.7.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.7.3 Minimum 3 letnim doświadczeniem zawodowym w kierowaniu lub nadzorowaniu robotami konstrukcyjno – budowlanymi</P>
               <P>1.2.8 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inspektora nadzoru wodn/kan., c.o., gaz - osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.8.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.8.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.8.3 Minimum 3 letnim doświadczeniem zawodowym w kierowaniu lub nadzorowaniu robotami w specjalności wodno-kanalizacyjnej, c.o. i gazowej</P>
               <P>1.2.9 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inspektora nadzoru robót elektrycznych i elektroenergetycznych - osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.9.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.9.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.9.3 Minimum 3 letnim doświadczeniem zawodowym w kierowaniu lub nadzorowaniu robotami w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci instalacji urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych</P>
               <P>1.2.10 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inspektora nadzoru robót telekomunikacyjnych - osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.10.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.10.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.10.3 Minimum 3 letnim doświadczeniem zawodowym w kierowaniu lub nadzorowaniu robotami w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci instalacji urządzeń telekomunikacyjnych</P>
               <P>1.2.11 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inspektora ds. inżynierii ruchu - osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.11.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.11.2 Wykształceniem wyższym technicznym i</P>
               <P>1.2.11.3 Minimum 3 letnim doświadczeniem zawodowym w projektowaniu i wdrażaniu programów sygnalizacji świetlnej (warunek projektowania i wdrażania mogą spełniać dwie osoby łącznie) znajomość oprogramowania do projektowania i modelowania ruchu drogowego (np. programy P2, CROSSIG, NON-STOP i VISSIM lub analogiczne)</P>
               <P>1.2.12 Jedną osobą, która będzie pełnić w trakcie realizacji zamówienia funkcję Inspektora ds. rozliczeń - osobą legitymującą się:</P>
               <P>1.2.12.1 Bardzo dobrą znajomością języka polskiego w mowie i piśmie i</P>
               <P>1.2.12.2 Minimum 3 letnim doświadczeniem w budownictwie, przy wycenie i rozliczaniu robót budowlanych na stanowisku Inspektora ds. rozliczeń lub równoważnym i</P>
               <P>1.2.12.3 Doświadczeniem przy rozliczaniu co najmniej dwóch kontraktów na roboty drogowe, konstrukcyjno - budowlane i doprowadzonych co najmniej do uzyskania dokumentów formalno-prawnych umożliwiających użytkowanie obiektu budowlanego o wartości nie niższej niż 30 000 000,00 PLN brutto każdy.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>a)osoby wymien. w pkt 1.2.7-1.2.10 muszą posiadać uprawnienia budowlane odpowiednio do przydziel. stanowiska i legitymować się zaświadczeniem o nadanych uprawnieniach – zgodnie z wym. ustawy Prawo budowlane lub dokumentem równoważnym w przypadku osób, które takie uprawn. uzyskały poza granicami RP których odpowied. kwalifikacje zawod. zostały uznane na zasadach określonych w przepisach odrębnych lub mającymi prawo do świadczenia usług transgranicz.</P>
               <P>Cd sekcja III.1.3).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>b)osoby wymienione w pkt 1.2.1.-1.2.12 w przypadku nie spełnienia wymogu bardzo dobrej znajomości języka polskiego w mowie i piśmie, Zamawiający dopuszcza spełnienie tego warunku poprzez zatrudnienie na własny koszt przez Wykonawcę tłumacza/tłumaczy języka polskiego, zapewniając w ten sposób stałe i biegłe tłumaczenie w kontaktach między Zamawiającym a Wykonawcą, na okres i dla potrzeb realizacji zamówienia.</P>
               <P>c)osoby wymienione w pkt 1.2.1.-1.2.12 Zam. dopuszcza, aby jedna osoba wykonywała funkcje przypisane do kilku funkcji, jednocześnie dopuszcza się łączenie doświadczenia i uprawnień wielu osób w ramach jednego stanowiska.</P>
               <P>2.O udzielenie zam. mogą ubiegać się Wyk., którzy spełniają warunek udziału w postępowaniu z art. 22 ust. 1b pkt 2) ustawy Pzp, tj. w zakresie sytuacji finans. lub ekonomicz. Zam. uzna ww. warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpiecz. od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadz. działal. związanej z przedmiotem zam. na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 500 000,00 PLN.</P>
               <P>3. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełn. warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do przedmiotowego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>4.Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczegól. przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia (zaleca się skorzystanie ze wzoru Zobowiązania-zał. nr 7 do SIWZ).</P>
               <P>5.Zamawiający oceni, czy udostępniane Wyk. przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwal.na wykaz. przez Wyk. spełn. warunków udziału w postęp. oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 13-22 oraz ust. 5 pkt 1) oraz pkt 8) ustawy Pzp.</P>
               <P>6.W odniesieniu do warunk. dot. wykształcenia, kwalifikacji zawodow. lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>7.Wyk., który polega na syt. finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zam. powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostęp. zasobów nie ponosi winy.</P>
               <P>8.Wyk., który powołuje się na zasoby innych podm., w celu wykaz. braku istnienia wobec nich podstaw wyklucz. oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, war. udziału w postęp. składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów (JEDZ).</P>
               <P>9.Wyk., który zamierza powierzyć wykonanie części zam. Podwykonawcom, na etapie postęp. o udzielenie zam. publ.:</P>
               <P>1) jest zobow. wypełnić cz. II sekcja D JEDZ, w tym, o ile jest to wiadome, podać wykaz (firmy) proponowanych Podwyko.;</P>
               <P>2)jest zobow. wskazać w ofercie (Formularz ofertowy – zał. nr 3 do SIWZ) części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć Podwyk., w tym, o ile jest to wiadome, firmy Podwyk.;</P>
               <P>3)nie jest zobow. do przedst. JEDZ dla Podwyk. inform. wymaganych w cz. II sekcji A i B oraz cz. III JEDZ, bowiem Zam. nie stawia wymogu oddzielnego składania JEDZ dotyczącego Podwyk, na którego zdolnościach Wyk. nie polega;</P>
               <P>10.Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udziel. zam. i ustanawiają Pełnomocnika. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zam., warunki udziału w postęp. wskazane w sekcji III ogłoszenia, mogą spełniać łącznie. Wykonawca w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępow., może powoływać się na doświadcz. zdobyte w ramach konsorcjum przy realizacji innego zam. publ. tylko wtedy, gdy faktycznie uczestniczyl w jego realizacji.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Podstawy wykluczenia.</P>
               <P>1.Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy Wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności wskazanych w art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1) i pkt 8) ustawy Pzp.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>1.Wykonawca zobowiązany jest złożyć:</P>
               <P>1.1.Formularz oferty, wg zał. nr 3 do SIWZ, wypełniony i podpisany przez osoby upoważnione do reprezentowania Wykonawcy</P>
               <P>1.2.jeżeli dotyczy - Pełnomocnictwo</P>
               <P>1.3.Oświadczenie na formularzu Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (zwane dalej JEDZ) – aktualne na dzień składania ofert (zaleca się wypełnić JEDZ na formularzu -zał. nr 2 do SIWZ), wypełnione i podpisane przez osoby upoważnione do reprezentowania Wykonawcy</P>
               <P>1.3.1.Informacje zawarte w oświadczeniu JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu</P>
               <P>1.3.2.Zamawiający informuje, że Wykonawca w JEDZ może ograniczyć się do wypełniania sekcji (alfa): Ogólne oświadczenie dotyczące wszystkich kryteriów kwalifikacji w części IV JEDZ i nie musi wypełniać żadnej z pozost. sekcji w części IV JEDZ</P>
               <P>1.3.3.Wykonawca który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia Podwykonawcom, zamieszcza informacje o Podwykonawcach w części II sekcji D JEDZ. Nie jest natomiast zobow. do przedst. dla Podwykonawcy inf. wymaganych w częsci II sekcji A i B oraz części III JEDZ, bowiem Zamawiający nie stawia wymogu oddzielnego składania JEDZ dotyczącego Podwykonawcy, na którego zdolnościach Wykonawca nie polega;</P>
               <P>1.3.4.JEDZ należy złożyć w formie pisemnej.</P>
               <P>1.3.5.Instrukcja wypełniania JEDZ - zał. nr 2A do SIWZ.</P>
               <P>1.4.jeżeli dotyczy – w przypadku wspólnego ubiegania się o zamów. przez Wykonawców, oświadczenie na formularzu JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postęp. oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>1.5.jeżeli dotyczy – Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów na zasadach określ. w art. 22a ustawy Pzp, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postęp. składa także JEDZ, dot. tych podmiotów;</P>
               <P>1.6.jeżeli dotyczy – zobowiązanie innych podmiotów do oddania do dyspozycji Wykonawcy. niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, jako dowód polegania na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, w odniesieniu do określ. warunków udziału w postępowaniu o których mowa w sekcji III ogłoszenia;</P>
               <P>2.Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie interetowej Zamawiającego informacji o których mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. (Oświadczenie należy złożyć w oryginale w sekretariacie ZIM, pok. 3W031 ul. Reymonta 20 Kraków)</P>
               <P>3.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców oświadczenie o którym mowa w pkt 2 składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegajacych się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>4.Zgodnie z art. 24aa ust. 1 ust. Pzp, Zamawiający dokona oceny ofert pod kątem przesłanek odrzucenia oferty oraz kryteriów oceny ofert opisanych w SIWZ.</P>
               <P>5.Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp,tj:</P>
               <P>Cd. sekcja III.2.2).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>5.1.potwierdzających brak podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>Cd. sekcja VI.3).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zarząd Inwestycji Miejskich w Krakowie, ul. Reymonta 20 - Sala konferencyjna pok. 3W055 (III piętro).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>c)Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokum. potwierdz., że Wykon. nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu skład. ofert, lub innego dokumentu potwierdz., że Wykon. zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>d)Oświadczenia Wykon. o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne –wzór Oświadczenia zał. nr 6 do SIWZ albo–w przyp. wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdz. dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>e)Oświadczenia Wykon. o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne–wzór Oświadczenia zał. nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>f)Oświadczenia Wykon. o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych–wzór Oświadczenia zał. nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>g)Odpisu z właściw. rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działal. gospodar., jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wyklucz. na podst. art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy Pzp. W przypadku wskazania przez Wykon. dostępn. tego dokum. w form. elektron. pod określonym adresem internet. ogólnodostępnej i bezpłatnej bazy danych, Zamawiaj. pobiera go samodzielnie z tej bazy danych.</P>
               <P>5.2.potwierdz. spełn. warunków udziału w postęp.:</P>
               <P>a) Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadn. przyczyny o obiektywnym charakterze Wykon. nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykon.; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdz. ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Wykaz usług stanowi zał. nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>b)Wykaz osób, skierowanych przez Wykon. do realizacji zamówienia pub., w szczególn. odpowiedzialnych za świadczeni usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publ., a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Wykaz osób stanowi zał. nr 5 do SIWZ;</P>
               <P>c)Dokumentu potwierdz., że Wykon. jest ubezpieczony od odpowiedzialn. cywilnej w zakresie prowadz. działal. związ. z przedm. zam. na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 500 000,00 PLN.</P>
               <P>UWAGA:Do przeliczenia na PLN wartości wskazan. w dokum. złoż. na potwierdz. spełn. warunków udziału w przedm. postęp., wyrażonej w walutach innych niż PLN, Zamaw. przyjmie średni kurs publikowany przez NBP tabela A z dnia publikacji ogłosz. o zam. w Dz.U.UE. Jeżeli w tym dniu kursu nie ogłoszono do.</P>
               <P>Ww. przeliczenia zastos. będzie ostatni ogłoszony kurs przed tym dniem.</P>
               <P>Cd sekcja VI.4.3).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>5.3.Jeżeli Wykonaw. ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypos. Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 5.1. ogłoszenia:</P>
               <P>1)lit. a)–składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykon. ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P>
               <P>2)lit. b-c i g)–składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykon. ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdz. odpowiednio, że:</P>
               <P>a)nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>b)nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>5.4.Dokumenty, o których mowa w pkt 5.3. pkt 1) i pkt 2) lit. b) ogł. powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt 5.3. pkt 2), lit. a) ogł., powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>5.5.Jeżeli w kraju, w którym Wykon. ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 5.3. ogł. zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 5.4. ogł. stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>5.6..W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpos. Polskiej, Zam. może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykon. ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, z wnioskiem o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących przedłożonego dokumentu.</P>
               <P>5.7.Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 5.1. lit. a) ogł. składa dokument, o którym mowa w pkt 5.3. pkt 1) lit. a) ogł., w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 5.4. ogł. zdanie pierwsze stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>5.8.Zamaw. żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 5.1. ogł.</P>
               <P>5.9. Zamaw. żąda od Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie (np. konsorcjum, spółki cywilne) przedstawienia w odniesieniu do każdego z tych Wykonawców dokument. wymienionych w pkt 5.1. ogl.</P>
               <P>5.10 Wykon. nie jest obowiązany do złoż. oświadczeń lub dokumentów potwierdzając. okoliczn. o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 i 3 ustawy, jeżeli Zamaw. posiada oświadczenia lub dokumenty dotyczące tego Wykon. lub może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, w szczególn. rejestrów publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwołaawcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
