<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162196-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-165094-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162196</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162196-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://valdemarne.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://marches.maximilien.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=299953&amp;orgAcronyme=a8z</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR107">Val-de-Marne</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR107">Val-de-Marne</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">600000</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 005-007146</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Département du Val-de-Marne</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Département du Val-de-Marne</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction des transports de la voirie et des déplacements</ADDRESS>
               <TOWN>Créteil Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>94054</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>dtvd-scp@valdemarne.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR107"/>
               <URL_GENERAL>https://valdemarne.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://valdemarne.fr/marches-publics</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://marches.maximilien.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=299953&amp;orgAcronyme=a8z</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://marches.maximilien.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=299953&amp;orgAcronyme=a8z</URL_PARTICIPATION>
            <URL_TOOL>https://marches.maximilien.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=299953&amp;orgAcronyme=a8z</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Intégration, développement et maintenance du logiciel de coordination des travaux de voirie « Lyvia » sur le département du Val-de-Marne</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DTVD-2018-04</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Intégration, développement et maintenance d'un logiciel permettant l'analyse des impacts de l'ensemble des chantiers des lignes 15 et 14 et proposant des mesures visant à les réduire. Le candidat devra obligatoirement présenter une offre de base avec prise en compte de l'option B du CCAG TIC (cession exclusive des droits du titulaire au pouvoir adjudicateur). Il devra également présenter obligatoirement une offre variante prenant en compte l'option A du CCAG TIC (concession de droits d'utilisation sur les résultats).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">600000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR107"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Val-de-Marne.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Intégration, développement et maintenance d'un logiciel permettant l'analyse des impacts de l'ensemble des chantiers des lignes 15 et 14 et proposant des mesures visant à les réduire.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Délai d'exécution</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">600000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le délai d'exécution de l'accord-cadre est de 4 ans à compter de la date de notification du premier bon de commande. La date prévisionnelle de notification de l'accord-cadre est au plus tôt le 1.8.2018. Les montants sont:</P>
                  <P>— minimum: 300 000 EUR (HT) pour toute la durée de l'accord-cadre et sans maximum. La valeur estimée est indicative et n'a aucun caractère contractuel.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ne seront pas admises les candidatures qui ne seront pas recevables en application des articles 44, 48, 51 et 55 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
               <P>1) Ce marché, dont la procédure est entièrement dématérialisée, est conforme au dispositif MPS (Marché public simplifié) et au décret nº 2014-1097 du 26.9.2014 portant mesures de simplification applicables aux marchés publics. Les candidats, s'ils choisissent de répondre à la présente consultation via le dispositif MPS, ne sont ainsi plus tenus de fournir les documents et renseignements de la candidature que le pouvoir adjudicateur obtient par le biais du système électronique de mise à disposition d'informations « MPS » administré par le Secrétariat général à la modernisation de l'action publique (SGMAP). Les candidats joignent au formulaire en ligne MPS qui se substitue à la production de pièces justificatives, leur offre technique et commerciale et quelques informations complémentaires en leur seule possession via la plateforme de dématérialisation Maximilien, profil d'acheteur du Conseil départemental. La réponse est électronique mais la signature n'est plus requise lors du dépôt, et sera demandée a postériori à la seule entreprise retenue.</P>
               <P>2) Les candidats peuvent également répondre au présent accord-cadre par voie dématérialisée hors MPS: ils doivent fournir avec leur offre les documents justificatifs de la candidature listés au règlement de la consultation mais sont cependant dispensés de signer électroniquement leur offre. Dans ce cas, pour permettre au pouvoir adjudicateur d'évaluer ses garanties techniques et financières ainsi que ses capacités professionnelles, le candidat individuel — ou les membres du groupement en cas de candidature groupée — produira une lettre de candidature (formulaire DC1) et une déclaration du candidat (formulaire DC2 — un formulaire pour chacun des membres du groupement en cas de candidature groupée). Le candidat individuel ou chacun des membres du groupement fournira également, en annexe du DC2, les éléments demandés par le pouvoir adjudicateur dans le Règlement de la Consultation (article 5 du RC). Les DC1 et DC2 sont disponibles sur le site: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat</P>
               <P>Ils peuvent également être établis sur « papier libre ». Le département accepte également en lieu et place des DC1 et DC2, le Document unique de marché européen (DUME), accompagnés des éléments demandés au règlement de consultation. La réponse est électronique mais la signature n'est plus requise lors du dépôt, et sera demandée a postériori à la seule entreprise retenue.</P>
               <P>3) Les candidats disposent toujours de la faculté de signer électroniquement leur offre au moment de son dépôt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations objet du contrat, réalisées au cours des 3 derniers exercices disponibles déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années liste des principales prestations effectuées au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire. Elles sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration du candidat.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>L'accord-cadre s'exécute au moyen de bons de commande dont le délai d'exécution commence à courir à compter de la date de notification du bon. Les entreprises sont informées que la signature des pièces de l'accord-cadre n'est plus requise (elle reste permise), lors du dépôt de l'offre, elle sera demandée à la seule entreprise retenue.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 005-007146</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>00:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cette date est donnée à titre indicatif et la séance n'est pas publique.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Un nouvel avis d'appel public à la concurrence pourra être publié au 1<FT TYPE="SUP">er</FT> semestre 2022 en ce qui concerne les prestations de maintenance du logiciel.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Unité monétaire: EUR.</P>
               <P>Les sommes dues en exécution du marché seront réglées par mandat administratif conformément à la réglementation en vigueur. Le financement est inscrit au budget départemental. La Société du Grand Paris est susceptible de subventionner une partie des prestations. Les prix sont révisables. Dans le cadre de la dématérialisation de la facture, conformément à la réglementation en vigueur, depuis le 1.1.2017, les factures électroniques peuvent être déposées par l'entreprise attributaire sur Chorus Pro.</P>
               <P>Plus d'information sur https://chorus-pro.gouv.fr</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur ne souhaite imposer aucune forme de groupement à l'attributaire de l'accord-cadre. Vu la nature des prestations, aucune clause de garantie financière ne sera appliquée. Concernant l'avance, le titulaire, sauf s'il s'agit d'un organisme public, doit justifier de la constitution d'une garantie à première demande à concurrence de 100 % du montant de l'avance. La caution personnelle et solidaire n'est pas autorisée. Les prestations feront l'objet d'une garantie de 1 an à partir de la date de la fin de vérification du service régulier, conformément au chapitre 3.II du CCTP.</P>
               <P>Modalités de retrait du DCE: l'ensemble du dossier de consultation est disponible gratuitement par téléchargement (cf. Le lien URL ci-dessous, indiqué à la rubrique « Adresse auprès de laquelle les documents peuvent être obtenus »). Les entreprises disposent également d'une hotline au: 01 76 64 74 08 pour l'assistance éventuelle au téléchargement. Il est fortement conseillé de s'inscrire lors du téléchargement du dossier de consultation pour être alerté des éventuelles modifications ou précisions sur les consultations téléchargées.</P>
               <P>Modalités de remise des offres: les modalités de remise des offres sont spécifiées au règlement de la consultation. La consultation des avis, le retrait des DCE et le dépôt des questions éventuelles ainsi que des offres par voie électronique sont obligatoires sur le site www.valdemarne.fr/marches-publics ou depuis le portail Maximilien (http://www.maximilien.fr), plate-forme des marchés publics franciliens ou depuis l'adresse URL des adresses complémentaires. La transmission des plis, obligatoire par voie électronique, s'effectue conformément à la Directive 2014/24/ce du 26.2.2014 et aux articles 38 à 42 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, sauf Copie de sauvegarde (le cas échéant). Cette copie de sauvegarde devra parvenir par tous moyens permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de sa réception et d'en garantir la confidentialité.</P>
               <P>Pour son envoi postal: Conseil départemental du Val-de-Marne — Direction des finances et des marchés — Service des marchés — 94054 — Créteil Cedex ». Pour les dépôts sur place, contre récépissé (coursier, organisme spécialisé dans le transport express de plis et de colis), veuillez-vous présenter à l'adresse suivante: Direction des finances et des marchés — Service des marchés (ouvert du lundi au vendredi de 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 16:00) — Immeuble Thalès — Bureau 156 — 1<FT TYPE="SUP">er</FT> étage — 25 rue Olof Palm à Créteil (94000) avant la date limite des remises des plis. Chaque pli portera la mention suivante: « Copie de sauvegarde — ne pas ouvrir. Accord-cadre relatif à l'intégration, développement et maintenance du logiciel de coordination des travaux de voiries Lyvia sur le département du Val-de-Marne » ainsi que le nom de la société expéditrice. La présente consultation fait suite à un appel d'offres déclaré sans suite pour une erreur matérielle dans les critères d'attribution.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Melun</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>43 avenue du Général de Gaulle — Case postale 8630</ADDRESS>
               <TOWN>Melun Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77008</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 160566630</PHONE>
               <FAX>+33 160566610</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Melun</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>43 avenue du Général de Gaulle — Case postale 8630</ADDRESS>
               <TOWN>Melun Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77008</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 160566630</PHONE>
               <FAX>+33 160566610</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
