<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162110-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-163049-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162110</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162110-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="N">National or federal Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego – Państwowy Zakład Higieny</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego – Państwowy Zakład Higieny</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Chocimska 24</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-791</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Kozielewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226547741</PHONE>
               <E_MAIL>prawnicy@grupasienna.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Grupa Doradcza Sienna Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Bagatela 10 lok. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-585</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Kozielewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226547741</PHONE>
               <E_MAIL>prawnicy@grupasienna.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Grupa Doradcza Sienna Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Kozielewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226547741</PHONE>
               <E_MAIL>prawnicy@grupasienna.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="NATIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Stworzenie i wdrożenie Systemu EpiBaza na potrzeby udostępniania zasobów Ogólnopolskiego Systemu Nadzoru Epidemiologicznego i Środowiskowego nad Bezpieczeństwem Ludności”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PZH 3/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie, zainstalowanie, skonfigurowanie oraz sparametryzowanie w pełni funkcjonalnego Systemu spełniającego wymagania opisane w OPZ (załącznik nr 1 do SIWZ) oraz Umowie (załącznik nr 4 do SIWZ) wraz z jego dostępnością poprzez kanały https.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>4.1. Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i wdrożenie Systemu informatycznego opisanego w OPZ (załącznik nr 1 do SIWZ, dalej: „OPZ”) oraz wzorze Umowy (załącznik nr 4 do SIWZ, dalej: „Umowa”), zawierającego określone tam funkcjonalności, w szczególności:</P>
                  <P>4.1.1. zaprojektowanie, zainstalowanie, skonfigurowanie oraz sparametryzowanie w pełni funkcjonalnego Systemu spełniającego wymagania opisane w Umowie, w tym w OPZ oraz Umowie, wraz z jego dostępnością poprzez kanały https;</P>
                  <P>4.1.2. wdrożenie w ramach Systemu podsystemu kopii zapasowych;</P>
                  <P>4.1.3. wytworzenie i dostarczenie Dokumentacji (definicja w Umowie) wraz z autorskimi prawami majątkowymi do niej;</P>
                  <P>4.1.4. określenie wymagań dotyczących serwerów na potrzeby przeprowadzenia przez Zamawiającego odpowiedniego postępowania, w terminie określonym w Harmonogramie (definicja w Umowie);</P>
                  <P>4.1.5. przekazanie danych dostępowych do Systemu Kontroli Wersji (definicja w Umowie), gdzie będą umieszczane wszystkie Kody Źródłowe (definicja w Umowie);</P>
                  <P>4.1.6. udostępnianie makiet przyszłego Systemu;</P>
                  <P>4.1.7. udostępnianie projektu graficznego punktu ISP;</P>
                  <P>4.1.8. udostępnianie poszczególnych elementów Systemu do testów w wersji deweloperskiej na zasadach opisanych w Umowie, w tym w Harmonogramie:</P>
                  <P>4.1.9. udostępnianie scenariuszy testów;</P>
                  <P>4.1.10. uruchomienie produkcyjne Systemu;</P>
                  <P>4.1.11. przygotowanie środowisk sprzętowo-programowych Systemu;</P>
                  <P>4.1.12. udzielenie Zamawiającemu wsparcia podczas testów Systemu przeprowadzanych przez Zamawiającego;</P>
                  <P>4.1.13. przeniesienie na Zamawiającego majątkowych praw autorskich do Elementów Autorskich (definicja w Umowie) oraz udzielenia lub zapewnienia Zamawiającemu licencji na korzystanie;</P>
                  <P>4.1.14. dostarczenie Zamawiającemu Kodów Źródłowych;</P>
                  <P>4.1.15. przeprowadzanie Szkoleń (definicja w Umowie);</P>
                  <P>4.1.16. udzielenie Gwarancji (definicja w Umowie) na wdrożony System i świadczenie usług w zakresie Gwarancji;</P>
                  <P>4.2. zapewnienie na okres realizacji Umowy dostępu do zautomatyzowanej platformy typu ContinuesINtegration/ContinuesDelivery w trybie tylko do odczytu;</P>
                  <P>4.3. zapewnienie na okres Umowy i Gwarancji dostępu do zautomatyzowanej platformy typu ContinuesInspection do korzystania w postaci obejmującej możliwość odczytu przez Zamawiającego w ramach licencji niewyłącznej;</P>
                  <P>4.4. wykonanie innych obowiązków oraz świadczeń Wykonawcy, w tym poprzez udzielenie wsparcia przy przygotowaniu opisu przedmiotu zamówienia na serwery, na których zostanie zainstalowany System, w terminie 2,5 miesiąca od zawarcia Umowy;</P>
                  <P>4.5. świadczenie usług Asysty Wdrożeniowej (definicja w Umowie).</P>
                  <P>4.6. Zamawiającemu przysługuje prawo opcji polegające na świadczeniu usług rozwojowych po podpisania Protokołu Odbioru Końcowego przez okres do 4 lat od dnia dokonania tego Odbioru w wymiarze 2 000 roboczogodzin, za określoną w Umowie stawkę za roboczogodzinę. Ww. usługi będą finansowane przez Zamawiającego ze środków nie pochodzących z dofinansowania otrzymanego na poczet realizacji Systemu.</P>
                  <P>4.7. Strony zgodnie oświadczają, że nadrzędnym celem Umowy jest zapewnienie Zamawiającemu Systemu stanowiącego rozwiązanie informatyczne spełniające wymagania określone w OPZ i Umowie.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>termin gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-05-20</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiającemu przysługuje prawo opcji polegające na świadczeniu usług rozwojowych po podpisania Protokołu Odbioru Końcowego przez okres do 4 lat od dnia dokonania tego Odbioru w wymiarze 2 000 roboczogodzin za określoną w Umowie stawkę za roboczogodzinę. Ww. usługi są finansowane przez Zamawiającego ze środków nie pochodzących z dofinansowania otrzymanego na poczet realizacji Systemu.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>Projekt EpiBaza współfinansowany przez Unię Europejską ze środków EFRR i EFS 2014-2020 w ramach POPC nr POPC.02.03.01-00–0003/15-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający żąda od wykonawców wniesienia:</P>
                  <P>— wadium w wysokości 100.000 PLN (sto tysięcy złotych),</P>
                  <P>— zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % wartości ceny oferty.</P>
                  <P>Formy wniesienia oraz inne postanowienia dotyczące wadium i zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostały wskazane w SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące sytuacji ekonomicznej i zdolności technicznej lub zawodowej – określone w ppkt III.1.2 oraz III.1.3 Ogłoszenia o zamówieniu oraz którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp oraz art. 24 ust 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>1) Na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia Wykonawca złoży wraz z ofertą oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) sporządzony według wzoru (formularza) stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ, dotyczące:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdego z nich) w zakresie braku podstaw do wykluczenia (część II, III w zakresie odpowiednim do przesłanek określonych w art. 24 ust 1 oraz ust 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w zakresie braku podstaw wykluczenia (odpowiednio część II, część III w zakresie odpowiednim do przesłanek określonych w art. 24 ust 1 oraz ust 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp,</P>
               <P>2) W celu ustalenia czy nie zachodzi podstawa do wykluczenia Wykonawcy z Postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP, Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 PZP, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP na formularzu stanowiącym Załącznik nr 5a do SIWZ. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca wraz ze złożeniem oświadczenia może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w Postępowaniu o udzielenie zamówienia</P>
               <P>3) Na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, zostanie wezwany do złożenia dokumentów wskazanych w pkt 7.1.9.3 SIWZ potwierdzających brak podstaw do wykluczenia Wykonawcy lub podmiotu, na potencjał którego Wykonawca powołuje się w celu spełnienia warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>4) Oświadczenia składane są w oryginale. Dokumenty muszą zostać złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za „zgodność z oryginałem”.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek udziału w Postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej i finansowej, jeżeli wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 3 000 000 PLN.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu, polegać na sytuacji finansowej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych, na zasadach określonych w art. 22a PZP.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunku określonego w pkt III.1.2 niniejszego ogłoszenia Wykonawca składa:</P>
               <P>1) Oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) sporządzony według wzoru (formularza) stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ, dotyczące:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdego z nich) w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu (część IV w zakresie odpowiednim do warunków określonych w pkt III.1.2 ogłoszenia o zamówieniu).</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w zakresie spełniania warunku odnoszącego się do udostępnianego zasobu (część IV w zakresie odpowiednim do warunków określonych w pkt III.1.2 ogłoszenia o zamówieniu),</P>
               <P>2) Na potwierdzenie, czy Wykonawca będzie dysponował zasobami innych podmiotów w celu wykazania spełnienia warunków, o których mowa w pkt III.1.2 ogłoszenia o zamówieniu, w stopniu niezbędnym dla należytego wykonania zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający wymaga złożenia następujących dokumentów (np. zobowiązania - oświadczenia o treści) z których będzie wynikać:</P>
               <P>a) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówieniapublicznego;</P>
               <P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>3) Na potwierdzenie spełniania warunków Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą zostanie wezwany do złożenia dokumentów wskazanych w pkt 7.1.9.2 SIWZ dotyczących spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>4) Oświadczenia składane są w oryginale. Dokumenty muszą zostać złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za „zgodność z oryginałem”.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna ten warunek za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>A. wykonał należycie w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 1 zamówienie obejmujące zaprojektowanie i wdrożenie oprogramowania bazodanowego, które pozyskuje, przetwarza, przechowuje i udostępnia dane w liczbie 50 000 000 pól danych. Wdrożenie musi obejmować wytworzenie lub zmianę na poziomie kodu źródłowego wdrażanego oprogramowania, a wartość zaprojektowania i wdrożenia wyniosła minimum 3 000 000,00 PLN brutto (nie uwzględniając wartości dostarczonego sprzętu), przy czym:</P>
               <P>1)wytworzone oprogramowanie było dostępne dla użytkowników poprzez sieć Internet, a nie jedynie w sieci lokalnej</P>
               <P>2)wytworzone oprogramowanie gromadziło i przechowywało wrażliwe dane;</P>
               <P>3)wytworzone oprogramowanie zawierało:</P>
               <P>i)relacyjną bazę danych</P>
               <P>ii)interfejs użytkownika dostępny przez przeglądarkę internetową</P>
               <P>iii)szynę danych</P>
               <P>iv)moduł do analizy danych</P>
               <P>v)moduł do generowania raportów/zestawień</P>
               <P>B. Skieruje do wykonania zamówienia co najmniej zespół osób składający się co najmniej z:</P>
               <P>1. Kierownika Projektu – osoba spełniająca następujące wymagania:</P>
               <P>a. posiada umiejętności niezbędne do uzyskania jednego z powszechnie uznawanych certyfikatów z obszaru zarządzania projektami (np. Prince na poziomie Practitioner lub równoważny),</P>
               <P>b. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełniła rolę kierownika w co najmniej 2 projektach informatycznych o sumarycznej wartości projektu nie mniejszej niż</P>
               <P>4 000 000 PLN brutto;</P>
               <P>c. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełniła rolę kierownika w co najmniej w 1 projekcie informatycznym obejmującym:</P>
               <P>i. zaprojektowanie, wytworzenie, wdrożenie oprogramowania bazodanowego, o wartości projektu co najmniej 3 000 000 PLN brutto</P>
               <P>ii. wytworzone oprogramowanie było skierowane do co najmniej 1000 użytkowników końcowych</P>
               <P>iii. wytworzone oprogramowanie zostało uruchomione produkcyjnie</P>
               <P>iv. wytworzone oprogramowanie było dostępne dla użytkowników poprzez sieć Internet, a nie jedynie w sieci lokalnej</P>
               <P>v. wytworzone oprogramowanie przechowywało wrażliwe dane</P>
               <P>2. Głównego architekta rozwiązań informatycznych – osoba spełniająca następujące wymagania:</P>
               <P>a. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełnił funkcję głównego architekta w co najmniej 2 projektach informatycznych o sumarycznej wartości wdrożonego oprogramowania nie mniejszej niż 4 000 000 PLN brutto</P>
               <P>b. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert brała udział w zaprojektowaniu systemu informatycznego oraz jego wdrożeniu, o wartości wdrożonego oprogramowania co najmniej 3 000 000 PLN brutto, przy czym:</P>
               <P>i. wytworzone oprogramowanie było skierowane do co najmniej 1000 użytkowników końcowych</P>
               <P>ii. wytworzone oprogramowanie zostało uruchomione produkcyjnie</P>
               <P>iii. wytworzone oprogramowanie było dostępne dla użytkowników poprzez sieć Internet, a nie jedynie w sieci lokalnej</P>
               <P>iv. wytworzone oprogramowanie składało się z co najmniej 3 niezależnych części komunikujących się ze sobą poprzez szynę danych lub inne ustandaryzowane interfejsy</P>
               <P>v. oprogramowanie zawierało co najmniej:</P>
               <P>— relacyjną bazę danych,</P>
               <P>— interfejs użytkownika dostępny przez przeglądarkę internetową,</P>
               <P>— szynę danych,</P>
               <P>— moduł do analizy danych,</P>
               <P>— moduł do generowania raportów/zestawień.</P>
               <P>3. Specjalisty od baz danych - osoba która w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert uczestniczyła w instalacji, konfiguracji oraz optymalizacji baz danych w systemie informatycznym o wartości wdrożonego oprogramowania, co najmniej 3 000 000 PLN brutto:</P>
               <P>i. posiadającym minimum 200 tabel bazodanowych</P>
               <P>ii. pozyskuje, przetwarza, przechowuje i udostępnia dane w liczbie 50 000 000 pól danych</P>
               <P>4. Analityka - określenie warunku dotyczącego tej osoby znajduje się poniżej w części "minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów"</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>4. Analityka - osoba, która w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert brała udział w zaprojektowaniu systemu informatycznego oraz jego wdrożeniu, o wartości wdrożonego oprogramowania co najmniej 3 000 000,00 PLN brutto, przy czym:</P>
               <P>i. wytworzone oprogramowanie było skierowane do co najmniej 1000 użytkowników końcowych</P>
               <P>ii. wytworzone oprogramowanie zostało uruchomione produkcyjnie</P>
               <P>iii. wytworzone oprogramowanie było dostępne dla użytkowników poprzez sieć Internet, a nie jedynie w sieci lokalnej</P>
               <P>iv. wytworzone oprogramowanie gromadziło i przechowywało wrażliwe dane</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunków wykonawca złoży wraz z ofertą:</P>
               <P>1) Oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) sporządzony według wzoru (formularza) stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ, dotyczące:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdego z nich) w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu (część IV w zakresie odpowiednim do warunków określonych w pkt III.1.3 ogłoszenia o zamówieniu).</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w zakresie spełniania warunku odnoszącego się do udostępnianego zasobu (część IV w zakresie odpowiednim do warunków określonych w pkt III.1.3 ogłoszenia o zamówieniu),</P>
               <P>2) Na potwierdzenie, czy Wykonawca będzie dysponował zasobami innych podmiotów w celu wykazania spełnienia warunków, o których mowa w pkt III.1.3 ogłoszenia o zamówieniu, w stopniu niezbędnym dla należytego wykonania zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający wymaga złożenia następujących dokumentów (np.zobowiązania - oświadczenia o treści) z których będzie wynikać:</P>
               <P>a) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówieniapublicznego;</P>
               <P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>d) oraz czy inne podmioty, na zdolności, których wykonawca powołuje się w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizują usługi których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>3) Na potwierdzenie spełniania warunków Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą zostanie wezwany do złożenia dokumentów wskazanych w pkt 7.1.9.1 SIWZ dotyczących spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>4) Oświadczenia składane są w oryginale. Dokumenty muszą zostać złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za „zgodność z oryginałem”.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:05</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Grupa Doradcza Sienna sp. z o.o. ul. Bagatela 10 lok. 5, 00-585 Warszawa.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Każdy wykonawca może złożyć w ramach niniejszego postępowania tylko jedną ofertę.</P>
               <P>2. Oferta zawiera:</P>
               <P>— wypełniony(e) formularz(e) JEDZ,</P>
               <P>— dowód na to, że realizując zamówienie Wykonawca będzie dysponował niezbędnymi zasobami innych podmiotów, gdy polega na ich zdolnościach lub sytuacji (np. zobowiązania -.</P>
               <P>Oświadczenia), o którym mowa w pkt III.1.2 lub III.1.3 niniejszego ogłoszenia (jeżeli dotyczy),</P>
               <P>— wypełniony Formularz Ofertowy (wg Załącznika nr 2 do SIWZ),</P>
               <P>— pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zgodnie z postanowieniami pkt 8.2. i 8.3 SIWZ (jeżeli dotyczy),</P>
               <P>— dokument potwierdzający uprawnienie do podpisania oferty – np. dokument rejestrowy oraz, jeśli dotyczy, pełnomocnictwo do podpisania oferty (w przypadku, gdy upoważnienie do.</P>
               <P>Podpisania oferty nie wynika bezpośrednio z dokumentu rejestrowego);</P>
               <P>— dowód wniesienia wadium, zgodnie z postanowieniami zawartymi w pkt 15 SIWZ,</P>
               <P>— dowody, o których mowa w art. 24 ust. 8 ustawy Pzp, na to, że mimo zaistnienia podstaw wykluczenia wymienionych w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16 – 20 oraz ust 5 pkt 1 i 8 ustawy.</P>
               <P>Pzp, podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności (o ile dotyczy);</P>
               <P>3. Termin realizacji umowy rozpocznie się w dniu jej podpisania.</P>
               <P>4. Zamawiający informuje, że niniejsze zamówienie jest dofinansowane ze środków Projektu EpiBaza współfinansowanego ze środków UE w ramach POPC na podstawie umowy o</P>
               <P>Dofinansowanie. W związku z powyższym Zamawiający zastrzega sobie prawo do odmowy odebrania przedmiotu zamówienia na etapie:</P>
               <P>— określonym w Harmonogramie (załącznik nr 4 do wzoru umowy) jako „Uruchomienie pilotażu dla użytkowników merytorycznych z NIZP-PZH i wybranych stacji PSSE, WSSE”, jeżeli.</P>
               <P>Etap ten nie zostanie wykonany w terminie określonym w Harmonogramie;</P>
               <P>— odbioru końcowego jeżeli przedmiot Umowy nie zostanie wykonany w terminie określonym niniejszym ogłoszeniu jako termin realizacji zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający skorzysta z prawa do odmowy odbioru w przypadku, gdy nie uzyska zgody na przedłużenie okresu kwalifikowalności wydatków w umowie o dofinansowanie.</P>
               <P>5. Zamawiający zastrzega, iż zgodnie z art. 93 ust. 1a ustawy Pzp. może unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej oraz niepodlegające zwrotowi środki z pomocy udzielonej przez państwa członkowskie Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA),które zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostaną mu przyznane.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>W toku postępowania o udzielenie zamówienia przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w przepisach Działu VI ustawy Pzp – odwołanie do Krajowej Izby Odwoławczej i skarga do sądu okręgowego wnoszone w sposób i w terminach określonych w ustawie Pzp. Środki ochrony prawnej określone w ww. przepisach przysługują wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeśli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie, albo w terminie 15 dni – jeśli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
