<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162233-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160882-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180605</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162233</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162233-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.unipr.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.unipr.it/ateneo/elezioni-statuto-e-regolamenti/bandi-di-gara</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55512000">Canteen management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH52">Parma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH52">Parma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2160270.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180605 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Парма</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на столове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa závodních jídelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift af kantiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betrieb von Kantinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Πάρμα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης καντίνας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Canteen management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de cantina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Söökla haldamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ruokalanhoito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parme</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de cantine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Canteen management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja menze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Büféüzemeltetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione mensa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valgyklų valdymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēdnīcu vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ l-amministrazzjoni tal-kafetterija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantinebeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prowadzenia bufetów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de cantinas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a cantinelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa jedální</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja menz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift av matsal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Università degli Studi di Parma</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Università degli Studi di Parma</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Università 12</ADDRESS>
               <TOWN>Parma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>43121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Dott. ssa Paola Fornari</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0521904268</PHONE>
               <E_MAIL>paola.fornari@unipr.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0521347068</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH52"/>
               <URL_GENERAL>www.unipr.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.unipr.it/ateneo/elezioni-statuto-e-regolamenti/bandi-di-gara</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Procedura aperta per l’affidamento in concessione del servizio di gestione della mensa presso il Campus universitario di Parma podere «La grande»</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55512000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La concessione ha per oggetto la gestione del servizio di ristorazione, presso il podere «La Grande» sito al Campus universitario di Parma, Parco Area delle Scienze, come meglio specificato nel capitolato di gara. </P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2160270.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH52"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il concessionario dovrà svolgere i servizi relativi alla gestione della mensa universitaria sita al Campus universitario di Parma, Parco Area delle Scienze, presso il Podere «La Grande».</P>
                  <P>Il servizio di ristorazione oggetto della concessione è destinato ai dipendenti, agli studenti dell’Università degli Studi di Parma, oltre che all’utenza esterna.</P>
                  <P>L’Università degli Studi di Parma metterà a disposizione, previo pagamento di un canone mensile come di seguito specificato, e conformemente alle altre modalità di aggiudicazione del servizio in concessione, i locali destinati alla preparazione, distribuzione e consumazione dei pasti, della gastronomia e delle bevande, all’immagazzinamento dei generi commestibili e generi di conforto.</P>
                  <P>La fornitura di arredi e di tutte le attrezzature necessarie a garantire il servizio mensa sono a completo carico del Concessionario. Dovranno essere garantite, inoltre, prestazioni di servizio adeguate consistenti in forni a microonde e banchi condimento, da sistemare nelle zone destinate alla consumazione del pasto in ragione di una postazione ogni 50 posti.</P>
                  <P>La consistenza dei locali e l’individuazione dello stato dei luoghi sarà dettagliatamente riportato nel verbale di inventario e consegna che sarà sottoscritto dalle Parti al momento della stipula del contratto di concessione.</P>
                  <P>Il Concessionario potrà rimodulare la linea di distribuzione nella sua struttura fisica, ad esempio con la creazione di «isole calde e fredde», così come nel suo utilizzo, ad esempio creando flussi separati per le varie portate, per renderla funzionale alla propria organizzazione del lavoro e al contenimento dei tempi utili per l’esecuzione del servizio. Tale facoltà potrà essere esercitata solo previa acquisizione di parere positivo reso in forma scritta da parte dell’Università degli Studi di Parma, che sarà comunque esente da qualsivoglia partecipazione alle spese necessarie, sollevata dalle responsabilità da ciò derivanti e che potrà poi richiedere il ripristino dello status quo ante al termine del periodo concessorio o qualora fosse necessario per ottemperare a leggi e regolamenti o a disposizioni interne degli Organi di governo dell’Ateneo.</P>
                  <P>La fornitura, l’installazione e la messa in funzione di tutte le attrezzature, apparecchiature ed arredi supplementari necessari all’espletamento dei servizi oggetto della presente procedura di aggiudicazione, sono a totale carico dall’operatore economico aggiudicatario che rimane inoltre l’unico responsabile della manutenzione delle stesse.</P>
                  <P>Il Concessionario è tenuto al compimento di tutti gli adempimenti necessari nei confronti delle Autorità competenti, relativi al rilascio di tutte le licenze e/o autorizzazioni necessarie all’espletamento delle attività oggetto dell’affidamento, inclusa eventualmente l’autorizzazione per la somministrazione al pubblico di alimenti e bevande ai sensi della normativa vigente.</P>
                  <P>I servizi saranno svolti all’interno del podere «La Grande» presso il Campus universitario di Parma, Parco Area delle Scienze. </P>
                  <P>È vietata la concessione a terzi, da parte del Concessionario dell’uso — anche solo saltuario — dei locali oggetto della concessione.</P>
                  <P>Il Concessionario, inoltre, è tenuto ad improntare l’esecuzione del servizio a criteri di ecosostenibilità (prevenzione nella produzione dei rifiuti, raccolta differenziata ecc.) in linea con principi e le linee guida di settore predisposte dalle varie Autorità competenti.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2160270.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di commercio industria, artigianato e agricoltura oppure nel Registro delle commissioni provinciali per l’artigianato.</P>
               <P>Il concorrente non stabilito in Italia, ma in altro Stato Membro o in uno dei Paesi di cui all’art. 83, co. 3 del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito, inserendo la relativa documentazione dimostrativa.</P>
               <P>Per la comprova dell’iscrizione in registri e albi per i quali non esista un collegamento diretto con il sistema AVCpass, il concorrente inserisce la relativa documentazione nel sistema AVCpass.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) fatturato specifico minimo annuo per servizi analoghi nel settore di attività oggetto dell’appalto per servizi di ristorazione riferito a ciascuno degli esercizi finanziari relativi agli anni 2015, 2016 e 2017 non inferiore ad euro 400 000,00 EUR IVA esclusa.</P>
               <P>Il fatturato specifico di cui al punto a) è comprovato mediante una dichiarazione concernente il fatturato globale e, se del caso, il fatturato del settore di attività oggetto dell'appalto, al massimo per gli ultimi 3 esercizi disponibili in base alla data di costituzione o all'avvio delle attività dell'operatore economico, nella misura in cui le informazioni su tali fatturati siano disponibili.</P>
               <P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di 3 anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P>
               <P>Con riguardo alle società di capitali sarà valutato il fatturato risultante dai bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa; con riguardo agli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale, ovvero di società di persone sarà valutato il fatturato e gli ammortamenti risultanti dal Modello Unico o dalla Dichiarazione IVA, acquisiti presso la Banca Dati Nazionale dei Contratti Pubblici e resi disponibili attraverso il sistema AVCpass.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Aver eseguito nel triennio 2015–2016–2017 almeno un contratto di gestione del servizio mensa comportante l’erogazione di almeno 270 pasti al giorno. </P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Sarà reso noto allo stesso link dove sono esposti gli atti di gara.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale amministrativo per l'Emilia Romagna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazzale Santafiora 7</ADDRESS>
               <TOWN>Parma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>43121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0521287177</PHONE>
               <FAX>+39 0521286095</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
