<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162258-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-166275-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162258</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162258-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.messini.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79411000">General management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL653">Λακωνία, Μεσσηνία</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL653">Λακωνία, Μεσσηνία</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">240000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по общо управление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Všeobecné podnikové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Almindelig virksomhedsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allgemeine Managementberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μεσσήνη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα γενικής διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios generales de consultoría en gestión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üldised juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yleiset johdon konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en gestion générale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge općeg savjetovanja na području poslovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Általános vezetői tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi generali di consulenza gestionale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bendrojo valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vispārējās vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza ta' amministrazzjoni ġenerali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake algemeen management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ogólne usługi doradcze w zakresie zarządzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços gerais de consultoria em matéria de gestão geral</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii generale de consultanţă în management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti všeobecného podnikania a riadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve splošnega managerskega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Messini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allmän organisationsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Δήμος Μεσσήνης</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Dimos Messinis</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Dimarchoy P. Ptochoy</ADDRESS>
            <TOWN>Messini</TOWN>
            <POSTAL_CODE>242 00</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Ioannis Katsos</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2722360138</PHONE>
            <E_MAIL>messini@otenet.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2722022752</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL653"/>
            <URL_GENERAL>http://www.messini.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Μεσσήνης</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Δημάρχου Π. Πτώχου</ADDRESS>
               <TOWN>Μεσσήνη</TOWN>
               <POSTAL_CODE>242 00</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Ιωάννης Κατσός</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2722360138</PHONE>
               <E_MAIL>messini@otenet.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2722022752</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL653"/>
               <URL_GENERAL>http://www.messini.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.promitheus.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Παροχή υπηρεσιών ανεξάρτητου συμβούλου υποστήριξης του Δήμου στο έργο: Ενεργειακή αναβάθμιση - αυτοματοποίηση συστημάτων ηλεκτροφωτισμού κοινοχρήστων χώρων - εφαρμογές Smart Cities, με εξοικονόμηση ενέργειας.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79411000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Αντικείμενο της σύμβασης, είναι η παροχή υπηρεσιών ανεξάρτητου συμβούλου υποστήριξης του Δήμου στο έργο: «Ενεργειακή αναβάθμιση - αυτοματοποίηση του συστήματος ηλεκτροφωτισμού κοινοχρήστων χώρων και εφαρμογές Smart Cities, με εξοικονόμηση ενέργειας, στον Δήμο Μεσσήνης», σύμφωνα με την προκήρυξη και τη σύμβαση που θα συναφθεί μεταξύ της Αναθέτουσας Αρχής και του Αναδόχου αυτής. Η διάρκεια της σύμβασης ορίζεται σε δώδεκα (12) έτη από την ημερομηνία υπογραφής της σύμβασης. Η σύμβαση θα ανατεθεί με το κριτήριο της πλέον συμφέρουσας από οικονομική άποψη προσφοράς, βάσει της βέλτιστης σχέσης ποιότητας - τιμής.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">240000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="EL653"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Δήμος Μεσσήνης.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Το φυσικό αντικείμενο του παρόντος έργου, αφορά στην παροχή υπηρεσιών υποστήριξης του Δήμου για το έργο Ενεργειακή αναβάθμιση - αυτοματοποίηση του συστήματος ηλεκτροφωτισμού κοινοχρήστων χώρων και εφαρμογές Smart Cities, με εξοικονόμηση ενέργειας, στον Δήμο Μεσσήνης (κύρια σύμβαση), με χρηματοδότηση από ιδίους πόρους (ανταποδοτικά τέλη).</P>
                  <P>Ο ρόλος του συμβούλου υποστήριξης στο πλαίσιο του παρόντος έργου, είναι να παρακολουθεί και να πιστοποιεί με βάση την κύρια σύμβαση, την καλή εκτέλεσή της και να πιστοποιεί την τήρηση των επιμέρους συμβατικών υποχρεώσεων του Αναδόχου.</P>
                  <P>Ο ανεξάρτητος σύμβουλος υποστήριξης:</P>
                  <P>— θα παρακολουθεί την τήρηση των υποχρεώσεων του Αναδόχου, των όρων της κύριας σύμβασης, θα εκπονήσει μεθοδολογία εξακρίβωσης της υφιστάμενης κατάστασης και σχέδιο μέτρησης και επαλήθευσης των εξοικονομήσεων ενέργειας, σύμφωνα με τη μεθοδολογία IPMVP, το οποίο θα εγκρίνει η Αναθέτουσα Αρχή και θα τηρεί ο Ανάδοχος της κύριας σύμβασης,</P>
                  <P>— θα παρακολουθεί την εφαρμογή και τήρηση του σχεδίου μέτρησης και επαλήθευσης των εξοικονομήσεων ενέργειας, σύμφωνα με τη μεθοδολογία IPMVP,  εισηγούμενος στην Υπηρεσία του Δήμου, για την πιστοποίηση των περιοδικών πληρωμών του Αναδόχου,</P>
                  <P>— θα εισηγείται επί τροποποιήσεων της κύριας σύμβασης, όπως και άλλων προβλέψεων που αναφέρονται σε αυτή και θα συνεργάζεται με την επιβλέπουσα Υπηρεσία και τον Δήμο,</P>
                  <P>— θα συντάσσει, πέραν των υπολοίπων προβλέψεων, εξαμηνιαίες εκθέσεις κατά τη διάρκεια εκτέλεσης και λειτουργίας του έργου, για την τήρηση των όρων της σύμβασης.</P>
                  <P>— θα συντάσσει σχετική έκθεση, σε περίπτωση παράβασης κάποιων εκ των ουσιωδών όρων της σύμβασης, και θα την υποβάλλει στον Ανάδοχο, για συμμόρφωση και στην Επιβλέπουσα Υπηρεσία και τον Δήμο, για ενημέρωση.</P>
                  <P>Από τα παραπάνω, προκύπτει η αναγκαιότητα και τεκμηριώνεται η σκοπιμότητα παροχής υπηρεσιών ανεξάρτητου συμβούλου, με εξειδικευμένη εμπειρία, ο οποίος θα υποστηρίξει και θα ενισχύσει τη διοικητική ικανότητα των υπηρεσιών στις διαδικασίες παρακολούθησης της υλοποίησης του έργου, διασφαλίζοντας την ενίσχυση της ποιότητας της διαχείρισης, της παρακολούθησης και του αποτελέσματος της υλοποίησης.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">240000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">144</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Η σύμβαση μπορεί να τροποποιείται κατά τη διάρκειά της, χωρίς να απαιτείται νέα διαδικασία σύναψης σύμβασης, μόνο σύμφωνα με τους όρους και τις προϋποθέσεις του άρθρου 132 του ν. 4412/2016 και κατόπιν γνωμοδότησης του αρμοδίου οργάνου.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P>
               <P>i) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P>
               <P>ii) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P>
               <P>iii) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ., στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια Σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P>
               <P>iv) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων Συμβάσεων.</P>
               <P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς.</P>
               <P>Οι προσφέροντες οφείλουν:</P>
               <P>i) να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος - μέλος εγκατάστασής τους και να αποδεικνύουν δραστηριότητα σε έργα συναφή με το αντικείμενο της παρούσας (ενεργειακή εξοικονόμηση - Συμβάσεις Ενεργειακής Απόδοσης κ.λπ.)·</P>
               <P>ii) να είναι εγγεγραμμένοι στο Μητρώο του Υπουργείου Περιβάλλοντος και Ενέργειας, με βάση την Υ.Α. ΔΕ/13280/07.06.2011 «Επιχειρήσεις Ενεργειακών Υπηρεσιών, Λειτουργία, Μητρώο, Κώδικας δεοντολογίας και συναφείς διατάξεις» (ΦΕΚ 1228 Β’/2011).</P>
               <P>Το σύνολο των στοιχείων της παρούσης παραγράφου, δηλώνεται στο Ε.Ε.Ε.Σ. και υποβάλλεται με τα δικαιολογητικά κατακύρωσης.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, ώστε να διασφαλίζεται ότι οι προσφέροντες διαθέτουν την αναγκαία οικονομική και χρηματοδοτική ικανότητα για την εκτέλεση της Σύμβασης Παροχής Υπηρεσιών (Σ.Π.Υ.), απαιτείται:</P>
               <P>α) οι προσφέροντες να αποδεικνύουν, ετήσιο γενικό κύκλο εργασιών για τις τρεις (3) τελευταίες οικονομικές χρήσεις, τουλάχιστον ίσο ή μεγαλύτερο, από την αξία του προϋπολογισμού της Σ.Π.Υ. (άνευ ΦΠΑ). Σε περίπτωση που οι προσφέροντες λειτουργούν χρονικό διάστημα μικρότερο της τριετίας, θα πρέπει να αποδεικνύουν κύκλο εργασιών, για μία (1) κατ΄ ελάχιστον οικονομική χρήση, τουλάχιστον ίσο ή μεγαλύτερο, από την αξία του προϋπολογισμού της Σ.Π.Υ. (άνευ ΦΠΑ). Το σύνολο των στοιχείων της παρούσης παραγράφου, δηλώνεται στο Ε.Ε.Ε.Σ. και υποβάλλεται με τα δικαιολογητικά κατακύρωσης.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν τους αναγκαίους ανθρώπινους και τεχνικούς πόρους και την εμπειρία για να εκτελέσουν τη σύμβαση σε κατάλληλο επίπεδο ποιότητας. Συγκεκριμένα, επί ποινή αποκλεισμού, απαιτείται οι προσφέροντες να αποδεικνύουν:</P>
               <P>α) στη διάρκεια της τελευταίας τριετίας, έχουν εκτελέσει τουλάχιστον (3) συμβάσεις παροχής υπηρεσιών που να αφορούν σε παροχή υπηρεσιών συμβούλου για ενεργειακή αναβάθμιση συστημάτων ηλεκτροφωτισμού κοινοχρήστων χώρων σε Δήμους ή Περιφέρειες, με τη μορφή Σύμβασης Ενεργειακής Απόδοσης (Σ.Ε.Α.), στον Δημόσιο ή στον Ιδιωτικό Τομέα, όπως προβλέπεται στον ν. 3855/2010 και τις λοιπές κανονιστικές διατάξεις και</P>
               <P>β) ότι επιπλέον έχουν υλοποιήσει κατά τη διάρκεια της τελευταίας τριετίας τουλάχιστον από μία (1) σύμβαση παροχής υπηρεσιών συμβούλου σε κοστολόγηση - τιμολόγηση υπηρεσιών κοινής ωφελείας.</P>
               <P>Ο υποψήφιος ανάδοχος οφείλει να αποδείξει τις ανωτέρω προϋποθέσεις καταθέτοντας, εντός του σφραγισμένου φακέλου των δικαιολογητικών συμμετοχής, πίνακα ανάθεσης σχετικών εργασιών συνοδευόμενο από αντίστοιχες συμβάσεις ή πιστοποιητικά. Οι παραπάνω προϋποθέσεις είναι δυνατό να εκπληρώνονται με βάση την εμπειρία των στελεχών της ομάδας έργου του υποψήφιου Αναδόχου.</P>
               <P>Στη συγκεκριμένη περίπτωση, η εμπειρία των στελεχών θα αποδεικνύεται με αντίστοιχες συμβάσεις ή βεβαιώσεις των φορέων - επιχειρήσεων, με τις οποίες τα στελέχη συνεργάστηκαν.</P>
               <P>Ο πίνακας συναφών έργων πρέπει να έχει την εξής μορφή:</P>
               <P>Α/Α - Αναθέτουσα Αρχή - Τίτλος έργου - Σύντομη περιγραφή του έργου - Διάρκεια εκτέλεσης έργου - Προϋπολογισμός έργου·</P>
               <P>γ) να διαθέτουν την κατάλληλη οργάνωση, δομή και μέσα, ώστε να ανταπεξέλθουν επιτυχώς στις απαιτήσεις του έργου. Οι ενδιαφερόμενοι οφείλουν να αποδείξουν την ελάχιστη αυτή προϋπόθεση, καταθέτοντας με την προσφορά τους (εντός του φακέλου δικαιολογητικών), γενικές πληροφορίες για τα χαρακτηριστικά, τη δραστηριότητα, την υποδομή, το απασχολούμενο προσωπικό - στελέχη κατά ειδικότητα για την άσκηση των προκηρυσσομένων υπηρεσιών.</P>
               <P>Συγκεκριμένα, οι προσφέροντες θα συμπεριλάβουν τις παρακάτω πληροφορίες: Στοιχεία προσφέροντος (Επωνυμία, διεύθυνση, στοιχεία επικοινωνίας), περιγραφή της επιχειρηματικής δομής τους και τα στελέχη κατά ειδικότητα, για την άσκηση των προκηρυσσομένων υπηρεσιών·</P>
               <P>δ) να διαθέτουν ομάδα έργου που θα αποτελείται τουλάχιστον από τα παρακάτω μέλη, τα οποία θα πρέπει να διαθέτουν τουλάχιστον τα περιγραφόμενα προσόντα και εμπειρίες:</P>
               <P>— το στέλεχος του Αναδόχου που θα αναλάβει το ρόλο του υπεύθυνου έργου (Project Manager), θα πρέπει να διαθέτει πτυχίο Ηλεκτρολόγου ή Μηχανολόγου Μηχανικού Α.Ε.Ι. και κατ΄ ελάχιστον δεκαπενταετή (15) επαγγελματική εμπειρία, με ειδική εμπειρία συναφή με το αντικείμενο του έργου και ειδική εμπειρία σε συγχρηματοδοτούμενα έργα και Συμβάσεις Ενεργειακής Απόδοσης,</P>
               <P>— ένα (1) στέλεχος, το οποίο θα πρέπει να διαθέτει πτυχίο Οικονομικών επιστημών Πανεπιστημιακής Σχολής (Α.Ε.Ι.), της ημεδαπής η ισότιμο της αλλοδαπής κατ’ ελάχιστον δεκαπενταετή (15) επαγγελματική εμπειρία, με ειδική εμπειρία και ειδική εμπειρία σε συγχρηματοδοτούμενα έργα και Συμβάσεις Ενεργειακής Απόδοσης,</P>
               <P>— ένα (1) στέλεχος, που θα πρέπει να διαθέτει κατ΄ ελάχιστον δεκαετή (10) επαγγελματική εμπειρία σε σχεδιασμό, προμήθεια, κατασκευή και εγκατάσταση υλικών και ενεργειακών συστημάτων, συναφή με το αντικείμενο της παρούσας,</P>
               <P>— ένα (1) στέλεχος, που θα πρέπει να διαθέτει δεκαπενταετή (15) επαγγελματική εμπειρία σε Πληροφορική (Ανάπτυξη πληροφοριακών συστημάτων, λειτουργικά συστήματα, προγραμματισμό και ανάλυση συστημάτων, καθώς και σε υποστήριξη - έλεγχο σε λειτουργικές πλατφόρμες βάσεων δεδομένων, για σύνταξη απολογιστικών αναφορών και διαγραμμάτων ροής διαχείρισης).</P>
               <P>Στις περιπτώσεις ενώσεων οικονομικών φορέων που υποβάλλουν κοινή προσφορά, τα ανωτέρω κριτήρια των παραγράφων 2.2.4, 2.2.5, 2.2.6, είναι δυνατό να καλύπτονται αθροιστικά από τους συμμετέχοντες και υποβάλλονται κατά περίπτωση.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, ποσού ίσου με το 2 % του συνολικού εγκεκριμένου προϋπολογισμού του έργου, μη συμπεριλαμβανομένου του Φ.Π.Α, δηλαδή ποσό €4.800,00. Η Εγγύηση Συμμετοχής συντάσσεται σύμφωνα με το υπόδειγμα που περιέχεται στο Παράρτημα ΙΙΙ της διακήρυξης.</P>
               <P>2) Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το υπόδειγμα που περιλαμβάνεται στο Παράρτημα ΙΙΙ της διακήρυξης και τα οριζόμενα στο άρθρο 72 του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας θα ανέρχεται σε ποσοστό 5 %, επί του ετήσιου, κάθε φορά, ποσού που θα προβλέπει η σύμβαση, εκτός ΦΠΑ. και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Ο διαγωνισμός θα πραγματοποιηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), μέσω της διαδικτυακής πύλης (www.promitheus.gov.gr) του συστήματος.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Η αποσφράγιση των ηλεκτρονικών (υπο)φακέλων «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», γίνεται μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο σύστημα οργάνων της αναθέτουσας αρχής. Οι ηλεκτρονικοί (υπο)φάκελοι των οικονομικών προσφορών, αποσφραγίζονται σε ημερομηνία και ώρα που θα γνωστοποιηθεί σε αυτούς με αποδεκτές προσφορές, μετά την αξιολόγηση των λοιπών στοιχείων αυτών, μέσω του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ..</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Η αμοιβή του Αναδόχου θα προσδιορίζεται με βάση τα ποσά που αναφέρονται στην οικονομική προσφορά του. Αναλυτικότερα:</P>
               <P>1) Βάση για τον υπολογισμό της συνολικής αμοιβής του Αναδόχου, αποτελεί η δεσμευτική πρόταση του για το συνολικό κόστος υπηρεσιών, που περιλαμβάνεται στην οικονομική προσφορά του.</P>
               <P>2) Κάθε χρόνο, ο Ανάδοχος θα λαμβάνει ποσό αμοιβής (σε περιοδικές τρίμηνες πληρωμές, με ετήσιο συγκεντρωτικό απολογισμό), σύμφωνα με τα αναφερόμενα στην οικονομική προσφορά του.</P>
               <P>3) Ο Δήμος έχει λάβει την με αριθμ. 372/2017 απόφαση του Δημοτικού Συμβουλίου, περί εκχώρησης μέρους των τελών φωτισμού (αφορούν στην πληρωμή των υπηρεσιών που περιγράφονται στην παρούσα διακήρυξη, όπως αυτή προβλέπεται κατ έτος στην μελέτη βιωσιμότητας και αφορούν στο σύνολο της χρονικής περιόδου διάρκειας της Σ.Π.Υ.), όπως προβλέπεται από το άρθρο 43 του Ν. 4257/2014 κατά την έναρξη της συγκεκριμένης διαγωνιστικής διαδικασίας.</P>
               <P>4) Για την πληρωμή του Αναδόχου θα δημιουργηθεί λογαριασμός escrow για το αντικείμενο του παρόντος, με βάση τη Σ.Π.Υ. σε αναγνωρισμένο πιστωτικό ίδρυμα και σύμφωνα με την υφιστάμενη νομοθεσία. Στον λογαριασμό αυτό, θα κατατίθεται από τη Δ.Ε.Η. ή οποιονδήποτε άλλο πάροχο, το υπόλοιπο των τελών ηλεκτροφωτισμού, που καλύπτουν την ετήσια αμοιβή του Αναδόχου. Ο Ανάδοχος θα μπορεί να αναλαμβάνει από τον ως άνω λογαριασμό, το αναλογούν ποσό που προκύπτει από τις προβλέψεις της παρούσας παραγράφου.</P>
               <P>5) Οι περιοδικές πληρωμές του ανεξάρτητου συμβούλου θα πραγματοποιούνται από τον λογαριασμό escrow, που θα τηρείται για το συγκεκριμένο έργο και στον οποίο θα κατατίθεται μέρος των τελών φωτισμού του Δήμου, όπως αναγράφεται στην παράγραφο 6 του παρόντος άρθρου και ο οποίος θα δημιουργηθεί σύμφωνα με τα σχέδια συμβάσεων των Παραρτημάτων VΙ και VΙΙ, τα οποία αποτελούν αναπόσπαστο μέρος των συμβατικών τευχών.</P>
               <P>6) Η πιστοποίηση της πληρωμής του Αναδόχου θα γίνεται με σύνταξη πρακτικού, το οποίο θα κατατίθεται στην Αναθέτουσα Αρχή για την οριστικοποίηση της αμοιβής στον Ανάδοχο. Το πρακτικό της πιστοποίησης θα πρέπει να εγκρίνεται αρμοδίως και να προωθείται για εξόφληση εντός δεκαπέντε (15) ημερών από την υποβολή, από τον Ανάδοχο, των σχετικών δικαιολογητικών πληρωμής.</P>
               <P>7) Από το προκύπτον ποσό της αμοιβής του Αναδόχου, θα αφαιρούνται ποινικές ρήτρες οι οποίες έχουν επιβληθεί σε αυτόν και δεν έχουν καταβληθεί μέχρι εκείνη τη χρονική στιγμή.</P>
               <P>8) Ως χρόνοι αναφοράς για την εμπρόθεσμη ολοκλήρωση των εργασιών του Αναδόχου, θεωρούνται οι χρόνοι που αναφέρονται στη Σ.Π.Υ..</P>
               <P>9) Με απόφαση του Δ.Σ. και ύστερα από γνωμοδότηση της αρμόδιας Επιτροπής Παρακολούθησης, καταγγέλλεται η σύμβαση, εφόσον ο Ανάδοχος υπαίτια δεν παρέχει τις υπηρεσίες σύμφωνα με τη Σ.Π.Υ..</P>
               <P>10) Ο Ανάδοχος υποχρεούται στην παρακράτηση του εκάστοτε ισχύοντος, για τη συγκεκριμένη νομική μορφή, φόρου εισοδήματος για την παροχή υπηρεσιών και επιβαρύνεται με κάθε άλλη νόμιμη ασφαλιστική εισφορά, κράτηση υπέρ νομικών προσώπων ή άλλων οργανισμών η οποία κατά νόμο βαρύνει τον Ανάδοχο. Σε κάθε περίπτωση είσπραξης της αμοιβής του, με τη διαδικασία που προαναφέρθηκε στην παρούσα προκήρυξη, ο Ανάδοχος απαιτείται να προσκομίζει πέραν των παραπάνω δηλώσεων και εγγυήσεων, τα εξής δικαιολογητικά: Τιμολόγιο παροχής υπηρεσιών και λοιπά παραστατικά, φορολογική και ασφαλιστική ενημερότητα, καθώς και κάθε άλλο προβλεπόμενο από τη νομοθεσία έγγραφο.</P>
               <P>Η πληρωμή του συμβατικού τιμήματος θα γίνεται με την προσκόμιση των νομίμων παραστατικών και δικαιολογητικών που προβλέπονται από τις διατάξεις του άρθρου 200 παρ. 5 του ν. 4412/2016 και κάθε άλλου δικαιολογητικού που ζητηθεί από τις αρμόδιες υπηρεσίες, που διενεργούν τον έλεγχο και την πληρωμή.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198, κτίριο Κεράνης</ADDRESS>
               <TOWN>Άγ. Ιωάννης Ρέντης</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
               <URL>www.aepp-procurement.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1) Διαφορές που αναφύονται από πράξεις ή παραλείψεις, που ανακύπτουν κατά την διαδικασία σύναψης σύμβασης που περιγράφει η παρούσα διακήρυξη, διέπονται από τις διατάξεις του Βιβλίου ΙV (άρθρα 345 έως 374) του ν. 4412/2016. Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί συγκεκριμένη σύμβαση του νόμου αυτού και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της Αναθέτουσας Αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ε.Ε. ή της εσωτερικής νομοθεσίας, υποχρεούται, πριν από την υποβολή των προβλεπόμενων στην παρ. 3.4.8. της Διακήρυξης ένδικων βοηθημάτων, να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της Αναθέτουσας Αρχής. Η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της παρ. 3.4.8, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P>
               <P>Δεν επιτρέπεται η άσκηση άλλης διοικητικής προσφυγής κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων της Αναθέτουσας Αρχής, κατά τη διαδικασία της ανάθεσης δημόσιων συμβάσεων, εκτός από την προδικαστική προσφυγή της παρούσας παραγράφου.</P>
               <P>2) Προθεσμία άσκησης της προσφυγής: Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της Αναθέτουσας Αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι: </P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή </P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως· </P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα. Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.. Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>3) Άσκηση προσφυγής - Άσκηση παρέμβασης: Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού και κοινοποιείται με μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου στην Α.Ε.Π.Π.. Ως ημερομηνία υποβολής της προσφυγής, θεωρείται η ημερομηνία ηλεκτρονικής καταχώρησης αυτής στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού. Η προσφυγή υποβάλλεται υποχρεωτικά με τη χρήση τυποποιημένου εντύπου, όπως αυτό παρατίθεται στο Παράρτημα I του Π.Δ. 39/2017 (ΦΕΚ Α 64) «Κανονισμός εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών ενώπιον της Αρχής Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών». Στις περιπτώσεις κατάθεσης της προδικαστικής προσφυγής στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, η Αναθέτουσα Αρχή, το αργότερο την επόμενη της κατάθεσης εργάσιμη ημέρα, ειδοποιεί την Α.Ε.Π.Π. σχετικά με την κατάθεση της προσφυγής και της παραχωρεί δικαίωμα πρόσβασης στο σύνολο των στοιχείων του διαγωνισμού.</P>
               <P>Επίσης, η Αναθέτουσα Αρχή: </P>
               <P>α) κοινοποιεί την προσφυγή, μέσω του συστήματος επικοινωνίας του ηλεκτρονικού τόπου του διαγωνισμού, το αργότερο εντός πέντε (5) ημερών σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, ο οποίος μπορεί να θίγεται από την αποδοχή της προσφυγής, προκειμένου να ασκήσει το δικαίωμα παρέμβασής του στη διαδικασία εξέτασης της προσφυγής, σύμφωνα με το άρθρο 7 του Π.Δ. 39/2017 και </P>
               <P>β) διαβιβάζει στην Α.Ε.Π.Π., μέσω του συστήματος επικοινωνίας του ηλεκτρονικού τόπου του διαγωνισμού, το αργότερο εντός δέκα (10) ημερών από την ημέρα κατάθεσης, τον πλήρη φάκελο της υπόθεσης, τις απόψεις της επί της προσφυγής και τα αποδεικτικά κοινοποίησης στους ενδιαφερόμενους τρίτους.</P>
               <P>Η Αναθέτουσα Αρχή μπορεί στις απόψεις της να παραθέσει αρχική ή συμπληρωματική αιτιολογία της προσβαλλόμενης με την προδικαστική προσφυγή πράξης (άρθρο 365 παρ. 1 υποπαρ. α ν. 4412/2016). Κάθε ενδιαφερόμενος, του οποίου επηρεάζονται τα συμφέροντα, δικαιούται να ασκήσει, εντός αποκλειστικής προθεσμίας δέκα (10) ημερών από την κοινοποίηση σε αυτόν της προσφυγής, παρέμβαση ενώπιον της Α.Ε.Π.Π..</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Μεσσήνης</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Δημάρχου Π. Πτωχού</ADDRESS>
               <TOWN>Μεσσήνη</TOWN>
               <POSTAL_CODE>242 00</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2722360104</PHONE>
               <E_MAIL>messini@otenet.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2722022752</FAX>
               <URL>www.messini.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
