<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162378-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-164517-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180721</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162378</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162378-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.uvo.gov.sk</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77314100">Grassing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77300000">Horticultural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77211400">Tree-cutting services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:TENDERER_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">817999.20</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 244-509729</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по засяване с трева</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zatravňovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlæg af græsplæner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlegen von Rasen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες χορτοκάλυψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grassing services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de encespedado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mururajamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nurmikon perustaminen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'engazonnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grassing services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge pokrivanja travom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gyepesítés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di realizzazione di manti erbosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pievų želdinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apzaļumošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tħawwil bil-ħaxix</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van gazons</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie trawników</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arrelvamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de acoperire cu gazon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba trávnikov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zasajevanja s travo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komárno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggning av gräsmattor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Mesto Komárno</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mesto Komárno</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00306525</NATIONALID>
               <ADDRESS>Nám. gen. Klapku 1</ADDRESS>
               <TOWN>Komárno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>945 01</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Dagmar Melotíková</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 903520052</PHONE>
               <E_MAIL>dagmar.melotikova@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+421 35357702703</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <URL_GENERAL>http://www.uvo.gov.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.ezakazky.sk</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Údržba verejnej zelene na území mesta Komárna</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>90/ME/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77314100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Názov predmetu zákazky: Údržba verejnej zelene na území mesta Komárna.</P>
               <P>1. časť: Kosenie, jarné a jesenné vyhrabávanie trávy a lístia na verejných priestranstvách mesta Komárno.</P>
               <P>2. časť: Špeciálne služby záhradníctva na verejných priestranstvách mesta Komárno.</P>
               <P>3. časť: Orez stromov nad 4 m výšky orezu a výrub stromov v sťažených podmienkach na verejných priestranstvách mesta Komárno.</P>
               <P>Časť č. 1 predmetu obstarávania zahŕňa kosenie, jarné a jesenné vyhrabávanie trávy a lístia v lokalitách č. 1 až č. 6. mesta Komárno.</P>
               <P>Vymedzenie lokality č. 1:</P>
               <P>Hranica lokality vedie pozdĺž východnej steny budovy Dôstojníckeho pavilónu, pokračuje ul. Vnútorná okružná s vybočením na parkovisko pri ul. Letná, po parkovisku pokračuje stredovou osou ulice až ku križovatke s ul. Tabaková kde hranica pokračuje s asfaltovou cestou pri Vážskom brehu až k sútoku rieky Váh a Dunaj. Od prečerpávačky OMV pokračuje západným smerom pozdĺž oplotenia prístavu na Elektrárenskej ceste až k východiskovému bodu t.j. juhovýchodný cíp budovy Dôstojníckeho pavilónu.</P>
               <P>Vymedzenie lokality č. 2:</P>
               <P>Hranica lokality vedie pozdĺž východnej steny budovy Dôstojníckeho pavilónu, pokračuje ul. Vnútorná okružná s ybočením na parkovisko pri ul. Letná, po parkovisku pokračuje stredovou osou ulice až ku križovatke s ul. Tabaková kde hranica pokračuje s asfaltovou cestou smerom k rieke Váh odkiaľ odbočuje doľava pri pozdĺž nadzemného teplovodného vedenia až k násypu Vážskeho mostu. Ďalej pokračuje od križovatky Rákócziho ul. a Vnútorná okružná smerom severným pozdĺž múru Palatínovej línie až ku vchodu na ČOV odkiaľ pokračuje pozdĺž ul. Veľká jarková až ku križovatke s ul. Komenského kde odbočuje doľava a pokračuje až ku križovatke s ul. Rákócziho kde odbočuje doľava a pokračuje smerom na ul. Mederčskú až ku križovatke s ul. Petfiho, kde odbočuje doľava až k južnému rohu budovy SPŠ kde pokračuje pozdĺž oplotenia parku okolo Vodnej veži až k ul. Gazgovská, kde prejde na opačnú stranu a pokračuje pozdĺž chodníka cez križovatky s ul. Špitálska ďalej cez Senné nám. a ul. Pohraničná až ku križovatke s ul. Záhradnícka, kde odbočuje doprava na ul. Záhradnícka pozdĺž pravostrannej línie pouličnej zástavby smerom ku výklopnému mostu až ku nadjazdu nad ul. Dunajské nábrežie, kde odbočuje doľava pozdĺž protipovodňového múru až k východiskovému bodu t.j. juhovýchodný cíp budovy D. pavilónu na ul. Dunajské nábrežie.</P>
               <P>Vymedzenie lokality č. 3:</P>
               <P>Hranica lokality vedie od skríženia telesa výklopného mostu s ul. Dunajské nábrežia pozdĺž oplotenia prístavu až k Bratislavskej bráne odkiaľ pokračuje stredovej osy železničnej trati až k nadjazdu Bratislavskej cesty. Na Bratislavskej ceste pokračuje smerom východným cez ul. Mederčská až ku križovatke s ul. Petfiho kde odbočuje doľava až k južnému rohu budovy SPŠ kde pokračuje pozdĺž oplotenia parku okolo Vodnej veži až k ul. Gazdovská.</P>
               <P>Vymedzenie lokality č. 4:</P>
               <P>Hranica lokality vedie od križovatky ul. Komenského s ul. Rákócziho smerom na ul. Mederčskú, kde pokračuje smerom na Bratislavskú cestu až ku skríženiu nadjazdu so železničnou traťou, kde prejde na ul. Budovateľská a ďalej pokračuje ku križovatke s ul. Mieru cez ktorú vedie až ku križovatke s ul. Odborárov, pokračuje ďalej pozdĺž traťovej osy cez železničnú stanicu až k železničnému mostu cez Váh, kde pred mostom odbočí doprava (južným smerom) a pozdĺž múru Palatínovej línie vedie až ku vchodu ČOV odkiaľ pokračuje pozdĺž ul. Veľká jarková až ku križovatke s ul. Komenského, kde odbočuje doľava a pokračuje k východiskovému bodu ku križovatke s ul. Rákócziho.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">817999.20</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Kosenie, jarné a jesenné vyhrabávanie trávy a lístia na verejných priestranstvách mesta Komárno</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77314100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Verejné priestranstvá v meste Komárno.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vymedzenie lokality č. 5:</P>
                  <P>Hranica lokality vedie od hlavného vchodu SLK na ul. Roľníckej školy ďalej odbočuje smerom západným pozdĺž oplotenia SLK až k zadnej vrátnici SLK kde sa otočí doprava (severným smerom) a vedie pozdĺž prístupovej komunikácie až k podjazdu s Bratislavskou cestou. Pokračuje na Bratislavskej ceste smerom ku križovatke s Hadovskou cestou po odbočení na ktorú vedie pozdĺž ľavej línie zástavbovej až ku križovatke s ul. Roľníckej školy po ktorej vedie smerom do centra až ku križovatke s ul. Slobody. Ďalej vedie pozdĺž ľavej strany ul. Slobody až kým neodbočí na ul. Družstevnú po ktorej vedie až k železničnej trati. Odbočí doprava a pozdĺž trate smerom na železničnú stanicu Komárno vedie k železničnému priecestiu na mŕtve rameno Váhu, odbočí doľava na ul. Mieru po ktorej pokračuje až na ul. Budovateľskú cez estakádu smerom k východiskovému bodu hlavného vchodu SLK.</P>
                  <P>Vymedzenie lokality č. 6:</P>
                  <P>Hranica lokality vedie od železničnej stanice Komárno pozdĺž železničnej trate smerom na železničný most cez Váh .V predmostí odbočí doľava severným smerom pozdĺž Palatínovej línie okolo mestskej časti Letecké pole až k železničnému priecestiu na konci ul. Okružná. Tam odbočí doľava a pozdĺž železničnej trati sa vráti k východiskovému bodu na železničnú stanicu Komárno.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Špeciálne služby záhradníctva na verejných priestranstvách mesta Komárno</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Verejné priestranstvá mesta Komárno.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Časť č. 2 predmetu obstarávania zahŕňa špeciálne služby záhradníctva na verejných priestranstvách mesta Komárno.</P>
                  <P>2.1.</P>
                  <P>2.1.1 výsadba stromov a kríkov a údržba stromov do 4 m výšky manipulácie</P>
                  <P>2.1.2 údržba zahustenej výsadby kríkov do 3 rokov po výsadbe</P>
                  <P>2.1.3 údržba zahustenej výsadby kríkov po 3 rokoch po výsadbe</P>
                  <P>2.1.4 údržba živých plotov</P>
                  <P>2.1.5 údržba a dosadba záhonov ruží</P>
                  <P>2.1.6 výsadba a údržba kvetinových záhonov</P>
                  <P>2.1.7 údržba mobilnej zelene</P>
                  <P>2.1.8 zakladanie trávnikov</P>
                  <P>Požiadavka na vykonávanie služieb:</P>
                  <P>Služby sa vykonávajú na základe objednávky obstarávateľa.</P>
                  <P>Služby sa musia vykonať najneskôr do 21 dní od obdržania objednávky.</P>
                  <P>Odvoz zvyškov odpadkov musí byť vykonaný do 24 hod. od ich vzniku.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Orez stromov nad 4 m výšky orezu a výrub stromov v sťažených podmienkach na verejných priestranstvách mesta Komárno</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77211400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Verejné priestranstvá mesta Komárno.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Časť č. 3 predmetu obstarávania zahŕňa orez stromov nad 4 m výšky orezu a výrub stromov v sťažených podmienkach na verejných priestranstvách mesta Komárno.</P>
                  <P>Požadované služby:</P>
                  <P>Orez stromov nad 4 m výšky orezu v sťažených podmienkach so zabezpečením okolia manipulačného priestoru vykonávaný pomocou vysokozdvizňej plošiny.</P>
                  <P>Orez stromov nad 4 m výšky orezu v sťažených podmienkach so zabezpečením okolia manipulačného priestoru vykonávaný horolezeckou technikou.</P>
                  <P>Výrub stromov s priemerom reznej plochy do 1 000 mm v sťažených podmienkach.</P>
                  <P>Frézovanie pňov vyrúbaných stromov.</P>
                  <P>Pilčícke práce a vyčistenie priestranstva po oreze, výrube, frézovaní resp. kalamitnom výrubu páde stromov, spojené s odvozom odrezkov (konárov do priemeru 150 mm) na kompostáreň na Harčášskej ceste a odvozom drevnej hmoty s priemerom nad 150 mm do areálu MsÚ - garáže na Hradnej ul. v Komárne do 24 hod.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK/>
            <EAUCTION_USED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 244-509729</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Kosenie, jarné a jesenné vyhrabávanie trávy a lístia na verejných priestranstvách mesta Komárno</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-10</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>GreenDream s.r.o.</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>47958383</NATIONALID>
                     <ADDRESS>Odborárov 34A</ADDRESS>
                     <TOWN>Komárno</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>945 01</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="SK"/>
                     <E_MAIL>greendream@greendream.sk</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="SK"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1079166.70</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1079166.70</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Špeciálne služby záhradníctva na verejných priestranstvách mesta Komárno</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-10</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Rex záhradná architektúra s.r.o.</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>50238850</NATIONALID>
                     <ADDRESS>Vodná 2936/3</ADDRESS>
                     <TOWN>Komárno</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>945 01</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="SK"/>
                     <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">211059.87</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">211059.87</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <CONTRACT_NO>3</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Orez stromov nad 4 m výšky orezu a výrub stromov v sťažených podmienkach na verejných priestranstvách mesta Komárno</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-10</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>GreenDream s.r.o.</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>47958383</NATIONALID>
                     <ADDRESS>Odborárov 34A</ADDRESS>
                     <TOWN>Komárno</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>945 01</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="SK"/>
                     <E_MAIL>greendream@greendream.sk</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="SK"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">177104.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">177104.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
