<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162337-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-166879-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162337</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162337-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.stmwi.bayern.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.stmwi.bayern.de/wirtschaft-standort/oeffentliches-auftragswesen/14-81z6tnq/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79411100">Business development consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="00">Not specified / Other</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по развитие на стопанската дейност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti obchodního rozvoje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med virksomhedsudvikling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratungsdienste im Bereich Wirtschaftsförderung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα ανάπτυξης επιχειρηματικών δραστηριοτήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business development consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en desarrollo comercial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ettevõtluse arendamise nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liiketoiminnan kehittämistä koskevat asiantuntijapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en développement des entreprises</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business development consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području razvoja poslovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti fejlesztési tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per lo sviluppo commerciale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo plėtros konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības attīstības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar l-iżvilupp tan-negozju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advisering omtrent bedrijfsontwikkeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie rozwoju działalności gospodarczej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria no desenvolvimento de empresas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în dezvoltarea societăţilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby pre rozvoj podnikania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju razvoja podjetništva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för företagsutveckling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Bayerisches Staatsministerium für Wirtschaft, Energie und Technologie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bayerisches Staatsministerium für Wirtschaft, Energie und Technologie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Prinzregentenstraße 28</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Stephan Reitmaier</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Vergabebeauftragte6@stmwi.bayern.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.stmwi.bayern.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.stmwi.bayern.de/wirtschaft-standort/oeffentliches-auftragswesen/14-81z6tnq/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Repräsentanz Freistaat Bayern in São Paulo zur Förderung der Wirtschaftsbeziehung mit Brasilien</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79411100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Betrieb einer Repräsentanz in São Paulo/Brasilien vom 1.8.2018 bis 31.7.2022 zur gezielten und aktiven Förderung der Wirtschaftsbeziehungen zwischen Bayern und Brasilien sowie der wirtschaftlichen Internationalisierung Bayerns. Aktiviäten/Ziele sind Aufbau, Ausbau und Pflege strategischer Netzwerke (Wirtschaft/Verbände, Politik, Verwaltung, Wissenschaft), Begleitung bayerischer Unternehmen in Brasilien, Werbung von Investoren für den Standort Bayern. Es ist ein eigenes, separates, abschließbares und in üblicher Weise ausgestattetes Büro (inkl. EDV/Kommunikation) von ca. 25 qm zur Verfügung zu stellen. Einsatz eines Mitarbeiters als Repräsentant des Freistaats Bayern in Brasilien für ca. 20 Stunden pro Woche, Einsatz einer Assistenzkraft für ca. 40 Stunden pro Woche. Sicherstellung der Erreichbarkeit über einen Empfang.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="00"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>São Paulo, Brasilien</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Das Bayerische Staatsministerium für Wirtschaft, Energie und Technologie (StMWi) unterhält weltweit ein Netzwerk von derzeit 25 Auslandsrepräsentanzen, die ein wichtiges Element der bayerischen Außenwirtschaftsförderung sowie der Internationalisierung Bayerns sind. Durch Ihre Expertise und ihre Aktivitäten vor Ort schaffen sie besondere Verbindungen und nachhaltige Zugänge.</P>
                  <P>Für den Zeitraum 1.8.2018 bis 31.7.2022 wird der Betrieb einer Repräsentanz in São Paulo/Brasilien zur gezielten und aktiven Förderung der Wirtschaftsbeziehungen zwischen Bayern und Brasilien sowie der wirtschaftlichen Internationalisierung Bayerns ausgeschrieben.</P>
                  <P>Die Tätigkeit soll durch den Einsatz eines Mitarbeiters-/in des Bieters als Repräsentant/-in des Freistaats Bayern in Brasilien für ca. 20 Stunden pro Woche erfolgen, unterstützt durch den Einsatz einer Assistenzkraft für ca. 40 Stunden pro Woche. Sicherstellung der Erreichbarkeit über einen Empfang. Die arbeitsrechtlichen Risiken liegen beim Auftragnehmer als Arbeitgeber, die Führung des Repräsentanten liegt beim Auftragnehmer und erfolgt in Abstimmung mit dem StMWi als Auftraggeber.</P>
                  <P>Es ist ein eigenes, separates, abschließbares und in üblicher Weise ausgestattetes Büro (inkl. EDV/Kommunikation) von ca. 25 qm zur Verfügung zu stellen.</P>
                  <P>Auftragnehmer und eingesetzte Mitarbeiter müssen fließend auf Deutsch und Portugiesisch kommunizieren können. Sie benötigen fachlich ausgezeichnete Kompetenz und Kenntnisse in den Wirtschaftssystemen Brasiliens und Deutschlands/Bayerns, müssen vertraut sein mit den jeweiligen Systemen und Programmen öffentlicher Wirtschaftsförderung sowie über gute Kenntnis und Zugang zu relevanten Netzwerken in Wirtschaft (Unternehmen, Verbände, Cluster), Politik, Verwaltung und Wissenschaft in beiden Ländern verfügen.</P>
                  <P>Die Repräsentanz verfolgt mit der Förderung der wirtschaftlichen Internationalisierung einen öffentlichen Auftrag, die Aufgabenwahrnehmung ist unabhängig von fall- oder projektbezogenen Einnahmen und erlaubt damit ein übergreifendes, strategisch angelegtes Handeln. Gleichzeitig ergeben sich aus der öffentlichen Finanzierung die Verpflichtungen zur Verfolgung bayerischer Interessen und der Wahrung der Wettbewerbsneutralität. Der Auftragnehmer muss dies gewährleisten und ein hohes Maß an Unabhängigkeit von wirtschaftlichen und politischen Partikularinteressen bzw. Einzelunternehmensinteressen garantieren.</P>
                  <P>Ziele sind Aufbau, Ausbau und Pflege strategischer Netzwerke, Begleitung bayerischer Unternehmen in Brasilien, Werbung von Investoren für den Standort Bayern. Die Repräsentanz unterstützt unentgeltlich bayerische Unternehmen bei ihren Aktivitäten in Brasilien und brasilianische Unternehmen bei Investitionsvorhaben und der Lieferantensuche in Bayern.</P>
                  <P>Im Einzelnen:</P>
                  <P>— Information bayerischer Unternehmen/ Organisationen über Geschäftsmöglichkeiten in Brasilien,</P>
                  <P>— Identifizierung konkreter Bedarfe, Projekte und Kooperationsmöglichkeiten in Brasilien für Bayerns Wirtschaft, Bündelung bayerischer Akteure, um Gesamtlösungen anzubieten,</P>
                  <P>— Organisation von Kooperationsbörsen, Unterstützung bei Reisen aus und nach Bayern,</P>
                  <P>— Erstinformationen für bayerische Unternehmen, Unterstützung bei der Integration in den brasilianischen Markt. Betreuung von bereits in Brasilien ansässigen bayerischen Unternehmen,</P>
                  <P>— Standortmarketing:</P>
                  <P>O brasilienweite Werbung für Bayern als Wirtschafts- und Technologiestandort,</P>
                  <P>O Identifikation und Ansprache potenzieller brasilianischer Investoren,</P>
                  <P>O Bereitstellung standortrelevanter Informationen und Kontakte sowie Bestandspflege gegenüber der Unternehmenszentrale in Brasilien.</P>
                  <P>Kontakte zu/Zusammenarbeit mit brasilianischen und deutschen Einrichtungen in Brasilien: Unternehmensorganisationen, Kompetenznetzwerke, Behörden – vor allem auf regionaler Ebene, brasilianischen Bundesstaaten mit starker Präsenz bayerischer Unternehmen und mit hohem wirtschaftlichen Potenzial, mit besonderem Fokus auf Bayerns Partnerregion, dem Bundesstaat São Paulo.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">680000.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2022-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Das Vergabeverfahren richtet sich an Bieter, die besondere Erfahrungen im Bereich der Förderung der Wirtschaftsbeziehungen zwischen Brasilien und Deutschland, der Unterstützung deutscher Unternehmen im Bereich Internationalisierung und Erschließung von Auslandsmärkten, der Vernetzung von Wirtschaft, Organisationen der Wirtschaft, Verwaltung sowie politisch Verantwortlichen zwischen Deutschland und Brasilien haben.</P>
               <P>Die Repräsentanz verfolgt mit der Förderung der wirtschaftlichen Internationalisierung einen öffentlichen Auftrag, die Aufgabenwahrnehmung ist unabhängig von fall- oder projektbezogenen Einnahmen und erlaubt damit ein übergreifendes, strategisch angelegtes Handeln. Gleichzeitig ergeben sich aus der öffentlichen Finanzierung die Verpflichtungen zur Verfolgung bayerischer Interessen und zur Wahrung der Wettbewerbsneutralität. Der Bieter muss dies gewährleisten und ein hohes Maß an Unabhängigkeit von wirtschaftlichen und politischen Partikularinteressen bzw. Einzelunternehmensinteressen garantieren können.</P>
               <P>Sofern ein Bewerber (bzw. eine Bietergemeinschaft) zum Nachweis der Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen möchte, hat er nachzuweisen, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel bei der Ausführung des Auftrags tatsächlich zur Verfügung stehen. Der Nachweis kann z. B. durch eine entsprechende unterschriebene Verpflichtungserklärung des Dritten erfolgen.</P>
               <P>Dazu sind dem Angebot die nachfolgend aufgeführten Erklärungen und Unterlagen beizufügen:</P>
               <P>a. eine unterschriebene Erklärung über den Jahresumsatz des Bieters (in Euro) während der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre;</P>
               <P>b. eine unterschriebene Erklärung über den spezifischen Jahresumsatz des Bieters in dem Tätigkeitsbereich des Auftrags während der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre.</P>
               <P>Hinweis für Bewerber, die noch nicht volle drei Geschäftsjahre tätig sind:</P>
               <P>Die unter a) und b) aufgeführte Erklärung ist ab Zeitpunkt der Geschäftsaufnahme vorzulegen.</P>
               <P>Im Falle der Bildung einer Bietergemeinschaft oder der Berufung auf die Leistungsfähigkeit eines Dritten (Eignungsleihe) können sich die Angaben und Erklärungen für die einzelnen Unternehmen ergänzen, um die insgesamt erforderliche Leistungsfähigkeit des Bieters nachzuweisen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Vorlage von mindestens 3 Referenzen die innerhalb der letzten 3 Jahre erbracht worden sind, bezogen auf den zu vergebenden Auftragsgegenstand (Förderung der Wirtschaftsbeziehungen zwischen Brasilien und Deutschland oder Unterstützung deutscher Unternehmen im Bereich Internationalisierung und Erschließung von Auslandsmärkten oder Vernetzung von Wirtschaft, Organisationen der Wirtschaft, Verwaltung sowie politisch Verantwortlichen zwischen Deutschland und Brasilien und Einbringung entsprechend aktiver Kontakte und Netzwerke, insbesondere auch im Großraum São Paulo);</P>
               <P>Die Angabe der Referenzen soll wie folgt gegliedert sein:</P>
               <P>— Name des Auftraggebers mit Angabe eines Ansprechpartners und dessen Kontaktdaten,</P>
               <P>— inhaltliche Darstellung des Projekts sowie aussagekräftige Beschreibung von Art und Umfang der erbrachten Leistung,</P>
               <P>— Erbringungszeitpunkt,</P>
               <P>— Wert der Leistung.</P>
               <P>b) Angabe, welche Teile des Auftrags der Bieter unter Umständen als Unteraufträge zu vergeben beabsichtigt;</P>
               <P>c) eine unterschriebene Scientologyschutzerklärung;</P>
               <P>d) Angabe der Personen, die im Zusammenhang mit der Leistungserbringung eingesetzt werden sollen, unabhängig davon, ob diese dem Bieter angehören oder nicht im Falle der Bildung einer Bietergemeinschaft oder der Berufung auf die Leistungsfähigkeit eines Dritten (Eignungsleihe) können sich die Angaben und Erklärungen für die einzelnen Unternehmen ergänzen, um die insgesamt erforderliche Leistungsfähigkeit des Bieters nachzuweisen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu d):</P>
               <P>Mindestanforderungen an die als Repräsentant/-in eingesetzte Person:</P>
               <P>— Studium oder berufliche Ausbildung im Bereich Wirtschaftswissenschaften, Jura, Politik, internationale Beziehungen oder eine vergleichbare Ausbildung,</P>
               <P>— Mindestens 3 Jahre Berufserfahrung in Brasilien,</P>
               <P>— Mindestens 3 Jahre Berufserfahrung im Bereich internationale Wirtschaftsbeziehungen, Begleitung und Beratung von Unternehmen,</P>
               <P>— Sprachkenntnisse: Deutsch und Portugiesisch verhandlungssicher,</P>
               <P>— Hohe Kompetenz und Kenntnisse in den Wirtschaftssystemen Brasiliens und Deutschlands/Bayerns,</P>
               <P>— Kenntnisse über Systeme und Programme öffentlicher Wirtschaftsförderung in Deutschland/Bayern und Brasilien,</P>
               <P>— Kenntnisse über und guter Zugang zu relevanten Netzwerken in Wirtschaft (Unternehmen, Verbände, Cluster), Politik, Verwaltung und Wissenschaft in Brasilien und Deutschland/Bayern,</P>
               <P>— Bereitschaft zur Aufnahme des Wohnsitzes im Großraum São Paulo, um die Tätigkeit als Repräsentant/-in in São Paulo ausüben zu können.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-06</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A) Bietergemeinschaften</P>
               <P>Bietergemeinschaften sind zugelassen. Bietergemeinschaften müssen jedoch Kartellrechtskonformität eigenverantwortlich prüfen und sicherstellen. Jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft hat eine rechtsverbindlich unterschriebene Erklärung abzugeben, in der:</P>
               <P>— alle Mitglieder der Bietergemeinschaft aufgeführt sind,</P>
               <P>— es erklärt, dass es im Vergabeverfahren sowie bei der Durchführung des sich hieraus eventuell ergebenden Auftrags von einem zu bezeichnenden Mitglied der Bietergemeinschaft vertreten wird (gilt nicht für das zum Vertreter bestimmte Mitglied); und,</P>
               <P>— es sich bezüglich aller Forderungen im Zusammenhang mit dem Vergabeverfahren sowie der Durchführung des sich hieraus eventuell ergebenden Auftrags gegenüber dem Auftraggeber der gesamtschuldnerischen Haftung gemäß § 421 BGB unterwirft.</P>
               <P>B) Nichtvorliegen von Ausschlussgründen dem Angebot ist eine unterschriebene Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen im Sinne der §§ 123 und 124 GWB sowie zum Ausschluss bei schwerwiegendem Verstoß gegen SchwarzArbG, AEntG und MiLoG beizufügen. Im Falle der Bildung einer Bietergemeinschaft oder der Berufung auf die Leistungsfähigkeit eines Dritten (Eignungsleihe) ist die Erklärung von allen beteiligten Unternehmen abzugeben.</P>
               <P>Das StMWi wird vor Zuschlagserteilung vom Bieter bzw. den Unternehmen, auf deren Leistungsfähigkeit sich der Bieter bezieht (Eignungsleihe) einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister gem. § 150a GewO beim Bundesamt für Justiz anfordern.</P>
               <P>C) Unterauftragnehmer</P>
               <P>Der Bieter wird aufgefordert, bei Angebotsabgabe die Teile des Auftrags, die er im Wege der Unterauftragsvergabe an Dritte zu vergeben beabsichtigt, zu benennen.</P>
               <P>Vor Zuschlagserteilung werden diejenigen Bieter, die in die engere Wahl kommen, aufgefordert, die Unterauftragnehmer namentlich zu benennen und nachzuweisen, dass ihnen die erforderlichen Mittel dieser Unterauftragnehmer zur Verfügung stehen.</P>
               <P>Das StMWi überprüft vor der Erteilung des Zuschlags, ob Gründe für den Ausschluss des Unterauftragnehmers vorliegen und wird hierzu eine Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen anfordern.</P>
               <P>Außerdem wird das StMWi vor Zuschlagserteilung für den oder die Unterauftragnehmer einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister gem. § 150a GewO beim Bundesamt für Justiz anfordern;</P>
               <P>D) Fragen zu den Vergabeunterlagen</P>
               <P>Fragen zu den Vergabeunterlagen sind bis spätestens 11.5.2018 um 12.00 per E-Mail unter Angabe des Betreffs „Betrieb einer Repräsentanz in Brasilien“ an vergabebeauftragte6@stmwi.bayern.de zu richten;</P>
               <P>E) Hinweis zur Abgabe des Angebots</P>
               <P>Das unterschriebene Angebot ist schriftlich in einem Umschlag mit der Aufschrift „Bitte nicht öffnen! – Angebot für Betrieb einer Repräsentanz des StMWi in São Paulo/Brasilien; 66-5732/688/1“ an die o.g. Adresse zu richten.</P>
               <P>Alternativ ist eine Übersendung des unterschriebenen Angebotes per Fax an die Nummer 0049 – 89 – 2162 3373 möglich. Die Abgabe per E-Mail ist nicht zugelassen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Regierung von Oberbayern</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80534</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 892176-2411</PHONE>
               <FAX>+49 892176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Regierung von Oberbayern</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80534</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 892176-2411</PHONE>
               <FAX>+49 892176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
