<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="162935-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-165112-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-162935</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:162935-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://plk-sa.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://zamowienia.plk-sa.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">2109836.70</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Проучване за осъществимост, консултантски услуги, анализ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studie proveditelnosti, poradenství, analýza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gennemførlighedsundersøgelser, rådgivning, analyser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Durchführbarkeitsstudie, Beratung, Analyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μελέτες σκοπιμότητας, υπηρεσίες παροχής συμβουλών, υπηρεσίες αναλύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Feasibility study, advisory service, analysis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Estudio de viabilidad, servicios de asesoramiento, análisis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teostatavusuuringud, nõuandeteenused, analüüs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toteutettavuustutkimus, neuvontapalvelut, analyysit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Études de faisabilité, service de conseil, analyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Feasibility study, advisory service, analysis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studija izvodljivosti, savjetodavna usluga, analiza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Megvalósíthatósági tanulmány, tanácsadó szolgáltatás, elemzés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studi di fattibilità, servizi di consulenza, analisi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Galimybių studijos, konsultavimo paslaugos, analizė</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priekšizpēte, konsultāciju dienests, analīze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studji ta' fattibbiltà, servizz ta' konsulenza, analiżi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haalbaarheidsstudie, adviesverlening, analyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studia wykonalności, usługi doradcze, analizy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Estudo de viabilidade, serviço consultivo, análise</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studii de fezabilitate, servicii de consultanţă, analize</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Štúdia realizovateľnosti, poradenská služba, analýza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Študija izvedljivosti, svetovanje, analiza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Genomförbarhetsstudie, rådgivning och analys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Targowa 74 PKP Polskie Linie Kolejowe - Centrala</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-734</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Olczak</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>anna.olczak@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://plk-sa.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://zamowienia.plk-sa.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>transport kolejowy – zarządzanie liniami kolejowymi</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowej dla projektu pn. „Budowa łącznicy kolejowej Jedlicze – Szebnie”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>9090/IRZU/06897/02227/18/P</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71241000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowej dla projektu pn. „Budowa łącznicy kolejowej Jedlicze – Szebnie”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">2109836.70</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71241000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Województwo Podkarpackie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Projekt swoim zakresem obejmuje budowę nowej linii kolejowej dla połączenia linii kolejowych nr 106 i 108, wraz z dowiązaniem się do istniejącej infrastruktury w ramach branży: torowej, sterowania ruchem kolejowym, elektroenergetycznej, teletechnicznej, drogowej i obiektów inżynieryjnych.</P>
                  <P>Linie nr 106 i 108 są liniami pierwszorzędnymi, na danym odcinku niezelektryfikowanymi, nie są liniami znaczenia państwowego, nie należą do sieci TENT-T oraz nie są objęte umowami AGC i AGTC.</P>
                  <P>Projektowana łącznica ma długość 3,545 km. Rozpoczyna się w km 57,500 linii nr 106 między przystankami osobowymi Szebnie i Wojaszówka, zaś kończy w km 57,642 linii nr 108, przed przystankiem osobowym Jedlicze Męcinka.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Dodatkowe wsparcie kluczowego personelu zespołu projektowego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">2109836.70</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">367</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>W Postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. wobec których brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Prawo zamówień publicznych (Pzp) z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d) i pkt 14 ustawy Pzp w zakresie przestępstwa określonego w art. 24 ust. 1 pkt. 13 lit. d) ustawy Pzp (przesłanki wykluczenia obligatoryjne) oraz w art. 24 ust. 5 pkt 1, 5 i 6 (przesłanki wykluczenia fakultatywne) oraz spełniający warunki udziału określone w pkt 8.2 IDW.</P>
               <P>2. Zgodnie z art. 22 ust. 1b Ustawy, o udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące: Kompetencji lub uprawnień do prowadzonej określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, Sytuacji ekonomicznej lub finansowej, Zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>3. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>4. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji Zamówienia.</P>
               <P>5. W post. mogą brać udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w IDW.</P>
               <P>6. W celu wykazania, że brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania oraz na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu, każdy z Wykonawców złoży Jednolity Dokument, którego wzór stanowi Załącznik nr 5 do IDW. W celu wstępnego potwierdzenia spełnienia warunków udziału w Postępowaniu Wykonawca ogranicza się do ogólnego oświadczenia dotyczącego wszystkich kryteriów kwalifikacji poprzez wypełnienie sekcji alfa w części IV i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV Jednolitego Dokumentu.</P>
               <P>7. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, Jednolity Dokument składa każdy zwykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>Jednolity Dokument potwierdza w szczególności brak podstaw wykluczenia i spełnianie warunków udziału w postępowaniu w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w Postępowaniu.</P>
               <P>8. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nichpodstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału wpostępowaniu składa także wraz ofertą Jednolity Dokument dotyczący każdego z tych podmiotów.</P>
               <P>9. Wykonawca wskazujący w Załączniku nr 10 do IDW części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, jeśli jest już wiadome Wykonawcy jakim podwykonawcom zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia, składa Jednolity Dokument dotyczący każdego z tych podwykonawców.</P>
               <P>10. Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkichlub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniająwarunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzedniooświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty, jakich będzie żądał Zamawiający znajdują się na stronie internetowej: https://zamowienia.plk-sa.pl.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków, szczegółowe informacje dotyczące dokumentów zawarte są w pkt 9 –IDW.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę, iż znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie Zamówienia tj.: posiada środki finansowe lub zdolność kredytową - w wysokości nie mniejszej niż 150 000,00 PLN;</P>
               <P>Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>Ocena spełniania w/w warunku nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w punkcie 9 IDW.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykonawcy wykażą, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) w ramach jednego lub więcej zamówień:</P>
               <P>Dokumentacji projektowej (obejmującej projekt budowlany) w zakresie budowy lub przebudowy linii kolejowej obejmującej co najmniej jeden szlak kolejowy w zakresie nawierzchni, podtorza, odwodnienia torów;</P>
               <P>Dokumentacji projektowej (obejmującej projekt budowlany) w zakresie budowy lub przebudowy jednej stacji kolejowej obejmującej nawierzchnię, podtorze, odwodnienie oraz posiadającej co najmniej dwa tory główne zasadnicze;</P>
               <P>Dokumentacji projektowej (obejmującej projekt budowlany) w zakresie budowy lub przebudowy co najmniej jednego systemu komputerowych urządzeń, obejmujących stacyjne urządzenia srk oraz szlaku z zabudowanymi liniowymi urządzeniami srk;</P>
               <P>Dokumentacji projektowej (obejmującej projekt budowlany) w zakresie budowy lub przebudowy 2 obiektów typu: most, wiadukt lub estakada o rozpiętości najdłuższego przęsła nie mniejszej niż 20 m, w tym co najmniej jeden wiadukt kolejowy lub most kolejowy.</P>
               <P>Z podaniem przedmiotu Zamówienia, daty wykonania i podmiotów na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów, czy usługa została wykonana należycie.</P>
               <P>W oparciu o powyższe dokumentacje projektowe uzyskano ostateczne decyzje o pozwoleniu na budowę.</P>
               <P>Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>Ocena spełniania w/w warunku nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w punkcie 9 IDW.</P>
               <P>2. Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował osobami zdolnymi do wykonania Zamówienia,zgodnie z poniższym wyszczególnieniem:</P>
               <P>Koordynator Projektu - Kwalifikacje/ Doświadczenie/Uprawnienia - Doświadczenie w kierowaniu zespołem projektowym, który w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert opracował co najmniej 2 opracowania wielobranżowej dokumentacji projektowej (każda obejmująca projekt budowlany w zakresie minimum 5 branż – torowa, drogowa, mostowa, urządzenia srk, sieci trakcyjnej) dla budowy lub przebudowy zelektryfikowanej linii kolejowej.</P>
               <P>Dokumentacje powinny obejmować w swym zakresie co najmniej jeden szlak i stację kolejową.</P>
               <P>Stacja powinna posiadać przynajmniej:</P>
               <P>— 2 tory główne zasadnicze.</P>
               <P>W oparciu o powyższe dokumentacje projektowe uzyskano ostateczne decyzje o pozwoleniu na budowę.</P>
               <P>Główny Projektant - Kwalifikacje/ Doświadczenie/Uprawnienia - Doświadczenie w kierowaniu zespołem projektowym, który w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert opracował co najmniej 2 opracowania wielobranżowej dokumentacji projektowej (każda obejmująca projekt budowlany w zakresie minimum 5 branż – torowa, drogowa, mostowa, urządzenia srk, sieci trakcyjnej) dla budowy lub przebudowy zelektryfikowanej linii kolejowej.</P>
               <P>Dokumentacje powinny obejmować w swym zakresie, co najmniej jeden szlak i stację kolejową.</P>
               <P>W oparciu o powyższe dokumentacje projektowe uzyskano ostateczne decyzje o pozwoleniu na budowę. Uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń.</P>
               <P>Koordynator w branży kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych.</P>
               <P>Koordynator w branży mostowej.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków, szczegółowe informacje dotyczące warunków, jakie musza spełniać ww.osoby zawarte są w pkt 8.6.1 Tom I SIWZ – IDW.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Całkowita cena brutto – 60 %.</P>
               <P>Jakość – 20 %.</P>
               <P>Dodatkowe wsparcie kluczowego personelu zespołu projektowego – 20 %.</P>
               <P>Szczegółowe informacje zawarte są w Tomie I SIWZ – IDW.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Każdy Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w wysokości: 53 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt trzy tysiące 00/100 złotych);</P>
               <P>Wadium musi być wniesione w formie zgodnej z art. 45 ust 6 Ustawy.</P>
               <P>Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert, wskazanym w punkcie 17.1 IDW.</P>
               <P>Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na następujący rachunek Zamawiającego:</P>
               <P>Bank PKO BP 45 1020 1042 0000 8602 0220 8460.</P>
               <P>SWIFT: BPKOPLPW.</P>
               <P>(oprocentowanie rachunku na wadium wynosi 0 %).</P>
               <P>W „Tytule przelewu” należy podać numer referencyjny postępowania.</P>
               <P>W tytule przelewu należy podać:</P>
               <P>„Wadium w Postępowaniu: (podać numer postępowania).”.</P>
               <P>Zamawiający informuje, że oprocentowanie w/w rachunku wynosi 0,00 %.</P>
               <P>Wybrany Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczanie należytego wykonania umowy w formie przewidzianej w art. 148 ust. 1 Ustawy przed podpisaniem umowy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie Zamówienia muszą ustanowić i wskazać Pełnomocnikado reprezentowania ich w Postępowaniu o udzielenie niniejszego Zamówienia albo reprezentowania w Postępowaniu o udzielenie niniejszego Zamówienia i zawarcia umowy w sprawie Zamówienia publicznego –zgodnie z postanowieniem art. 23 Ustawy.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Świadczenie usługi zastrzeżone jest dla określonego zawodu.</P>
               <P>Odniesienie do odpowiednich przepisów ustawowych, wykonawczych lub administracyjnych:</P>
               <P>Odniesienie do odpowiednich przepisów ustawowych, wykonawczych lub administracyjnych:</P>
               <P>1. Ustawa z dnia 7.7.1994 r. Prawo Budowlane (t.j.: Dz.U. z 2013 r., poz. 1409 z późn. zm.)</P>
               <P>2. Rozporządzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcjitechnicznych w budownictwie (Dz.U. 2014 poz. 1278)</P>
               <P>3. Ustawa z 15.12.2000 r. (t.j. Dz.U. z 2014 r., poz. 1946 z późn. zm.) o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki umowy stanowią Tom II Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji 03-734 Warszawa ul. Targowa 74 segment B, przyziemie, pokój 0007.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający przewidział udzielenie zamówień podobnych, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3) Pzp. Podobne zamówienie może zostać udzielone w trybie zamówienia z wolnej ręki, po wcześniejszymprzeprowadzeniu negocjacji z Wykonawcą, w szczególności w zakresie warunków umowy, w tym ceny, terminuwykonania, okresu gwarancji/okresu rękojmi.</P>
               <P>2. Uwaga do pkt IV.2.6) Minimalny okres, w którym oferent będzie związany ofertą – 60 dni.</P>
               <P>3. Dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a) wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert – wzór stanowi załnr 6 do IDW;</P>
               <P>b) dowody określające czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie przy czym dowodami, októrych mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi byływykonywane;</P>
               <P>c) inne dokumenty – jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w staniezyskać dokumentów, o których mowa w lit b;</P>
               <P>d) wykaz osób, skierowanych do realizacji zamówienia publicznego wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami-wzór stanowi Zał nr 6a do IDW;</P>
               <P>e) informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzająca wysokość posiadanych środków finans.;</P>
               <P>g) inne dokumenty – jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać dokumentów, o których mowa w lit e.</P>
               <P>4. Dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania (pkt 9.8 IDW) oraz szczegółowe informacje na temat wymaganych dokumentów dostępne są pod adresem: https://zamowienia.plk-sa.pl. Wzory oświadczeń stanowią załączniki do Tomu I SIWZ– IDW.</P>
               <P>5. Zgodnie z art. 29 ust. 3a Pzp Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę osób na stanowisku asystenta projektanta, na podstawie umowy o pracę.</P>
               <P>6. Zamawiający skorzysta z uprawnienia wynikającego z art. 24 aa ust. 1 Ustawy. Zamawiający najpierw dokona oceny ofert a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu.</P>
               <P>7. Z uwagi na ich obszerność załączniki do Opisu Przedmiotu Zamówienia dostępne są pod adresem: https://zamowienia.plk-sa.pl/repozytorium/pliki/9090_IRZU_06897_02227_18_P/</P>
               <P>Ze względu na ograniczoną ilość znaków w poszczególnych Sekcjach Ogłoszenia o zamówieniu, wszelkie informacje znajdują się w Tomie I SIWZ – IDW.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza przy Prezesie Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587777</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza przy Prezesie Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587777</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
