<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="163005-2018"
            EDITION="2018073">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-165497-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>73</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180414</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 073-163005</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163005-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cpn-laxou.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85312110">Child daycare services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRF31">Meurthe-et-Moselle</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRF31">Meurthe-et-Moselle</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">6000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на дневни ясли и градини, с изключение на тези за деца с умствени и физически увреждания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Péče o děti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Daginstitutioner for børn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betreuungsleistungen in Kinderkrippen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ημερήσιας φροντίδας για παιδιά</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Child daycare services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de cuidado diurno para niños</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laste päevahooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lasten päivähoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de crèches et garderies d'enfants</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Child daycare services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge dnevne skrbi za djecu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Napköziotthon-szolgáltatások gyermekek részére</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi forniti da centri diurni per bambini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaikų priežiūros dieną paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bērnu dienas aprūpes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' kura tat-tfal matul il-jum</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kinderdagverblijven</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opieki dziennej nad dziećmi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de centros de dia para crianças</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de centre de zi pentru copii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celodenná starostlivosť o deti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve oskrbe v jaslih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Laxou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Barnomsorg inom förskola</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centre psychothérapique de Nancy-Laxou</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centre psychothérapique de Nancy-Laxou</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1 rue du Docteur Archambault</ADDRESS>
               <TOWN>Laxou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54521</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Service achats</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 383925054</PHONE>
               <E_MAIL>marches.publics@cpn-laxou.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 383925037</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRF31"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cpn-laxou.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Établissement public de santé</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession pour la gestion et l'exploitation de la crèche du centre psychothérapique de Nancy</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85312110"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le contrat est une concession de service ayant pour objet la gestion, l'exploitation, l'entretien et la maintenance d'une structure d'accueil collectif de la petite enfance (de 10 semaines à 3 ans) et un jardin d'éveil pour les enfants dont l'anniversaire des 3 ans arrive entre janvier et septembre avant la rentrée à l'école, au sein du centre psychothérapique de Nancy. La capacité actuelle de la structure est de 60 places dont 40 sont réservées aux enfants des personnels de l'établissement et 20 aux enfants de parents extérieurs à l'établissement. L'accueil des enfants des personnels de l'établissement est prioritaire et plafonné à 40 places. Une évolution de la capacité totale d'accueil pourra être proposée par les candidats dans la limite de 100 places.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">6000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="85312110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRF31"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Laxou.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le titulaire du contrat de concession aura pour missions notamment:</P>
                  <P>— l'accueil de façon régulière et/ou occasionnelle des enfants âgés de 10 semaines à 3 ans des personnels de l'établissement, des habitants de Laxou et des salariés d'entreprises situées à Laxou,</P>
                  <P>— l'ouverture de la structure du lundi au vendredi de 6:30 à 21:30; fermeture le week-end (samedi et dimanche) et 8 jours annuels de fermeture,</P>
                  <P>— la gestion du personnel dans son ensemble dont le personnel hospitalier (statut de la fonction publique hospitalière) qui pourra mis à disposition,</P>
                  <P>— l'accueil des familles (informations sur la crèche; orientation),</P>
                  <P>— le conventionnement avec les prestataires de prestations familiales (CAF, autres…),</P>
                  <P>— l'élaboration et le suivi du projet d'établissement dans lequel doit figurer le projet social et éducatif,</P>
                  <P>— l'élaboration et l'application d'un règlement de fonctionnement de la crèche,</P>
                  <P>— la mise en place d'outils de communication,</P>
                  <P>— la facturation et l'encaissement des participations familiales,</P>
                  <P>— la fourniture de repas adaptés,</P>
                  <P>— le contrôle diététique des repas et la réalisation à ses frais des contrôles microbiologiques prévus par la réglementation,</P>
                  <P>— le contrôle de l'hygiène,</P>
                  <P>— l'entretien courant et le nettoyage des locaux de la crèche d'une superficie maximum de 2 190 mètres carrés (superficie actuelle),</P>
                  <P>— l'acquisition, l'entretien et la maintenance du petit matériel nécessaire à l'exploitation,</P>
                  <P>— l'entretien et la maintenance du matériel et du mobilier de la concession,</P>
                  <P>— l'exploitation de la crèche à ses risques et périls.</P>
                  <P>Le concessionnaire se rémunère sur le produit des recettes tirées de l'exploitation du service concédé assorti, le cas échéant, d'une participation forfaitaire versée par l'autorité concédante calculée sur la durée du contrat.</P>
                  <P>La gestion de la crèche est actuellement assurée par le CPN. La crèche est ouverte de 6:30 à 21:30 du lundi au vendredi soit une amplitude horaire journalière de 15 heures. Elle ferme 8 jours par an. Ces amplitudes d'ouverture seront maintenues dans le cadre de la concession de service. La crèche a signé une convention d'objectifs et de financement de Prestation de service unique (PSU) avec la CAF de Meurthe et Moselle qui applique le barème national en fonction des revenus des familles. Les familles accueillies règlent un taux horaire moyen de 2 EUR. Au 31.12.2016, le personnel de la structure est composé de 22,9 ETP. Il a le statut de la fonction publique hospitalière. 12 727 repas ont été servis sur l'année 2016.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">6000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les candidats peuvent présenter une offre soit en qualité de candidats individuels, soit en qualité de membre d'un ou plusieurs groupements.</P>
               <P>Chaque candidat individuel ou membre d'un groupement candidat devra produire les documents suivants:</P>
               <P>— une lettre de candidature datée et signée par la personne ayant le pouvoir d'engager le candidat, identifiant le candidat et précisant s'il se présente seul ou en groupement. En cas de groupement, la lettre de candidature identifie chaque membre du groupement ainsi que le mandataire dudit groupement.</P>
               <P>— le pouvoir de la personne habilitée à engager le candidat et, en cas de groupement, l'habilitation donnée au mandataire du groupement pour signer en son nom et pour son compte l'offre du groupement.</P>
               <P>— un extrait Kbis de moins de 3 mois ou tout autre document équivalent pour les candidats non établis en France.</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur attestant:</P>
               <P>* qu'il n'a pas fait l'objet d'une condamnation définitive, depuis moins de 5 ans, pour l'une des infractions prévues par les articles 222-34 à 222-40, 225-4, 225-4-7, 313-1, 313-3, 314-1, 324-1, 324-5, 324-6, 421-1 à 421-2-4, 421-5, 432-10, 432-11, 432-12 à 432-16, 433-1, 433-2, 434-9, 434-9-1, 435-3, 435-4, 435-9, 435-10, 441-1 à 441-7, 441-9, 445-1 à 445-2-1 ou 450-1 du code pénal, aux articles 1741 à 1743, 1746 ou 1747 du code général des impôts, ainsi que pour les infractions équivalentes prévues par la législation d'un autre État membre de l'Union européenne;</P>
               <P>* qu'il n'a pas fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation inscrite au bulletin nº 2 du casier judiciaire pour les infractions mentionnées aux articles L. 1146-1, L. 8221-1, L. 8221-3, L. 8221-5, L. 8231-1, L. 8241-1, L. 8251-1 et L. 8251-2 du code du travail ou de l'article 225-1 du code pénal;</P>
               <P>* qu'il n'est pas soumis à une procédure de liquidation judiciaire prévue par l'article L. 640-1 du code de commerce ou à une procédure équivalente régie par un droit étranger;</P>
               <P>* qu'il ne fait pas l'objet d'une mesure de faillite personnelle ou d'une interdiction de gérer en application des articles L. 653-1 à L. 653-8 du code de commerce ou d'une mesure équivalente prévue par un droit étranger;</P>
               <P>* qu'il n'est pas admis à la procédure de redressement judiciaire instituée par l'article L. 631-1 du code de commerce ou à une procédure équivalente régie par un droit étranger ou, à défaut, qu'il est habilité à poursuivre son activité pendant la période prévisible d'exécution de la délégation de service public;</P>
               <P>* qu'il a souscrit, au 31 décembre de l'année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la consultation, l'ensemble des déclarations lui incombant en matière fiscale et sociale ou a acquitté les impôts et cotisations exigibles à cette date dont la liste est fixée par l'arrêté du 25.5.2016 (JORF nº 0126 du 1.6.2016);</P>
               <P>* qu'il n'a pas été condamné au titre du 5º de l'article 131-39 du code pénal;</P>
               <P>* qu'il a mis en œuvre, au 31 décembre de l'année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la consultation, l'obligation de négociation prévue à l'article L. 2242-5 du code du travail;</P>
               <P>* qu'il respecte l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail;</P>
               <P>* que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et aptitudes produits en application des paragraphes III.1.2) et III.1.3) du présent avis sont exacts,</P>
               <P>— en cas d'admission à une procédure de redressement judiciaire instituée par l'article L. 631-1 du code de commerce ou à une procédure équivalente régie par un droit étranger, la copie du ou des jugements prononcés habilitant l'entreprise à poursuivre son activité pendant la période prévisible d'exécution de la convention de délégation de service public,</P>
               <P>— les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents dont la liste est fixée par l'arrêté du 26.5.2016 (JORF nº 0126 du 1.6.2016).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Chaque candidat produira:</P>
               <P>— les bilans et comptes de résultat complets des 3 derniers exercices disponibles (annexes comprises),</P>
               <P>— le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant l'activité objet de la consultation réalisé au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— les attestations d'assurances responsabilité civile et professionnelle pour l'activité objet de la consultation,</P>
               <P>— toute autre information permettant d'apprécier la capacité économique et financière du candidat à exercer l'activité objet de la consultation et notamment à assurer la continuité du service.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Chaque candidat ou chaque membre du groupement candidat fournira les renseignements et documents suivants:</P>
               <P>— une note de présentation de l'entreprise candidate ou des membres du groupement candidat qui explique l'organisation du candidat, ses références et motivations ainsi que, le cas échéant, son expérience de gestion de personnel mis à disposition,</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— une liste des principales références en matière de gestion de structures d'accueil collectif de la petite enfance notamment d'établissements hospitaliers au cours des 3 dernières années, indiquant le montant global du contrat, sa durée et le donneur d'ordre public ou privé. Les références sont prouvées par des attestations du donneur d'ordre ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— l'indication des titres d'études et professionnels de l'opérateur économique ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables des prestations de même nature que celles de la concession,</P>
               <P>— une déclaration indiquant les moyens matériels et les équipements techniques dont le candidat dispose pour la réalisation de l'activité objet de la concession,</P>
               <P>— les certificats établis par des services chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des prestations par des références à certaines spécifications techniques. D'autres preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité par les prestataires de services sont admissibles, si le candidat ou les membres du groupement candidat n'ont pas accès à ces certificats ou n'ont aucune possibilité de les obtenir dans les délais fixés,</P>
               <P>— toute autre information permettant d'apprécier la capacité professionnelle et technique du candidat et son aptitude à assurer la continuité de l'exploitation du service concédé.</P>
               <P>En cas de recours à des prestataires identifiés, la production des renseignements et documents ci-dessus énumérés est exigée pour chaque prestataire. Le candidat ou le groupement candidat produit pour chacun un contrat de prestation ou un engagement écrit du prestataire justifiant qu'il dispose, pour l'exécution du contrat de partenariat, des capacités de ce prestataire.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1 — Procédure restreinte:</P>
               <P>La présente consultation est passée en application des dispositions de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession et de son décret d'application nº 2016-86 du 1.2.2016 sous la forme d'une procédure restreinte.</P>
               <P>Les candidats admis à présenter une offre seront sélectionnés après l'examen de leur capacité économique et financière et de leur capacité technique et professionnelle au vu des renseignements et documents exigés par la section III du présent avis et de leur aptitude à assurer la continuité du service concédé. Le nombre de candidats admis à présenter une offre est fixé à 3 au maximum sous réserve d'un nombre suffisant de candidats.</P>
               <P>Les candidatures recevables seront classées en application des critères de sélection suivants:</P>
               <P>1) capacités professionnelle et technique;</P>
               <P>2) capacités économique et financière.</P>
               <P>Une invitation à remettre une offre accompagnée des pièces de la consultation sera adressée aux candidats sélectionnés précisant notamment la date limite de remise de l'offre, les modalités de présentation de l'offre, le recours, le cas échéant, à la négociation et les critères d'attribution du contrat.</P>
               <P>Aucun document de marché n'est disponible à ce stade de la procédure, ni à l'adresse URL mentionnée au I.3) du présent avis, ni par aucun autre moyen. Tous les renseignements nécessaires au dépôt des candidatures figurent dans le présent avis.</P>
               <P>2 — Modalités de présentation des candidatures:</P>
               <P>Les réponses des candidats doivent parvenir à destination avant la date et l'heure limites indiquées dans le présent avis.</P>
               <P>Il appartient au candidat de prendre les mesures nécessaires pour tenir compte des délais de transmission. Les candidatures reçues en dehors des délais prescrits ne seront pas prises en considération.</P>
               <P>En cas de distribution par porteur (type Chronopost), les candidats doivent s'assurer que leur plis parviennent à l'adresse et aux heures indiquées afin qu'un récépissé puisse être délivré au porteur du pli.</P>
               <P>Les candidats et groupements candidats devront faire parvenir leur candidature sous double enveloppe (la première étant destinée à l'expédition):</P>
               <P>— soit par voie postale recommandée avec AR à l'adresse suivante:</P>
               <P>Centre psychothérapique de Nancy,</P>
               <P>pôle ressources matérielles — service achats,</P>
               <P>1 rue du Docteur Archambault — BP 11010,</P>
               <P>54521 Laxou Cedex</P>
               <P>— soit remis directement contre récépissé par le candidat lui-même ou par coursier à l'adresse suivante:</P>
               <P>Centre psychothérapique de Nancy,</P>
               <P>secrétariat du service achats (bureau nº 6),</P>
               <P>1 rue du Docteur Archambault — BP 11010,</P>
               <P>54521 Laxou Cedex</P>
               <P>Horaires d'accueil du public: du lundi au vendredi, de 9:00 à 12:00 et de 13:00 à 16:00.</P>
               <P>L'enveloppe extérieure, réservée à l'expédition portera les mentions suivantes: «Candidature pour concession crèche — ne pas ouvrir».</P>
               <P>L'enveloppe intérieure portera les mêmes mentions ainsi que le nom du candidat ou du groupement, et comportera l'intégralité des pièces justificatives et documents demandés à la section III du présent avis.</P>
               <P>Les dossiers de candidature réceptionnés hors délai ne seront pas examinés. Les dossiers de candidature ne respectant pas les modalités du présent avis et ne contenant pas l'ensemble des pièces, après complément demandé le cas échéant, seront jugés non conformes et entraîneront le rejet de la candidature.</P>
               <P>Les dossiers des candidats sont transmis par tout moyen permettant de déterminer de façon certaine la date et heure de leur réception et de garantir leur confidentialité.</P>
               <P>Les candidatures seront adressées en un exemplaire papier et sous format CD-ROM. En cas de contradiction ou d'incohérence entre la version papier et la version informatique, la version papier fera foi et sera seule prise en compte dans l'analyse des candidatures.</P>
               <P>Les modalités décrites ci-dessus sont exclusives de tout autre mode de transmission. La réponse par voie électronique n'est pas admise.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nancy</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Nancy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 383174343</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nancy@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 383174350</FAX>
               <URL>http://www.nancy.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé pré-contractuel prévu par les articles L. 551-1 et suivants du code de justice administrative introduit avant la signature du contrat,</P>
               <P>— référé contractuel prévu par les articles L. 551-13 et suivants du code de justice administrative introduit, après la signature du contrat, dans un délai de 31 jours à compter de la publication de l'avis d'attribution en application de l'article R. 551-17 du code de justice administrative,</P>
               <P>— recours de plein contentieux en contestation de la validité du contrat introduit après la conclusion du contrat dans le délai de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées en application des arrêts du 17.7.2007 et 4.4.2014 du Conseil d'État,</P>
               <P>— recours en excès de pouvoir introduit dans le délai de 2 mois à compter de la notification de la décision de rejet de la candidature ou de l'offre à l'exclusion du choix du cocontractant, de la délibération autorisant la signature du contrat et de la décision de le signer,</P>
               <P>— référé suspension prévu par l'article L. 521-1 du code de justice administrative associé à un recours de plein contentieux en contestation de la validité du contrat ou à un recours pour excès de pouvoir.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nancy</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Nancy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 383174343</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nancy@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 383174350</FAX>
               <URL>http://www.nancy.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
