<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="163061-2018" EDITION="2018073"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-165962-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>73</NO_OJ><DATE_PUB>20180414</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 073-163061</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163061-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="34144000">Special-purpose motor vehicles</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO224">Galaţi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">369 747,90</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">924 369,75</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">369 747,90</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">924 369,75</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180507 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Автомобилни превозни средства със специална употреба</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorová vozidla pro zvláštní účely</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorkøretøjer til specielle formål</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Kraftfahrzeuge für besondere Zwecke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Αυτοκίνητα οχήματα ειδικής χρήσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Special-purpose motor vehicles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehículos de motor para usos especiales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Eriotstarbelised mootorsõidukid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Erikoismoottoriajoneuvot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Véhicules automobiles à usage spécifique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Special-purpose motor vehicles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorna vozila za posebne namjene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Különleges célú gépjárművek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Autoveicoli per usi speciali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialios paskirties motorinės transporto priemonės</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Īpaša lietojuma mehāniskie transportlīdzekļi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Vetturi bil-magna għal skopijiet speċjali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorvoertuigen voor speciale doeleinden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojazdy silnikowe specjalnego zastosowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Veículos a motor para usos especiais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Autovehicule cu utilizare specială</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorové vozidlá na špeciálne účely</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorna vozila za posebne namene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorfordon för särskilda syften</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcția Generală Regională a Finanțelor Publice Galați</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală Regională a Finanțelor Publice Galați</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Portului nr. 163</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800211</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Camelita Ghioca</CONTACT_POINT><PHONE>+40 236460486</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>camelita.ghioca.gl@anaf.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 236411488</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare autovehicule transport valori (blindate)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Direcția Generală Regională a Finanțelor Publice Galați: Str. Portului nr. 163, Galați.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO224"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="369747.90">369 747,90</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="924369.75">924 369,75</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Autoritatea contractanta va incheia cel putin un contract subsecvent pe fiecare an.</P><P>— valoarea estimativa maxima a acordului-cadru fara TVA: 924 369,75 RON,</P><P>— valoarea estimativa minima a acordului-cadru fara TVA: 369 747,90 RON,</P><P>— valoarea estimativa maxima a contractului subsecvent fara TVA: 554 621,85 RON si reprezinta valoarea celui mai mare contract subsecvent la care se raporteaza si garantia de participare,</P><P>— valoarea estimativa minima a contractului subsecvent fara TVA: 369 747,90 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitionare autovehicule de transport valori — conform cerintelor tehnice din caietul de sarcini.</P><P>Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare: a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor. Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34144000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitati minime care ar putea fi solicitate pe parcursul derularii acordului-cadru: 2 bucati.</P><P>Cantitati maxime care ar putea fi solicitate pe parcursul derularii acordului-cadru: 5 bucati.</P><P>Cantitati minime care ar putea fi solicitate pe parcursul derularii contractului subsecvent: 2 bucati.</P><P>Cantitati maxime care ar putea fi solicitate pe parcursul derularii contractului subsecvent: 3 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="369747.90">369 747,90</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="924369.75">924 369,75</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum: 5 546,22 RON, calculata la valoarea celui mai mare contract subsecvent, respectiv 1 % din 554 621,85 RON cu o valabilitate de 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor. Garantia se va constitui in conformitate cu art. 35 si 36 alin. (1) din HG 395/2016. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in cuantumul prevazut in documentatie. Garantia trebuie sa fie irevocabila.</P><P>În situatia virarii garantiei de participare prin ordin de plata, aceasta se va vira în contul D.G.R.F.P. Galati RO45TREZ3065005XXX000211, deschis la Trezoreria Municipiului Galati, Cod fiscal: 3127190.</P><P>Ofertantii vor face dovada constituirii garantiei de participare prin transmiterea în format electronic în SEAP, cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Conform art. 132 alin. (3) din HG nr. 395/2016 „eventualele neconcordanta cu privire la indeplinirea conditiilor de forma ale garantiei de participare, inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea, se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii in maximum 3 zile lucratoare de la data limita de depunere a ofertelor, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila”.</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta:echivalentul în RON/valuta la cursul stabilit de BNR înainte cu 5 zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Garantia de participare va fi retinuta/retistuita în conditiile prevazute la art. 38 din HG nr. 935/2016. Garantia de buna executie se va constitui prin orice modalitate prevazuta de art. 39 din HG nr. 395/2016. Garantia de buna executie este in cuantum de 10 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent si se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie, conform prevederilor art. 42 din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Declaratia pe propria raspundere a operatorului economic  — DUAE (Regulament CE 7/2016 — documentul unic de achizitie european furnizat in format electronic de operatorii economici participanti la procedurile de atribuire in functie de calitatea pe care o au in respectiva procedura de atribuire — candidat, ofertant, tert sustinator, subcontractant), ca dovada preliminara in locul certificatelor, care confirma ca operatorul economic in cauza indeplineste urmatoarele conditii:</P><P>(a) Nu se afla in niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile,</P><P>(b) Indeplineste criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de autoritatea contractanta. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract DUAE va include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti.</P><P>Modul in care se poate accesa DUAE: in format electronic, prin intermediul serviciului online dedicate, pus la dispozitie gratuit de Comisia Europeana, disponibil la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Operatorii economici au obligatia de a incarca DUAE in SEAP, in format electronic, semnat cu semnatura electronica extinsa si numai pana la data si ora limita prevazut in anuntul de participare. Inainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta solicita potrivit art. 196 din Legea nr. 98/2016, ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte urmatoarele documente justificative actualizate, prin care se demonstreaza indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE:</P><P>(a) Certificat de cazier fiscal al operatorului economic, conform Ordonantei nr. 39/2015,</P><P>(b) Certificat de cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv. Dupa caz, documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016, alte documente edificatoare,</P><P>(c) Certificat de cazier judiciar pentru administrator, conform Legii 290/2004 republicata, in vederea respectarii prevederilor art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016,</P><P>(d) Certificat de atestare fiscala al operatorului economic emis de Ministerul Finantelor, conform Ordinului ANAF nr. 3654/2015,</P><P>(e) Certificat fiscal al operatorului economic cu privire la impozitele si taxele locale, conform Legii 227/2015 — Codul Fiscal.</P><P>Din certificatele fiscale trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul depunerii acestuia. In situatia in care ofertantul clasat pe primul loc nu demonstreaza in mod corespunzator indeplinirea criteriilor de calificare autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe locul urmator sa depuna documentele justificative.</P><P>Autoritatea contractanta accepta ca fiind suficient si relevant pentru demonstrarea faptului ca ofertantul nu se incadreaza in una din situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 orice document considerat edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva. In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul nu se emit documentele de natura celor solicitate sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta accepta o declaratie pe proprie raspundere sau daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe proprie raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens. Numele persoanelor ce detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante (conform art. 60 din Legea nr. 98/2016 coroborat cu art. 21 alin. (5) din HG nr. 395/2016:</P><P>— Director General  —  Silviu Pripoaie,</P><P>— Director Executiv servicii interne  — Mica Mihaela Neacsu,</P><P>— Sef Serviciu Juridic  —  Cerasela Mirela Dimitriu,</P><P>— Inspector serviciu contabilitate  —  Gina Pandele,</P><P>— Sef serviciu financiar, buget si salarizare — Irina Seciu,</P><P>— Sef serviciu administrativ si achizitii  —  Ileana Burlacu,</P><P>— Sef birou de achizitii publice — Mihaela Diana Condruz,</P><P>— Consilier serviciul administrativ, investitii si achizitii —  Camelita Ghioca,</P><P>— Consilier serviciul administrativ, investitii si achizitii — Cristina Malaia,</P><P>— Inspector serviciul administrativ, investitii si achizitii — Catalin Marian Grecu,</P><P>— Expert serviciul administrativ, investitii si achizitii — Crenguta Gligore,</P><P>— Inspector serviciul administrativ, investitii si achizitii — Ana Cristescu,</P><P>— Referent serviciul administrativ, investitii si achizitii — Neculai Partenie,</P><P>— Consilier serviciul administrativ, investitii si achizitii — Mihai Dragomir,</P><P>— Consilier Juridic serviciul juridic — Sorin Vladimir Cuciuc,</P><P>— Consilier Juridic serviciul juridic — Sorin Sincu.</P><P>1) Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>— Modalitatea de indeplinire: Completarea Documentului Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentul justificativ, respectiv certificatul ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru persoane juridice/fizice straine: In cazul ofertantilor de alta nationalitate decat cea romana, documentele mentionate vor fi transmise in limba de origine, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana.</P><P>— Modalitatea de indeplinire: Operatorul economic strain va completa cerinta corespunzatoare in Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentul justificativ sa fie prezentat, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul economic strain clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documentele echivalente, emise in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta (art. 173 din Legea 98/2016). Se vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta.</P><P>2) Pentru persoane juridice/fizice straine: In cazul ofertantilor de alta nationalitate decat cea romana, documentele mentionate vor fi transmise in limba de origine, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana. Documentele edificatoare privind obiectul de activitate al operatorului economic (conform art. 173 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare). Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: se vor prezenta documentele care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta. Documentele vor fi prezentate in traducere autorizata in limba romana.</P><P>Nota:</P><P>— Modalitatea de indeplinire: Completarea Documentului Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentul justificativ, respectiv certificatul ONRC sa fie prezentat la finalizarea evaluarii ofertelor,</P><P>— Toate documentele solicitate de autoritatea contractanta vor fi depuse de ofertant prin mijloace electronice in SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa bazata pe un certificat calificat, conform Legii nr. 455/2001 privind semnatura electronica.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Declaratie privind cifra de afaceri global pe ultimii trei ani (utilizand cursul mediu de schimb anual al BNR pentru anii:</P><P>— 2014  —  4,4446 RON/EUR,</P><P>— 2015  —  4,4450 RON/EUR,</P><P>— 2016  —  4,4908 RON/EUR).</P><P>Ofertantii care trebuie sa efectueze conversia altor monede decât RON in Euro, vor utiliza cursurile de schimb medii anuale stabilite de catre BNR.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentele care probeaza informatiile din DUAE(bilant/raport audit etc.) sa fie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor numai de ofertantul clasat pe primul loc.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1) Lista principalelor livrari de produse similare in ultimii 3 ani, continand valori, perioade de livrare si beneficiari indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Ofertantul sa faca dovada ca a furnizat produse de natura si complexitate similara/comparabila cu produsele ce fac obiectul acordului-cadru. Prin produse similare cu cele ce fac obiectul acordului-cadru se inteleg autovehicule de transport valori.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, care sa permita atat prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare cat si alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantul economic va demonstra ca a furnizat in ultimii 3 ani, pana la data limita de depunere a ofertelor continând valori, perioade de furnizare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a furnizat produse de natura si complexitate similara/comparabila cu produsele ce fac obiectul acordului-cadru. Prin produse similare cu cele ce fac obiectul acordului-cadru se inteleg autovehicule de transport valori.</P><P>Pentru dovedirea celor declarate, se solicita ofertantului prezentarea de contracte, procese-verbale de receptie, documente constatatoare sau orice alte documente prevazute de lege. Documentele prezentate vor fi semnate, datate si stampilate de catre reprezentatul legal sau de catre reprezentantul legal sau de catre persoana imputernicita de acesta. Pentru perioada aferenta anilor 2016, 2015, 2014, conversia monedelor in care este exprimat pretul contractelor se va efectua conform cursului de schimb mentionat la punctul III.2.2). Pentru perioada aferenta anilor 2018, 2017, 2016, pentru conversia altor monede decat euro sau RON, se vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre Banca Centrala Europeana pentru respectivele monede. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE (conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016) din documentatia de atribuire (operatorul economic se poate limita la completarea campului A: „Indcatie Globala pentru Toate Criteriile de Selectie” din partea IV: Criterii de selectie, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV, sectiunile A, B, C sau D). Operatorul economic clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta la solicitarea autoritatii contractante orice document/certificat prin care isi poate demonstra capacitatea.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentele justificative in sustinerea cerintei sa fie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor numai de ofertantul clasat pe primul loc.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>GLR_IAP-1243</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Documentul Unic de Achizitii European se va putea accesa in vederea completarii de catre operatorii economici interesati la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>2) Departajarea ofertelor cu acelasi pret situate pe primul loc: in situatia in care doi sau mai multi ofertanti situati pe primul loc au acelasi pret, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP si va solicita ofertantilor aflati in aceasta situatie sa transmita in format electronic prin SEAP o noua propunere financiara, iar acordul-cadru va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut;</P><P>3) Fara a aduce atingere prevederilor Legii nr. 182/2002 privind protectia informatiilor clasificate, cu modificarile si completarile ulterioare, operatorul economic va preciza in oferta depusa acele informatii cuprinse in propunerea tehnica si in propunerea financiara considerate a fi confidentiale, clasificate, protejate de un drept de proprietate intelectuala in masura in care, in mod obiectiv, dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, in special in ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele limită de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 coroborat cu art. 8 din Legea nr. 101 din 19.5.2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală Regională a Finanțelor Publice Galați — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Portului nr. 163</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800211</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 236411488</PHONE><FAX>+40 236411488</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>