<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="163048-2018" EDITION="2018073"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-162906-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180428</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>73</NO_OJ><DATE_PUB>20180414</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 073-163048</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163048-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.jonscher.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33141310">Syringes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33141320">Medical needles</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33141641">Probes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33141642">Drain accessories</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33141420">Surgical gloves</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33157800">Oxygen administration unit</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Спринцовки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Injekční stříkačky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Sprøjter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Spritzen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Σύριγγες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Syringes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Jeringas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Süstlad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Injektioruiskut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Seringues</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Syringes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Šprice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Fecskendők</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Siringhe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Švirkštai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Šļirces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Siringi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Injectiespuiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Strzykawki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Seringas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Seringi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Injekčné striekačky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Brizgalke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT>Injektionssprutor</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejskie Centrum Medyczne im. dr. Karola Jonschera w Łodzi</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miejskie Centrum Medyczne im. dr. Karola Jonschera w Łodzi</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Milionowa 14</ADDRESS><TOWN>Łódź</TOWN><POSTAL_CODE>93-113</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Anna Skałban, Karolina Koroch, Urszula Warda</ATTENTION><PHONE>+48 426721904</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi@jonscher.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 426761785</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.bip.jonscher.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Sukcesywne dostarczanie sprzętu jednorazowego użytku.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL711"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest sukcesywne dostarczanie sprzętu jednorazowego użytku w podziale na 46 pozycji:</P><P>1 Bezpieczna strzykawka z dołączoną igłą do iniekcji tuberkuliny i do podawania małych dawek leków, wyposażona w obrotowe ramię zabezpieczające i ułatwiające iniekcję pod małym kątem; zintegrowana igła pozwalająca uzyskać minimalną przestrzeń martwą; igły w rozmiarze: 26 i 27G, (1 ml z igłą 26G x 8 mm, 1 ml z igłą 27G x 12 mm);</P><P>2 Cewnik do embolektomii (Fogarthiego) (rozm. Ch3, Ch4, Ch5, Ch6, Ch7, Ch8), wykonany z poliuretanu, balon z mieszaniny silikonu i lateksu, jednorazowego użytku, sterylny;</P><P>3 Zestaw do drenażu niskociśnieniowego do małych ran o wysokim stopniu rozprężalności o poj. 100 ml. Zestaw gotowy do użycia z drenem i trokarem w komplecie. Opakowanie wewn. - worek foliowy, zewn. folia-papier;</P><P>4 Przyrząd do tamponady nosa przedniej i tylnej, dwubalonowy, sterylny, jednorazowego użycia średnica wewnętrzna 4,5 mm dł 9,7 cm oraz 5 mm dł. 8 cm i 12 cm;</P><P>5 Zestaw oddechowy jednorazowy 1,8m, sterylny, kompatybilny z respiratorem iVent 201;</P><P>6 Jednorazowe, jednorurowe, sterylne układy oddechowe kompatybilne z respiratorem Phillips Respironics Trilogy 202;</P><P>7 Płuczki jednorazowe do dozowników tlenu medycznego dla zamkniętego systemu o pojemności 250 ml;</P><P>8 Osłona na gałkę oczną zabezpieczająca przed wysychaniem ze szczelną i lekką komorą wilgotną, z warstwą samoprzylepną hipoalergiczną, rozm. M, L.;</P><P>9 Maski jednorazowego użytku do CPAP / maska z drenem i z workiem, pakowana oddzielnie;</P><P>10 Komplet zastawek do respiratora transportowego pneupac VR1;</P><P>11 Pokrywa do butli wielorazowej ssaka chirurgicznego NEW HOSPIVAC z uszczelką i zaworkiem;</P><P>12 Rurka tracheostomijna z balonem niskociśnieniowym, silikonowa, sterylna, rozmiar: 7, 8, 9, z mankietem z ruchomą ramką, o płynnym nieskokowym przesuwie, rozmiar rurki widoczny po założeniu w dwóch miejscach;</P><P>13 Prowadnica do rurek intubacyjnych o rozmiarze ID: 7, 8, 9, 10; wielokrotnego użytku, odporna na działanie środków dezynfekcyjnych, z miękkim końcem, umożliwiająca nadanie rurkom intubacyjnym odpowiedniej krzywizny;</P><P>14 Wkład filtracyjny do ssaka AGA labor, średnica 35 mm (op. 20 szt.);</P><P>15 Filtry do ssaków próżniowych Tube 10 Filtres Plastique RV2/RV3;</P><P>16 Filtr wydechowy sterylny, pakowany pojedyńczo, do respiratora Evolution 3e;</P><P>17 Filtr antywirusowy i antybakteryjny bez portu, mikrobiologicznie czysty, sterylny, z wymiennikiem ciepła i wilgoci;</P><P>18 Sonda Millera Abotta (nr: 14, 16, 18), jednorazowego użytku;</P><P>19 a) Basen plastikowy, poj. 2l, kompatybilny z basenem papierowym (max. dł. 383 mm, max. szer. 300 mm, max. wys. 95 mm);</P><P>b) Basen papierowy (z pulpy), poj. 2l (max. dł. 383 mm, max. szer. 300 mm, max. wys. 95 mm) do maceratora;</P><P>c) Pokrywki do basenów z pulpy do maceratora kompatybilne z w/w basenami z pulpy;</P><P>20 a) Basen papierowy (z pulpy) głęboki, poj. 2l; rozmiar: 355 x 296 x 95 mm, do maceratora;</P><P>b) Pokrywa z pulpy celulozowej kompatybilna z w/w basenem;</P><P>c) Plastikowa podstawa do basenów papierowych (z pulpy) głębokich o poj. 2l; rozmiar: 355 x 296 x 95 mm;</P><P>21 Worki samoprzylepne do przetok kałowych, jednoczęściowe, odpuszczane, z otworem o średnicy 10-76 mm;</P><P>22 Worek samoprzylepny do przetok kałowych jednoczęściowy, odpuszczany, przezroczysty, z otworem o średnicy 10-100 mm, pojemność 725 ml;</P><P>23 Zestaw perfuzyjny, typ 3, do badań urodynamicznych do aparatu Delphis firmy Laborie;</P><P>24 Zestaw infuzyjny do wypełniania pęcherza moczowego podczas badania urodynamicznego do aparatu Delphis firmy Laborie;</P><P>25 Elektroda przezskórna typu Cardiotronics R2 do aparatu Artem Cardio AID100 (defibrylator);</P><P>26 Przyrząd (wielorazowego użytku) do usuwania kleszczy z ciała człowieka na zasadzie lassa, tj. poprzez umieszczenie wysuwanej pętelki wokół kleszcza i wykręceniu kleszcza;</P><P>27 Woreczki foliowe PE z zamknięciem strunowym, posiadające dodatkową kieszeń do umieszczania informacji o zawartości. Zastosowanie - wszelkiego rodzaju produkty stałe oraz sypkie, 160 x 220 mm (op. 100 szt.);</P><P>28 Antybakteryjne chusteczki (ściereczki) jednorazowe o wymiarach 33 x 22cm, nawilżone do mycia ciała bez mydła i wody o właściwościach pielęgnacyjnych, nabalsamowane, bezzapachowe lub o delikatnym niedrażniącym zapachu, hypoalergiczne. Wykonane z trwałej niepodatnej na rozerwanie tkaniny wiskozowo-poliestrowej (op. 100 szt.). Opakowanie zabezpieczające przed wysychaniem chusteczek w opakowaniu;</P><P>29 Krążek przeciwodleżynowy wykonany z wysokiej jakości pianki, z pokrowcem z bawełny gładkiej lub frotte, średnica 15, 20, 25, 35 cm;</P><P>30 Łopatki jednorazowe plastikowe do zarabiania materiałów, (op. 200 szt.);</P><P>31 Fartuch ochronny z PCV, odporny na działanie kwasów i wysokich temperatur, odporny na rozdarcia i pęknięcia. Produkt należący do klasy Osobistego Sprzętu Ochronnego (PPE) określonej w Europejskiej Dyrektywie 89/686/EWG i spełniający wytyczne tej dyrektywy, zaklasyfikowany do kategorii I – tylko dla minimalnych zagrożeń, posiadający znak CE, spełniający wymogi normy EN340 – Odzież ochronna. Wymagania ogólne. Rozm. 90 x 120 cm;</P><P>32 Przetworniki do pomiaru ciśnienia krwi metoda inwazyjną, sterylne, pakowane pojedynczo, kompatybilne z monitorem Beneview T8;</P><P>33 Test biologiczny-bibułowy do testowania autoklawów parowych i gazowych (tlenkiem etylenu), pasek bibułowy nasączony testowymi sporami bakterii (Bacillus atrophaeus, Geobacillus stearothermophilus), umieszczony w osłonce z papieru, typu Duo-Spore, pakowany pojedynczo;</P><P>34 Testy twardości wody (op. 100 szt);</P><P>35 Olej do pielegnacji narzędzi chirurgicznych, op. 400 ml;</P><P>36 Rękawice lateksowe bezpudrowe (rozm. S, M, L). Zawartość protein poniżej 150 mikrogram na 1g lateksu, wskaźnik AQL-1,5 na opakowaniu jednostkowym. Kształt uniwersalny pasujący na prawą i lewą dłoń, teksturowana powierzchnia. Odpowiednie oznakowanie znakiem CE i nazwą producenta. Zgodność z normą EN-455. Wykończenie mankietu - równomiernie rolowany brzeg (op./100 szt.);</P><P>37 Rękawice diagnostyczne nitrylowe bezpudrowe, z wewnętrzną warstwą witaminy E i wyciągiem z aloesu naturalnego (rozm. S, M, L). Wskaźnik AQL-1,5 na opakowaniu jednostkowym. Kształt uniwersalny pasujący na prawą i lewą dłoń, dające się łatwo zakładać i zdejmować. Rękawice płaskie z rolowanym mankietem. Odpowiednie oznakowanie znakiem CE i nazwą producenta. Zgodność z normą EN-455 (op./200 szt.);</P><P>38 Przyrząd do przetoczeń z precyzyjnym regulatorem przepływu, z odpowietrznikiem; rodzaj końcówki dystalnej – Luer Lock, dł. linii głównej 273cm; objętość napełniania linii głównej 17,9ml (+/- 2 ml); wbudowany filtr 15um (op. 90 szt.);</P><P>39 a) Etykieta podwójnie samoprzylepna z nadrukowanym wskaźnikiem sterylizacji parowej do metkownicy trzyrzędowej alfanymerycznej Printex nr kat. M-DOQ, rolka a' 500 etykiet;</P><P>b) Etykieta podwójnie samoprzylepna z nadrukowanym wskaźnikiem sterylizacji tlenkiem etylenu do metkownicy trzyrzędowej alfanymerycznej Printex nr kat. M-DOQ, rolka a' 500 etykiet;</P><P>40 Marker do opisywania pakietów odporny na warunki sterylizacji, nie toksyczny;</P><P>41 Jednorazowy zestaw do nebulizacji kompatybilny z respiratorem SERVO-U;</P><P>42 Prześcieradło jednorazowe wykonane z włókniny foliowanej dwuwarstwowej wiskozowo-polipropylowej lub z włókniny polipropylenowo-polietylenowej o gramaturze minimum 35 g/m<FT TYPE="SUP">2</FT> odporne na rozerwania, bezpyłowe, antystatyczne nieprzepuszczjące płynów, niejałowe, o wym. 200-210 x 150-160 cm;</P><P>43 Jałowy zestaw do wiązadła krzyżowego. Dwuwarstwowy materiał z obszarami wzmocnionymi, wykonany z barierowej warstwy polietylenowej i hydrofilowej warstwy włókniny polipropylenowej, na obszarze wzmocnień wykonany z włókniny polipropylenowej. Gramatura: materiału bez wzmocnienia: 55 g/m<FT TYPE="SUP">2</FT>; na obszarze wzmocnień: 110 g/m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Parametry włókniny: zdolność absorpcji warstwy chłonnej - zgodnie z ISO 9073-6 (materiał podstawowy bez wzmocnienia = 450 %; materiał wzmocnień = 500 %). Skład zestawu: 1 serweta na stolik narzędziowy 140 x 190 cm (wzmocnienie 75 x 190 cm); 1 obłożenie stolika Mayo 80 x 145 cm (wzmocnienie 60 x 80 cm); 1 serweta do zabiegów na kończynie 320 x 245c m; Ø7 x 10 cm (wzmocnienie 150 x 105 cm); 1 serweta 150 x 150 cm; 1 osłona na kończynę 25 x 80 cm; 2 taśmy samoprzylepne 10 x 50 cm; 2 ręczniki celulozowe 33 x 33 cm;</P><P>44 Strzykawka insulinowa jednorazowego użytku (1 ml) z integralną igłą: 29G 1/2" (0,33 x 12 mm), do podawania małych dawek leków, zintegrowana igła pozwalająca uzyskać minimalną przestrzeń martwą, op. 100 szt.;</P><P>45 Ustnik jednorazowy, do spirometru Spirolab, średnica wew: 28 mm, zew: 30 mm;</P><P>46 Zaawansowane bipolarne precyzyjne narzędzie do chirurgii otwartej, zamykające naczynia do 7 mm. Szczęki narzędzia zakrzywione z czubkiem preparacyjnym. Linia koagulacji 17 mm, linia cięcia 15 mm. Oprogramowanie robocze zintegrowane w narzędziu. Kontrola parametrów zamykanej tkanki - 350 000 razy na sekundę. Kompatybilne z posiadanym generatorem Voyant.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określa załącznik nr 9 do SIWZ.</P><P>2. Dostawa przedmiotu zamówienia do odpowiednich jednostek (oddziałów, bloków operacyjnych, poradni, pracowni, Działu Zaopatrzenia, itp.) Miejskiego Centrum Medycznego im. dr. Karola Jonschera w Łodzi (ul. Milionowa 14, 93-113 Łódź; ul. Przyrodnicza 7/9, 91-480 Łódź oraz ul. Lecznicza 6, 93-173 Łódź) realizowana będzie na koszt i ryzyko Wykonawcy.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33141310"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33141320"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33141641"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33141642"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33141420"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33157800"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w maksymalnej wysokości: 2 550,00 PLN. Szczegółowe informacje dotyczące podziału wadium zawiera SIWZ. Wadium wniesione w pieniądzu musi znajdować się na koncie Zamawiającego najpóźniej do upływu terminu składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Zgodnie z ustawą z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający odstępuje od opisu warunku określonego w tym punkcie.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający odstępuje od opisu warunku określonego w tym punkcie.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający odstępuje od opisu warunku określonego w tym punkcie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin dostawy</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Termin płatności</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>13/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Łódź</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych w podziale na 46 pozycji.</P><P>Termin wykonania zamówienia: Umowa będzie obowiązywać do dnia: 7.9.2018 r.</P><P>Informacja o oświadczeniach lub dokumentach:</P><P>1. Zamawiający do oferty wymaga złożenia przez Wykonawców następujących dokumentów:</P><P>1.1 W zakresie potwierdzenia niepodlegania wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy:</P><P>Zamawiający dokona wstępnej oceny potwierdzenia spełniania warunku na podstawie złożonego Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia - wypełnionego i podpisanego przez osoby upoważnione do reprezentowania Wykonawcy (zgodnie z dokumentem określającym status prawny Wykonawcy lub dołączonym do oferty pełnomocnictwem) (wg zał. nr 2 do SIWZ).</P><P>1.2 Inne dokumenty, które Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty:</P><P>1) formularz ofertowy – wypełniony i podpisany przez osoby upoważnione do reprezentowania Wykonawcy (zgodnie z dokumentem określającym status prawny Wykonawcy lub dołączonym do oferty pełnomocnictwem) (wg zał. nr 1 do SIWZ);</P><P>2) formularz asortymentowo-cenowy – wypełniony i podpisany przez osoby upoważnione do reprezentowania Wykonawcy (zgodnie z dokumentem określającym status prawny Wykonawcy lub dołączonym do oferty pełnomocnictwem) (wg zał. nr 9 do SIWZ) oraz dodatkowo w postaci elektronicznego nośnika – w formie płyty CD/DVD (w formacie Excel);</P><P>3) oświadczenie Wykonawcy, że dysponuje kompletem dokumentów dopuszczających do obrotu na terenie Rzeczypospolitej Polskiej zgodnie z ustawą z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (t.j.: Dz. U. 2017 poz. 211) w zakresie oferowanego przedmiotu zamówienia oraz, że na każde żądanie Zamawiającego, przedstawi poświadczone za zgodność z oryginałem kserokopie lub że oferowany przedmiot zamówienia nie jest wyrobem medycznym i w związku z tym nie wymaga uzyskania dokumentów dopuszczających do obrotu na terenie Rzeczypospolitej Polskiej zgodnie z ustawą z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (t.j.: Dz.U. 2017 poz. 211) (wg zał. nr 3 do SIWZ);</P><P>4) oświadczenie Wykonawcy, że zaoferowany asortyment spełnia wymagania określone w zał. nr 9 do SIWZ (wg zał. nr 8 do SIWZ);</P><P>5) oryginał pełnomocnictwa lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem przez osobę wystawiającą lub przez notariusza, jeżeli osobą podpisującą ofertę nie będzie osoba upoważniona na podstawie dokumentu określającego status prawny Wykonawcy. Dla pełnomocnictwa tego, zgodnie art. 1 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 16.11.2006 r. o opłacie skarbowej (t.j. Dz.U. 2016 poz. 1827 ze zm.), nie jest wymagane uiszczenie opłaty.</P><P>2. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona na podstawie kryteriów oceny ofert, na wezwanie Zamawiającego, w terminie 10 dni zobowiązany będzie do przedłożenia dokumentów potwierdzających, brak podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu oraz spełnianie przez oferowane dostawy określonych przez Zamawiającego wymagań:</P><P>2.1 W zakresie potwierdzenia niepodlegania wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 1</P><P>I 8 ustawy Pzp:</P><P>1) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>4) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>5) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (wg zał. nr 4 do SIWZ);</P><P>6) oświadczenie Wykonawcy, że nie zalega z opłacaniem podatków i opłat lokalnych oraz że nie wydano wobec niego orzeczenia tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne (wg zał. nr 5 do SIWZ).</P><P>2.2 W zakresie wykazania, że oferowany przedmiot zamówienia spełnia wymagania określone przez Zamawiającego:</P><P>Zamawiający odstępuje od opisu wymagań określonych w tym punkcie.</P><P>3. Dokumenty podmiotów zagranicznych:</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, składa dokumenty wymagane rozporządzeniem Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. 2016 r., poz. 1126).</P><P>Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówienia, o którym mowa art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp.</P><P>Zmiany umowy:</P><P>1. Zmiany zawartej umowy będą dopuszczalne w sytuacji:</P><P>1) zmiany obowiązujących przepisów prawa;</P><P>2) zmiany cen jednostkowych w przypadku, gdy obowiązek zmiany cen wynika z przepisów prawa;</P><P>3) przekształcenia firmy;</P><P>4) nie wyczerpania kwoty maksymalnego zobowiązania Zamawiającego, o której mowa w § 5 ust. 2 umowy przed upływem terminu, o którym mowa w § 9 ust. 1 umowy – poprzez wydłużenie terminu obowiązywania umowy maksymalnie o 6 miesięcy, jednak nie dłużej niż do czasu wyczerpania kwoty maksymalnego zobowiązania Zamawiającego;</P><P>5) zmiany opakowania asortymentu objętego umową, po uzyskaniu zgody Zamawiającego. W przypadku zmiany wielkości opakowań należy przeliczyć pozostałą ilość opakowań, z zachowaniem zasady proporcjonalności w stosunku do ceny zawartej w umowie;</P><P>6) zakłóceń w dostawie przedmiotu zamówienia, wynikających m.in. z: wstrzymania, zakończenia lub wycofania asortymentu z produkcji – w takim przypadku Strony dopuszczają możliwość dostarczania odpowiedników asortymentu objętego umową, przy czym cena odpowiednika nie może być wyższa, niż cena oferowanego przedmiotu zamówienia, a jego parametry nie mogą być gorsze od zaoferowanego asortymentu – Wykonawca zobowiązany jest w takim przypadku zawiadomić Zamawiającego na piśmie o wprowadzeniu odpowiedników. Zmiana może być dokonana jedynie po uzyskaniu zgody Zamawiającego;</P><P>7) okresowych obniżek cen produktów objętych umową, w przypadku ustalenia cen promocyjnych przez producenta.</P><P>2. W przypadku zaistnienia którejkolwiek z okoliczności, określonych w ust. 1, Wykonawca zobowiązany będzie przedłożyć wraz z prośbą o zmianę umowy, dokumenty potwierdzające zasadność takiej zmiany.</P><P>3. Zmiany umowy, określone w pkt 1 ppkt. 1-4 wymagają formy pisemnej pod rygorem nieważności, natomiast zmiany wskazane w pkt 1 ppkt 5-7 nie będą powodowały konieczności podpisania aneksu do umowy.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>jw.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>jw.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>