<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="163136-2018" EDITION="2018073"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-159617-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>73</NO_OJ><DATE_PUB>20180414</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 073-163136</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163136-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.comune.ceprano.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90511100">Urban solid-refuse collection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI45">Frosinone</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">4 044 330,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180511 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране на твърди отпадъци в населените места</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr tuhého městského odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling af fast byaffald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsammeln von kommunalem Müll</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αποκομιδής στερεών αστικών απορριμμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Urban solid-refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de recogida de desperdicios sólidos urbanos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Tahkete asulajäätmete kogumisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiinteiden yhdyskuntajätteiden keräyspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte de déchets solides urbains</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Urban solid-refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge skupljanja krutog komunalnog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Városiszilárdhulladék-gyűjtési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di raccolta di rifiuti solidi urbani</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Miestų kietųjų atliekų rinkimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Pilsētvides cieto atkritumu savākšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-ġbir ta' l-iskart solidu urban</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen van vast stadsafval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gromadzenia stałych odpadów miejskich</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de recolha de resíduos sólidos urbanos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare a deşeurilor urbane solide</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber tuhého komunálneho odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zbiranja trdnih komunalnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Hämtning av deponisopor</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Provincia di Frosinone — Comune di Ceprano</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Provincia di Frosinone — Comune di Ceprano</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Gramsci n. 13</ADDRESS><TOWN>Frosinone</TOWN><POSTAL_CODE>03100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>S.U.A. Provincia di Frosinone</CONTACT_POINT><ATTENTION>SERVIZIO GARE E APPALTI</ATTENTION><PHONE>+39 0775219375</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>GAREAPPALTI@PROVINCIA.FR.IT</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.comune.ceprano.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.provincia.fr.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servizi di igiene urbana per il potenziamento della raccolta differenziata nel Comune di Ceprano (FR).</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>16</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="ITI45"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servizi di igiene urbana per il potenziamento della raccolta differenziata nel Comune di Ceprano (FR).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90511100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L'importo dell’appalto per il servizio,è stimato in 4 044 330,00 EUR IVA esclusa, come specificato nel Disciplinare di gara</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="4044330.00">4 044 330,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>6</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>60</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata, di una garanzia provvisoria, intestata al Comune di Ceprano come definita dall’art. 93 del D.Lgs. n. 50/2016, pari a 88 389,73 EUR corrispondente al 2 % dell’importo complessivo dell’appalto.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondi comunali.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) operatori economici con idoneità plurisoggettiva di cui alle lettera d) (raggruppamenti temporanei di concorrenti), e) (consorzi ordinari di concorrenti), f) (le aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete) e g) (gruppo europeo di interesse economico), dell’art.45 c. 2, del D. Lgs. n. 50/2016;</P><P>2) gli operatori economici stabiliti in altri Stati membri, costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi Paesi. Gli operatori economici, i raggruppamenti di operatori economici, comprese le associazioni temporanee, che in base alla normativa dello Stato membro nel quale sono stabiliti, sono autorizzati a fornire la prestazione oggetto della procedura di affidamento, possono partecipare alle procedure di affidamento dei contratti pubblici anche nel caso in cui essi avrebbero dovuto configurarsi come persone fisiche o persone giuridiche, ai sensi del presente codice (art. 45 del Codice);</P><P>3) ai consorzi, raggruppamenti e GEIE si applicano le disposizioni di cui agli artt. 47, 48 del D.Lgs. 50/2016;</P><P>4) Trova applicazione quanto previsto dall’art. 49 del Codice;</P><P>5) si specifica che in applicazione dell’art. 47 comma 2 del Codice i consorzi di cui agli articoli 45, comma 2, lettera c), e 46, comma 1, lettera f), al fine della qualificazione, possono utilizzare sia i requisiti di qualificazione maturati in proprio, sia quelli posseduti dalle singole imprese consorziate designate per l'esecuzione delle prestazioni, sia, mediante avvalimento, quelli delle singole imprese consorziate non designate per l'esecuzione del contratto;</P><P>6) con le linee guida dell'ANAC di cui all'articolo 84, comma 2, del Codice sono stabiliti, ai fini della qualificazione, i criteri per l'imputazione delle prestazioni eseguite al consorzio o ai singoli consorziati che eseguono le prestazioni;</P><P>7) nel caso di partecipazione di raggruppamenti o consorzi è obbligo specificare nell’offerta le categorie di lavori o le parti del servizio o della fornitura che saranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti o consorziati (art. 47 c. 4);</P><P>8) è vietata l'associazione in partecipazione sia durante la procedura di gara sia successivamente all’aggiudicazione (art. 48 c. 9);</P><P>9) salvo quanto disposto ai commi 17 e 18 dell’art. 47 del Codice, è vietata qualsiasi modificazione alla composizione dei raggruppamenti temporanei e dei consorzi ordinari di concorrenti rispetto a quella risultante dall'impegno presentato in sede di offerta (art. 48 c. 9);</P><P>10) è consentito, per le ragioni indicate ai commi 17, 18 e 19 dell’art 48 del Codice, o per fatti o atti sopravvenuti, ai soggetti di cui all'articolo 45, comma 2, lettere b) e c), designare ai fini dell'esecuzione dei lavori o dei servizi, un'impresa consorziata diversa da quella indicata in sede di gara, a condizione che la modifica soggettiva non sia finalizzata ad eludere in tale sede la mancanza di un requisito di partecipazione in capo all'impresa consorziata (art. 48 c. 7 bis).</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ai sensi dell’art. 83, 86 e dell’Allegato XVI del D.Lgs. n. 50/2016:</P><P>— Per le imprese, iscrizione nel Registro delle Imprese, per il settore di attività inerente l’oggetto del bando, istituito presso la competente Camera di Commercio, Industria, Artigianato ed Agricoltura (ovvero in analogo registro professionale dello Stato di appartenenza, per ditte con sede in altri Stati membri dell’Unione Europea, di cui all’Allegato XVI del D.Lgs. n. 50/2016);</P><P>— Per le cooperative o consorzi di cooperative, iscrizione nell’apposito Albo delle Società Cooperative istituito presso il Ministero delle Attività Produttive e tenuto presso il Registro delle Imprese della provincia ove ha sede; compatibilità dello scopo sociale con il settore di attività inerente l’oggetto del bando;</P><P>— Per le cooperative sociali o consorzi di cooperative sociali, iscrizione nell’apposito Albo Regionale delle Cooperative Sociali di cui alla legge n. 381/1991; compatibilità dello scopo sociale con il settore di attività inerente l’oggetto del bando;</P><P>In caso di raggruppamento temporaneo di imprese tale requisito dovrà essere posseduto da ciascun aderente al raggruppamento per le parti del servizio che ciascuna impresa andrà a svolgere. È comunque condizione necessaria che la capogruppo mandataria sia iscritta almeno nella Categoria 1 Classe D o superiore come sopra descritta.</P><P>Per consorzi stabili, di cooperative e di imprese artigiane, il requisito predetto deve essere riferito al consorzio.</P><P>Ai sensi del comma 10 dell’art. 89 del D.Lgs. 50/2016 l'avvalimento non è ammesso per soddisfare il requisito dell'iscrizione all'Albo nazionale dei gestori ambientali di cui all'articolo 212 del decreto legislativo 3 aprile 2006, n.152.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ai sensi dell’art. 83, 86 e dell’Allegato XVII del D.Lgs. n. 50/2016 la capacità economica e finanziaria deve essere provata mediante i seguenti modi:</P><P>— Al fine di verificare la solidità economica della ditta, il concorrente dovrà comprovare di aver conseguito, negli ultimi tre esercizi finanziari dalla data di pubblicazione della gara sulla GUCE, un fatturato minimo globale di 4 853 196,00 EUR;</P><P>— Al fine di verificare la solidità economica della ditta, il concorrente dovrà comprovare di aver conseguito, negli ultimi tre esercizi finanziari dalla data di pubblicazione della gara sulla GUCE, un fatturato minimo di 2 426 598,00 EUR, per l’espletamento dei servizi oggetto della presente gara;</P><P>— La presentazione dei bilanci almeno in pareggio negli esercizi 2014, 2015 e 2016 al fine di verificare che non si siano rilevate perdite di esercizio nei bilanci presentati nell’ultimo triennio. Il requisito deve essere posseduto dall’impresa partecipante. In caso di raggruppamento temporaneo di imprese il requisito deve essere posseduto da tutti i soggetti del raggruppamento. In caso di consorzio il requisito deve essere posseduto dal consorzio se direttamente operativo e da tutti i consorziati che effettueranno le attività nell’ambito dell’affidamento oggetto della gara.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Aver gestito in modo continuativo, ottimale e senza alcun addebito, per almeno due anni consecutivi servizi di raccolta differenziata di rifiuti urbani ed assimilati con il sistema porta a porta nel quinquennio antecedente la data di pubblicazione del bando, in Comuni con un numero complessivo di abitanti non inferiore a 40.000, di cui almeno un comune di 9.000 abitanti,</P><P>Aver gestito in modo continuativo, ottimale e senza alcun addebito, per almeno due anni consecutivi servizio di raccolta differenziata di rifiuti urbani ed assimilati con il sistema porta a porta nel quinquennio antecedente la data di pubblicazione del bando, con raggiungimento certificato di una percentuale di raccolta differenziata almeno pari al 65 % al dicembre 2017.</P><P>Possesso della certificazione sistema di qualità conforme alle norme della serie UNI EN ISO 9001:2008 (ovvero, in alternativa alla certificazione del sistema di qualità, certificati equivalenti in materia rilasciati da organismi stabiliti in altri Stati membri, ovvero altre prove relative a misure equivalenti) per i servizi oggetto dell’appalto. Il requisito deve essere posseduto dall’impresa partecipante. In caso di raggruppamento temporaneo di imprese il requisito deve essere posseduto da tutti i soggetti del raggruppamento. In caso di consorzio il requisito deve essere posseduto dal consorzio se direttamente operativo e da tutti i consorziati che effettueranno le attività nell’ambito dell’affidamento oggetto della gara.</P><P>Possesso della certificazione sistema gestione ambientale EMAS oppure certificazione UNI EN ISO 14001:2004 (ovvero, in alternativa alla certificazione EMAS o certificazione UNI EN ISO 14001, certificati equivalenti in materia rilasciati da organismi stabiliti in altri Stati membri, ovvero altre prove relative a misure equivalenti in materia di gestione ambientale) per i servizi oggetto di appalto. Il requisito deve essere posseduto dall’impresa partecipante. In caso di raggruppamento temporaneo di imprese il requisito deve essere posseduto da tutti i soggetti del raggruppamento. In caso di consorzio il requisito deve essere posseduto dal consorzio se direttamente operativo e da tutti.</P><P>Possesso della certificazione UNI EN ISO 45001 (EX BS OHSAS 18001) «Sistema di gestione della salute e della sicurezza del lavoro» Il requisito deve essere posseduto dall’impresa partecipante. In caso di raggruppamento temporaneo di imprese il requisito deve essere posseduto da tutti i soggetti del raggruppamento. In caso di consorzio il requisito deve essere posseduto dal consorzio se direttamente operativo e da tutti i consorziati che effettueranno le attività nell’ambito dell’affidamento oggetto della gara.</P><P>Iscrizione all’Albo Nazionale dei Gestori Ambientali per le seguenti categorie:</P><P>— Categoria 1 classe E o superiore per le iscrizioni rientranti nel periodo transitorio di cui all’art.3 della Deliberazione dell’Albo Nazionale Gestori Ambientali n. 5 del 3 novembre 2016.</P><P>Oppure.</P><P>— Categoria 1 e alle seguenti Sottocategorie di cui all’allegato D della Deliberazione dell’Albo Nazionale Gestori Ambientali n. 5 del 3.11.2016, come modificata dalla Delibera n. 8 del 12.9.2017 per le iscrizioni successive all’entrata in vigore della Deliberazione n. 5 del 3 novembre 2016:</P><P>——Sottocategoria D1 classe E o superiore,</P><P>——Sottocategoria D2 classe E o superiore,</P><P>——Sottocategoria D4 classe E o superiore,</P><P>——Sottocategoria D5 classe E o superiore,</P><P>——Sottocategoria D6 classe E o superiore.</P><P>Nel caso di ricorso a raggruppamento temporaneo di concorrenti e per i consorzi il requisito deve essere posseduto complessivamente dal raggruppamento temporaneo di imprese o dal consorzio.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Provincia di Frosinone  — Piazza Gramsci 13 — 03100 Frosinone</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Seduta pubblica</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Il Responsabile Unico del procedimento (R.U.P.) Arch. Vincenzo Robusto telefono 07759174210, email: urbanisticaambiente@comume.ceprano.fr.it.</P><P>Il Responsabile del procedimento della gara è la Dott.ssa Anna Maria Rutici.</P><P>La documentazione di gara (bando e disciplinare) è pubblicata sul sito internet www.provincia.fr.it (nella sezione Albo Pretorio – Atti di Dirigenti) e sul sito internet: http://www.comune.ceprano.fr.it.</P><P>La documentazione tecnica è possibile scaricarla dal seguente link: https://drive.google.com/open?id=1h5P0V8sXkApDZp0ZxrVnmjeAoiKcEydL</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Lazio</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>