<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="163130-2018" EDITION="2018073"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-157399-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>73</NO_OJ><DATE_PUB>20180414</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 073-163130</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163130-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://istituzionale.provincia.mc.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="55524000">School catering services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">3 630 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Приготвяне и доставяне на храна за ученически столове и бюфети</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Zabezpečování pohostinských služeb pro školy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Catering til skoler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Verpflegungsdienste für Schulen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τροφοδοσίας σχολείων με έτοιμα γεύματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>School catering services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de suministro de comidas para escuelas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Kooli toitlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Kouluateriapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Service traiteur pour écoles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>School catering services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge dostavljanja pripremljene hrane (catering) u škole</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Iskolai élelmezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ristorazione scolastica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Pagaminto valgio tiekimo mokykloms paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Skolas ēdināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-preżentazzjoni ta’ l-ikel għall-iskejjel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Catering voor scholen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi dostarczania posiłków do szkół</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de fornecimento de refeições (catering) a escolas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de catering pentru şcoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby hromadného stravovania pre školy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve priprave in dostave hrane za šole</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Macerata</TI_TOWN><TI_TEXT>Skolbespisning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Provincia di Macerata</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Provincia di Macerata</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Corso della Repubblica 28</ADDRESS><TOWN>Macerata</TOWN><POSTAL_CODE>62100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>giuseppe.costantini@provincia.mc.it</CONTACT_POINT><ATTENTION>Luca Addei</ATTENTION><PHONE>+39 733-248537</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>luca.addei@provincia.mc.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 733-248552</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://istituzionale.provincia.mc.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://istituzionale.provincia.mc.it/bandi-di-gara-sua/</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Servizio di refezione scolastica con cucina centralizzata, a basso impatto ambientale ai sensi del DM 25.7.2011 per il Comune di Civitanova Marche.</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Civitanova Marche</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza XX Settembre s.n.c.</ADDRESS><TOWN>Civitanova Marche</TOWN><POSTAL_CODE>62012</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Procedura aperta per l'appalto dell'affidamento del servizio di refezione scolastica con cucina centralizzata, a basso impatto ambientale ai sensi del DM 25.7.2011 per il Comune di Civitanova Marche — CIG 74423136F8.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servizio di refezione scolastica con cucina centralizzata, a basso impatto ambientale ai sensi del DM 25.7.2011 presso il Comne di Civitanova Marche.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55524000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="3630000.00">3 630 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Sono ammessi a partecipare alla presente gara i soggetti in possesso, a pena di esclusione, dei seguenti requisiti minimi:</P><P>1) insussistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del Codice;</P><P>2) non trovarsi nelle condizioni di divieto di cui all'art. 53, comma 16-ter del D.Lgs. 165/2001 e s.m.i.;</P><P>3) osservanza all’interno della propria azienda degli obblighi di sicurezza previsti dalla vigente normativa;</P><P>4) possesso dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14.12.2010 del Ministero dell’Economia e delle Finanze (art. 37 D.L. 31 maggio 2010, n.78, convertito con la legge 122/2010) oppure della domanda di autorizzazione presenta ai sensi dell'art. 1, comma 3 del D.M. 14.12.2010, per gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei Paesi inseriti nella cosiddetta «black list» di cui al decreto del Ministero delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del Ministero dell’Economia e delle Finanze del 21 novembre 2001, come da ultimo modificato dal DM 16/12/2014;</P><P>5) accettazione ed ottemperanza delle clausole contenute nel protocollo di legalità ai sensi dell’art. 1, comma 17 della legge 190/2012.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>I concorrenti, a pena di esclusione, devono essere in possesso dei requisiti previsti nei paragrafi seguenti. I documenti richiesti agli operatori economici ai fini della dimostrazione dei requisiti devono essere trasmessi mediante AVCpass in conformità alla delibera ANAC n. 157 del 17 febbraio 2016 (ai sensi degli articoli 81, commi 1 e 2, nonché 216, comma 13 del Codice, le stazioni appaltanti e gli operatori economici utilizzano la banca dati AVCpass istituita presso ANAC per la comprova dei requisiti). Ai sensi dell’art. 59, comma 4, lett. b) del Codice, sono inammissibili le offerte prive della qualificazione richiesta dal presente disciplinare:</P><P>1) Dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 attestante la capacità economica e finanziaria del concorrente, rilasciata da almeno 2 Istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi del D.Lgs. n. 385/1993, in data non anteriore a 6 mesi rispetto a quella di scadenza per la presentazione delle offerte. Gli istituti bancari, in base alle informazioni in loro possesso, dovranno dichiarare, tra l’altro, che il concorrente è idoneo a far fronte agli impegni economici e finanziari derivanti dall’eventuale aggiudicazione del contratto di che trattasi;</P><P>2) Dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 attestante di aver conseguito un fatturato globale minimo annuo riferito a ciascuno degli ultimi 3 esercizi finanziari disponibili (2015-2016-2017) pari o superiore a 1 600 000,00 EUR, ai sensi dell'art. 83, comma 4, lett. a) del Codice.</P><P>Ai sensi dell'art. 83, comma 5 del Codice, la previsione del fatturato minimo annuo è motivato dalla peculiare natura del servizio la cui esecuzione necessita di particolare attenzione, organizzazione e formazione nell'espletamento delle attività verso i terzi, che legittima l'esigenza da parte dell'ente committente che l'operatore comprovi una particolare solidità economica al fine dell'espletamento continuativo di un servizio essenziale per la collettività (mensa scolastica). La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4 e all. XVII parte I, del Codice.</P><P>Per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa.</P><P>Per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il Modello Unico o la Dichiarazione IVA.</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di 3 anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante;</P><P>3. Dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 attestante di aver conseguito un fatturato specifico minimo annuo nel settore di attività oggetto dell'appalto – Settore specifico mense scolastiche esclusivamente scuole dell'infanzia, primarie e secondarie di I° grado — riferito a ciascuno degli ultimi 3 esercizi finanziari disponibili (2015-2016-2017) pari o superiore a 800 000,00 EUR IVA esclusa, ai sensi dell'art. 83, comma 4, lett. a) del Codice.</P><P>Ai sensi dell'art. 83, comma 5 del Codice, la previsione del fatturato specifico minimo annuo è motivato dalla complessità e dalla peculiare natura del servizio la cui esecuzione necessita di particolare attenzione, organizzazione e formazione nell'espletamento delle attività verso i terzi, che legittima l'esigenza manifestata dall'ente committente che l'operatore economico comprovi una particolare e solida esperienza maturata, al fine di selezionare un aggiudicatario affidabile dal punto di vista economico e con esperienza specifica e adeguata nel settore oggetto della gara.</P><P>La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4 e all. XVII parte I, del Codice.</P><P>Per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa.</P><P>Per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il Modello Unico o la Dichiarazione IVA.</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di 3 anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>I concorrenti, a pena di esclusione, devono essere in possesso dei requisiti previsti nei paragrafi seguenti. I documenti richiesti agli operatori economici ai fini della dimostrazione dei requisiti devono essere trasmessi mediante AVCpass in conformità alla delibera ANAC n. 157 del 17 febbraio 2016 (ai sensi degli articoli 81, commi 1 e 2, nonché 216, comma 13 del Codice, le stazioni appaltanti e gli operatori economici utilizzano la banca dati AVCpass istituita presso ANAC per la comprova dei requisiti).</P><P>Ai sensi dell’art. 59, comma 4, lett. b) del Codice, sono inammissibili le offerte prive della qualificazione richiesta dal presente disciplinare:</P><P>1) Iscrizione nel registro della C.C.I.A.A. oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato, ai sensi dell'art. 83, comma 3 del Codice, per attività coerenti con quella oggetto dell’appalto. All’impresa di altro Stato membro non residente in Italia, è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all’allegato XVI del Codice, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilita, ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel Paese in cui è residente l’impresa. Nel caso di organismo non tenuto all'obbligo di iscrizione in C.C.I.A.A. è richiesta la dichiarazione del legale rappresentante resa in forma di autocertificazione, ai sensi del D.P.R. 445/2000, con la quale si dichiara l'insussistenza del suddetto obbligo di iscrizione alla C.C.I.A.A. e copia dell'Atto Costitutivo e dello Statuto;</P><P>2) iscrizione all'albo delle società cooperative istituito presso il MISE, già Ministero delle Attività Produttive, con D.M. 23.6.2004, successivamente modificato con D.M. 6 giugno 2013 (per Cooperative e Consorzi di cooperative); all’albo regionale di cui all'art. 9, comma 1 della legge 381/1991 per le cooperative sociali e loro consorzi.</P><P>Per la comprova del requisito la stazione appaltante acquisisce d’ufficio i documenti in possesso di pubbliche amministrazioni, previa indicazione, da parte dell’operatore economico, degli elementi indispensabili per il reperimento delle informazioni o dei dati richiesti.</P><P>1) Dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 con riferimento alla capacità tecnica professionale (ex art. 83, comma 6 del Codice) con la quale il concorrente dichiari di aver effettuato servizi specifici di mense scolastiche presso scuole dell'infanzia, primarie e secondarie di I^ grado eseguiti nell'ultimo triennio (2015-2016-2017) con la distribuzione di almeno 900 pasti giornalieri, con buon esito e senza incorrere in risoluzione anticipata. La stessa deve essere fornita attraverso la presentazione dell'elenco dei principali servizi prestati negli ultimi tre anni con l'indicazione degli importi, al netto dell'IVA, delle date e dei destinatari, pubblici o privati (vedi all. XVII, parte II: Capacità tecnica, lett. a), punto II) del Codice);</P><P>2) Ai sensi dell'art. 83, comma 8 del D.Lgs. 50/2016, dichiarazione resa ex D.P.R. 445/2000 attestante il possesso quale dotazione minima con riferimento al personale:</P><P>— i cuochi impiegati nel servizio devono essere in possesso del diploma o attestato di scuola alberghiera e con almeno 2 anni di esperienza nella ristorazione collettiva; oppure, in assenza del diploma o dell'attestato, con esperienza di almeno 4 anni nella ristorazione collettiva;</P><P>3) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità aziendale alla norma UNI EN ISO 9001:2015 (valido anche 9001:2008 fino a settembre 2018) nel settore IAF 30 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>4) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della sicurezza igienica dei prodotti e dei processi a tutti i livelli della catena alimentare alla norma ISO 22000:2005 (o successiva vigente) nel settore IAF 30 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>5) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione e di tracciabilità della catena di approvvigionamento alla norma ISO 22005:2008 (o successiva vigente) durante l'esecuzione dell'appalto idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>6) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di responsabilità sociale nell'esecuzione del servizio a garanzia di eticità della propria filiera produttiva e del proprio ciclo produttivo, alla norma SA 800 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>7) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di produzione primaria del prodotto e dell’attività di trasformazione alla norma Reg. CE 834/07 (filiera del biologico);</P><P>8) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione per l'autocontrollo igienico basato sul metodo HACCP, alla norma UNI 10854:1999 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>9) Possesso di una valutazione di conformità delle proprie misure di gestione ambientale al sistema EMAS (Regolamento n. 1221/2009 sull'adesione volontaria delle organizzazioni a un sistema comunitario di ecogestione e audit) o alla norma ISO 14001 nel settore della ristorazione IAF 30 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>10) Possesso di una valutazione di conformità del sistema di monitoraggio insetti alla norma UNI 11381:2010 nel settore della ristorazione IAF 30 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica);</P><P>11) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione sicurezza e salute sui luoghi di lavoro alla norma OHSAS 18001:2007 nel settore IAF 30 idonea, pertinente e proporzionata alle attività oggetto della presente gara (servizio di ristorazione scolastica).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>I soli legali rappresentanti dei concorrenti o delegati muniti di atto formale di delega.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale Marche</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via della Loggia 24</ADDRESS><TOWN>Ancona</TOWN><POSTAL_CODE>60100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>taran-segrprotocolloam@ga-cert.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 071206956</PHONE><URL>http://www.giustizia-amministrativa.it.</URL><FAX>+39 071203853</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ufficio legale della Provincia di Macerata</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>C.so della Repubblica 28</ADDRESS><TOWN>Macerata</TOWN><POSTAL_CODE>62100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>franco.gentili@provincia.mc.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 733-248295</PHONE><URL>http://istituzionale.provincia.mc.it</URL><FAX>+39 733-235867</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>