<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="163197-2018" EDITION="2018073"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-163596-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>73</NO_OJ><DATE_PUB>20180414</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 073-163197</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163197-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.wpwik.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45231300">Construction work for water and sewage pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232100">Ancillary works for water pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21A">Oświęcimski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 667 825,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни водопроводи и канализация</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce pro vodovodní a kanalizační potrubí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arbejder i forbindelse med vand- og kloakrørledninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Wasser- und Abwasserrohrleitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς ύδρευσης και αποχέτευσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for water and sewage pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de tuberías para agua y aguas residuales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Vee- ja kanalisatsioonitorustike ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Vesi- ja viemäriputkien rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de conduites d'eau et de canalisations d'eaux usées à grande distance</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for water and sewage pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cjevovodu za vodu i kanalizaciju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Víz- és szennyvízvezetékek építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di condotte idriche e fognarie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandentiekio ir kanalizacijos vamzdynų tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Ūdens un notekūdeņu cauruļvadu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni tal-linji tal-pajpijiet ta’ l-ilma u tad-drenaġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwen van pijpleidingen voor water en afvalwater</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie budowy wodociągów i rurociągów do odprowadzania ścieków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de condutas para água e águas residuais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de conducte de apă şi de canalizare a apelor reziduale la mare distanţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na stavbe potrubných vedení vody a kanalizácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cevovodih za vodo in odplake</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wadowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete för vatten- och avloppsledningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Wadowickie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Wadowickie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Młyńska 110</ADDRESS><TOWN>Wadowice</TOWN><POSTAL_CODE>34-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Bogusława Macięga</ATTENTION><PHONE>+48 338235626</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>inwest.wpwik@wp.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 338234638</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.wpwik.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.wpwik.com</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Zadanie 3 – Budowa sieci wodociągowej magistralnej w Kleczy Dolnej (rejon drogi na przysiółek Pniaki – tory kolejowe w Kleczy Dolnej) – I etap, część 2</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Powiat wadowicki</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL21A"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedsięwzięcie obejmuje budowę sieci wodociągowej magistralnej o łącznej długości ok 2,66 km w miejscowości Klecza Dolna, od wpięcia do istniejącej sieci w rejonie drogi na przysiółek Pniaki do wpięcia do istniejącej sieci w okolicy torów PKP w Kleczy Dolnej (nie obejmuje obszaru zamkniętego PKP).</P><P>Projektowana w ramach zadania inwestycja obejmuje budowę sieci wodociągowej magistralnej wraz z pozostałymi niezbędnymi elementami sieci, które pozwolą na właściwe jej eksploatowanie. Teren, na którym prowadzone będą prace budowlane stanowi obszar zabudowy mieszkaniowej jednorodzinnej, tereny rolnicze oraz infrastruktura drogowa. Projektowana sieć wodociągowa w części przebiega w drogach asfaltowych, żwirowych oraz gruntowych.</P><P>Po zakończonych robotach przewiduje się odtworzenie nawierzchni drogowych zgodnie z wymaganiami właściciela i lokalnego zarządcy dróg.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45231300"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Projekt pn.: „Uporządkowanie gospodarki wodno-ściekowej w Gminie Wadowice” charakteryzuje się</P><P>następującym zakresem rzeczowym:</P><P>Zadanie 1 (część 1) - Zaprojektowanie i budowa sieci kanalizacji sanitarnej w Gminie Wadowice rejon: Klecza</P><P>Dolna, Klecza Górna i Barwałd Dolny (formuła zaprojektuj i wybuduj.</P><P>Zadanie 2 (część 2) - Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w Wadowicach, ul. Gotowizna (formuła wybuduj), dla</P><P>których opracowane zostały oddzielne dokumentacje.</P><P>Zadanie 3 – „Budowa sieci wodociągowej magistralnej w Kleczy Dolnej (rejon drogi na przysiółek Pniaki – tory</P><P>Kolejowe w Kleczy Dolnej) – I etap, część 2”.</P><P>Zadanie 4 - „Modernizacja oczyszczalni ścieków - Etap I (Modernizacja krat wstępnych na dopływie do</P><P>oczyszczalni ścieków)”.</P><P>Zadanie 5 – Zakup pojazdu asenizacyjnego.</P><P>Zadanie 6 – Działania informacyjno-promocyjne.</P><P>Zadanie 7 - Inżynier Kontraktu, pomoc techniczna.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2667825.00">2 667 825,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wadium.</P><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia, przed upływem terminu składania ofert, wadium w wysokości: 26 000,00 PLN (słownie – dwadzieścia sześć tysięcy złotych).</P><P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach wynikających z art. 45 ust. 6 ustawy Pzp:</P><P>1) pieniądza,</P><P>2) poręczeń bankowych lub poręczeń spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancji bankowych,</P><P>4) gwarancji ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeń udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016 r. poz. 359 i 2260 oraz 2017 r. poz. 1089).</P><P>3. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy nr 33 1240 4748 1111 0000 4875 8402, z zaznaczeniem „Wadium Zadanie 3 – Budowa sieci wodociągowej magistralnej w Kleczy Dolnej (rejon drogi na przysiółek Pniaki – tory kolejowe w Kleczy Dolnej) – I etap, część 2”. Zamawiający wymaga dołączenia do oferty potwierdzenia dokonanego przelewu. (Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy bank prowadzący rachunek Zamawiającego potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert).</P><P>4. Wadium wnoszone w postaci niepieniężnej należy złożyć w formie oryginalnego egzemplarza dokumentu bezpośrednio do oferty. Zaleca się zamieścić dokument wadialny w taki sposób, aby jego zwrot przez Zamawiającego nie naruszył integralności oferty wraz z załącznikami (np. umieszczony w koszulce, co pozwoli na swobodne oddzielenie wadium od reszty dokumentów).</P><P>5. Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem art. 46 ust. 4a ustawy Pzp.</P><P>6. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy, jeżeli jego wniesienia żądano.</P><P>7. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>8. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i ust. 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o który mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw, lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>9. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>1) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie;</P><P>2) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>3) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>Gwarancja i rękojmia.</P><P>1) W ramach realizacji przedmiotu zamówienia Wykonawca zobowiązuje się do udzielenia gwarancji i rękojmi za wady na wykonane roboty budowlane oraz dostarczone i zamontowane urządzenia i materiały na okres min. 60 maksimum 72 miesiące, przy czym zaoferowanie gwarancji i rękojmi dłuższej niż 72 miesiące nie stanowi niezgodności z SIWZ, a jedynie nie będzie punktowane wyżej niż zobowiązanie w tym zakresie na okres 72 miesięcy1..</P><P>2) W okresie gwarancji Wykonawca obowiązany będzie do usuwania na koszt własny wszelkich wad i usterek.</P><P>3) Okres rękojmi za wady przedmiotu umowy jest równy okresowi gwarancji i będzie realizowany na poniższych zasadach:</P><P>4) W okresie gwarancji i rękojmi Wykonawca przejmuje na siebie wszelkie obowiązki wynikające z serwisowania i konserwacji zabudowanych urządzeń, instalacji i wyposażenia mające wpływ na trwałość gwarancji producenta.</P><P>5) Wykonawca jest zobowiązany dostarczyć Zamawiającemu niezbędny dokument gwarancyjny zgodny z Załącznikiem nr .... do Umowy w dacie Odbioru końcowego.</P><P>6) W przypadku, gdy Wykonawca nie przystępuje do usuwania Wad lub usunie Wady w sposób nienależyty, Zamawiający, poza uprawnieniami przysługującymi mu na podstawie KC, może powierzyć usunięcie Wad podmiotowi trzeciemu na koszt i ryzyko Wykonawcy (wykonanie zastępcze), po uprzednim wezwaniu Wykonawcy i wyznaczeniu dodatkowego terminu nie krótszego niż 7 dni.</P><P>7) Usunięcie Wad następuje na koszt i ryzyko Wykonawcy.</P><P>8) Udzielone rękojmia i gwarancja nie naruszają prawa Zamawiającego do dochodzenia roszczeń o naprawienie szkody w pełnej wysokości na zasadach określonych w KC.</P><P>XXIX. Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy</P><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy służącego ewentualnym roszczeniom Zamawiającego z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania zobowiązań Wykonawcy, wynikających z umowy.</P><P>2. Wykonawca wniesie zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 10 % kwoty brutto wynagrodzenia podanego w złożonej ofercie.</P><P>3. Wykonawca zabezpieczenie wniesie przed podpisaniem umowy.</P><P>4. Zabezpieczenie może być wniesione według wyboru Wykonawcy w jednej lub w kilku formach przewidzianych w art. 148 ust.1 ustawy Pzp.</P><P>5. Zabezpieczenie w pieniądzu należy wnieść na rachunek bankowy Zamawiającego –</P><P>Nr 33 1240 4748 1111 0000 4875 8402.</P><P>6. Zabezpieczenie wniesione w innej formie niż forma pieniężna ma być potwierdzone złożeniem u Zamawiającego stosownego dokumentu, sporządzonego zgodnie z przepisami prawa obowiązującymi w danej materii.</P><P>7. W trakcie realizacji umowy wykonawca może dokonać zmiany formy zabezpieczenia na jedną lub kilka form dopuszczonych przez Zamawiającego, z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia i bez zmniejszenia jego wysokości.</P><P>8. Zamawiający nie wyraża zgody na wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy:</P><P>1) w wekslach z poręczeniem wekslowym banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej;</P><P>2) przez ustanowienie zastawu na papierach wartościowych emitowanych przez Skarb Państwa lub jednostkę samorządu terytorialnego;</P><P>3) przez ustanowienie zastawu rejestrowego na zasadach określonych w przepisach o zastawie rejestrowym i rejestrze zastawów.</P><P>9. W przypadku wniesienia zabezpieczenia w formie gwarancji bankowych lub ubezpieczeniowych, z treści tych gwarancji musi w szczególności jednoznacznie wynikać:</P><P>1) zobowiązanie gwaranta (banku, zakładu ubezpieczeń) do zapłaty do wysokości określonej w gwarancji kwoty, nieodwołalnie i bezwarunkowo na pierwsze żądanie Zamawiającego zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności związane z niewykonaniem lub nienależytym wykonaniem umowy,</P><P>2) termin obowiązywania gwarancji,</P><P>3) miejsce i termin zwrotu gwarancji.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Wykonawca określi ryczałtową cenę netto i brutto za wykonanie całości zamówienia, podając jej wysokość cyframi, z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku oraz słownie. Wykonawca wskaże, z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku, cyframi i słownie, wysokość podatku VAT oraz analogicznie cenę brutto. W przypadku niezgodności pomiędzy kwotami, wyrażonymi cyfrowo i słownie Zamawiający za właściwą uznaje cenę podaną słownie.</P><P>2. Wszystkie ceny określone przez Wykonawcę muszą być wyrażone w złotych polskich. Zamawiający nie dopuszcza podawania cen i prowadzenia rozliczeń w walutach obcych.</P><P>3. Wszystkie ceny określone przez Wykonawcę zostaną ustalone na okres ważności umowy i nie mogą ulegać zmianie, poza przypadkami wynikającymi z odrębnych przepisów.</P><P>4. Cena ofertowa brutto powinna zawierać wszelkie koszty niezbędne do realizacji zamówienia, jakie Wykonawca będzie musiał ponieść na wykonanie przedmiotu zamówienia, z uwzględnieniem podatku VAT oraz innych podatków i opłat, jak również wszelkich ulg i zwolnień w podatkach i opłatach.</P><P>5. Jeżeli zostanie złożona oferta, której wybór prowadziłby do powstania obowiązku podatkowego Zamawiającego, zgodnie z przepisami o podatku od towarów i usług, Zamawiający w celu oceny takiej oferty doliczy do przedstawionej w niej ceny podatek od towarów i usług, który miałby obowiązek rozliczyć zgodnie z tymi przepisami. Wykonawca składając ofertę, informuje Zamawiającego, czy wybór oferty będzie prowadzić do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego, wskazując nazwę (rodzaj) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie usług będzie prowadzić do jego powstania, oraz wskazując ich wartość bez kwoty podatku.</P><P>6. Ceną oferty, jest kwota wymieniona w Formularzu Ofertowym (Załącznik nr 2 do SIWZ) z uwzględnieniem ewentualnych zmian wynikających z korekty omyłek rachunkowych w obliczeniu ceny.</P><P>7. W Formularzu Ofertowym Wykonawca wyszczególni cenę za wykonanie całości zamówienia.</P><P>8. Wykonawca ponosi wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem oferty. Ofertę należy sporządzić w oparciu o Dokumentację Projektową,STWiOR i Przedmiar robót będące Załącznikami nr 1 do SIWZ. Zaleca się sporządzenie kosztorysu poprzez wypełnienie kolumny „cena jednostkowa” i kolumny „wartość” przedmiaru robót.</P><P>9. Wykonawca winien wycenić każdą pozycję w przedmiarze robót, przestrzegając zasad dotyczących wyliczenia wartości w każdej pozycji oraz podsumowania kwot ogólnych podanych w przedmiarze.</P><P>10. Wycenę należy dokonać w oparciu o wymagania zawarte w Załączniku nr 1 do SIWZ tj. Dokumentacji Projektowej,Specyfikacjach technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych i przedmiarze robót.</P><P>11. Cena jednostkowa pozycji kosztorysowej musi uwzględniać wszystkie czynności, wymagania i badania składające się na jej wykonanie, określone dla tej roboty w specyfikacjach technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych oraz w dokumentacji projektowej.</P><P>12. Ceny/ ceny jednostkowe robót muszą obejmować w szczególności:</P><P>1) robociznę bezpośrednią wraz z towarzyszącymi kosztami;</P><P>2) wartość materiałów wraz z kosztami zakupu, magazynowania, ewentualnych ubytków i transportu na teren budowy;</P><P>3) wartość pracy maszyn i sprzętu wraz z towarzyszącymi kosztami,</P><P>4) koszty odwozu i utylizacji odpadów;</P><P>5) koszt wszelkich koniecznych do wykonania pomiarów i prób;</P><P>6) koszty pośrednie, zysk kalkulacyjny i ryzyko;</P><P>7) podatki obliczone zgodnie z obowiązującymi przepisami.</P><P>Do cen jednostkowych nie należy wliczać podatku VAT.</P><P>Ceny jednostkowe należy podać z dokładnością do 2 (dwóch) miejsc po przecinku (groszy).</P><P>13. Zamówienie będzie rozliczane na podstawie kosztorysu powykonawczego, stanowiącego iloczyn cen jednostkowych zaoferowanych przez wykonawcę i obmiaru faktycznie wykonanych robót potwierdzonych przez inspektora nadzoru.</P><P>14. W cenie oferty należy uwzględnić w szczególności:</P><P>1) koszty urządzenia i eksploatacji zaplecza budowy (w tym zużycie mediów) oraz koszt likwidacji zaplecza budowy;</P><P>2) koszty oznakowania terenu budowy oraz oznakowania robót;</P><P>3) koszty zabezpieczenia miejsca wykonywania robót;</P><P>4) koszty odwozu i utylizacji materiału pochodzącego z wykopów i gruzu;</P><P>5) koszty ewentualnych nadzorów branżowych w tym archeologicznego;</P><P>6) koszt wszelkich uzgodnień, pomiarów itp. niezbędnych do oddania obiektu do użytkowania;</P><P>7) koszty przywrócenia terenów przyległych do stanu pierwotnego po zakończeniu robót w tym koszt odtworzenia uszkodzonych znaków geodezyjnych;</P><P>8) koszty za zajęcie pasa drogowego;</P><P>9) koszy za wycinkę drzew;</P><P>10) koszty sporządzenia dokumentacji powykonawczej;</P><P>11) wszystkie inne nie wymienione koszty niezbędne do wykonania zamówienia.</P><P>15. Powyższe koszty należy ująć jako koszty zryczałtowane i zawrzeć w poszczególnych pozycjach przedmiarowych.</P><P>Waluta i rozliczenie.</P><P>1. Rozliczenie między Wykonawcą, a Zamawiającym prowadzone będzie w złotych polskich.</P><P>2. Zamawiający wymaga 30 dniowego terminu płatności faktur VAT.</P><P>3. Zamawiający przewiduje częściowe dokonywanie płatności z tytułu realizacji zamówienia w formie transz. Sposób zapłaty i rozliczenia za realizację zamówienia określa Załącznik nr 4. - Wzór umowy.</P><P>4. Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek.</P><P>5. Podstawą wystawienia faktur będą prawidłowo wykonane roboty budowlane.</P><P>6. Zamawiający przewiduje płatności etapowe za wykonanie robót, z zastrzeżeniem że płatności zostaną określone w harmonogramie rzeczowo-finansowym.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Nie dotyczy</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13-23 (z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4) Pzp. Zamawiający wykluczy z udziału w postępowaniu:</P><P>a) wykonawcę, który nie wykazał spełniania warunków udziału w postępowaniu lub nie został zaproszony do negocjacji lub złożenia ofert wstępnych albo ofert, lub nie wykazał braku podstaw wykluczenia;</P><P>b) wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo:</P><P>Ba) o którym mowa w art. 165a, art. 181–188, art. 189a, art. 218–221, art. 228–230a, art. 250a, art. 258 lub art. 270–309 ustawy z dnia 6.6.1997 r. – Kodeks karny (Dz.U. z 2017 r. poz. 2204) lub art. 46 lub art. 48 ustawy z dnia 25.6.2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2017 r. poz. 1463 i 1600),</P><P>Bb) o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 ustawy z dnia 6.6.1997 r. – Kodeks karny,</P><P>Bc) skarbowe,</P><P>Bd) o którym mowa w art. 9 lub art. 10 ustawy z dnia 15.6.2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. poz. 769);</P><P>c) wykonawcę, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 13 ust. 1 art. 24 Ustawy;</P><P>d) wykonawcę, wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;</P><P>e) wykonawcę, który w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa wprowadził zamawiającego w błąd przy przedstawieniu informacji, że nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu lub obiektywne i niedyskryminacyjne kryteria, zwane dalej „kryteriami selekcji”, lub który zataił te informacje lub nie jest w stanie przedstawić wymaganych dokumentów;</P><P>f) wykonawcę, który w wyniku lekkomyślności lub niedbalstwa przedstawił informacje wprowadzające w błąd zamawiającego, mogące mieć istotny wpływ na decyzje podejmowane przez zamawiającego w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>g) wykonawcę, który bezprawnie wpływał lub próbował wpłynąć na czynności zamawiającego lub pozyskać informacje poufne, mogące dać mu przewagę w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>h) wykonawcę, który brał udział w przygotowaniu postępowania o udzielenie zamówienia lub którego pracownik, a także osoba wykonująca pracę na podstawie umowy zlecenia, o dzieło, agencyjnej lub innej umowy o świadczenie usług, brał udział w przygotowaniu takiego postępowania, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie wykonawcy z udziału w postępowaniu;</P><P>i) wykonawcę, który z innymi wykonawcami zawarł porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji między wykonawcami w postępowaniu o udzielenie zamówienia, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>j) wykonawcę będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego sąd orzekł zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne na podstawie ustawy z dnia 28.10.2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz.U. z 2016 r. poz. 1541 oraz z 2017 r. poz. 734 i 933);</P><P>k) wykonawcę, wobec którego orzeczono tytułem środka zapobiegawczego zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>l) wykonawców, którzy należąc do tej samej grupy kapitałowej, w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz.U. z 2017 r. poz. 229, 1089 i 1132), złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że istniejące między nimi powiązania nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>2) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1, 2 i 4 - 8 Pzp, zgodnie z którym wyklucza z postępowania Wykonawcę:</P><P>a) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2017 r. poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz U. z 2017 r. poz. 2344);</P><P>b) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>c) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 Ustawy, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P><P>d) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3000 PLN;</P><P>e) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w pkt 5;</P><P>f) wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3000 PLN;</P><P>g) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>Zgodnie z art. 133 ust. 4 Pzp, w postępowaniu o udzielenie zamówienia sektorowego wykonawca nie podlega wykluczeniu w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit.d (pkt 1.1.b.bd), oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d ustawy Pzp (pkt 1.1.b.bd).</P><P>Zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów i oświadczeń:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>5) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>6) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P><P>7) oświadczenie wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp;</P><P>8) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy Pzp;</P><P>9) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716);</P><P>10) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>7. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 6:</P><P>1) pkt 1) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1pkt 13, 14 i 21 Ustawy;</P><P>2) pkt 2)-3) - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz ze ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Wykonawca wykaże, że:</P><P>1) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN, tj. posiada opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN;</P><P>2) posiada łączne środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 000 000,00 PLN;</P><P>Zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów:</P><P>1) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w wysokości co najmniej 1 000 000,00 PLN, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P><P>2) opłaconej polisy ubezpieczeniowej, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000 PLN</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Wykonawca winien wykazać, że w okresie ostatnich pięciu (5) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał w sposób należyty, zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończył co najmniej dwie (2) roboty budowlane w zakresie porównywalnym z niniejszym zamówieniem tj. polegające na budowie/ przebudowie/rozbudowie sieci wodociągowej, o wartości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN brutto każda. Wykonawcy zobowiązani są do wykazania każdej roboty budowlanej wykonanej w ramach odrębnej umowy.</P><P>Uwaga:</P><P>— jako zamówienia potwierdzające spełnienie warunków zdolności technicznej lub zawodowej, Zamawiający rozumie roboty budowlane zrealizowane (czyli zakończone i odebrane protokołem częściowym lub końcowym) polegające na wykonaniu robót budowlanych, o których mowa powyżej,</P><P>— w przypadku, gdy ww. zakres robót budowlanych będzie stanowił część robót o szerszym zakresie, Wykonawca zobowiązany jest w „Wykazie wykonanych robót budowlanych” wyodrębnić rodzajowo i kwotowo roboty, o których mowa powyżej,</P><P>— w sytuacji składania oferty przez dwa lub więcej podmiotów (Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia) oraz analogicznie w sytuacji, gdy Wykonawca będzie polegał na zasobach innego podmiotu, warunek o którym mowa w lit. ca powyżej musi zostać spełniony w całości przez Wykonawcę (jednego z Wykonawców wspólnie składającego ofertę) lub podmiot, na którego zdolności w tym zakresie powołuje się Wykonawca – brak możliwości tzw. sumowania doświadczenia,</P><P>— w przypadku gdy Wykonawca nabył doświadczenie przy realizacji zamówienia jako członek konsorcjum, to winien wykazać, że bezpośrednio wykonywał tę część zamówienia, która będzie odpowiadała zakresowi który został określony przez zamawiającego na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Wykonawca powinien wykazać, że dysponuje potencjałem kadrowym, tj. wykonawca musi wykazać, że osoby skierowane do wykonania zamówienia, odpowiedzialne za kierowanie robotami budowlanymi (pełniącymi techniczne funkcje kierownicze na budowie), posiadają wymagane kwalifikacje zawodowe, uprawnienia, doświadczenie i wykształcenie niezbędne do wykonania zamówienia publicznego; należy również wskazać zakres wykonywanych przez nie czynności oraz informacje o podstawie do dysponowania tymi osobami:</P><P>a) Kierownik Zespołu Przedstawiciel Wykonawcy (1 osoba) - posiadający co najmniej 5 lat doświadczenia zawodowego w branży budowlanej przy realizacji kontraktów, w tym przy realizacji przynajmniej jednego (1) kontraktu o wartości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN brutto.</P><P>b) Kierownik Budowy w specjalności sanitarnej (1 osoba) – posiadający następujące kwalifikacje i doświadczenie:</P><P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. 2014 r., poz. 1278) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— co najmniej 3 lata doświadczenia zawodowego jako kierownik budowy, kierownik robót lub inspektor nadzoru (potwierdzone uzyskaniem specjalizacji techniczno-budowlanej do kierowania robotami budowlanymi w zakresie sieci, instalacji i urządzeń wodociągowych i kanalizacyjnych nabytego po uzyskaniu uprawnień) przy realizacji przynajmniej dwóch (2) umów polegających na budowie sieci wodociągowej o długości min. 2 km każda.</P><P>c) Kierownik robót w specjalności elektrycznej (1 osoba) – posiadający następujące kwalifikacje:</P><P>— uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. 2014 r., poz. 1278) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— co najmniej 3 lat doświadczenia zawodowego, jako kierownik robót lub inspektor nadzoru.</P><P>d) Kierownik robót w specjalności drogowej (1 osoba) – posiadający uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi w specjalności drogowej zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. 2014 r., poz. 1278) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów.</P><P>Zamawiający dopuszcza wskazania do pełnienia więcej niż jednej z w/w funkcji przez jedna osobę, przy czym taka osoba nie może pełnić więcej niż 2 funkcji.</P><P>Zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów:</P><P>1) wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich pięciu (5) lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty-oświadczenie Wykonawcy;</P><P>2) wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie osób skierowanych do realizacji zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>35</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>3/WPWIK/PN/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Wadowice</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Wszyscy zainteresowani</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Zamówienie jest współfinansowane ze środków Unii Europejskiej w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020, oś priorytetowa II „Ochrona środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu” – Działanie 2.3 „Gospodarka wodno–ściekowa w aglomeracjach”, w ramach Projektu, "Uporządkowanie gospodarki wodno-ściekowej w Gminie Wadowice” nr POIS.02.03.00-00-0072/17.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Data rozpoczęcia realizacji zamówienia podana w sekcji II.3 jest datą orientacyjną. Data zakończenia realizacji zamówienia jest datą ostateczną.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>prezes@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587777</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Prawo zamówień publicznych, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia,w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>— 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P><P>— 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>prezes@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587777</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>