<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="163222-2018" EDITION="2018073"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-158592-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>73</NO_OJ><DATE_PUB>20180414</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 073-163222</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163222-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="79631000">Personnel and payroll services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Милано</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с работните заплати на персонала</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Milán</TI_TOWN><TI_TEXT>Personální a mzdové služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med personale og lønninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Mailand</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen im Bereich Personal sowie Lohn- und Gehaltsabrechnung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Μιλάνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες διοίκησης προσωπικού και μισθοδοσίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Milan</TI_TOWN><TI_TEXT>Personnel and payroll services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milán</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de personal y de nóminas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Personali ja palgateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Henkilöstö- ja palkanlaskentapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Milan</TI_TOWN><TI_TEXT>Services du personnel et des salaires</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Personnel and payroll services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području kadrova i obračunavanja plaća</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Milánó</TI_TOWN><TI_TEXT>Személyügyi és bérszámfejtési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di personale e di foglio paga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Milanas</TI_TOWN><TI_TEXT>Personalo ir atlyginimų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Milāna</TI_TOWN><TI_TEXT>Personāla un algu izmaksu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Milan</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-personal u tal-pagi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Milaan</TI_TOWN><TI_TEXT>Personeels- en loonlijstdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Mediolan</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi dotyczące personelu i listy płac</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Milão</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com o pessoal e os salários</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de personal şi de salarizare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Miláno</TI_TOWN><TI_TEXT>Personálne a mzdové služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve na področju kadrov in obračunavanja plač</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Personaltjänster och lönehantering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti — Gestione Governativa dei Servizi Pubblici di Navigazione sui Laghi Maggiore di Garda e di Como</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti — Gestione Governativa dei Servizi Pubblici di Navigazione sui Laghi Maggiore di Garda e di Como</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via L. Ariosto 21</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20145</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio contratti e appalti</CONTACT_POINT><PHONE>+39 024676101</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>naviges@pec.navigazionelaghi.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0246761059</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.navigazionelaghi.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>GR 03/18 gara a procedura ristretta ai sensi dell’art.61 del D.Lgs 50/2016 per l’affidamento in outsourcing dei servizi di elaborazione paghe della Gestione Governativa Navigazione Laghi</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>9</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Luogo principale di esecuzione: Milano</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="IT"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>L’appalto ha ad oggetto:</P><P>a) l’affidamento dell’insieme delle prestazioni e delle attività finalizzate alla gestione informatizzata in outsourcing dei servizi di elaborazione dei cedolini paga e dei modelli mensili ed annuali previsti dalla legislazione contributiva e fiscale vigente, garantendo il rispetto degli adempimenti aziendali, normativi, regolamentari e derivanti dall’applicazione dei contratti di lavoro di settore, della contrattazione integrativa aziendale e di secondo livello;</P><P>b) la messa a disposizione di un sistema informatico per la «gestione delle presenze/assenze», comprendente il «Portale del dipendente», il quale con differenti livelli di accesso deve garantire almeno le funzioni di: </P><P>1) Visualizzazione e stampa delle transazioni sia giornaliere che mensili;</P><P>2) Giustificazione/autorizzazione di permessi, ferie, trasferte, rimborsi spese ecc.;</P><P>3) Visualizzazione e stampa documenti personali dell’utente;</P><P>4) Rispetto dei vincoli normativi;</P><P>5) Consuntivazione delle varie voci di presenza/assenza. </P><P>c) la messa a disposizione di un sistema informatico di «gestione delle risorse umane», che deve comprendere: </P><P>— Gestione anagrafica del dipendente, </P><P>— Gestione Organizzazione, </P><P>— Gestione Corsi di formazione. </P><P>Il servizio svolto dall’Appaltatore deve altresì includere il monitoraggio e lo studio delle novità normative inerenti il rapporto di lavoro nel suo complesso al fine di garantire che l’elaborazione dei cedolini paga e dei modelli mensili ed annuali avvenga nel rispetto delle norme stesse. I rapporti con il personale in forza (quadri, impiegati, operai e naviganti) sono disciplinati dal Ccnl Autoferrotranvieri, mentre per il personale con qualifica di Dirigente si applica il Ccnl Dirigenti Industria.</P><P>Pertanto le prestazioni oggetto del presente appalto costituiscono un complesso di attività di tipologia eterogenea che comprendono:</P><P>— attività di carattere intellettuale implicanti il possesso di specifiche cognizioni lavoristico-previdenziali, ivi incluso la prestazione inerente il supporto normativo (prestazione principale),</P><P>— attività di puro calcolo e stampa dei cedolini, ivi compreso anche quelli ad esse meramente strumentali ed accessorie, ovvero le mere attività strettamente legate al payroll e alla elaborazione della documentazione contabile (prestazione secondaria n.1),</P><P>— fornitura di sistemi informatici atti a consentire sia la «gestione delle presenze/assenze» sia la «gestione delle risorse umane», comprese le attività di manutenzione, assistenza e formazione (prestazione secondaria n. 2).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79631000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Importo totale presunto dell'appalto (comprensivo dell'opzione di proroga): 1 180 320 EUR oltre IVA. </P><P>L’importo posto a base d’asta per l’espletamento delle attività di cui al precedente punto II.1.5) lettera a) è pari a 16,00 EUR/cedolino oltre IVA. </P><P>Il quantitativo annuo presunto dei cedolini elaborati è pari a 11 144 EUR. </P><P>L’importo posto a base d’asta per la messa a disposizione del sistema informatico per la «gestione delle presenze/assenze» di cui al precedente punto II.1.5) lettera b) è pari 2,50 EUR/mese + IVA per ogni singola posizione anagrafica. </P><P>L’importo posto a base d’asta per la messa a disposizione del sistema informatico di «gestione delle risorse umane» di cui al punto II.1.5) lettera c) è pari  2,50 EUR/mese + IVA per ogni singola posizione anagrafica. </P><P>L’importo posto a base d’asta per l’espletamento delle attività previste nella fase di avviamento del servizio e per l’espletamento delle attività di formazione è pari a 50 000 EUR + IVA. Gli oneri della sicurezza derivanti da interferenze: 0,00 EUR. Si evidenzia che nell’ambito del suddetto costo a cedolino (pari 16,00 EUR) le attività rientranti nella «prestazione principale» hanno una incidenza pari al 60 %, mentre quelle rientranti nella «prestazione secondaria n. 1» hanno un'incidenza pari al 40 %.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>La Gestione Governativa si riserva la facoltà, a suo insindacabile giudizio, di prorogare il contratto per un ulteriore anno entro 3 mesi prima dalla scadenza del contratto medesimo, alle stesse condizioni contrattuali e di prezzo.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2022</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cauzione provvisoria e definitiva ex artt. 93 e 103 del D.Lgs. 50/2016 e polizza RC Professionale.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finanziamento e pagamento con i fondi di esercizio.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>I raggruppamenti temporanei di imprese e i consorzi ordinari di operatori economici sono ammessi a partecipare secondo le modalità di cui all'art. 48 del D.Lgs 50/2016. È fatto divieto ai concorrenti di partecipare in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare anche in forma individuale qualora abbia partecipato in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. L’inosservanza dei suddetti divieti comporta l'esclusione dalla gara di tutti gli operatori economici interessati.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>La partecipazione alla presente procedura di gara è riservata, esclusivamente, ai seguenti operatori economici:</P><P>a) Ai professionisti consulenti del lavoro di cui alla legge n. 12/1979;</P><P>b) Ai professionisti iscritti agli albi degli avvocati, dei dottori commercialisti, dei ragionieri e periti commerciali, ai quali è estesa la riserva di attività in favore dei consulenti del lavoro ai sensi dell’art.1 della legge n.12/1979;</P><P>c) Ai medesimi professionisti di cui alle precedenti lettere a) e b) costituiti in forma di «Società tra professionisti» ai sensi dell’art.10 della legge n.183/2011. I predetti operatori economici (a, b, c) purché in possesso di tutti i requisiti stabiliti nel presente bando, possono eseguire sia la «prestazione principale», sia entrambe le «prestazioni secondarie»;</P><P>d) Agli operatori economici iscritti alla C.C.I.A.A., con alle proprie dipendenze almeno un soggetto in possesso dei requisiti di cui alla legge 12/1979. I predetti operatori economici (d) possono eseguire solo ed esclusivamente, nella qualità di mandate di un raggruppamento temporaneo di imprese di tipo verticale, la «prestazione secondaria n. 1» e la «prestazione secondaria n. 2» purché in possesso dei requisiti previsti dal presente bando;</P><P>e) a qualunque operatore economico iscritto alla C.C.I.A.A.</P><P>I predetti operatori economici (e) possono eseguire solo ed esclusivamente, nella qualità di mandate di un raggruppamento temporaneo di imprese di tipo verticale, la «prestazione secondaria n. 2», purché in possesso dei requisiti previsti dal presente bando.</P><P>La richiesta d’invito (attestante la denominazione ufficiale dell’operatore economico, la forma giuridica, l'indirizzo della sede legale, il codice fiscale e/o partita IVA, la PEC, il numero di telefono ed il numero di riferimento della presente gara GR 03/18, nonché la presa visione ed accettazione del «codice etico» della Gestione Governativa Navigazione Laghi reperibile sul sito www.navigazionelaghi.it), munita di marca da bollo da 16,00 EUR deve essere redatta in lingua italiana e sottoscritta dal legale rappresentante dell’operatore economico (in caso di riunione di imprese dal legale rappresentante di ogni operatore economico che costituisce o che costituirà l’associazione) e deve essere munita di fotocopia del documento di identità dei soggetti firmatari. Tale richiesta deve essere corredata dal DGUE (Documento di gara unico europeo), redatto in lingua italiana nelle parti II, III, IV e VI, secondo le Linee Guida predisposte dal Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti con circolare n. 3 del 18.7.2016 ed in conformità a quanto stabilito nel presente bando.</P><P>Tale DGUE deve essere sottoscritto dal legale rappresentante, deve essere corredato da una copia fotostatica del relativo documento d’identità e deve attestare quanto di seguito specificato, nonché il possesso dei requisiti di cui al successivo punto III.2.3):</P><P>1) L’iscrizione presso i competenti ordini professionali o nel Registro della C.C.I.A.A.;</P><P>In particolare deve essere dichiarato:</P><P>1.a) Per i singoli professionisti:</P><P>1.a.1) o l’iscrizione all’albo dei consulenti del lavoro di cui all’art.8 della legge 12/1979;</P><P>1.a.2) o l’iscrizione agli albi degli avvocati, dei dottori commercialisti, dei ragionieri e periti commerciali, purché sia stata data comunicazione agli ispettorati del lavoro delle provincie nel cui ambito territoriale intendono svolgere gli adempimenti previsti dalla medesima legge 12/1979; </P><P>1.b) Per le Società di professionisti di cui all’art. 10 della legge 183/2011:</P><P>1.b.1) l’iscrizione di cui ai precedenti punti 1.a.1) e/o 1.a.2) con riferimento ai soci professionisti;</P><P>1.b.2) l’iscrizione della Società alla sezione speciale istituita presso il Registro delle Imprese della Camera di Commercio, ai sensi dell’art. 7 del D.M. 34/2013 per le attività che comprendono il servizio oggetto della presente gara;</P><P>1.c) Per gli operatori economici iscritti alla C.C.I.A.A. con alle proprie dipendenze almeno un soggetto in possesso dei requisiti di cui alla Legge n. 12/1979:</P><P>1.c.1) l’iscrizione di cui ai precedenti punti 1.a.1) o 1.a.2) con riferimento al medesimo soggetto;</P><P>1.c.2) l’iscrizione dell’operatore economico alla C.C.I.A.A., da cui risulti l’attinenza dell’attività svolta dallo stesso con le attività relative alla «prestazione secondaria» che intende eseguire;</P><P>1.d) per gli altri operatori economici l’iscrizione alla C.C.I.A.A., da cui risulti l’attinenza dell’attività svolta dallo stesso con le attività relative alla «prestazione secondaria n. 2».</P><P>Si precisa che i suddetti requisiti di idoneità professionale non possono essere oggetto di avvalimento.</P><P>Per gli operatori economici non residenti in Italia deve essere dichiarato l’iscrizione nel Registro Professionale o Commerciale dello Stato di residenza. Per la dichiarazione dei suddetti requisiti di idoneità professionale deve essere compilata la Parte IV, Sezione A, n. 1 e/o n. 2 del DGUE riportando tutti i dati necessari (numero di iscrizione, provincia di iscrizione, provincie dell’ispettorato del lavoro a cui è stata data comunicazione ai sensi dell’art. 1 della legge 12/79, nominativi dei professionisti, attività svolta, C.C.I.A.A. competente ecc.).</P><P>2) L’insussistenza dei motivi di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016, nonché della causa interdittiva di cui all’art. 53, comma 16-ter del D.Lgs. 165/2001 (Parte III Sezione A, B, C, D del DGUE).</P><P>La dichiarazione sull’insussistenza dei motivi di esclusione di cui all’art. 80, comma 1 e comma 2, del D.Lgs. 50/2016, deve essere riferita a tutti i soggetti previsti dal comma 3 del medesimo articolo, senza l’indicazione del nominativo dei singoli soggetti (per l’individuazione dei soggetti di cui al citato art.80 comma 3 si deve fare riferimento a quanto stabilito nel Comunicato del Presidente dell’ANAC del 26.10.2016). Nel caso in cui un operatore economico si trovi in una delle situazioni di cui all’art. 80 comma 1 o comma 5 del D.Lgs. 50/2016, e qualora abbia adottato delle misure di autodisciplina o self-cleaning di cui all’art. 80 comma 7 del medesimo Decreto, devono essere fornite tutte le informazioni necessarie per consentire alla Gestione Governativa ogni valutazione circa l’adeguatezza delle specifiche misure poste in essere dall’operatore economico, al fine di valutare la non esclusione dello stesso dalla procedura di gara, così come previsto dal comma 8 del citato art. 80. I suddetti requisiti devono essere posseduti, pena l’esclusione, da ciascun operatore economico che costituisce o che costituirà l’associazione. </P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>L’elenco delle prestazioni eseguite nel quinquennio antecedente la data di pubblicazione del presente bando, con l’indicazione delle date di esecuzione, dell’oggetto della prestazione, dei soggetti destinatari, del numero dei dipendenti dei soggetti medesimi e del CCNL applicato, dal quale deve risultare, pena l’esclusione, di avere eseguito con buon esito:</P><P>Per la «prestazione principale» almeno un contratto della durata non inferiore ad 1 (uno) anno avente ad oggetto l’espletamento di attività di carattere intellettuale implicanti il possesso di specifiche cognizioni lavoristico-previdenziali e relative agli adempimenti in materia di lavoro, previdenza ed assistenza sociale dei lavoratori dipendenti di cui all’art. 1 della Legge 12/1979, ivi comprese le mere attività strettamente legate al payroll, svolto a favore Aziende che applichino il CCNL autoferrotranvieri con almeno 200 dipendenti. </P><P>Per la «prestazione secondaria n. 1»: almeno un contratto della durata non inferiore ad 1 (uno) anno, avente ad oggetto la mera attività di puro calcolo e stampa dei cedolini paga, ivi comprese anche quelle ad esse meramente strumentali ed accessorie, ovvero le mere attività strettamente legate al payroll e alla elaborazione della documentazione contabile e relativa agli adempimenti in materia di lavoro, previdenza ed assistenza sociale di lavoratori dipendenti di cui all’art. 1 della legge 12/1979, svolto a favore di Aziende che applichino il CCNL autoferrotranvieri con almeno 200 dipendenti.</P><P>Per la «prestazione secondaria n. 2»: almeno un contratto della durata non inferiore ad 1 (uno) anno, avente ad oggetto la messa a disposizione e manutenzione di sistemi informatici di proprietà dell’operatore economico, per l’acquisizione e la gestione dei dati di presenza e per la gestione delle risorse umane a favore di Aziende con almeno 200 dipendenti.</P><P>Associazioni temporanee di imprese di tipo verticale: per raggruppamento temporaneo di imprese di tipo verticale si intende un raggruppamento di operatori economici in cui il mandatario esegue le attività di cui alla «prestazione principale», mentre le mandanti le attività di cui alle «prestazioni secondarie». Nel caso di specie il ruolo di mandataria può essere assunto, pena l’esclusione, solo dagli operatori economici di cui al punto III.2.1 lettere a, b, c, ed in possesso del requisito di capacità tecnica relativo alla «prestazione principale»; il ruolo di mandante può essere assunto nella «prestazione secondaria n. 1», pena l’esclusione, solo dagli operatori economici di cui al punto III.2.1 lettere a, b, c, d ed in possesso del requisito di capacità tecnica relativo alla prestazione stessa; il ruolo di mandante può essere assunto nella «prestazione secondaria n. 2» dagli operatori economici di cui al punto III.2.1 lettere a, b, c, d, e ed in possesso del requisito di capacità tecnica relativo alla prestazione stessa.</P><P>Associazione temporanea di imprese di tipo orizzontale: per raggruppamento temporaneo di imprese di tipo orizzontale si intende un raggruppamento di operatori economici che eseguono il medesimo tipo di prestazione. Nel caso di specie i suddetti requisiti di capacità tecnica devono essere posseduti, pena l’esclusione, dalla mandataria in misura non inferiore all’80 % mentre le Società mandanti in misura non inferiore al 20 % di quanto richiesto. Resta inteso che ai fini della composizione dell’associazione temporanea di tipo orizzontale devono essere comunque rispettate le condizioni di cui al precedente punto III.2.1) del presente bando, in merito al possesso dei requisiti di idoneità professionale necessari per eseguire la «prestazione principale» e le «prestazioni secondarie». </P><P>Resta inteso che l’associazione temporanea di imprese deve possedere nel suo complesso il 100 % dei requisiti.</P><P>Per la dichiarazione dei suddetti requisiti compilare la parte IV, Sezione C, n. 1, b) del DGUE. </P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Legge 11/01/1979 n.12 e Legge 12/11/2011 n. 183.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="RESTRICTED"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>GR 03/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>CIG: 744427493C — La durata dell’appalto specificata al punto II.3) si riferisce al servizio a regime. </P><P>Tale servizio può essere prorogato per ulteriori 12 mesi. Nei mesi di settembre, ottobre, novembre e dicembre 2018, l’Appaltatore deve attuare ed eseguire le attività di avvio del servizio.</P><P>IV.3.3) Condizioni per ottenere il capitolato d’oneri e la documentazione complementare: </P><P>Ai sensi dell’art. 74 comma 1 e dell’art. 131 comma 2 del D.Lgs. 50/2016, il capitolato d’oneri e la documentazione complementare saranno resi disponibili a decorrere dalla data di invio della lettera di invito mediante la pubblicazione degli stessi sul sito internet www.navigazionelaghi.it/Amministrazione Trasparente/Bandi di gara e contratti/Gare in corso/GR 03/18.</P><P>Altre Informazioni: La richiesta di partecipazione ed il DGUE sono disponibili sul sito internet www.navigazionelaghi.it/Amministrazione Trasparente/Bandi di gara e contratti /Gare in corso/GR 03/18. In caso di riunione di imprese, il DGUE deve essere redatto e presentato da ciascun soggetto facente parte del raggruppamento. Si evidenzia che trattandosi di una procedura ristretta non è richiesta in questa fase la compilazione della Sezione D della parte II del DGUE (Informazioni concernenti i subappaltatori). Si precisa che relativamente alla Parte IV del DGUE (Criteri di selezione) l’operatore economico deve limitarsi a compilare la Sezione A n. 1) e/o n. 2), e la Sezione C n. 1 b) con l’indicazione di tutti i dati richiesti nella parte III.2.3). </P><P>Non è richiesta la compilazione della Parte V del DGUE. </P><P>Per tutte le dichiarazioni rese dalle Società partecipanti la Gestione Governativa si riserva la facoltà di accertamenti. </P><P>La mancanza anche di uno solo dei requisiti minimi di ordine generale, di idoneità professionale e di capacità tecnica indispensabili per poter essere ammessi a concorrere alla gara, comporterà l’esclusione dalla gara stessa. </P><P>Le richieste di invito non vincolano in alcun modo l’Amministrazione appaltante. Non saranno prese in considerazione le richieste d’invito pervenute oltre il termine perentorio stabilito, anche se spedite in data anteriore. </P><P>La Gestione Governativa Navigazione Laghi si riserva la facoltà di procedere all’aggiudicazione del presente appalto anche in caso di presentazione di una sola offerta valida sempre che sia ritenuta congrua e conveniente. Ai sensi dell’art. 95 comma 12 del D.Lgs. 50/2016, la Gestione Governativa si riserva la facoltà di non procedere all’aggiudicazione del presente appalto se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all’oggetto del contratto. Non sono ammesse offerte in aumento sugli importi posti a base d'asta. È ammesso il subappalto secondo i limiti e le condizioni di cui all’art.105 del D.Lgs. 50/2016. In caso di subappalto, ai sensi del citato art.105 comma 6 è obbligatoria l’indicazione della terna dei subappaltatori in sede di offerta. La Gestione Governativa avrà la facoltà, in caso di fallimento, di liquidazione coatta e concordato preventivo, ovvero procedura di insolvenza concorsuale o di liquidazione dell’appaltatore o di risoluzione del contratto ai sensi dell’art.108 del D.Lgs. 50/2016, ovvero di recesso dal contratto ai sensi dell’art. 88, comma 4-ter del D.Lgs. 159/2011, ovvero in caso di dichiarazione giudiziale di inefficacia del contratto, di applicare l’art. 110 del suddetto D.Lgs. 50/2016. In caso di avvalimento, l’operatore economico indica nel DGUE (Parte II Sezione C) il nominativo della Società di cui intende avvalersi (ausiliaria) ed i requisiti oggetto di avvalimento. La Società ausiliaria deve presentare un DGUE distinto debitamente compilato e firmato con le informazioni richieste dalle Sezioni A e B della parte II, dalla Parte III, dalla Parte IV ove pertinente e dalla Parte VI. L’operatore economico in caso avvalimento allega altresì la dichiarazione sottoscritta dall’impresa ausiliaria con cui quest’ultima si obbliga verso il concorrente e verso la stazione appaltante a mettere a disposizione, per tutta la durata dell’appalto, le risorse di cui è carente il concorrente stesso nonché il contratto di avvalimento in originale o in copia autentica, così come previsto dall'art. 89 del D.Lgs. 50/2016. Resta inteso che il contratto di avvalimento deve contenere, a pena di nullità, la specificazione dei requisiti forniti e delle risorse messe a disposizione dall’impresa ausiliaria. Non è consentito, pena l'esclusione, che della stessa impresa ausiliaria si avvalga più di un concorrente, ovvero che partecipino alla gara sia l’impresa ausiliaria che quella, che si avvale dei requisiti. L’ausiliario non può avvalersi a sua volta di altro soggetto. Ai sensi dell’art. 97 comma 3 del D.Lgs. 50/2016 la congruità delle offerte è valutata sulle offerte che presentano sia i punti relativi al prezzo, sia la somma dei punti relativi all’offerta tecnica, entrambi pari o superiori ai quattro quinti dei corrispondenti punti massimi previsti dai documenti di gara. Si evidenzia che il servizio di cui trattasi non può essere suddiviso in lotti funzionali e lotti prestazionali ai sensi dell’art. 51 del D.Lgs. 50/2016, in quanto le prestazioni oggetto dell’appalto sono inscindibili e finalizzate allo svolgimento di un unico servizio.</P><P>Ai sensi dell’art. 209 del D.Lgs. 50/2016 si evidenzia che il contratto non conterrà la clausola compromissoria. Per ogni controversia relativa all’esecuzione delle prestazioni contrattuali sarà competente il Foro di cui agli artt. 6 e 7 R.D. 30/10/1933 n<FT TYPE="SUP">o</FT>1 611. Ulteriori informazioni saranno indicate nella lettera d’invito e nei relativi allegati. I dati raccolti saranno trattati, ai sensi dell'art.13 del D.Lgs. 30.6.2003 n. 196, esclusivamente nell'ambito della presente gara. Il responsabile del presente procedimento è l’Avv. Alessandro Acquafredda.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR competente</OFFICIALNAME></ORGANISATION></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>