<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159065-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-159878-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159065</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159065-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.grajewo.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.um.grajewo.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09331100">Solar collectors for heat production</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45321000">Thermal insulation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45331000">Heating, ventilation and air-conditioning installation work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL842">Łomżyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL842">Łomżyński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Слънчеви колектори за производство на топлинна енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solární kolektory pro výrobu tepla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solfangere til varmeproduktion</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Thermische Sonnenkollektoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλιακοί συλλέκττες για την παραγωγή θερμότητας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solar collectors for heat production</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Captadores solares para la producción de calor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Päikesepaneelid soojuse tootmiseks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmön tuottamiseen tarkoitetut aurinkokeräimet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Capteurs solaires pour la production de chaleur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solar collectors for heat production</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solarni kolektori za proizvodnju topline</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Napkollektorok hő termelésére</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Collettori solari per la produzione di calore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saulės kolektoriai šilumai gaminti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saules kolektori siltuma ražošanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolletturi solari għall-produzzjoni tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zonnecollectoren voor verwarmingsdoeleinden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolektory słoneczne do produkcji ciepła</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Colectores solares para produção de calor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Captori solari pentru producerea căldurii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Slnečné kolektory na výrobu tepla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zbiralniki sončne energije za proizvodnjo toplote</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grajewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solfångare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Grajewo</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Grajewo</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Strażacka 6A</ADDRESS>
               <TOWN>Grajewo</TOWN>
               <POSTAL_CODE>19-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dariusz Doliwa, Katarzyna Wojsław</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 862730802</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@um.grajewo.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 862730803</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL842"/>
               <URL_GENERAL>http://www.grajewo.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.um.grajewo.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Pozyskiwanie energii odnawialnej słonecznej w Mieście Grajewo - edycja II</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RI.7013.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09331100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa i montaż 209 zestawów kolektorów słonecznych przeznaczonych do podgrzewania wody użytkowej w budynkach mieszkalnych znajdujących się na terenie Grajewa, realizowanego w ramach projektu pn. „Pozyskiwanie energii odnawialnej słonecznej w Mieście Grajewo – edycja II”, który jest współfinansowany przez Unię Europejską w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Podlaskiego na lata 2014-2020, Oś priorytetowa V Gospodarka niskoemisyjna, Działanie 5.1. Energetyka oparta na odnawialnych źródłach energii.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45321000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45331000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL842"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren miasta Grajewo, województwo podlaskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa i montaż instalacji solarnych, która obejmuje w szczególności:</P>
                  <P>1) dostawę i montaż w oparciu o posiadaną dokumentację projektową 209 zestawów kolektorów słonecznych przeznaczonych do podgrzewania wody użytkowej w budynkach mieszkalnych znajdujących się na terenie Grajewa, w tym:</P>
                  <P>a) 149 zestawów 2-200 o mocy min. 2,60 kW (dwa kolektory) + 200 l zasobnik,</P>
                  <P>b) 60 zestawów 3-300 o mocy min. 3,90 kW (trzy kolektory) + 300 l zasobnik,</P>
                  <P>2) posadowienie podgrzewacza c. w. u. z dwiema wężownicami,</P>
                  <P>3) podłączenie podgrzewacza c. w. u. do istniejącej instalacji c. w. u.,</P>
                  <P>4) wykonanie instalacji łączącej kolektory z podgrzewaczem c. w. u.,</P>
                  <P>5) montaż armatury, zespołu pompowego, naczyń przeponowych i pozostałych elementów wg schematu technologicznego,</P>
                  <P>6) instalacja sterowania i zasilania wraz z układem AKPiA układu solarnego,</P>
                  <P>7) montaż systemu automatycznego sterowania wyposażonego w sterownik mikroprocesorowy,</P>
                  <P>8) wykonanie płukania oraz próby ciśnieniowych instalacji,</P>
                  <P>9) napełnienie i uruchomienie instalacji,</P>
                  <P>10) uzupełnienie ubytków ścian, stopów, uszczelnienie pokrycia dachowego po przejściach przewodów,</P>
                  <P>11) wykonanie przewodów instalacji C.O. i podłączenie górnej wężownicy oraz wody zimnej i ciepłej niezbędnych do podłączenia z projektowanym systemem solarnym</P>
                  <P>12) przeszkolenie przedstawicieli właścicieli nieruchomości z zakresu obsługi i eksploatacji zestawów solarnych,</P>
                  <P>13) sporządzenie i dostarczenie dla użytkownika pisemnej instrukcje obsługi i karty przeglądów gwarancyjnych dla każdego zainstalowanego zestawu,</P>
                  <P>14) sporządzenie wykazu zastosowanych urządzeń z kartami gwarancyjnymi i dokumentacją techniczną tych urządzeń wraz z wykazem materiałów użytych do wykonania w/w zamówienia i ich atestami i deklaracjami zgodności</P>
                  <P>15) wykonywanie przeglądów gwarancyjnych (po 3 przeglądy dla każdego zainstalowanego zestawu) oraz jednokrotnej wymiany płynu solarnego (w każdym zainstalowanym zestawie):</P>
                  <P>a) I przegląd po 12 miesiącach,</P>
                  <P>b) II przegląd po 36 miesiącach,</P>
                  <P>c) III przegląd po 60 miesiącach,</P>
                  <P>Oraz odnotowanie w/w przeglądów w karcie przeglądów gwarancyjnych.</P>
                  <P>Jeżeli producent kolektorów lub innych urządzeń wchodzących w skład zestawów solarnych wymaga - dla zachowania ważności gwarancji - wykonania montażu lub sprawdzenia montażu, lub wykonania przeglądów gwarancyjnych przez przedstawiciela producenta lub autoryzowanego przez producenta instalatora. Wykonawca swoim staraniem i na swój koszt zapewni udział takiej osoby w montażu i przeglądach.</P>
                  <P>2. Przedmiot zamówienia szczegółowo opisuje specyfikacja istotnych warunków zamówienia wraz z załącznikami, w tym między innymi „Opis przedmiotu zamówienia” – zał nr 7 SIWZ oraz „Dokumentacja projektowa instalacji kolektorów słonecznych” – zał nr 8 SIWZ opracowana przez firmę „GREENPROJECT” Łukasz Chłąd z siedzibą 42-125 Gruszewnia ul. Kłobucka 31.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin wykonania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas reakcji serwisu gwarancyjnego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">150</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Projekt nr WND-RPPD.05.01.00-20-0435/17 pn. „Pozyskiwanie energii odnawialnej słonecznej w Mieście Grajewo – edycja II”.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej, które Zamawiający zamierza przeznaczyć na sfinansowanie części zamówienia nie zostaną przyznane, wówczas na podstawie art.93 ust.1a pkt.1 ustawy Pzp zamówienie zostanie unieważnione.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>W powyższym zakresie Zamawiający nie stanowi szczegółowych wymagań.</P>
               <P>Ze względu na ograniczoną liczbę znaków formularza ogłoszenia w tej sekcji podaje się informacje dotyczące dokumentów jakie Wykonawca zobowiązany jest złożyć w odpowiedzi na wezwanie. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, zobowiązany będzie – na wezwanie Zamawiającego - do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, następujących dokumentów:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P>
               <P>8) wskazanie realizacji, o której mowa w pkt. VII pkt 5.1.1a) SIWZ, wykonanej w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem jej wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których zostało wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te zamówienie zostało wykonane należycie. Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego zamówienie były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny, o obiektywnym charakterze, Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy – zgodnie z załącznikiem nr 2a SIWZ,</P>
               <P>— ciąg dalszy dokumentów w sekcji III.1.2 "Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów".</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W zakresie "Sytuacji ekonomicznej i finansowej" Zamawiający będzie wymagał od Wykonawcy:</P>
               <P>a) wykazania się dobrą sytuacją finansową, określoną jako posiadanie zdolności kredytowej lub posiadanie środków finansowych w wysokości 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych),</P>
               <P>b) posiadania ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę min. 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych).</P>
               <P>W przypadku, gdy Wykonawca będzie polegać na sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków, zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia. W szczególności winien przedstawić pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonywaniu zamówienia – zgodnie z załącznikiem nr 5 SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ciąg dalszy sekcji III. 1.1 w części dotyczącej dokumentów składanych przez Wykonawcę na wezwanie Zamawiającego:</P>
               <P>9) wskazanie osoby, skierowanej przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kontrolę jakości wraz z informacjami na temat jej kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnego do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nią czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania wskazaną osobą – zgodnie z załącznikiem nr 2b SIWZ,</P>
               <P>10) informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>11) opłacona polisa, a w przypadku jej braku, inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie "Zdolności technicznej i zawodowej" Zamawiający będzie wymagał od Wykonawcy wykazania się:</P>
               <P>a) zrealizowaniem w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej jednego zamówienia polegającego na dostawie wraz z montażem instalacji solarnych (kolektorów słonecznych) na budynkach w ilości min. 100 sztuk (minimalna ilość instalacji/kolektorów w ramach jednej dostawy wraz z montażem wynosi min. 100 sztuk).Wykonawca może również wykazać się doświadczeniem także wówczas jeśli realizował zamówienie w formule robót budowlanych a nie dostaw z montażem.</P>
               <P>b) dysponowanie osobą posiadającą uprawnienia instalatora Odnawialnych Źródeł Energii certyfikowane przez Urząd Dozoru Technicznego potwierdzające doświadczenie i kwalifikacje do montażu instalacji kolektorów słonecznych.</P>
               <P>Jeżeli osoby, o których jest mowa wyżej nie są pracownikami Wykonawcy w rozumieniu art. 2 kodeksu pracy to należy złożyć pisemne zobowiązanie tych podmiotów /na zał. nr 5 SIWZ/, że podejmują się pełnienia obowiązków z chwilą podpisania umowy przez Wykonawcę z Zamawiającym.</P>
               <P>W przypadku, gdy Wykonawca będzie polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków, zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia. W szczególności winien przedstawić pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonywaniu zamówienia oraz zobowiązanie do wykonania tych części zamówienia, dla których wykonania udostępniane zasoby są konieczne – zgodnie z załącznikiem nr 5 SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wszystkie istotne dla stron postanowienia zostały zawarte we wzorze umowy stanowiącym zał. nr 4 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwości wprowadzenia zmian do zawartej umowy na podstawie art. 144 Pzp oraz w sposób i na warunkach szczegółowo opisanych we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Grajewo, 19-200 Grajewo, ul. Strażacka 6A pok. nr 22</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Wykonawcy mogą brać udział w procedurze otwarcia ofert.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Szczegółowe wymagania dotyczące treści oferty oraz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca zobowiązany będzie złożyć wraz z ofertą wskazano w pkt. IX ppkt. 2 SIWZ.</P>
               <P>Zgodnie z art. 22a ust. 2 ustawy pzp Wykonawca może polegać na zdolnościach technicznych i zawodowych nie zbędnych do wykonania zamówienia i sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków:</P>
               <P>a) Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu pisemne zobowiązanie tych podmiotów (przedstawione w formie oryginału lub poświadczonej notarialnie kopii) do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby wykonania zamówienia (na lub wg załącznika nr 5 do SIWZ) oraz dokumenty potwierdzające, że osoba podpisująca takie zobowiązanie była uprawniona do działania w imieniu podmiotu trzeciego (ewentualne pełnomocnictwo należy złożyć w formie oryginału lub kopii poświadczonej notarialnie za zgodność z oryginałem). Kopie dokumentów dotyczących podmiotu trzeciego muszą być poświadczone za zgodność z oryginałem przez te podmioty.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P>
               <P>b) Wykonawca zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował przy realizacji zamówienia zasobami innych podmiotów w stopniu niezbędnym dla należytego wykonania zamówienia oraz, że stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do zasobów. Przedkładane w tym celu dokumenty winne zawierać w szczególności:</P>
               <P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów,</P>
               <P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia,</P>
               <P>3) charakter stosunku, jaki będzie łączył Wykonawcę z innym podmiotem,</P>
               <P>4) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia.</P>
               <P>Udostępnienie Wykonawcy zdolności technicznych i zawodowych przez podmiot trzeci wiąże się z udziałem podmiotu trzeciego przy realizacji zamówienia.</P>
               <P>Wykonawca powołujący się przy wykazywaniu spełnienia warunków udziału w postępowaniu na zasoby innych podmiotów, które będą brały udział w realizacji części zamówienia, przedkłada także dokumenty dotyczące tego podmiotu w zakresie wymaganym dla wykonawcy.</P>
               <P>W przedmiotowym postępowaniu, w odniesieniu do przesłanek wykluczenia mają zastosowanie przepisy art.24 ust.1 oraz art.24 ust.5 pkt.1, 2, 8 ustawy.</P>
               <P>Szczegółowe wymagania dotyczące wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskie zostały wskazane w pkt. XV ppkt.2 SIWZ. Szczegółowe wymagania dotyczące składania oświadczenia w formie jednolitego dokumentu zamówienia JEDZ zostały wskazane w pkt. IX ppkt 2 SIWZ oraz załączniku nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza zobowiązany będzie do wniesienia przed terminem zawarcia umowy zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie (cena brutto) - pkt.XVII SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium kwocie 50.000 zł, w terminie i na zasadach określonych w pkt. XI SIWZ.</P>
               <P>Ze względu na ograniczoną liczbą znaków formularza ogłoszenia o zamówieniu pozostałe informacje dotyczące przedmiotowego postępowania zawarto w SIWZ dostępnej wraz z niniejszym ogłoszeniem na stronie internetowej http://bip.um.grajewo.pl</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy przysługują środki ochrony prawnej, zgodnie z zasadami szczegółowo określonymi w Dziale VI ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. z dnia 24.8.2017 r. poz. 1579 wraz ze zmianami) oraz w przepisach rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 22.3.2010 r. w sprawie regulaminu postępowania przy rozpoznawaniu odwołań (Dz. U. z 2014 r. poz. 964 wraz ze zmianami) oraz rozporządzenie Prezesa Rady Ministrów z dnia 19.12.2016 r. zmieniające rozporządzenie w sprawie wysokości i sposobu pobierania wpisu od odwołania oraz rodzajów kosztów w postępowaniu odwoławczym i sposobu ich rozliczania (Dz.U. z 2017 r. poz.47).</P>
               <P>Właściwą do rozpoznawania odwołań wnoszonych w trakcie postępowania jest Krajowa Izba Odwoławcza, Postępu 17a, 02-676 Warszawa, Polska.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym, przesyłając jednocześnie jego odpis Zamawiającemu.</P>
               <P>Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
