<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159015-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-159302-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159015</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159015-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://przetargi.pwr.edu.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.przetargi.pwr.edu.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48823000">File servers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Файлови сървъри</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Souborové servery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Filservere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dateiverwalter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξυπηρετητές αρχείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>File servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servidores de fichero</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Failiserverid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiedostopalvelimet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveurs de fichiers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>File servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslužitelji datoteke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Állományszervező szerverek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>File server</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bylų serveriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datņu serveri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers tal-files</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bestandsservers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serwery plików</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servidores de ficheiro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servere de fişiere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Súborové servery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datotečni strežniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nätminne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Politechnika Wrocławska</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Politechnika Wrocławska</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wybrzeże Wyspiańskiego 27</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-370</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Perehiniec, Biuro Zamówień Publicznych Politechniki Wrocławskiej, ul. Smoluchowskiego 19, 50-370 Wrocław, bud. A5, pokój 409</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713204149</PHONE>
               <E_MAIL>agnieszka.perehiniec@pwr.edu.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <URL_GENERAL>http://przetargi.pwr.edu.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.przetargi.pwr.edu.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>uczelnia wyższa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup serwera plików z opcją deduplikacji i VTL na potrzeby systemu backupu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/BZP/106/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48823000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa serwera plików z opcją deduplikacji i TVL na potrzeby systemu backupu.</P>
               <P>2. Klasyfikacja wg kodu CPV: 48823000-3 serwery plików.</P>
               <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia (OPZ) znajduje się w Załączniku nr 3 do SIWZ – specyfikacja techniczna.</P>
               <P>4. Szczegółowy zakres wykonania przedmiotu zamówienia znajduje się we wzorze umowy, stanowiącym Załącznik nr 2 SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Budynek F-13 PWr, ul. Czerwonego Krzyża 2, Wrocław.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa serwera plików z opcją deduplikacji i TVL na potrzeby systemu backupu.</P>
                  <P>2. Klasyfikacja wg kodu CPV:</P>
                  <P>48823000-3 serwery plików.</P>
                  <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia (OPZ) znajduje się w Załączniku nr 3 do SIWZ – specyfikacja techniczna.</P>
                  <P>4. Szczegółowy zakres wykonania przedmiotu zamówienia znajduje się we wzorze umowy, stanowiącym Załącznik nr 2 SIWZ.</P>
                  <P>5. Miejsce dostawy: budynek F-13 PWr, ul. Czerwonego Krzyża 2, Wrocław.</P>
                  <P>6. Termin realizacji przedmiotu umowy wynosi: do 30 dni kalendarzowych licząc od następnego dnia roboczego od wysłania przez Zamawiającego danego Zamówienia do Wykonawcy.</P>
                  <P>Umowa zostanie zawarta na okres 3 miesięcy od dnia podpisania umowy.</P>
                  <P>6.1. Szczegóły dotyczące terminu i warunków realizacji przedmiotu zamówienia znajdują się we wzorze umowy, stanowiącym Załącznik nr 2 do SIWZ</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja (czas trwania, wydłużenie okresu gwarancji)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Obsługa replikacji danych</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Cena</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu w oparciu o art. 24 ust.1 pkt 12-23 oraz (dodatkowo Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy) art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 uPzp tj:</P>
               <P>1.1. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844); 1.2. który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt 15, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>2.1. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
               <P>2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej .Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
               <P>2.3. zdolności technicznej lub zawodowej. Zamawiający wyznacza szczegółowy warunek w tym zakresie.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>2.3.1 zrealizował należycie w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, co najmniej:</P>
               <P>3 dostawy serwerów na kwotę min 200 000 PLN netto każda.</P>
               <P>Dla ww. wartości wykazanych przez Wykonawcę w walucie innej niż PLN, Zamawiający przyjmie przelicznik według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego dla danej waluty z dnia wszczęcia niniejszego postępowania (tj. z dnia opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w DUUE).</P>
               <P>3) spełniają przez oferowane dostawy wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>c.d. z III.1.1)</P>
               <P>2. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w pkt 1.2) ppkt 2.3. niniejszego rozdziału/sekcji w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Zamawiający jednocześnie informuje, iż „stosowna sytuacja” o której mowa powyżej wystąpi wyłącznie w przypadku, kiedy Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udowodni Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 i ust. 5 pkt 1 i 8.</P>
               <P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu udostępniającego zasoby, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żądać będzie, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P>
               <P>1. zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P>
               <P>2. zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w pkt. 1.2) odpowiednio ppkt 2.3 niniejszego rozdziału/sekcji.</P>
               <P>Wykaz dokumentów:</P>
               <P>3. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 uPzp Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>3.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 uPzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>3.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu, potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>3.4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d. wymaganych dokumentów</P>
               <P>3.5. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczenia podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w spłat tych należności;</P>
               <P>3.6. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego i zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P>
               <P>3.7. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłaceniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r poz. 716).</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>3.8. wykazu dostaw wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy.</P>
               <P>4. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a uPzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w ppkt 3.1 – 3.7 niniejszego rozdziału.</P>
               <P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 3 ppkt 3.1-3.4 niniejszego rozdziału, składa:</P>
               <P>5.1. dot. ppkt 3.1 – informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 uPzp;</P>
               <P>5.2. dot. ppkt 3.2-3.4 - dokument lub dokumenty, wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że</P>
               <P>5.2.1. nie zalega z opłaceniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>5.2.2. nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>5.3. Dokumenty, o których mowa w ppkt 5.1 i 5.2.2 powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przez upływem terminu składania ofert, a dokument, o którym mowa w ppkt 5.2.1, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5.4. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa powyżej, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Zapisy ppkt 5.3 stosuje się.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Cd wymaganych dokumentów.</P>
               <P>5.5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ppkt 3.1 niniejszego rozdziału/sekcji, składa dokument, o którym mowa w ppkt 5.1 niniejszego rozdziału/sekcji, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 uPzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Zapisy ppkt 5.3 stosuje się.</P>
               <P>6. W przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności wymaganych w niniejszym rozdziale dokumentów lub oświadczeń w formie elektronicznej pod określonym adresem internetowym ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobierze samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonawcę oświadczenia lub dokumenty.</P>
               <P>7. Forma dokumentów:</P>
               <P>7.1. Oświadczenia, o których mowa w rozporządzeniu dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale.</P>
               <P>7.2. Dokumenty, o których mowa w rozporządzeniu, inne niż oświadczenia, o których mowa powyżej składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P>
               <P>7.3. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P>
               <P>8. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P>
               <P>9. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie niniejszego zamówienia - oferta wspólna musi zostać przygotowana i złożona zgodnie z rozdziałem VII SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Jako odrębny Załącznik nr 2 do SIWZ Zamawiający zamieścił wzór umowy, która określa warunki umowne realizacji przedmiotowego zamówienia publicznego.</P>
               <P>2. Zgodnie z przepisem art. 144 uPzp Zamawiający przewiduje możliwość zmian istotnych postanowień Umowy w stosunku do treści oferty na podstawie, której dokonano wyboru Wykonawcy, o których mowa we wzorze umowy, stanowiący odpowiednio Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferty należy składać pisemnie na adres: Biuro Zamówień Publicznych Politechniki Wrocławskiej, ul. Smoluchowskiego 19, bud. A-5, pok. 409, sekretariat, 50-370 Wrocław.</P>
                  <P>Otwarcie ofert: Biuro Zamówień Publicznych Politechniki Wrocławskiej, ul. Smoluchowskiego 19, bud. A-5, pok. 407, 50-370 Wrocław.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Oferta musi składać się z: 1. dokumentów i oświadczeń, o których mowa w rozdziale VI pkt 1 SIWZ tj.: Dla potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, Wykonawcy do oferty winni przedłożyć niżej wymienione oświadczenia i dokumenty aktualne na dzień składania ofert:</P>
               <P>1.1. Oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia zwanego dalej JEDZ sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej i wypełnić w miejscach wskazanych przez Zamawiającego w Załączniku nr 4. Informacje zawarte w JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>1.2. W przypadku polegania na zasobach innych podmiotów, o których mowa w art.22a uPzp – Zamawiający w celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów - będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów (w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia), które określają w szczególności: zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu, sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego, zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P>
               <P>1.3. Wykonawca, które powołuje się na zasoby innych podmiotów, o których mowa w art. 22a uPzp, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia w zakresie, w jakim się powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>1.4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia;</P>
               <P>2. formularza ofertowego Wykonawcy – Załącznik Nr 1 do SIWZ; </P>
               <P>3. wykazanie zastrzeżenia informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa zgodnie z pkt 7 rozdz. XI SIWZ (jeżeli dotyczy); </P>
               <P>4. pełnomocnictwo zgodnie z pkt 3 rozdz. XI SIWZ (jeżeli dotyczy).</P>
               <P>II. Każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium, na cały okres związania ofertą, w wysokości: 20 000 PLN.</P>
               <P>III. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 3 uPzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1.23 uPzp.</P>
               <P>IV. Zamawiający, w oparciu o art. 24aa uPzp, dokona oceny ofert w oparciu o kryteria, o których mowa w rozdziale XIII, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu. V.Wykonawca pozostaje związany złożoną ofertą przez 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 2a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej, o których mowa w Dziale VI uPzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>jw.</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
