<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159223-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-163624-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159223</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159223-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.powiat.wloclawski.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.powiat.wloclawski.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09135100">Heating oil</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL619">Włocławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL619">Włocławski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Гориво за отопление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Topné oleje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fyringsolie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heizöl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πετρέλαιο θέρμανσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heating oil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Petróleo para calefacción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kütteõlid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmitysöljy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fioul domestique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heating oil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ulje za loženje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fűtőolaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasolio per riscaldamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krosnių kuras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kurināmās eļļas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Żjut tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stookolie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Olej opałowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Combustível para aquecimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Păcură pentru încălzirea locuinţelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vykurovací olej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kurilno olje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eldningsolja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Włocławski – Starostwo Powiatowe we Włocławku</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Włocławski – Starostwo Powiatowe we Włocławku</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Cyganka 28</ADDRESS>
               <TOWN>Włocławek</TOWN>
               <POSTAL_CODE>87-800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Kręcicka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 542304644</PHONE>
               <E_MAIL>zamowieniapubliczne@powiat.wloclawski.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 542304671</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL619"/>
               <URL_GENERAL>www.powiat.wloclawski.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.powiat.wloclawski.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa oleju opałowego, w okresie od 1 lipca 2018 r. do dnia 30 czerwca 2020 r. dla potrzeb jednostek organizacyjnych powiatu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Nr zamówienia: IR.272.1.5.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09135100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest bieżąca dostawa oleju opałowego lekkiego w łącznej ilości 688 228 litrów dla potrzeb jednostek organizacyjnych powiatu.Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, zobowiązany jest przekazać zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Termin dwóch miesięcy określony w Sekcji IV.2.6) należy rozumieć jako 60 dni liczone od ustalonej daty składania ofert. Zamawiający zastosuje procedurę określoną w art. 24aa ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL619"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Powiat Włocławski, Województwo Kujawsko- Pomorskie, Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest bieżąca dostawa oleju opałowego lekkiego w łącznej ilości 688.228 litrów, o parametrach zgodnych z normą PN-C-96024:2011, rozporządzeniem Ministra Energii z dnia 1.12.2016 r. w sprawie wymagań jakościowych dotyczących zawartości siarki dla olejów oraz rodzajów instalacji i warunków, w których będą stosowane ciężkie oleje opałowe (Dz.U. 2016 r., poz. 2008), rozporządzeniem Ministra Finansów z dnia 20.8.2010 r. w sprawie znakowania i barwienia wyrobów energetycznych (Dz.U. 2010 r., Nr 157, poz. 1054), gatunku L1,, w okresie od 1.7.2018 r. lub od dnia zawarcia umowy (w przypadku zawarcia umowy po 1.7.2018 r.) do dnia 30.6.2020 r., dla potrzeb jednostek organizacyjnych powiatu.</P>
                  <P>3.2. Olej musi spełniać następujące parametry (normy jakościowe):</P>
                  <P>a) gęstość w temperaturze 150 C, nie wyższa niż 860 kg/m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P>
                  <P>b) temperatura zapłonu, nie niższa niż 560 C,</P>
                  <P>c) lepkość kinematyczna w temp. 200 C, nie większa niż 6,00 mm<FT TYPE="SUP">2</FT>/s,</P>
                  <P>d) zawartość siarki, nie więcej niż 0,1 %/m/m,</P>
                  <P>e) pozostałość po koksowaniu z 10 % pozostałości destylacyjnej, nie większa niż 0,3 % (m/m),</P>
                  <P>f) pozostałość po spopieleniu, nie większa niż 0,01 % (m/m),</P>
                  <P>g) zawartość wody, nie większa niż 200 mg/kg,</P>
                  <P>h) wartość opałowa, nie mniejsza niż 42,6 MJ/kg,</P>
                  <P>i) temperatura płynięcia, nie wyższa niż – 200 C.</P>
                  <P>3.3. Planowana ilość dostaw oleju opałowego do poszczególnych jednostek organizacyjnych Powiatu Włocławskiego:</P>
                  <P>1) Dom Pomocy Społecznej w Wilkowiczkach, Wilkowiczki 25, 87-850 Choceń – 150 000 litrów;</P>
                  <P>2) Dom Pomocy Społecznej w Kowalu, ul. Kopernika 19, 87-820 Kowal – 120 000 litrów;</P>
                  <P>3) Dom Pomocy Społecznej w Rzeżewie, Rzeżewo 65, 87-840 Lubień Kujawski – 50 000 litrów;</P>
                  <P>4) Dom Pomocy Społecznej w Kurowie, Kurowo Parcele 44, 87-821 Baruchowo – 102 000 litrów;</P>
                  <P>5) Zespół Szkół im. Jana Kasprowicza w Izbicy Kujawskiej, ul. Nowomiejska 5, 87-865 Izbica Kujawska - 75 200 litrów;</P>
                  <P>6) Zespół Szkół im. Wł. Reymonta w Chodczu, ul. Kaliska 9/11, 87-860 Chodecz – 20 000 litrów;</P>
                  <P>7) Zespół Szkół im. Marii Grodzickiej w Lubrańcu-Marysinie, 87-890 Lubraniec – 50 000 litrów;</P>
                  <P>8) Placówka Opiekuńczo- Wychowawcza „ Przystań” w Lubieniu Kujawskim, ul. Żwirki i Wigury 4 b, 87-840 Lubień Kujawski- 24.000 litrów;</P>
                  <P>9) Powiatowy Zarząd Dróg we Włocławku z/s w Jarantowicach, Jarantowice, 87-850 Choceń – 16 000 litrów;</P>
                  <P>10) Powiatowy Urząd Pracy we Włocławku, ul. Kapitulna 24, 87-800 Włocławek – 42 000 litrów;</P>
                  <P>11) Budynek mieszkalny i administracyjny w miejscowości Brzezie, Brzezie 35C - 12 000 litrów;</P>
                  <P>12) Placówka Opiekuńczo- Wychowawcza „Jaś” Brzezie 35 E, 87-880 Brześć Kujawski- 27 028 litrów.</P>
                  <P>Podane powyżej ilości oleju opałowego są wielkościami szacunkowymi. Faktyczne ilości zostaną określone w toku realizacji zamówienia. Wykonawcy nie będą przysługiwały roszczenia w stosunku do zamawiającego z tytułu niezrealizowania limitu dostaw w ilościach określonych wyżej.</P>
                  <P>3.4. Dostawy oleju opałowego będą realizowane sukcesywnie w zależności od potrzeb, w ilościach i terminach określonych przez zamawiającego, na podstawie składanego każdorazowo zamówienia telefonicznego potwierdzonego drogą faksową. Minimalna jednorazowa ilość dostawy do poszczególnych jednostek organizacyjnych powiatu – 500 litrów, maksymalna – 14 000 litrów. Realizacja dostawy nastąpi nie później niż w ciągu do 48 godzin od godziny otrzymania zamówienia.</P>
                  <P>3.5. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić transport oleju opałowego środkami transportu</P>
                  <P>Do tego przystosowanymi, tj. autocysterną wyposażoną w legalizowane urządzenia pomiarowe.</P>
                  <P>3.6. Przyjmowanie oleju odbywać się będzie w ilościach rzeczywistych (temperatura), z kontrolowaniem jego ilości na podstawie wskazań przepływomierza. Zamawiający ma prawo żądać okazania świadectwa legalizacji licznika autocysterny o numerze zgodnym z numerem seryjnym licznika zainstalowanego w autocysternie, z której będzie dokonywany rozładunek oleju opałowego.</P>
                  <P>Szczegółowe wymagania dotyczące realizacji przedmiotu zamówienia określa Wzór umowy- zał do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2020-06-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 lub art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy.</P>
                  <P>Wymagania dotyczące wadium:</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert, to jest do dnia 22.5.2018 r. do godz. 10:00 w kwocie 30 000,00 zł (słownie: trzydzieści tysięcy i 00/100 złotych).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy: Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4 i 8 ustawy Pzp i spełniają warunki udziału w postępowaniu. II. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunek udziału w postępowaniu dotyczący kompetencji lub uprawnień do prowadzonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów- Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że- posiada aktualną koncesję na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu paliwami - olejami opałowymi, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki; W celu wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunku udziału, wykonawca składa z ofertą 1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej tj. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Oświadczenie to Wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu. Wzór jednolitego dokumentu określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji. 2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów. 3. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wskazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, również składa JEDZ dotyczące podwykonawców. 4. W przypadku wspólnego ubiegania się przez wykonawców o udzielenie zamówienia, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego. Wskazane dokumenty potw. spełn. warunków udziału w post. oraz brak podstaw wykluczenia z post. w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienia warunków udziału w post. oraz braku podstaw wykluczenia z postępowania.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>Składanych przez wykonawcę w postępowaniu na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 ustawy, w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>— aktualną koncesję na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu paliwami olejami opałowymi, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki.</P>
               <P>III. W celu wstępnego potwierdzenia że Wykonawca nie podlega on wykluczeniu w postępowaniu, wykonawca składa (z ofertą): 1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej tj. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Oświadczenie to Wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu. Wzór jednolitego dokumentu określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji. 2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów. 3. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wskazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, również składa JEDZ dotyczące podwykonawców. 4. W przypadku wspólnego ubiegania się przez wykonawców o udzielenie zamówienia, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego. Wskazane dokumenty potw. spełnienie warunków udziału w post. oraz brak podstaw wykluczenia z post. w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienia warunków udziału w post. oraz braku podstaw wykluczenia z postępowania.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>c.d. sekcja III.1.1): Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego,</P>
               <P>Że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej.</P>
               <P>Niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem termin składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>5) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716 z późn. zm.).</P>
               <P>6) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>7) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>Zamawiający w sytuacji, gdy wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy żąda przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych powyżej.</P>
               <P>Dokumenty podmiotów zagranicznych:</P>
               <P>1. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 6.2.3. SIWZ:</P>
               <P>1) ppkt 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy;</P>
               <P>c. d. minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d.</P>
               <P>2) ppkt 2–4 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>2. Dokumenty, o których mowa w ust. 1 pkt 1 i pkt 2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w ust. 1 pkt 2 lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>3. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa powyżej, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 2 stosuje się.</P>
               <P>4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 6.2.3. SIWZ ppkt 1, składa dokument, o którym mowa w ust. 1 pkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Ust. 2 zdanie pierwsze stosuje się.</P>
               <P>6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>IV. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej – wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>— jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na min. 500 000,00 PLN.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunku udziału, wykonawca składa z ofertą 1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej tj. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Oświadczenie to Wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu. Wzór jednolitego dokumentu określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>c.d. sekcja III.1.2):2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów. 3. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wskazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, również składa JEDZ dotyczące podwykonawców. 4. W przypadku wspólnego ubiegania się przez wykonawców o udzielenie zamówienia, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego. Wskazane dokumenty potw. spełn. warunków udziału w post. oraz brak podstaw wykluczenia z post. w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienia warunków udziału w post. oraz braku podstaw wykluczenia z postępowania.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>Składanych przez wykonawcę w postępowaniu na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 ustawy, w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>Potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć wymaganych przez zamawiającego dokumentów, zamawiający dopuszcza złożenie przez wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c ustawy, które w wystarczający sposób potwierdzą spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>V. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej - wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>— wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, dostawy w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia odpowiadające swoim rodzajem i wartością dostawom stanowiącym przedmiot zamówienia. Wymagane minimum: jedna dostawa oleju opałowego lekkiego w ilości, co najmniej 100.000 litrów w ramach jednego kontraktu, trwająca co najmniej 6 miesięcy.</P>
               <P>c. d. minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunku udziału, wykonawca składa z ofertą 1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej tj. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Oświadczenie to Wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu. Wzór jednolitego dokumentu określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji. 2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów. 3. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wskazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, również składa JEDZ dotyczące podwykonawców. 4. W przypadku wspólnego ubiegania się przez wykonawców o udzielenie zamówienia, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego. Wskazane dokumenty potw. spełn. warunków udziału w post. oraz brak podstaw wykluczenia z post. w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienia warunków udziału w post. oraz braku podstaw wykluczenia z postępowania.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>Składanych przez wykonawcę w postępowaniu na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 ustawy, w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>— wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a w jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu – potwierdzający spełnianie warunku opisanego powyżej.</P>
               <P>Jeżeli wykaz, oświadczenia lub inne złożone przez wykonawcę dokumenty budzą wątpliwości zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego roboty budowlane, dostawy lub usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe wymagania dotyczące realizacji przedmiotu zamówienia określa załącznik do SIWZ – wzór umowy.</P>
               <P>Wykonawca jest zobowiązany wykonać zamówienie w okresie od 1.7.2018 r. lub od dnia zawarcia umowy (w przypadku zawarcia umowy po 1.7.2018 r.) do dnia 30.6.2020 r.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Starostwo Powiatowe we Włocławku, ul. Cyganka Nr 28, 87-800 Włocławek, w pokoju nr 24.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ofertę składa się w języku polskim i pod rygorem nieważności w formie pisemnej podpisanej własnoręcznym podpisem. Zamawiający nie wyraża zgody na składanie ofert w postaci elektronicznej.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Są zawarte Dziale VI Środki ochrony prawnej ustawy Prawo zamówień publicznych, tj.:</P>
               <P>Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>1) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy;</P>
               <P>2) w terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy zdanie drugie albo w terminie 10 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy;</P>
               <P>2) 5 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Biuletynie Zamówień Publicznych lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w art. 182 ust. 1 i 2 ustawy wnosi się:</P>
               <P>1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>2) w przypadku zamówień, których wartość jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy – w terminie 5 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia zamawiający może przedłużyć termin składania ofert lub termin składania wniosków.</P>
               <P>W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
