<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159237-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-164815-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159237</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159237-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mpo.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34300000">Parts and accessories for vehicles and their engines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Резервни части и аксесоари за превозни средства и двигатели на превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Díly a příslušenství k motorovým vozidlům a motorům</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dele og tilbehør til motorkøretøjer og motorer hertil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teile und Zubehör für Fahrzeuge und deren Motoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μέρη και εξαρτήματα για αυτοκίνητα οχήματα και για τους κινητήρες τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for vehicles and their engines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes y accesorios para vehículos y sus motores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nende mootorite osad ja lisaseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niiden moottoreiden osat ja lisävarusteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pièces détachées et accessoires pour véhicules et moteurs de véhicules</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for vehicles and their engines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dijelovi i pribor za vozila i njihove motore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és járműmotorok alkatrészei és tartozékai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parti ed accessori di autoveicoli e motori dei veicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir jų variklių dalys ir pagalbiniai reikmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detaļas un piederumi transportlīdzekļiem un to dzinējiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partijiet u aċċessorji għall-vetturi u l-magni tagħhom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderdelen en toebehoren voor voertuigen en motoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Części i akcesoria do pojazdów i silników do nich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Peças e acessórios para veículos e seus motores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piese şi accesorii pentru vehicule şi pentru motoare de vehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časti a príslušenstvo vozidiel a ich motorov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deli in pribor za vozila in njihove motorje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar och tillbehör till fordon och tillhörande motorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Obozowa 43</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o. ul. Obozowa 43, 01-161 Warszawa, Zespół Zamówień Publicznych, pok. 11 Joanna Ćwik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223910100</PHONE>
               <E_MAIL>bzp@mpo.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223910296</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mpo.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Usługi komunalne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywne dostawy fabrycznie nowych częsci zamiennych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZA.ZOZ.27.17.2018.JĆ</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych dla Miejskiego Przedsiębiorstwa Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o., zgodnie z wymaganiami określonymi w SIWZ, z podziałem na zadania określone poniżej:</P>
               <P>Zadanie 1: sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych do podwozi pojazdów o dmc powyżej 3,5 t oraz przyczep i naczep.</P>
               <P>Zadanie 2: sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych do pojazdów o dmc do 3,5 t.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych do podwozi pojazdów o dmc powyżej 3,5 t oraz przyczep i naczep.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejsce wskazane przez Zamawiającego w zamówieniu częściowym (siedziba Zamawiającego lub siedziby jednostek organizacyjnych podległych Zamawiającemu zlokalizowanych na terenie m.st. Warszawy).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych do podwozi pojazdów o dmc powyżej 3,5 t oraz przyczep i naczep, zgodnie z wymaganiami określonymi w SIWZ.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia (w zakresie zadania 1) określony w formularzu cenowym stanowi tzw. koszyk przykładowych części i posłuży do celów porównawczych przy wyborze najkorzystniejszej oferty. Wyszczególnione w formularzu cenowym części zamienne nie są katalogiem zamkniętym części, jakie Zamawiający może zamówić w trakcie realizacji umowy, jak również nie stanowi zobowiązania Zamawiającego do zakupu przedmiotowych części. Formularz cenowy stanowi jedynie podstawę do wyłonienia Wykonawcy, z którym Zamawiający podpisze umowę oraz nie może być podstawą roszczeń ze strony Wykonawcy w razie mniejszych potrzeb Zamawiającego. Faktyczny asortyment realizowanych dostaw będzie uzależniony od potrzeb Zamawiającego. Asortyment wymieniony w formularzu cenowym jest tylko częściowym przekrojem zapotrzebowania Zamawiającego i służy jedynie porównaniu ofert w zakresie kryterium ceny. Wykonując umowę Zamawiający będzie zamawiał również inne części niż wykazane w formularzu cenowym. Dodatkowym wyznacznikiem zapotrzebowania Zamawiającego w zakresie zamówienia jest wykaz pojazdów, przyczep i naczep, stanowiący załącznik nr 1 w zakresie zadania 1 do opisu przedmiotu zamówienia. W przypadku, gdy Zamawiający nie będzie mógł dokładnie określić rodzaju/nazwy części zamiennej, Wykonawca będzie miał obowiązek dokonać dostawy części na podstawie wzoru (np. uszkodzonej części wymagającej wymiany), przekazanej przez Zamawiającego. W przypadku realizacji zamówienia wg przekazanego wzoru, termin dostawy będzie liczony od chwili przekazania Wykonawcy wzoru części.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Umowa (zadanie 1) będzie realizowana przez okres dwunastu miesięcy w oparciu o zamówienia częściowe, które składane będą (pisemnie e-mailem lub poprzez platformę internetową) zgodnie z faktycznymi potrzebami Zamawiającego oraz w oparciu o cenę jednostkową brutto po uwzględnieniu oferowanego rabatu, wyszczególnionego w formularzu cenowym bądź cenę jednostkową brutto każdej z zamawianej części stanowiącą różnicę zaoferowanego rabatu i ceny brutto tej części wynikającej z cennika zawartego w udostępnionej Zamawiającemu platformy internetowej. Zamawiający zastrzega, że całkowite wynagrodzenie Wykonawcy wynikające z realizacji umowy nie może przekroczyć wysokości środków przyznanych na ten cel (umowa zostanie podpisana na wartość wynikającą z tych właśnie środków, tj. maksymalną nominalną wartość zobowiązania). Informacja o wysokości tych środków zostanie podana bezpośrednio przed otwarciem ofert złożonych w prowadzonym postępowaniu.</P>
                  <P>W przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy (w zakresie zadania 1) zostanie w pełni wykorzystana przed wskazanym terminem zakończenia umowy, Zamawiający zastrzega sobie prawo skrócenia czasu trwania umowy. Natomiast w przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy nie zostanie w pełni wykorzystana do czasu zakończenia umowy Zamawiający zastrzega sobie prawo przedłużenia czasu trwania umowy (na warunkach zaproponowanych w ofercie najkorzystniejszej) do chwili, gdy przyznane środki zostaną wydane, jednak nie dłużej niż o 6 miesięcy. Zamawiający deklaruje realizację zamówienia w minimalnym zakresie do kwoty: zadanie 1 – 1 500 000,00 zł netto i zastrzega sobie prawo do realizacji pozostałego zamówienia na zasadach prawa opcji.</P>
                  <P>Dla celów porównania ofert w zakresie kryterium ceny oraz sprawdzenia czy wartość oferty nie przekracza kwoty, jaką Zamawiający może przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia brana będzie pod uwagę wartość oferty skalkulowana w oparciu o koszyk przykładowych części, określony w formularzu cenowym (w zakresie zadania 1).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest przed upływem terminu składania ofert, wnieść wadium w kwocie w zakresie zadania 1: 62 859,00 PLN w formie określonej w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych do pojazdów o dmc do 3,5 t.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejsce wskazane przez Zamawiającego w zamówieniu częściowym (siedziba Zamawiającego lub siedziby jednostek organizacyjnych podległych Zamawiającemu zlokalizowanych na terenie m.st. Warszawy).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są sukcesywne dostawy fabrycznie nowych części zamiennych do pojazdów o dmc do 3,5 t., zgodnie z wymaganiami określonymi w SIWZ.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia (w zakresie zadania 2) określony w formularzu cenowym stanowi tzw. koszyk przykładowych części i posłuży do celów porównawczych przy wyborze najkorzystniejszej oferty. Wyszczególnione w formularzu cenowym części zamienne nie są katalogiem zamkniętym części, jakie Zamawiający może zamówić w trakcie realizacji umowy, jak również nie stanowi zobowiązania Zamawiającego do zakupu przedmiotowych części. Formularz cenowy stanowi jedynie podstawę do wyłonienia Wykonawcy, z którym Zamawiający podpisze umowę oraz nie może być podstawą roszczeń ze strony Wykonawcy w razie mniejszych potrzeb Zamawiającego. Faktyczny asortyment realizowanych dostaw będzie uzależniony od potrzeb Zamawiającego. Asortyment wymieniony w formularzu cenowym jest tylko częściowym przekrojem zapotrzebowania Zamawiającego i służy jedynie porównaniu ofert w zakresie kryterium ceny. Wykonując umowę Zamawiający będzie zamawiał również inne części niż wykazane w formularzu cenowym. Dodatkowym wyznacznikiem zapotrzebowania Zamawiającego w zakresie zamówienia jest wykaz pojazdów, stanowiący załącznik nr 2 do opisu przedmiotu zamówienia. W przypadku, gdy Zamawiający nie będzie mógł dokładnie określić rodzaju/nazwy części zamiennej, Wykonawca będzie miał obowiązek dokonać dostawy części na podstawie wzoru (np. uszkodzonej części wymagającej wymiany), przekazanej przez Zamawiającego. W przypadku realizacji zamówienia wg przekazanego wzoru, termin dostawy będzie liczony od chwili przekazania Wykonawcy wzoru części.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Umowa (zadanie 2) będzie realizowana przez okres dwunastu miesięcy w oparciu o zamówienia częściowe, które składane będą (pisemnie e-mailem lub poprzez platformę internetową) zgodnie z faktycznymi potrzebami Zamawiającego oraz w oparciu o cenę jednostkową brutto po uwzględnieniu oferowanego rabatu wyszczególnionego w formularzu cenowym bądź cenę jednostkową brutto każdej z zamawianej części stanowiącą różnicę zaoferowanego rabatu i ceny brutto tej części wynikającej z cennika zawartego w udostępnionej Zamawiającemu platformy internetowej. Zamawiający zastrzega, że całkowite wynagrodzenie Wykonawcy wynikające z realizacji umowy nie może przekroczyć wysokości środków przyznanych na ten cel (umowa zostanie podpisana na wartość wynikającą z tych właśnie środków, tj. maksymalną nominalną wartość zobowiązania). Informacja o wysokości tych środków zostanie podana bezpośrednio przed otwarciem ofert złożonych w prowadzonym postępowaniu.</P>
                  <P>W przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy (w zakresie zadania 2) zostanie w pełni wykorzystana przed wskazanym terminem zakończenia umowy, Zamawiający zastrzega sobie prawo skrócenia czasu trwania umowy. Natomiast w przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy nie zostanie w pełni wykorzystana do czasu zakończenia umowy Zamawiający zastrzega sobie prawo przedłużenia czasu trwania umowy (na warunkach zaproponowanych w ofercie najkorzystniejszej) do chwili, gdy przyznane środki zostaną wydane, jednak nie dłużej niż o 6 miesięcy. Zamawiający deklaruje realizację zamówienia w minimalnym zakresie do kwoty: zadanie 2 – 50 000,00 PLN netto i zastrzega sobie prawo do realizacji pozostałego zamówienia na zasadach prawa opcji.</P>
                  <P>Dla celów porównania ofert w zakresie kryterium ceny oraz sprawdzenia, czy wartość oferty nie przekracza kwoty, jaką Zamawiający może przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia brana będzie pod uwagę wartość oferty skalkulowana w oparciu o koszyk przykładowych części, określony w formularzu cenowym (w zakresie zadania 2).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest przed upływem terminu składania ofert, wnieść wadium w kwocie: w zakresie zadania 2: 1.971,00, w formie określonej w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Uwaga: poniżej ciąg dalszy sekcji VI.3) Informacje dodatkowe:</P>
               <P>3. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, jakie na wezwanie Zamawiającego mają dostarczyć Wykonawcy w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, spełnienia przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania:</P>
               <P>3.1 Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>a) Wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami. Wykaz powinien potwierdzać zdolność techniczną zgodnie z wymaganiami określonymi w pkt. 6.2.2. SIWZ. Wzór wykazu stanowi załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>3.2. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego:</P>
               <P>a) Wyciąg z katalogu obowiązujący na dzień 11.05.2018 r. zawierający opis, nr katalogowy i cenę części, który potwierdzi nr katalogowy i cenę części wpisaną w Formularzu cenowym.</P>
               <P>3.3 Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania:</P>
               <P>a) Informacje z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) dokumenty i oświadczenia określone w § 5 pkt. 2 – 6 i 9 oraz odpowiednio w § 7 ust. 1 – 3 i § 8 ust.1 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. 2016 poz. 1126)</P>
               <P>4. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawia w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty, o których mowa w pkt. 3.2. powyżej.</P>
               <P>5. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawców w stosunku do których zachodzą przesłanki wykluczenia wskazane w art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp, z zastrzeżeniem art. 24 ust. 8 i 9 ustawy Pzp.</P>
               <P>6. Zamawiający zgodnie z art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Za spełniających warunki udziału w postępowaniu Zamawiający uzna Wykonawców, którzy wykażą, że dysponują lub będą dysponować w celu realizacji zamówienia, platformą internetową wspomagającą system zamawiania części zamiennych spełniających przynajmniej następujące funkcje:</P>
               <P>— możliwość dokumentowania zamówień danego odbiorcy,</P>
               <P>— możliwość wyszukania odpowiedniej części zamiennej wg numeru katalogowego,</P>
               <P>— możliwość wyszukania odpowiedniej części zamiennej po numerze VIN,</P>
               <P>— możliwość podglądu cen detalicznych, cen z uwzględnionym rabatem,</P>
               <P>— możliwość podglądu stanu realizacji zamówienia złożonego przez Zamawiającego,</P>
               <P>— możliwość wydrukowania faktury lub jej kopii.</P>
               <P>Platforma nie może być rozwiązaniem prototypowym, stworzonym wyłącznie na potrzeby przedmiotowego zamówienia. Platforma musi być standardowo wykorzystywana przez Wykonawcę oraz udostępniana innym Zamawiającym. Zamawiający uzna warunek dysponowania platformą za spełniony, jeżeli wszystkie wymienione funkcje będą spełniane bezpośrednio przez platformę lub platformę oraz dodatkowy program bądź katalog.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zamawiający dopuszcza możliwość dokonywania wszelkich nieistotnych zmian umowy, zgodnie z art. 144 ust. 1 pkt. 5 ustawy, wszelkich zmian dopuszczalnych z mocy prawa i nie wymagających ich przewidzenia w SIWZ, a także zmian których zakres, charakter i warunki wprowadzenia przewidziano we wzorze umowy – Części VI SIWZ – Istotne postanowienia umowy. Zmiany w umowie mogą być dokonywane w przypadkach określonych we wzorze umowy – Części VI SIWZ – Istotne postanowienia umowy.</P>
               <P>2. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego, ul. Obozowa 43, 01-161 Warszawa.</P>
                  <P>Okres związania ofertą podany w sekcji IV.2.6) ogłoszenia o zamówieniu wynosi 60 dni. Z przyczyn technicznych niezależnych od Zamawiającego w pkt IV.2.6) podano ten termin jako 2 miesiące.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Komisja przetargowa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo zmiany terminów przewidzianych na realizację zamówienia w przypadku przedłużania się procedury przetargowej z powodów formalnych. Wówczas terminy przewidziane w Części II SIWZ tj. Opisie przedmiotu zamówienia zostaną odpowiednio skorygowane w umowie zawieranej w wyniku udzielenia zamówienia. Ilekroć w niniejszym ogłoszeniu zastosowane jest pojęcie ustawa lub ustawa Pzp,bez bliższego określenia,o jaką ustawę chodzi, dotyczy ono ustawy z dnia 29.1.2004 – Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity: Dz.U.2017, poz. 1579 ze zmianami).</P>
               <P>1.Oświadczenia i dokumenty wymagane przez Zamawiającego do złożenia przez każdego Wykonawcę wraz z ofertą:</P>
               <P>a)Oryginał Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), o treści zgodnej z Załącznikiem nr 2 do rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7 z dn. 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz, wypełnionego zgodnie ze wskazówkami określonymi w pkt. 9 SIWZ. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ w formie pisemnej.</P>
               <P>b)Dokument zawierający dane aktualne na dzień składania ofert potwierdzający, że oferta została podpisana przez osobę upoważnioną do reprezentowania Wykonawcy, w przypadku gdy oferta została podpisana przez inną osobę niż umocowana w dokumencie rejestrowym Wykonawcy (np. pełnomocnictwo, umowa spółki cywilnej).</P>
               <P>c)W przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów - dokument (np. oryginał pisemnego zobowiązania innych podmiotów) potwierdzający, że Wykonawca będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz że stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów.</P>
               <P>Powyższy dokument powinien zawierać informacje dotyczące w szczególności:</P>
               <P>— zakresu dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>— sposobu wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonaniu zamówienia,</P>
               <P>— zakresu i okresu udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia.</P>
               <P>Ponadto oferta powinna składać się z:</P>
               <P>a)wypełnionego Formularza oferty – wg wzoru określonego w Części III SIWZ;</P>
               <P>b)wypełnionego Formularza cenowego – wg wzoru określonego w Części V SIWZ; W celu ułatwienia Wykonawcom przygotowania oferty Zamawiający przygotował Formularz cenowy w pliku Excel. Zamawiający zaleca skorzystanie z tego pliku do kalkulacji ceny oraz załączenie dodatkowo Formularza cenowego w wersji elektronicznej do składanej oferty. W przypadku rozbieżności pomiędzy danymi ujętymi w Formularzu cenowym złożonym przez Wykonawców w wersji papierowej i elektronicznej wiążące będą dane z wersji papierowej.</P>
               <P>c)oryginału wadium – zgodnie z zapisami pkt. 11.4. SIWZ;</P>
               <P>d) w przypadku, gdy oferta zawiera tajemnicę przedsiębiorstwa – dowodów, o których mowa w pkt. 12.9.3. SIWZ;</P>
               <P>2.Dokumenty dotyczące przynależności do tej samej grupy kapitałowej. W terminie 3 dni od dnia przekazania (zamieszczenia na stronie internetowej) informacji z otwarcia ofert, Wykonawca zobowiązany jest przekazać Zamawiającemu (bez wezwania) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy - wg wzoru określonego w załączniku nr 1 do SIWZ. Wraz z przedstawieniem oświadczenia Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>UWAGA: ciąg dalszy w sekcji III.1.1) niniejszego ogłoszenia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Uwaga: numeracja przeniesiona z SIWZ.</P>
               <P>33.1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy.</P>
               <P>33.2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 ustawy.</P>
               <P>33.3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>33.4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>33.5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>33.6. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>33.6.1. odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób,</P>
               <P>33.6.2. odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>33.7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 33.6. wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>33.8. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>33.8.1. 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>33.8.2. 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>33.9. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
