<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159691-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162454-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159691</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159691-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://tender24.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16290acf106-5c16656799753a93</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Max-Planck-Gesellschaft z.F.d.W. Generalverwaltung</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Max-Planck-Gesellschaft z.F.d.W. Generalverwaltung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hofgartenstraße 8</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80539</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sachgebiert IT-Vergabemanagement</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>IT-Vergabe@gv.mpg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921081367</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>www.mpg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://tender24.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16290acf106-5c16656799753a93</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.tender24.de</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>www.tender24.de</URL_TOOL>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung des Privaten Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Forschung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>CMS 2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>8407 0804 0369</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand des Vergabeverfahrens ist die Beratung und Unterstützung der IT-Organisationseinheit der GV beim Betrieb der CMS-Infrastruktur und der damit produzierten und ausgelieferten Websites sowie die Neu- und Weiterentwicklung von Softwarekomponenten in Form einer Rahmen- und Servicevereinbarung.</P>
               <P>Mit dem hier gegenständlichen Vergabeverfahren „CMS 2018“ soll der wirtschaftlichste Leistungserbringer ausgewählt werden, der.</P>
               <P>1. Die MPG beim Betrieb der Infrastruktur sowie der eingesetzten Softwarekomponenten unterstützt, Anwendersupport im 2nd und 3rd Level leistet sowie zusätzliche Leistungen wie Schulungen erbringt und</P>
               <P>2. Die Funktions- und Nutzungsmöglichkeiten der eingesetzten Softwarekomponenten durch Weiterentwicklungen im Rahmen von Projekten und Requests for Change (RfC) ausweitet.</P>
               <P>Vom Auftragnehmer ist im Rahmen der Betriebsunterstützung ein Kontingent von Beratungstagen, die auf Basis der tatsächlichen Leistungsnachweise abgerechnet werden, bereitzustellen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Generalverwaltung in München</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Alle Anlagen- und Kapitelverweise beziehen sich auf dei Vergabeunterlagen!</P>
                  <P>Gegenstand des Vergabeverfahrens ist die Beratung und Unterstützung der IT-Organisationseinheit der GV beim Betrieb der CMS-Infrastruktur und der damit produzierten und ausgelieferten Websites sowie die Neu- und Weiterentwicklung von Softwarekomponenten in Form einer Rahmen- und Servicevereinbarung (nachfolgend auch „Vertrag“, „RV“ oder „Vereinbarung“ – vgl. Anlage 09). Mit dem hier gegenständlichen Vergabeverfahren „CMS 2018“ soll der wirtschaftlichste Leistungserbringer ausgewählt werden, der.</P>
                  <P>1. die MPG beim Betrieb der Infrastruktur sowie der eingesetzten Softwarekomponenten unterstützt, Anwendersupport im 2nd und 3rd Level leistet sowie zusätzliche Leistungen wie Schulungen erbringt (vgl. Kapitel 4.1) und</P>
                  <P>2. die Funktions- und Nutzungsmöglichkeiten der eingesetzten Softwarekomponenten durch Weiterentwicklungen im Rahmen von Projekten und Requests for Change (RfC) ausweitet (vgl. Kapitel 4.2).</P>
                  <P>Vom Auftragnehmer ist im Rahmen der Betriebsunterstützung (1. und Kapitel 4.1) ein Kontingent von Beratungstagen, die auf Basis der tatsächlichen Leistungsnachweise abgerechnet werden, bereitzustellen (siehe dazu auch Anlage 09 § 3 Nr. 4 sowie § 5 Nr. 2, 3 und 4).</P>
                  <P>Für die Erbringung von erfolgsbezogenen Entwicklungsleistungen bei der Umsetzung von Projekten und Requests for Change (2. und Kapitel 4.2) hat der Auftragnehmer anhand der vom Auftraggeber definierten Zielanforderungen ein Angebot mit Festpreis über eine Konzeptionsphase, an deren Ende das Entwicklungskonzept (dazu näher Anlage 09 § 1 Nr. 4) steht, zu erstellen. Auf Grundlage dieses Konzepts unterbreitet der Auftragnehmer ein weiteres Angebot über die Realisierung der Entwicklungsleistung zum Festpreis. Der Auftragnehmer kalkuliert sein Preisangebot auf Grundlage der Preise für Personentage gem. Kapitel und legt diese Kalkulation dem Auftraggeber offen. Mit dem Abschluss eines solchen Einzelvertrages wird auch ein konkretes Datum verbindlich vereinbart, bis zu dessen Ablauf der Auftragnehmer spätestens die Fertigstellung der Leistungen und Bereitschaft zur Abnahme anzuzeigen hat. Ein Meilensteinplan mit weiteren verbindlichen Terminen kann Teil des Angebots sein oder in der Konzeptionsphase vereinbart werden.</P>
                  <P>Näheres zum Vergabegegenstand und dem erforderlichen Leistungsbereich wird in den Kapiteln 2, 3, 4 und 5 beschrieben.</P>
                  <P>Die GV betreibt zur Pflege der zentralen Website www.mpg.de sowie für die Websites von 64 Instituten, 13 weiteren Einrichtungen, 9 International Max Planck Research Schools (IMPRS) sowie 17 Projekten und 14 Kooperationsportalen gegenwärtig 138 auf 66 Server an 3 Standorten verteilte CMS-Instanzen auf Basis von Infopark CMS Fiona, Infopark WebCRM, Infopark Rails Connector und der MPG Rails App.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-06-19</DATE_START>
               <DATE_END>2022-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Angebote können elektronisch oder in Papierform abgegeben werden. Der AG behält sich vor (unter Berücksichtigung v. §132 GWB) innerhalb der ersten 3 Jahre nach Vertragsschluss, Dienstleistungen, die in der WIederholung gleichartiger Leistungen wie der ausgeschriebenen bestehen, gem. §14 IV Nr. 9 VgV i.W.d Verhandlungsverfahrens ohne Teinlanhmewettbewerb an den AN des hiesigen Auftrags zu vergeben.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Alle Kapitel- und Anlageverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlage!</P>
               <P>1. Nichtvorliegen von Ausschlussgründen [EK-01 – EK-03]</P>
               <P>Der Bieter hat das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen i.S.d. §§ 123 oder 124 GWB mit seinem Angebot nachzuweisen (vgl. Prüfungspflicht des Auftraggebers gemäß § 42 Abs. 1 VgV).</P>
               <P>Der Bieter hat hierzu das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß § 123 und § 124 GWB mit dem Angebot zu erklären. Die entsprechenden Angaben hat der Bieter in Teil III der EEE vorzunehmen und damit zu erklären, dass ein Ausschlussgrund im Zusammenhang mit.</P>
               <P>— einer strafrechtlichen Verurteilung i.S.d. § 123 GWB (Angaben in Teil III Abschnitt A der EEE) – [EK-01].</P>
               <P>— der Zahlung von Steuern oder Sozialversicherungsbeiträgen i.S.d. § 123 Abs. 4 Nr. 1 GWB (Angaben in Teil III Abschnitt B der EEE) – [EK-02].</P>
               <P>— Insolvenz, Interessenkonflikten oder beruflichem Fehlverhalten (Angaben in Teil III Abschnitt C der EEE) – [EK-03].</P>
               <P>2. Unternehmensdarstellung [EK-04]</P>
               <P>Verlangt werden folgende Angaben zum Wirtschaftsteilnehmer (Unternehmensdarstellung) gemäß Teil II Abschnitt A der EEE:</P>
               <P>— Name des Unternehmens (Firma), Anschrift, USt-ID-Nummer, Kontaktperson und -daten (Telefon, E-Mail, ggf. Internetadresse),</P>
               <P>— Angaben zur Unternehmensgröße (Vorliegen eines Kleinstunter-nehmens, eines kleinen Unternehmens oder eines mittleren Unternehmens?).</P>
               <P>— sowie – falls gegeben – die Angabe des amtlichen Verzeichnisses bzw. Präqualifizierungssystems, in dem der Wirtschaftsteilnehmer erfasst ist (dann Bezeichnung Verzeichnis und Eintragungs- bzw. Zertifizierungsnummer; Angaben zum möglichen Abruf der Dokumente).</P>
               <P>Darüber hinaus ist eine kurze Unternehmensdarstellung gefordert, die Angaben zur Rechtsform, organisatorischen Gliederung, zum Leistungsspektrum, Gründungsjahr sowie zu Niederlassungen, einschließlich der personellen Kapazitäten des Unternehmens enthält. Diese Angaben sind in einem von der EEE gesonderten Dokument zu machen, das dem Angebot bzw. der EEE beizufügen ist (bitte das Deckblatt aus Anlage 05 hierfür nutzen).</P>
               <P>3. Berufs- und Handelsregister [EK-05]</P>
               <P>Vorlage eines aktuellen (d.h. bei Ablauf der Angebotsfrist nicht älter als 3 Monate) Berufs- oder Handelsregisterauszugs, nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Staates, in dem der Bieter niedergelassen ist, oder ein gleichwertiger Nachweis zur Erlaubnis der Berufsausübung, sofern dieser nicht im Berufs- oder Handelsregister eingetragen ist. Die entsprechende Angabe ist in der EEE in Teil IV Abschnitt A „Befähigung zur Berufsausübung“ vorzunehmen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alle Kapitel- und Anlageverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlage!</P>
               <P>In Bezug auf die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit hat der Bieter die nachfolgenden Angaben, Erklärungen oder Nachweise mit dem Angebot einzureichen.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften oder dem Einsatz anderer Unternehmen wird hinsichtlich des Eignungsnachweises nochmals auf die entsprechenden Ausführungen in Kapitel 1.14 und 1.15 verwiesen.</P>
               <P>Achtung:</P>
               <P>Bietergemeinschaften (BG) haben die unter diesem Kapitel (1.16.6) geforderten Angaben für jedes Mitglied der BG getrennt zu nennen. Auch wenn die Bewertung in einer Gesamtschau erfolgt.</P>
               <P>1. Betriebshaftpflichtversicherung [EK-06]</P>
               <P>Gefordert wird zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit des Bieters das Vorliegen bzw. der Abschluss einer Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung in geeigneter Höhe.</P>
               <P>Die Versicherungssumme muss dabei.</P>
               <P>— für Personen- und Sachschäden mindestens 10 (10) Mio. EUR (2-fach maximiert).</P>
               <P>Sowie.</P>
               <P>— für Vermögensschäden mindestens 1 Million EUR (2-fach maximiert) betragen. Mit Angebotsabgabe muss der Bieter insofern erklären, dass er.</P>
               <P>— über eine entsprechende Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung verfügt.</P>
               <P>Oder.</P>
               <P>— sich verpflichtet, eine solche im Falle der Zuschlagserteilung binnen 6 Wochen nach Vertragsschluss abschließen (und eine entsprechende Bescheinigung der Versicherung über den Abschluss der entsprechenden Versicherung innerhalb dieser Frist nachzuweisen).</P>
               <P>Und diese über die gesamte Laufzeit des Vertrages unterhalten wird.</P>
               <P>In der EEE ist die Erklärung zum Abschluss einer entsprechenden Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung in Teil IV Abschnitt B der EEE vorzunehmen.</P>
               <P>Der Abschluss der entsprechenden Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung ist durch Vorlage einer entsprechenden Bescheinigung der Versicherung nachzuweisen.</P>
               <P>2. Umsatzdarstellung [EK-07 – EK-08]</P>
               <P>Zum Nachweis seiner wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit hat der Bieter daher eine Erklärung über.</P>
               <P>— den Gesamtjahresumsatz des Unternehmens – [EK-07].</P>
               <P>Sowie.</P>
               <P>— den spezifischen Jahresumsatz des Unternehmens im Bereich „projektbasierte Softwareentwicklung und Betriebsunterstützung Web Content Management“ [EK-08].</P>
               <P>Jeweils bezogen auf die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre (2015 – bis 2017) abzugeben, sofern die entsprechenden Angaben verfügbar sind. Die entsprechenden Angaben sind in Teil IV Abschnitt B der EEE vorzunehmen.</P>
               <P>Sofern für das Jahr 2017 noch keine abschließenden Zahlen vorliegen, sind ausnahmsweise vorläufige sorgfältige Schätzungen anzugeben und entsprechend zu kennzeichnen. Sofern sich ein Bieter zum Nachweis seiner Eignung (zumindest teilweise) auf die Fähigkeiten von anderen Unternehmen berufen will, haben der Bieter und das/die andere(n) Unternehmen die unter diesem Kapitel (1.16.6.2) geforderten Angaben getrennt zu nennen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alle Kapitel- und Anlageverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlage!</P>
               <P>1. Unternehmensreferenzen [EK-09]</P>
               <P>Leistungserbringer muss zertifizierter Partner der Firma Infopark AG oder die Infopark AG selber sein. Nachweis über Partnerzertifikat.</P>
               <P>Für die Beantwortung dieses Kriteriums (EK-09) ist die Anlage 10 zu verwenden.</P>
               <P>2. Qualifikation der Mitarbeiter (MA)</P>
               <P>Die jeweiligen Leistungen sind nur von MA zu erbringen, die für die jeweilige Aufgabenstellung die entsprechende Qualifikationsstufe erfüllen.</P>
               <P>Die Besetzung der nachfolgend definierten Rollen obliegt dem Auftragnehmer; er kann, sofern dies organisatorisch zielführend ist, mehrere Rollen durch den bzw. die gleichen MA besetzen.</P>
               <P>Der Bieter hat hierzu die für die Leistungserbringung vorgesehenen MA in der Anlage 10 Formblatt „Anforderungen an die fachliche Qualifikation“ einzutragen.</P>
               <P>Das Formblatt fasst alle genannten fachlichen Anforderungen an die Qualifikation der MA zusammen und ist vom Bieter auszufüllen und mit dem Angebot einzureichen. Die Angaben aus den MA-Profilen und diesem Formblatt müssen übereinstimmen.</P>
               <P>Hinweis: Bereits die Nichterfüllung einer der in Anlage 10 geforderten Qualifikationsanforderungen führt zum Ausschluss des Angebots.</P>
               <P>Die nachfolgend festgelegten Aufgaben und Anforderungen an die Qualifikation der MA sind vom Auftraggeber alle in Eigenleistung zu erbringen.</P>
               <P>a) Projektmanager [EK-10]:</P>
               <P>— Projektleitungserfahrung: Leitung von mind. 2 Projekten in den letzten 3 Jahren (inkl. Ergebnis- und Budgetverantwortung sowie Teamführung) im Umfeld der Produkte Infopark CMS Fiona, Infopark WebCRM und Infopark Rails Connector, sehr gute Kommunikationsfähigkeiten auf allen Hierarchieebenen,</P>
               <P>— Projektmanagement-Kenntnisse: Anwendung einer Projektmanagement-Methodik (z.B. Prince2) in min. 2 Projekten in den letzten 3 Jahren,</P>
               <P>— Sprachkenntnisse: Deutsch, verhandlungssicher in Wort und Schrift.</P>
               <P>b) Softwareentwickler / Betriebsexperte [EK-11]</P>
               <P>Die folgenden Anforderungen müssen gesamthaft durch die 4 bis 6 Profile „Softwareentwickler / Betriebsexperte“ abgedeckt werden:</P>
               <P>Allgemeine Kenntnisse:</P>
               <P>— Deutsch, verhandlungssicher in Wort und Schrift: Alle MA müssen dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— Ruby on Rails Expertise: Min. 3 MA müssen dieses Kriterium erfüllen.</P>
               <P>Frontend-Qualifikationen:</P>
               <P>— JavaScript und jQuery Expertise: Min. 2 MA müssen dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— HTML 5 Expertise: Min. 2 MA müssen dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— CSS 3 Expertise: Min. 2 MA müssen dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— Expertise bei der Erstellung responsiver und barrierefreier Websites: Min. 2 MA müssen dieses Kriterium erfüllen.</P>
               <P>Schnittstellen-Qualifikationen:</P>
               <P>— Expertise in der Programmierung und Implementierung von Web Services und Schnittstellen: Min. 1 MA muss dieses Kriterium erfüllen.</P>
               <P>Datenbank-Qualifikation:</P>
               <P>— Expertise in der Administration relationaler Datenbanken sowie der Entwicklung von Datenbankmodellen unter MySQL / MariaDB: Min. 1 MA muss dieses Kriterium erfüllen.</P>
               <P>Zusatzqualifikation Betrieb:</P>
               <P>— Erfahrung mit Linux-basierten Betriebssystemen, insb. SLES: Min. 2 MA müssen dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— Produktexpertise zu Infopark CMS Fiona, Infopark WebCRM und Infopark Rails Connector: Min. 2 MA müssen dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— Erfahrung mit Infopark CMS Fiona Releasewechseln: Min. 1 MA muss dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— Steuerung und Koordination eines CMS-Betriebes mit den Produkten Infopark CMS Fiona, Infopark WebCRM und Infopark Rails Connector: Min. 1 MA muss dieses Kriterium erfüllen,</P>
               <P>— ITIL Kenntnisse: Min. 1 MA muss dieses Kriterium erfüllen.</P>
               <P>c) Consultant [EK-12]</P>
               <P>— Expertise in der Konzeption in den Bereichen User Experience (UX) und User Interface (UI),</P>
               <P>— Erfahrung im Schulen von Anwendern,</P>
               <P>— Sprachkenntnisse: Deutsch, verhandlungssicher in Wort und Schrift.</P>
               <P>Insgesamt sind min.6 unterschiedliche MA-Profile (vgl. Anlage 6) vorzulegen:</P>
               <P>— Rolle Projektmanagers (1 Profil),</P>
               <P>— Rolle Softwareentwicklers/Betriebsexperten (4 bis 6 Profile),</P>
               <P>— Rolle Consultant (1 Profil)</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— Verpflichtung zu Einhaltung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen (vgl. Verpflichtungserklärungen zur Einhaltung datenschutzrechtlicher Vorgaben gemäß Datenschutzgrundverordnung – Anlage 03) [XK-01],</P>
               <P>— Keine Arbeitnehmerüberlassung [XK-02]</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Die ab dem Leistungsbeginn beginnende Vorbereitungsphase beinhaltet die Überleitungsphase (Transition), in der der neue Auftragnehmer vom Auftraggeber und vom ehemaligen Auftragnehmer eingearbeitet wird. Die Überleitungsphase ist dringend notwendig für eine koordinierte Wissensvermittlung und eine schrittweis Übergabe der Verantwortung an den Auftragnehmer, ohne den laufenden Betrieb zu gefährden.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:01</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Entfällt</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Alle Kapitel- und Anlageverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlagen (VU):</P>
               <P>Es wird eine Übergabeperiode von 3 Monaten für den Übergang der Aufgaben vom bisherigen Auftragnehmer an den neuen Auftragnehmer definiert. Die Übergabeperiode beginnt am 1.8.2018 und endet am 31.10.2018. Diese sog. Überleitungsphase wird in Form eines Projektes gestaltet. Hierfür legt der Auftragnehmer spätestens 2 Wochen vor Beginn der am 1.8.2018 beginnenden Überleitungsphase unentgeltlich einen detaillierten und qualifizierten Projektplan vor, der die zur ordnungsgemäßen Leistungserbringung durch den Auftragnehmer notwendigen Übergaben und Einarbeitungen sowie die benötigten Ressourcen und die zu erzielenden Meilensteine beinhaltet.</P>
               <P>Am Ende der Vertragslaufzeit mit dem Auftragnehmer muss wiederum eine geordnete Übergabe gegebenenfalls an einen neuen Auftragnehmer gewährleistet sein. Durch die nachfolgenden Regelungen (dieses Kapitel 6.2) soll sichergestellt werden, dass die Übergabe so abgewickelt wird, dass der neue Auftragnehmer dann ohne Nachteile für den Auftraggeber die bisherigen Aufgaben des Auftragnehmers wahrnehmen kann. Der Auftragnehmer verpflichtet sich, bei der Übergabe mit dem neuen Auftragnehmer die benötigten Service Assets (Ressourcen und Fähigkeiten) bereitzustellen. Dies gilt sinngemäß auch für den Fall einer vorzeitigen, z.B. außerordentlichen Beendigung, nach Wahl des Auftraggebers zum Zweck der Überleitung auf den Auftraggeber oder einen Dritten.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern bei der Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, wenn der Zuschlag erfolgt ist, bevor die Vergabekammer den Auftraggeber über den Antrag auf Nachprüfung informiert hat (§§ 168 Abs. 2 Satz, 169 Abs. 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 15 Kalendertage nach Absendung der der Bieterinformation nach § 134 Abs. 1 GWB. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an. Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße 10 Kalendertage nach Kenntnis gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 2 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
