<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159751-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-159555-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159751</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159751-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_katowice/nadl_rudy/zamowienia_publiczne</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_katowice/nadl_rudy/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71242000">Project and design preparation, estimation of costs</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL227">Rybnicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL227">Rybnicki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Rudy Raciborskie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Rudy Raciborskie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>272536296</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Rogera 1</ADDRESS>
               <TOWN>Rudy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>47-430</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Tomasz Pacia</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 324103029</PHONE>
               <E_MAIL>rudy@katowice.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 324103281</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL227"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_katowice/nadl_rudy/zamowienia_publiczne</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_katowice/nadl_rudy/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka organizacyjna Skarbu Państwa nie posiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie dokumentacji projektowej obiektów małej retencji na terenie Nadleśnictwa Rudy Raciborskie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZG.270.4.2018.ZG4</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest „Wykonanie dokumentacji projektowej obiektów małej retencji na terenie Nadleśnictwa Rudy Raciborskie”.</P>
               <P>Mała retencja oznacza działania poprawiające zdolność gromadzenia wody w małych zbiornikach naturalnych i sztucznych oraz jej podpiętrzanie w korytach rzek, potoków, w kanałach i rowach w celu późniejszej alimentacji do środowiska.</P>
               <P>Celem realizacji inwestycji budowlanych na podstawie dokumentacji projektowej stanowiącej przedmiot zamówienia jest przede wszystkim poprawa uwilgotnienia gleb leśnych, zmiana niekorzystnego, szybkiego odpływu wód powierzchniowych z terenów leśnych na odpływ spowolniony, urozmaicenie elementów ekosystemu leśnego oraz korzystny wpływ na różnorodność biologiczną. Łączna, orientacyjna pojemność obiektów małej retencji mających powstać na terenie Nadleśnictwa Rudy Raciborskie ma wynieść około 26 000 m3, a orientacyjna objętość retencjonowanej wody około 13 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>. Ilości te należy traktować jako docelowe wartości przybliżone.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Wykonanie dokumentacji projektowej na potrzeby budowy obiektów małej retencji na terenie pożarzyska z 1992 r</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71242000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL227"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Nadleśnictwo Rudy Raciborskie, teren pożarzyska z 1992 roku.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest „Wykonanie dokumentacji projektowej na potrzeby budowy obiektów małej retencji na terenie pożarzyska z 1992 r.".</P>
                  <P>W ramach dokumentacji projektowej należy wykonać:</P>
                  <P>1.Koncepcję programowo – przestrzenną zwierającą minimum:</P>
                  <P>a) Część opisową wraz z opisem technicznym proponowanych rozwiązań projektowych, technologicznych i materiałowych oraz opisem technologii prowadzenia robót wynikających z uwarunkowań przyrodniczo-technicznych</P>
                  <P>b) Projekt zagospodarowania terenu – planowanych do wykonania budowli i urządzeń wodnych na mapie do celów projektowych</P>
                  <P>c) Rysunki i szkice koncepcyjne projektowanych budowli i urządzeń wodnych w skali dostosowanej do szczegółów technicznych</P>
                  <P>d) Określenie ilości i zakresu planowanych do realizacji robót wraz z szacunkową ich wyceną, oraz określenie planowanych do zastosowania materiałów</P>
                  <P>e) koncepcja musi uwzględniać wyniki obliczeń z dokumentacji hydrologicznej i warunki wynikające z badań geologiczno-inżynierskich oraz geotechnicznych oraz wyniki inwentaryzacji przyrodniczej (zał nr 12 do SIWZ)</P>
                  <P>2. Projekt budowlano-wykonawczy (służący m.in. na etapie przygotowania dokumentacji przetargowej na wykonanie robót budowlanych do opisu przedmiotu zamówienia), składający się zgodnie z obowiązującymi przepisami z:</P>
                  <P>a) Projektu budowlanego uwzgledniającego specyfikę zamówienia, a zwłaszcza uwarunkowania przyrodniczo-techniczne,</P>
                  <P>b) Projektu wykonawczego stanowiącego uzupełnienie i uszczegółowienie projektu budowlanego (w zakresie i stopniu dokładności niezbędnym do wykonania robót budowlanych) będącego podstawą do sporządzenia przedmiaru robót budowlanych, zawierającego szczegółowe rysunki i profile wraz z szczegółowym opisem rozwiązań budowlano-technologicznych,</P>
                  <P>3.Badania geotechniczne wraz z opinią, służące do oceny warunków geologiczno-morfologicznych terenu oraz będące podstawą do ustalenia geotechnicznych warunków posadowienia obiektów budowlanych,</P>
                  <P>4.Dokumentację hydrologiczną będącą podstawą zwymiarowania budowli hydrotechnicznych,</P>
                  <P>5.Przedmiar robót z wyliczeniem i zestawieniem ilości jednostek przedmiarowych robót podstawowych,</P>
                  <P>6.Kosztorys inwestorski wykonany w oparciu o sporządzony przedmiar robót z cenami wynikającymi ze sporządzonego na etapie realizacji dokumentacji projektowej protokołu danych wyjściowych do kosztorysowania,</P>
                  <P>7.Specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych zawierające zbiory wymagań niezbędnych dla określania standardu i jakości wykonania robót w zakresie sposobu wykonania robót budowlanych, właściwości wyrobów budowlanych oraz oceny prawidłowości ich wykonania,</P>
                  <P>Wykonanie wymienionej powyżej dokumentacji obejmuje również uzyskanie wszelkich opinii, uzgodnień, pozwoleń i decyzji administracyjnych wynikających z przepisów prawa oraz wymogów dla zadań współfinansowanych ze środków UE:</P>
                  <P>a) Decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach realizacji przedsięwzięcia (wraz z opiniami/postanowieniami PPIS i RDOŚ) lub decyzji umarzającej postępowanie</P>
                  <P>b) Wypisu z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego</P>
                  <P>c) Decyzji o warunkach zabudowy i zagospodarowania terenu/Decyzja o ustaleniu lokalizacji celu publicznego lub odmowa wydania decyzji</P>
                  <P>d) Decyzji pozwolenia wodnoprawnego na podstawie sporządzonego operatu do dochodzeń wodnoprawnych wraz z załącznikami:</P>
                  <P>• Deklaracją organu odpowiedzialnego za monitorowanie obszarów Natura 2000 – (wzór wniosku zał nr 10 do SIWZ).</P>
                  <P>• Deklaracją organu odpowiedzialnego za gospodarkę wodną – wzór wniosku zał nr 11 do SIWZ).</P>
                  <P>e) Decyzji ustalającej warunki prowadzenia działań na podstawie art. 118 ustawy o ochronie przyrody</P>
                  <P>f) Zgłoszenia prowadzenia robót do RDOŚ</P>
                  <P>g) Decyzji pozwolenia na budowę</P>
                  <P>W przypadku wydania przez właściwy organ postanowienia o konieczności przeprowadzenia oceny oddziaływania na środowisko i sporządzenia raportu OOŚ obowiązek jej przeprowadzenia i sporządzenia raportu OOŚ spoczywa na Wykonawcy.</P>
                  <P>Szczegółowe warunki dot. wykonania dokumentacji projektowej zawiera SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">15</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00-0005/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie realizowane w ramach projektu „Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu – mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach nizinnych” współfinansowanego przez Unię Europejską w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Wykonanie dokumentacji projektowej na potrzeby budowy obiektów małej retencji na obszarze zlewni potoku Raczok</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71242000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL227"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Nadleśnictwo Rudy Raciborskie, zlewnia potoku Raczok.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest „Wykonanie dokumentacji projektowej na potrzeby budowy obiektów małej retencji na obszarze zlewni potoku Raczok.".</P>
                  <P>W ramach dokumentacji projektowej należy wykonać:</P>
                  <P>1.Koncepcję programowo – przestrzenną zwierającą minimum:</P>
                  <P>a) Część opisową wraz z opisem technicznym proponowanych rozwiązań projektowych, technologicznych i materiałowych oraz opisem technologii prowadzenia robót wynikających z uwarunkowań przyrodniczo-technicznych</P>
                  <P>b) Projekt zagospodarowania terenu – planowanych do wykonania budowli i urządzeń wodnych na mapie do celów projektowych</P>
                  <P>c) Rysunki i szkice koncepcyjne projektowanych budowli i urządzeń wodnych w skali dostosowanej do szczegółów technicznych</P>
                  <P>d) Określenie ilości i zakresu planowanych do realizacji robót wraz z szacunkową ich wyceną, oraz określnie planowanych do zastosowania materiałów</P>
                  <P>e) koncepcja musi uwzględniać wyniki obliczeń z dokumentacji hydrologicznej i warunki wynikające z badań geologiczno-inżynierskich oraz geotechnicznych oraz wyniki inwentaryzacji przyrodniczej (zał nr 12 do SIWZ)</P>
                  <P>2. Projekt budowlano-wykonawczy (służący min. na etapie przygotowania dokumentacji przetargowej na wykonanie robót budowlanych do opisu przedmiotu zamówienia), składający się zgodnie z obowiązującymi przepisami z:</P>
                  <P>a) Projektu budowlanego uwzgledniającego specyfikę zamówienia, a zwłaszcza uwarunkowania przyrodniczo-techniczne,</P>
                  <P>b) Projektu wykonawczego stanowiącego uzupełnienie i uszczegółowienie projektu budowlanego (w zakresie i stopniu dokładności niezbędnym do wykonania robót budowlanych) będącego podstawą do sporządzenia przedmiaru robót budowlanych, zawierającego szczegółowe rysunki i profile wraz z szczegółowym opisem rozwiązań budowlano-technologicznych,</P>
                  <P>3.Badania geotechniczne wraz z opinią, służące do oceny warunków geologiczno-morfologicznych terenu oraz będące podstawą do ustalenia geotechnicznych warunków posadowienia obiektów budowlanych,</P>
                  <P>4.Dokumentację hydrologiczną będącą podstawą zwymiarowania budowli hydrotechnicznych,</P>
                  <P>5.Przedmiar robót z wyliczeniem i zestawieniem ilości jednostek przedmiarowych robót podstawowych,</P>
                  <P>6.Kosztorys inwestorski wykonany w oparciu o sporządzony przedmiar robót z cenami wynikającymi ze sporządzonego na etapie realizacji dokumentacji projektowej protokołu danych wyjściowych do kosztorysowania,</P>
                  <P>7.Specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych zawierające zbiory wymagań niezbędnych dla określania standardu i jakości wykonania robót w zakresie sposobu wykonania robót budowlanych, właściwości wyrobów budowlanych oraz oceny prawidłowości ich wykonania,</P>
                  <P>Wykonanie wymienionej powyżej dokumentacji obejmuje również uzyskanie wszelkich opinii, uzgodnień, pozwoleń i decyzji administracyjnych wynikających z przepisów prawa oraz wymogów dla zadań współfinansowanych ze środków UE:</P>
                  <P>a) Decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach realizacji przedsięwzięcia (wraz z opiniami/postanowieniami PPIS i RDOŚ) lub decyzji umarzającej postępowanie</P>
                  <P>b) Wypisu z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego</P>
                  <P>c) Decyzji o warunkach zabudowy i zagospodarowania terenu/Decyzja o ustaleniu lokalizacji celu publicznego lub odmowa wydania decyzji</P>
                  <P>d) Decyzji pozwolenia wodnoprawnego na podstawie sporządzonego operatu do dochodzeń wodnoprawnych wraz z załącznikami:</P>
                  <P>• Deklaracją organu odpowiedzialnego za monitorowanie obszarów Natura 2000 – (wzór wniosku zał nr 10 do SIWZ).</P>
                  <P>• Deklaracją organu odpowiedzialnego za gospodarkę wodną – wzór wniosku zał nr 11 do SIWZ).</P>
                  <P>e) Decyzji ustalającej warunki prowadzenia działań na podstawie art. 118 ustawy o ochronie przyrody</P>
                  <P>f) Zgłoszenia prowadzenia robót do RDOŚ</P>
                  <P>g) Decyzji pozwolenia na budowę</P>
                  <P>W przypadku wydania przez właściwy organ postanowienia o konieczności przeprowadzenia oceny oddziaływania na środowisko i sporządzenia raportu OOŚ obowiązek jej przeprowadzenia i sporządzenia raportu OOŚ spoczywa na Wykonawcy.</P>
                  <P>Szczegółowe warunki dot. wykonania dokumentacji projektowej zawiera SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">15</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00-0005/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie realizowane w ramach projektu „Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu – mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach nizinnych” współfinansowanego przez Unię Europejską w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia wymagań w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Warunek udziału w postępowaniu w odniesieniu do sytuacji ekonomicznej lub finansowej zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje środkami finansowymi lub zdolnością kredytową nie mniejszą niż: dla zadania częściowego nr 1:</P>
               <P>50 000,00 PLN dla zadania częściowego nr 2: 50 000,00 PLN</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/„nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia („JEDZ”), a następnie dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez wezwanych do ich złożenia Wykonawców.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ubiega się o udzielenie 2 zadań częściowych to nie może celem wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu wykazać tego samego potencjału finansowego w więcej niż 1 zadaniu częściowym.</P>
               <P>Informacje zawarte w oświadczeniu JEDZ składanym wraz z ofertą stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień ich złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 PZP tj.:</P>
               <P>Oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału określonych przez Zamawiającego:</P>
               <P>a) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może przedstawić dokumentów dotyczących sytuacji finansowej i ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może przedstawić inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku.</P>
               <P>Wykonawca powołujący się na zasoby podmiotu trzeciego wraz z ofertą składa zobowiązanie tego podmiotu (załącznik nr 7 do SIWZ) do udostępnienia zasobu lub inny dokument pozwalający na jednoznaczne potwierdzenie udostępnienia.</P>
               <P>W prowadzonym postępowaniu warunki udziału są jednakowe dla każdej z części zamówienia, w związku z czym Wykonawca ubiegający się o udzielenie obydwu części może złożyć jeden JEDZ.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca, wykazując spełnianie warunków w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej, polega na zasobach innych podmiotów Zamawiający, w celu oceny, czy Wykonawca będzie dysponował zasobami innych podmiotów w stopniu niezbędnym dla należytego wykonania zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, będzie żądać dokumentu, o którym mowa w pkt. 8.5.1) ppkt. a SIWZ- w odniesieniu do podmiotu udostępniającego zasoby.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek ten w zakresie doświadczenia zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie):</P>
               <P>Wykonał minimum 1 dokumentację projektową budowli hydrotechnicznych obejmującą obiekt/ty położone na obszarach objętych formami ochrony przyrody (zgodnie z art. 6 ust. 1 pkt. 1-5 i 7-9 ustawy o ochronie przyrody), a wartość tej dokumentacji projektowej wyniosła minimum 50 000 PLN netto. Należy podać: przedmiot projektu, wartość, datę wykonania i nazwę podmiotu na rzecz którego usługi zostały wykonane oraz załączyć dowody czy usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>Warunek ten w zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje osobami posiadającymi kwalifikacje do wykonania zamówienia w szczególności:</P>
               <P>1 osobą posiadającą uprawnienia o specjalności inżynieryjno-hydrotechnicznej lub odpowiadające im równoważne uprawnienia</P>
               <P>1 osobą posiadającą wymagane uprawnienia zawodowe w dziedzinie geodezji i kartografii niezbędne do wykonania prac objętych zamówieniem lub odpowiadające im równoważne uprawnienia</P>
               <P>1 osobą posiadającą wymagane uprawnienia zawodowe w zakresie geologii niezbędne do wykonania prac objętych zamówieniem lub odpowiadające im równoważne uprawnienia</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/„nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia („JEDZ”), a następnie dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez wezwanych do ich złożenia Wykonawców.</P>
               <P>Informacje zawarte w oświadczeniu JEDZ składanym wraz z ofertą stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień ich złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 PZPtj.:</P>
               <P>Oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału określonych przez Zamawiającego:</P>
               <P>Dowodów, że usługi wykazane w JEDZ na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>Dowodami, o których mowa powyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wykonawca powołujący się na zasoby podmiotu trzeciego wraz z ofertą składa zobowiązanie tego podmiotu (załącznik nr 7 do SIWZ) do udostępnienia zasobu lub inny dokument pozwalający na jednoznaczne potwierdzenie udostępnienia.</P>
               <P>W prowadzonym postępowaniu warunki udziału są jednakowe dla każdej z części zamówienia, w związku z czym Wykonawca ubiegający się o udzielenie obydwu części może złożyć jeden JEDZ.</P>
               <P>Podmiot udostępniający Wykonawcy swoje doświadczenie celem wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu musi obligatoryjnie uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia (stać się podwykonawcą).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne dla stron postanowienia dotyczące realizacji umowy i dopuszczalne zmiany postanowień umowy zawarte są w załączniku nr 6 do SIWZ - istotne postanowienia umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego:</P>
                  <P>Nadleśnictwo Rudy Raciborskie, ul. Rogera 1, 47-430 Rudy, pokój nr 7 (świetlica).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne Wykonawcy mogą uczestniczyć w otwarciu.</P>
                  <P>Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie poszczególnych zadań częściowych oraz łącznie dla całego zamówienia.</P>
                  <P>Podczas otwarcia Zamawiający poda nazwy i adresy Wykonawców, a także informacje dot. ceny, terminu wykonania zamówienia i warunków płatności zawartych w ofertach.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej” o której mowa w art. 24aa ust. 1 i 2 PZP. Stosownie do tych przepisów Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Do oferty Wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) w zakresie wskazanym przez Zamawiającego. JEDZ składany jest w oryginale. Informacje szczegółowe nt. JEDZ zawiera pkt. 8.1. SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy PZP przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w ust. 1 pkt 23 ustawy PZP (zał nr 9 do SIWZ).</P>
               <P>Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień ich złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia. Wykaz wymaganych dokumentów zawiera pkt. 8.5 SIWZ.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej składa odpowiednie dokumenty zgodnie z § 7 i § 8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 roku w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r. poz. 1126) odpowiadające dokumentom wymaganym dla Wykonawcy krajowego.</P>
               <P>Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się stosownych dokumentów, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania osoby.</P>
               <P>Szczegółowe informacje na temat dokumentów i oświadczeń zawierają pkt. 8.2 -8.15 SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium dla:</P>
               <P>Zad. częściowego nr 1 w wysokości 3 000,00 PLN.</P>
               <P>Zad. częściowego nr 2 w wysokości 3 000,00 PLN.</P>
               <P>Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku formach określonych w art.45 ust.6 PZP.</P>
               <P>Wadium wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego podany w pkt. 1 SIWZ z dopiskiem: „Wykonanie dokumentacji projektowej obiektów małej retencji” Zad. cz. nr __.</P>
               <P>Wadium wnoszone w formie innej niż pieniądz może być załączone do oferty lub złożone przed upływem terminu składania ofert w siedzibie Zamawiającego.</P>
               <P>Zamawiający dokona zwrotu wadium zgodnie z art. 46 ust. 1 PZP. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza Zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego jej wykonania.</P>
               <P>Zamawiający zatrzyma wadium w przypadkach określonych w art. 46 ust. 4a oraz art. 46 ust. 5 PZP.</P>
               <P>Szczegółowe informacje nt. wadium zawiera pkt.10 SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy przez Wykonawcę, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą.</P>
               <P>Zabezpieczenie wynosi 10 % ceny brutto wynikającej z oferty na daną część zamówienia.</P>
               <P>Szczegółowe informacje na temat zabezpieczenia zawiera pkt. 16 SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcę spełniającego którąkolwiek z przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy PZP oraz art. 24 ust. 5 pkt. 1 i 8 ustawy PZP.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy PZP.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800/+48 224587803</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane za środków komunikacji elektronicznej, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>Przepisy szczegółowe dotyczące odwołań zawarte zostały w dziale VI ustawy PZP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800/+48 224587803</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
