<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159862-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162784-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159862</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159862-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ibb.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YRXYNEY</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79000000">Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79342000">Marketing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79340000">Advertising and marketing services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Бизнес услуги: право, маркетинг, консултиране, набиране на персонал, печат и охрана</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní služby: právní, marketingové, poradenské služby, nábor zaměstnanců, tiskařské a bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forretningstjenesteydelser: forskrifter, markedsføring, rådgivning, rekruttering, trykning og sikkerhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen für Unternehmen: Recht, Marketing, Consulting, Einstellungen, Druck und Sicherheit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιχειρηματικές υπηρεσίες: νομικές, μάρκετινγκ, παροχής συμβουλών, πρόσληψης, εκτύπωσης και ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios a empresas: legislación, mercadotecnia, asesoría, selección de personal, imprenta y seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õigus-, turundus-, nõustamis-, värbamis-, trüki- ja turvaalased kommertsteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liike-elämän palvelut: laki, markkinointi, neuvonta, työhönotto, painatus ja turvallisuus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services aux entreprises: droit, marketing, conseil, recrutement, impression et sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne usluge: pravo, marketing, savjetovanje, zapošljavanje, tiskanje i sigurnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti szolgáltatások: jog, marketing, tanácsadás, munkaerő-felvétel, nyomtatás és biztonság</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi per le imprese: servizi giuridici, di marketing, di consulenza, di reclutamento, di stampa e di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo paslaugos: teisinės, rinkodaros, konsultavimo, įdarbinimo, spausdinimo ir apsaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības pakalpojumi: tiesības, tirgzinība, konsultēšana, darbinieku vervēšana, iespiešana un drošība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' negozju: Liġi, kummerċjalizzazzjoni, konsulenza, reklutaġġ, stampar u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zakelijke dienstverlening: juridisch, marketing, consulting, drukkerij en beveiliging</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi biznesowe: prawnicze, marketingowe, konsultingowe, rekrutacji, drukowania i zabezpieczania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços a empresas: direito, comercialização, consultoria, recrutamento, impressão e segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru întreprinderi: drept, marketing, consultanţă, recrutare, tipărire şi securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podnikateľské služby: právo, marketing, konzultácie, nábor pracovníkov, tlačiarenské a bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne storitve: pravo, trženje, svetovanje, zaposlovanje, tiskanje in varnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företagstjänster: lagstiftning, marknadsföring, rådgivning, rekrytering, tryckning och säkerhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Investitionsbank Berlin</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Investitionsbank Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bundesallee 210</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10179</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>ann-sophie.wudtke@ibb.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.ibb.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YRXYNEY</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YRXYNEY</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Lead-Agentur</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018-115</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Agentur soll die IBB jeweils bei aktuellem Bedarf in Fragen der strategischen und operativen Markenkommunikation sowie aller dazu gehörenden, bestehenden oder in der Entwicklung befindlichen Untermarken, Sortimente und Produkte und alle dafür notwendigen Planungs-, Konzeptions-, Beratungs- und Ausführungsleistungen unterstützen. Die Aufgaben der Leadagentur umfassen wiederkehrende Aufgaben sowie auch die Bearbeitung isolierter Marketingmaßnahmen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79342000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79340000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Investitionsbank Berlin, Bundesallee 210, 10719 Berlin</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Übertragung der Marketing-Dienstleistungen an einen externen Dienstleister:</P>
                  <P>— Analyse und Beratung beim allgemeinen Außenauftritt der IBB und konkreten Marketingzielen,</P>
                  <P>— Betreuung und Weiterentwicklung der Marken der IBB unter Beachtung der Ziele und Vorgaben der IBB, darunter ein möglichst einheitlicher Außenauftritt und eine professionelle, positive Wahrnehmung bei Kunden und in der allgemeinen Öffentlichkeit,</P>
                  <P>— Betreuung und Weiterentwicklung des Corporate Design der IBB, insbesondere mit Blick auf das visuelle Erscheinungsbild nach innen und außen,</P>
                  <P>— Laufende Unterstützung für die Umsetzung spontaner grafischer Leistungen (zum Beispiel Branding von Werbemitteln, Bildlizensierung, Erbringung von kleineren und Standardtätigkeiten oder Vorarbeiten für die Fachabteilung der IBB im Sinne einer „verlängerten Werkbank“),</P>
                  <P>— Entwicklung, Umsetzung und Adaption von Anzeigenmotiven für Print und Online (ohne Fremdleistungen),</P>
                  <P>— Entwicklung, Erstellung und Anpassung von Printerzeugnissen und deren digitaler Übersetzung z. B. bei Geschäftsbericht, Flyer, Broschüren, Geschäftspapiere, Grußkarten, Ausstellungskataloge (ohne Fremdleistungen),</P>
                  <P>— Grafische Gestaltung von Messeständen (ohne Bau von Messeständen),</P>
                  <P>— Beauftragung, Koordination und Überwachung von Druckaufträgen z. B. für den Geschäftsbericht, Leporellos oder Kataloge,</P>
                  <P>— Technische Abwicklung (insbesondere Überwachung der Ausfertigung und Umsetzung von Marketingmaßnahmen), Koordination und Organisation der Schnittstelle zu Drittdienstleistern z. B. Mediendienstleistern,</P>
                  <P>— Administration und Dokumentation der erbrachten Leistungen, insbesondere Archivierung der erbrachten Leistungen und der zugunsten der IBB beschafften Lizenzprodukte Dritter.</P>
                  <P>In den Jahren 2015 bis 2017 wurden durchschnittlich ca. 160 TEUR brutto p. a. abgerufen. Reisekosten werden grundsätzlich nicht erstattet und fließen daher nicht in die Berechnung ein.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Präsentation der Aufgabe</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-11-01</DATE_START>
               <DATE_END>2022-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Der Bewerber oder die Bewerbergemeinschaft muss in den letzten 3 Geschäftsjahren mindestens 2 vergleichbare Leistungen im deutschen Raum erbracht haben (Eigenerklärung gemäß Vordruck).</P>
                  <P>Für eine dritte, vierte, fünfte und sechste Referenz werden jeweils 5 Punkte vergeben. Insgesamt können bis zu 20 Punkte erreicht werden.</P>
                  <P>Für laufende Verträge, die eine Laufzeit &gt; 3 Jahre haben, wird jeweils 1 Punkt für jedes weitere Vertragsjahr vergeben. Es können bis zu 3 Punkt pro Referenz und insgesamt bis zu 18 Punkte erreicht werden.</P>
                  <P>Der Bewerber oder die Bewerbergemeinschaft muss in den letzten zwei Geschäftsjahren mindestens 10 feste, mit Kreativaufgaben betraute Mitarbeiter beschäftigt haben (Eigenerklärung gemäß Vordruck).</P>
                  <P>Ab dem elften festen, mit Kreativaufgaben betrauten Mitarbeiter werden jeweils 3 Punkte vergeben. Insgesamt können bis zu 15 Punkte erreicht werden.</P>
                  <P>Für einen längeren Zeitraum als zwei Geschäftsjahre, werden jeweils 3 Punkte für jedes weitere Geschäftsjahr, in dem mindestens zehn feste, mit Kreativaufgaben betraute Mitarbeiter beschäftigt waren, vergeben. Es können insgesamt bis zu 12 Punkte erreicht werden.</P>
                  <P>Der Bewerber oder die Bewerbergemeinschaft muss in den letzten 3 Geschäftsjahren mindestens pro Jahr einen Umsatz mit Marketing-Dienstleistungen von jeweils 320 000 EUR brutto nachweisen (Eigenerklärung gemäß Vordruck).</P>
                  <P>Wird ein Umsatz von über 320 000 EUR brutto nachgewiesen, können gemäß untenstehender Tabelle Mehrpunkte erreicht werden, insgesamt maximal 15 Punkte.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Kontaktangaben und formlose Unternehmensdarstellung, maximal 3 DIN A4-Seiten lang;</P>
               <P>2. Eigenerklärung gem. §§ 123, 124 GWB;</P>
               <P>3. Eigenerklärung zum Korruptionsregister;</P>
               <P>4. Gewerbezentralregisterauskunft: Die Vergabestelle wird von dem Unternehmen, das den Zuschlag erhalten soll, eine Gewerbezentralregisterauskunft nach § 150a GewO einholen. Mit Abgabe des Angebots erklärt das Unternehmen sein Einverständnis dazu. Eintragungen können zum Ausschluss führen;</P>
               <P>5. Bei Bietergemeinschaften und Einsatz von Subunternehmen s. Erläuterungen und Eigenerklärungen;</P>
               <P>Soweit die Auftraggeberin Vordrucke stellt, sind diese zu verwenden. Formulare für die Erklärungen sind in den Vergabeunterlagen enthalten.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Die folgenden Angaben werden den Bewerbern mit der Anlage „Bewerbungsbedingungen“ ausgehändigt.</P>
               <P>Darstellung aller Umsätze des Bewerbers in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren. Es müssen im letzten abgeschlossenen Geschäftsjahr mindestens 320 000 EUR brutto Umsatz mit Aufträgen, die mit der nachgefragten Leistung vergleichbar sind, vorhanden sein.</P>
               <P>Ein Formular für die Erklärung ist in den Vergabeunterlagen enthalten.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Die folgenden Angaben werden den Bewerbern mit der Anlage 24 „Bewerbungsbedingungen“ ausgehändigt.</P>
               <P>Nachweis, dass der Bieter in den zurückliegenden drei Jahren (gerechnet ab Veröffentlichungsdatum dieser Bekanntmachung, bei beendeten Verträgen muss Vertragsende in den letzten 3 Jahren liegen) nach Art und Umfang mit der ausgeschriebenen Leistung mind. 2 vergleichbare Leistungen (Referenzleistungen) und davon eine Anzeigenkampagne sowie eine Konzeption und Umsetzung von Printprodukten für einen Finanzdienstleister oder eine oberste Bundesbehörde, die sich mit Städtebau und anderen wirtschaftlichen Themen auseinandersetzt, im deutschen Raum erbracht hat.</P>
               <P>Ein Formular für die Erklärung ist in den Vergabeunterlagen enthalten.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Nachweis einer ausreichenden personellen Kapazität durch mindestens 10 feste, mit Kreativaufgaben betraute Mitarbeiter in den letzten 2 Geschäftsjahren. Von diesen Mitarbeitern ist mindestens einer der IBB fest zuzuordnen (Anlage 3 Ansprechpartnerliste des Auftragnehmers).</P>
               <P>Aus den Angaben muss hervorgehen, dass die Hauptansprechpartner der deutschen Sprache in Wort und Schrift fließend mächtig sind.</P>
               <P>Ein Formular für die Erklärung ist in den Vergabeunterlagen enthalten.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>(1) Teilnahmeanträge, Angebote sowie Verfahrenskorrespondenz sind ausschließlich in deutscher Sprache zulässig.</P>
               <P>(2) Die Verfahrenskommunikation wird ausschließlich elektronisch über den Kommunikationsbereich des Deutschen Vergabeportals abgewickelt.</P>
               <P>(3) Zur Ausschreibung sind ergänzende Informationen und Formulare (Vergabeunterlagen) vorhanden. Diese sind bei der Erstellung der Teilnahmeanträge und Angebote unbedingt zu beachten bzw. zu verwenden. Die Vergabeunterlagen stehen ausschließlich auf dem Deutschen Vergabeportal zum Download bereit. Für die Bieterkommunikation sowie für die Abgabe von Teilnahmeanträgen und Angeboten ist die kostenfreie Registrierung auf dem Deutschen Vergabeportal (https://www.dtvp.de/Center/) unter Angabe des korrekten Unternehmensnamens erforderlich. Es ist sicherzustellen, dass Posteingänge über die angegebene E-Mail-Adresse regelmäßig abgerufen bzw. überwacht werden.</P>
               <P>(4) Die zur Verfügung gestellten Unterlagen und Informationen sind vertraulich zu behandeln. Deren Veröffentlichung (auch auszugsweise) ist ohne Genehmigung der Vergabestelle unzulässig.</P>
               <P>(5) Die zur Verfügung gestellten Vergabeunterlagen sind durch die Interessenten umgehend auf Vollständigkeit, Widerspruchsfreiheit und eventuelle Unklarheiten hin zu prüfen. Fragen und Anmerkungen von interessierten Unternehmen sind unverzüglich, spätestens jedoch bis zum 2.5.2018 und ausschließlich über den Kommunikationsbereich des Deutschen Vergabeportals zu stellen (durch Hinterlassen von Nachrichten im Projektraum).</P>
               <P>Die Vergabestelle wird die Fragen und die Antworten darauf in anonymisierter Form allen Interessenten zur Verfügung stellen (ebenfalls über den Kommunikationsbereich des Deutschen Vergabeportals als Nachrichten der Vergabestelle). Die Interessenten werden über das Einstellen neuer Nachrichten der IBB im Projektraum per E-Mail informiert. Die von der Vergabestelle derart bereitgestellten Antworten werden Bestandteil der Vergabeunterlagen. Auf Beantwortung verspätet eingegangener Fragen besteht kein Anspruch.</P>
               <P>(6) Die Beteiligung am Verfahren (u. a. Erstellung von Teilnahmeanträgen) erfolgt auf Kosten der interessierten Unternehmen. Aufwendungen für die Erstellung von Angeboten, die den interessierten Unternehmen entstehen, werden bis zu einem Betrag in Höhe von insgesamt 500 EUR erstattet.</P>
               <P>(7) Die Teilnahmeanträge sind spätestens bis zum 14.5.2018, 10.00, elektronisch über das Deutsche Vergabeportal einzureichen. Bitte beachten Sie, dass Sie alle erforderlichen Unterlagen ausgefüllt im Projektraum hochladen. Es ist sicherzustellen, dass nur gängige Dateiformate (xls, doc bzw. pdf, GAEB) verwendet werden.</P>
               <P>Achtung: Eine elektronische Einreichung von Angeboten ist nur möglich, wenn sich das Unternehmen vor dem Ende der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung registriert hat!</P>
               <P>(8) Zur Abgabe eines elektronischen Angebots müssen Sie die Clientsoftware (Cosinex-Bietertool mit Java-Software) von dem Deutschen Vergabeportal auf Ihren Rechner herunterladen. Bitte beachten Sie die im Cosinex-Bietertool unter dem Reiter „Abgabe“ gemachten Hinweise zum Vorgehen bei elektronischer Angebotsabgabe.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YRXYNEY</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Auf § 160 Absatz 3 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) wird hiermit hingewiesen. Der Nachprüfungsantrag ist danach unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>S.o.</OFFICIALNAME>
               <TOWN>S.o.</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
