<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159900-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-162557-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159900</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159900-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zamowienia.ozdgw.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.ozdgw.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50600000">Repair and maintenance services of security and defence materials</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL91">Warszawski stołeczny</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1849920.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на материали за защита и безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba bezpečnostních a obranných materiálů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af sikkerheds- og forsvarsmateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Sicherheits- und Verteidigungsmaterial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης υλικών ασφαλείας και άμυνας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of security and defence materials</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de materiales de seguridad y defensa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turva-ja kaitsematerjalide remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuus- ja maanpuolustustarvikkeiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien des matériels de défense et de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of security and defence materials</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja obrambenih i sigurnosnih sredstava</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági és védelmi eszközökkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di materiali di sicurezza e difesa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos ir gynybos reikmenų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drošības un aizsardzības materiālu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' materjali ta' difiża u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie- en onderhoudsdiensten voor beveiligings- en defensiematerialen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji materiałów dla bezpieczeństwa i obrony</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de material de segurança e defesa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a materialelor de securitate şi apărare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na opravu a údržbu bezpečnostných a ochranných materiálov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja obrambnih in varnostnih sredstev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av säkerhets- och försvarsmateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Jednostka Wojskowa nr 2063</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Jednostka Wojskowa nr 2063</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Banacha 2</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-909</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Antoni Pawłowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261824121</PHONE>
               <E_MAIL>ozdgw.zamowienia@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261824108</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.zamowienia.ozdgw.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zamowienia.ozdgw.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Jednostka Wojskowa</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Banacha 2</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-909</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>ozdgw.zamowienia@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.zamowienia.ozdgw.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka Wojskowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie w ciągłej sprawności technicznej (konserwacja okresowa, serwis bieżący oraz naprawa) elektronicznych systemów ochrony będących na ewidencji Jednostki Wojskowej Nr 2063</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>24/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia w prowadzonym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego jest utrzymanie w ciągłej sprawności technicznej (konserwacja, serwis bieżący i naprawa) elektronicznych systemów ochrony będących na ewidencji Jednostki Wojskowej 2063.</P>
               <P>Prowadzenie konserwacji systemów ochrony elektronicznej zgodnie z obowiązującymi przepisami, normami oraz „Zakresem czynności do wykonania przy prowadzeniu konserwacji systemów ochrony elektronicznych” do projektu umowy raz na pół roku.</P>
               <P>Utrzymanie w ciągłej sprawności technicznej (konserwacja, serwis bieżący i naprawa) elektronicznych systemów ochrony będących na ewidencji JW2063, obejmuje:</P>
               <P>1) stały nadzór nad całokształtem działania urządzeń, gwarancję niezawodnego i prawidłowego ich funkcjonowania, a w szczególności zapewnienie bezpieczeństwa użytkowników, za które Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność;</P>
               <P>2) realizację poszczególnych zadań i sposobu działania pracowników serwisu przez bezwzględne stosowanie norm.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1849920.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL91"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Utrzymanie w ciągłej sprawności technicznej (konserwacja, serwis bieżący i naprawa) elektronicznych systemów ochrony będących na ewidencji JW2063, obejmuje:</P>
                  <P>1) stały nadzór nad całokształtem działania urządzeń, gwarancję niezawodnego i prawidłowego ich funkcjonowania, a w szczególności zapewnienie bezpieczeństwa użytkowników, za które Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność;</P>
                  <P>2) realizację poszczególnych zadań i sposobu działania pracowników serwisu przez bezwzględne stosowanie norm obronnych „Obiekty wojskowe. Systemy alarmowe. Eksploatacja.” NO-04-A-004-8 2016;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1849920.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-12-15</DATE_START>
               <DATE_END>2020-12-15</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>2020.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca przedłoży:</P>
               <P>1. aktualną koncesję na prowadzenie działalności w zakresie usług ochrony osób i mienia wydanej przez Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji (MSWiA). W przypadku Konsorcjum wszyscy członkowie Konsorcjum muszą posiadać aktualną koncesję na prowadzenie działalności w zakresie usług ochrony osób i mienia wydaną przez MSWiA;</P>
               <P>2. Świadectwo Bezpieczeństwa Przemysłowego co najmniej pierwszego stopnia upoważniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli „POUFNE” lub wyższej.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający na potwierdzenie sytuacji ekonomicznej wymaga:</P>
               <P>a) dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN brutto;</P>
               <P>b) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN brutto;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Na potwierdzenie zdolności technicznej lub zawodowej Zamawiający wymaga:</P>
               <P>a) załączenia wykazu wykonanych minimum 3 usług z zakresu serwisowania, konserwacji i naprawy systemów alarmowych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie (na formularzu określonym w Zał. nr 4 do SIWZ), na kwotę każdej usługi potwierdzonej odrębną umową nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN brutto wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami o których mowa, są referencje lub inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów- oświadczenie Wykonawcy: w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje lub inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed terminem składania ofert o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>b)wykazu osób (minimum 5 osób), skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz podstawą oraz podstawie dysponowania tymi osobami (na formularzu określonym w załączniku Nr 5 do SIWZ).</P>
               <P>Pracownicy realizujący usługę muszą posiadać ważne i aktualne:</P>
               <P>c) Poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli Poufne lub wyższej.</P>
               <P>d) zaświadczenie o przeszkoleniu w zakresie ochrony informacji niejawnych,</P>
               <P>e)legitymacje kwalifikowanego pracownika zabezpieczenia technicznego,</P>
               <P>f)świadectwo ukończenia kursów w zakresie instalowania</P>
               <P>I konserwacji systemów alarmowych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Pracownicy realizujący usługę muszą posiadać ważne i aktualne „Poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli Poufne” lub wyższej, zaświadczenie o przeszkoleniu z zakresu ochrony informacji niejawnych, legitymacje kwalifikowanego pracownika zabezpieczenia technicznego, świadectwo ukończenia kursów w zakresie instalowania i konserwacji systemów alarmowych.</P>
               <P>Wykonawca musi posiadać aktualne Świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego co najmniej trzeciego stopnia upoważniające do dostępu do informacji niejawnych do klauzuli Poufne lub wyższej oraz aktualną koncesję na prowadzenie działalności w zakresie usług ochrony osób i mienia wydanej przez Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji (MSWiA).</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z projektem umowy - Załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>00-909 Warszawa</P>
                  <P>ul. Banacha 2</P>
                  <P>Pok. 224.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>2020.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
