<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159961-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160615-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159961</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159961-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.czdsigb.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.czdsigb.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48312000">Electronic publishing software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48490000">Procurement software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети и информационни системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balíky programů a informační systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakker og informationssystemer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket und Informationssysteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software y sistemas de información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels et systèmes d'information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi i informacijski sustavi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftvercsomag és információs rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software e sistemi di informazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software en informatiesystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacotes de software e sistemas de informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software şi sisteme informatice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérové balíky a informačné systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi in informacijski sistemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara och informationssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Sąd Apelacyjny w Krakowie (Zamawiający) reprezentowany przez Centrum Zakupów dla Sądownictwa Instytucja Gospodarki Budżetowej</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Sąd Apelacyjny w Krakowie (Zamawiający) reprezentowany przez Centrum Zakupów dla Sądownictwa Instytucja Gospodarki Budżetowej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Farmaceutów 2</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-463</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Biuro - Centrum Zakupów dla Sądownictwa Instytucja Gospodarki Budżetowej</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 602491691</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@czdsigb.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124175665</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.czdsigb.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.czdsigb.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Centrum Zakupów dla Sądownictwa Instytucja Gospodarki Budżetowej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Farmaceutów 2</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-463</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Biuro - Centrum Zakupów dla Sądownictwa Instytucja Gospodarki Budżetowej</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 602491691</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@czdsigb.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124175665</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.czdsigb.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Zakupy dla sądownictwa</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa dostępu do oprogramowania zapewniającego obsługę procesu udzielania zamówień publicznych za pośrednictwem środków komunikacji elektronicznej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WZP-421-3/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Nazwa postępowania: Przedmiot zamówienia stanowi usługa dostępu do oprogramowania zapewniającego obsługę procesu udzielania zamówień publicznych za pośrednictwem środków komunikacji elektronicznej na rzecz sądów powszechnych, jednostek organizacyjnych prokuratury oraz Ministerstwa Sprawiedliwości.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48312000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48490000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72250000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Cała Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest w szczególności:</P>
                  <P>1. usługa dostępu do Systemu dla Jednostek Zamawiających, zapewniająca korzystanie z Systemu przez Użytkowników Wewnętrznych i Administratora Zamawiającego, których maksymalna liczba została wskazana w Załączniku nr 2 do SIWZ oraz dla nieograniczonej ilości pozostałych Użytkowników,</P>
                  <P>2. przeprowadzenie szkoleń w zakresie pełnej obsługi Systemu dla osób wskazanych przez Zamawiającego,</P>
                  <P>3. Utrzymanie Systemu, w tym zapewnienie wsparcia technicznego Systemu oraz zapewnienie gwarancji na poprawne działanie Systemu</P>
                  <P>4. usługa dostępu do Systemu testowego wraz z jego cykliczną aktualizacją,</P>
                  <P>5. w ramach prawa opcji: uruchomienie dostępu do Systemu dla kolejnych Jednostek Zamawiających, uruchomienie dostępu do Systemu dla kolejnych Użytkowników Aktywnych, uruchomienie dostępu do Systemu dla kolejnych Użytkowników Pasywnych, udział w konsultacjach technicznych przy opracowaniu projektu integracji Systemu z CSZ.</P>
                  <P>Postępowanie prowadzone jest na rzecz maksymalnie 432 Jednostek Zamawiających tj. sądów powszechnych, powszechnych jednostek organizacyjnych prokuratury oraz Ministerstwa Sprawiedliwości, z czego w ramach zamówienia gwarantowanego Zamawiający przewiduje dostęp dla 236 Jednostek Zamawiających, a w ramach prawa opcji Zamawiający przewiduje uruchomienie dodatkowych dostępów.</P>
                  <P>W ramach każdej Jednostki Zamawiającej dostęp do Systemu uzyska 5 Użytkowników Aktywnych i 5 Użytkowników Pasywnych.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określono w Załączniku nr 2 do SIWZ wraz z załącznikami nr 2A i 2B do OPZ oraz załączniku nr 5 do SIWZ – Istotnych postanowieniach umowy.</P>
                  <P>Poglądowa struktura postępowań prowadzonych w Jednostkach Zamawiających objętych zamówieniem, których pracownicy będą Użytkownikami Wewnętrznymi Systemu wraz z poglądowymi danymi dotyczącymi ilości prowadzonych postępowań, stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ. Jednocześnie Zamawiający wskazuje, iż Załącznik nr 6 do SIWZ służy do rzetelnego oszacowania i przygotowania oferty, liczba i rodzaj jednostek może ulegać zmianom w trakcie realizacji zamówienia, nie przekraczając maksymalnej liczby Jednostek Zamawiających wskazanej w pkt. 5 oraz w Załączniku nr 2 do SIWZ.</P>
                  <P>Zamawiający, działając na podstawie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp, wymaga zatrudnienia na podstawie umowy o pracę pracownika/-ów Wykonawcy wykonującego/-ych czynności Administratora Wykonawcy, na zasadach określonych w Załączniku nr 5 do SIWZ zawierającym Istotne postanowienia umowy.</P>
                  <P>Termin wykonania zamówienia:</P>
                  <P>1. Wykonawca będzie świadczył usługi stanowiące przedmiot zamówienia (tj. usługę dostępu do Systemu; Utrzymanie Systemu, w tym zapewnienie wsparcia technicznego Systemu oraz zapewnienie gwarancji na poprawne działanie Systemu; usługę dostępu do Systemu testowego wraz z jego cykliczną aktualizacją) w okresie 24 miesięcy kalendarzowych od dnia dokonania odbioru Systemu.</P>
                  <P>2. Wykonawca zapewni dostęp do Systemu oraz do Systemu testowego osobom wskazanym przez Zamawiającego w terminie do 5 dni roboczych od dnia zawarcia Umowy.</P>
                  <P>3. Wykonawca zobowiązuje się przeprowadzić szkolenia dla osób wskazanych przez Zamawiającego w zakresie korzystania z Systemu w terminie ustalonym z Zamawiającym, przypadającym w okresie 30 dni od dnia odbioru Systemu bez zastrzeżeń</P>
                  <P>4. Wykonawca zobowiązuje się zapewnić Moduł e-learningowy, który zostanie udostępniony w Systemie w terminie do 15 dni roboczych od dnia dokonania odbioru Systemu.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp do wielkości 50 % wartości zamówienia podstawowego, a zakres usług polegać będzie na świadczeniu dostępu do Systemu dla wszystkich lub wybranych Jednostek Zamawiających.</P>
                  <P>Oraz dodatkowych Użytkowników Wewnętrznych w pełnym zakresie jego funkcjonalności zgodnie ze sposobem rozliczenia określonym w Rozdz. II pkt. 5. SIWZ i zgodnie z warunkami świadczenia dostępu do Sytemu zawartymi w Załączniku nr 5 do SIWZ - Istotnych postanowieniach umowy przez kolejne okresy rozliczeniowe.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas usunięcia Awarii (A)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas usunięcia Błędu krytycznego (BK)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas usunięcia Błędu zwykłego (BZ)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas usunięcia Błędu drobnego (BD)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1) W ramach prawa opcji Zamawiający przewiduje możliwość uruchomienia dostępu do Systemu dla kolejnych Jednostek Zamawiających i/lub Użytkowników Aktywnych i/lub Użytkowników Pasywnych do maksymalnej wartości zamówienia opcjonalnego wskazanej w tab. 2.1. formularza ofertowego. W ramach powyższej wartości możliwe będzie opcjonalne uruchomienie dowolnej konfiguracji następujących rodzajów dostępów:</P>
                  <P>— maksymalnie 196 dostępów dla Jednostek Zamawiających, po cenach jednostkowych wskazanych w tab. 2.1. formularza ofertowego,</P>
                  <P>— maksymalnie 980 dostępów dla Użytkowników Aktywnych, po cenach jednostkowych wskazanych w tab. 2.3. formularza ofertowego,</P>
                  <P>— maksymalnie 980 dostępów dla Użytkowników Pasywnych, po cenach jednostkowych wskazanych w tab. 2.3. formularza ofertowego.</P>
                  <P>Z zastrzeżeniem że:</P>
                  <P>— uruchomienie dostępu do Systemu dla jednej Jednostki Zamawiającej jest równoznaczne z uzyskaniem dostępu do Systemu przez 5 Użytkowników Aktywnych i 5 Użytkowników Pasywnych i jednocześnie konsumuje dostępy z puli Użytkowników Aktywnych oraz puli Użytkowników Pasywnych,</P>
                  <P>— uruchomienie pojedynczych dostępów do Systemu dla Użytkowników Aktywnych i/lub Użytkowników Pasywnych jednocześnie konsumuje dostępy z puli dostępów dla Jednostek Zamawiających.</P>
                  <P>Uruchomienie dostępu do Systemu dla kolejnych Jednostek Zamawiających i/lub Użytkowników Aktywnych i/lub Użytkowników Pasywnych w ramach prawa opcji nastąpi każdorazowo na podstawie oświadczenia Zamawiającego informującego o liczbie dostępów i okresie na jaki dany dostęp jest uruchamiany, za wynagrodzeniem ustalonym na podstawie cen jednostkowych dostępów z oferty Wykonawcy.</P>
                  <P>2) W ramach prawa opcji, w przypadku zaistnienia po stronie Zamawiającego, potrzeby integracji Systemu z Centralnym Systemem Zakupów, Wykonawca na pisemne polecenie Zamawiającego, zobowiązuje się do udziału w konsultacjach technicznych przy opracowaniu projektu takiej integracji, zgodnie z ustalonym przez Strony harmonogramem integracji do maksymalnej wartości zamówienia opcjonalnego wskazanej w tab. 2.2. formularza ofertowego. Czasochłonność prac w tym zakresie Zamawiający szacuje na maksymalną liczbę 150 godzin zegarowych. W przypadku rezygnacji przez Zamawiającego z wykonania projektu integracji, Wykonawcy nie przysługuje roszczenie o zlecenie prac konsultacyjnych i wypłatę wynagrodzenia z tego tytułu.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość zastosowania procedury przewidzianej w art. 24aa ustawy Pzp, tzw. procedury odwróconej.</P>
                  <P>Wykonawca składający ofertę w niniejszym postępowaniu zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 80 000,00 PLN.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek dotyczący posiadania odpowiedniej sytuacji finansowej za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże się posiadaniem środków finansowych lub zdolnością kredytową w wysokości minimum 1 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza sumowanie środków finansowych i zdolności kredytowej w celu wykazania spełniania ww. warunku dotyczącego sytuacji finansowej Wykonawcy.</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dopuszcza się sumowanie środków finansowych i zdolności kredytowej członków konsorcjum.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający wymaga aby Wykonawca złożył wraz z ofertą aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie standardowego formularza jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia („JEDZ”) sporządzonego zgodnie z Rozporządzeniem Wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16); Wzór JEDZ stanowi Załącznik nr 3 do SIWZ. JEDZ należy składać w oryginale.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający wymaga złożenia przez Wykonawcę:</P>
               <P>Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, potwierdzającej spełnianie warunku w zakresie sytuacji finansowej wykonawcy. Jeżeli wykonawca z uzasadnionej przyczyny nie będzie mógł przedstawić wymaganych przez Zamawiającego dokumentów dotyczących sytuacji finansowej, może przedstawić inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdzi spełnianie warunku dotyczącego sytuacji finansowej Wykonawcy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek dotyczący posiadania zdolności zawodowej za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże się odpowiednim doświadczeniem, tj. Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – to w tym okresie, wykonał co najmniej jedno zamówienie na zapewnienie korzystania z systemu elektronicznej obsługi zamówień publicznych*, za pośrednictwem którego dokonano złożenia i otwarcia co najmniej jednej oferty w postaci elektronicznej, opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, w co najmniej jednym postępowaniu prowadzonym w oparciu o przepisy ustawy Prawo zamówień publicznych lub Dyrektyw w sprawie zamówień publicznych: Dyrektywy 2004/18/WE lub Dyrektywy 2004/17/WE lub Dyrektywy 2014/24/UE lub Dyrektywy 2014/25/UE) działającego on-line wraz ze wsparciem technicznym.</P>
               <P>*Przez system elektronicznej obsługi zamówień publicznych Zamawiający rozumie system informatyczny, obsługujący proces udzielenia zamówienia publicznego zgodnie z przepisami ustawy Prawo zamówień publicznych lub Dyrektyw w sprawie zamówień publicznych: Dyrektywy 2004/18/WE lub Dyrektywy 2004/17/WE lub Dyrektywy 2014/24/UE lub Dyrektywy 2014/25/UE, gwarantujący co najmniej możliwość złożenia oferty lub wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z identyfikacją podmiotu składającego ofertę lub wniosek, ustalenie dokładnego czasu i daty odbioru przez system ofert lub wniosków, ochronę przed czyimkolwiek i jakimkolwiek dostępem do treści ofert lub wniosków przed upływem wyznaczonego terminu ich otwarcia.</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, co najmniej jeden z członków konsorcjum musi samodzielnie spełniać warunek dotyczący zdolności zawodowej.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający wymaga aby Wykonawca złożył wraz z ofertą aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie standardowego formularza jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia („JEDZ”) sporządzonego zgodnie z Rozporządzeniem Wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16); Wzór JEDZ stanowi Załącznik nr 3 do SIWZ. JEDZ należy składać w oryginale.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający wymaga złożenia przez Wykonawcę:</P>
               <P>Wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie. Wzór wykazu stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>Wykaz wraz z dowodami, muszą zawierać informacje potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu w zakresie zdolności zawodowej Wykonawcy.</P>
               <P>Dowodami, o których mowa powyżej są: referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne postanowienia umowy stanowi załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert odbędzie się w siedzibie Centrum Zakupów dla Sądownictwa Instytucja Gospodarki Budżetowej w Krakowie ul. Farmaceutów 2, 31-463 Kraków.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający - Sąd Apelacyjny w Krakowie działa w imieniu własnym i na swoją rzecz oraz na rzecz powszechnych jednostek organizacyjnych prokuratury, sądów powszechnych oraz Ministerstwa Sprawiedliwości, zwanych Jednostkami Zamawiającymi, na podstawie upoważnienia Ministra Sprawiedliwości dokonanego Zarządzeniem z dnia 12.3.2018 r. w sprawie wyznaczenia zamawiającego do przeprowadzenia postępowania i udzielenia zamówienia publicznego na rozwiązanie informatyczne obejmujące funkcjonalności zapewniające obsługę procesu udzielania zamówień publicznych za pośrednictwem środków komunikacji elektronicznej na rzecz powszechnych jednostek organizacyjnych prokuratury, sądów powszechnych oraz Ministerstwa Sprawiedliwości (Dz. Urz. MS. 2018 r., poz. 147).</P>
               <P>2. Z postępowania, Zamawiający wykluczy Wykonawcę, gdy stwierdzi, że wobec Wykonawcy zachodzą podstawy wykluczenia z postępowania, o których mowa w art. 24 ust. 1, ust. 5 pkt. 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia spełniania przez oferowany System wymagań określonych przez Zamawiającego w opisie przedmiotu zamówienia, Wykonawca zobowiązany jest dokonać prezentacji oferowanego Systemu zgodnie z zasadami opisanymi w Załączniku nr 10 do SIWZ.</P>
               <P>4. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp Zamawiający żąda od Wykonawców złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, o których mowa poniżej, z zastrzeżeniem ppkt.4.8. Zamawiający żąda następujących dokumentów wskazanych w Rozporządzeniu Ministra Rozwoju w sprawie rodzajów dokumentów jakich może żądać zamawiający od wykonawców w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. 27.7.2016 poz. 1126):</P>
               <P>4.1. wskazanych w par. 5 pkt 1</P>
               <P>4.2. wskazanych w par. 5 pkt 2</P>
               <P>4.3. wskazanych w par. 5 pkt 3</P>
               <P>4.4. wskazanych w par. 5 pkt 4</P>
               <P>4.5. wskazanych w par. 5 pkt 5</P>
               <P>4.6. wskazanych w par. 5 pkt 6</P>
               <P>4.7. wskazanych w par. 5 pkt 9</P>
               <P>4.8 wskazanych w par. 5 pkt 10 zgodnie z art. 24 ust. 11 Ustawy Pzp</P>
               <P>5. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów oraz dokumenty lub oświadczenia, o których mowa w pkt. 4 ppkt 4.1. - ppkt. 4.7.</P>
               <P>6. W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia JEDZ składa każdy z Wykonawców.</P>
               <P>7. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 4:</P>
               <P>7.1. ppkt 4.1 - składa dokumenty zgodnie z par. 7 ust. 1 pkt 1 Rozporządzenia</P>
               <P>7.2. ppkt 4.2 - ppkt 4.3 - składa dokumenty zgodnie z par. 7 ust. 1 pkt 2 a) Rozporządzenia</P>
               <P>7.3. ppkt 4.4 - składa dokumenty zgodnie z par. 7 ust. 1 pkt 2 b) Rozporządzenia</P>
               <P>8. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w par 7 ust 1 Rozporządzenia, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>9. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby, mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w par. 5 pkt 1 Rozporządzenia, składa dokument, o którym mowa w par 7 ust. 1 pkt 1 Rozporządzenia, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 14 i 21 ustawy Pzp.</P>
               <P>10. Okres związania ofertą - 60 dni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 22458701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 22458770</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z Rozdz. VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 22458701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 22458770</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
