<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="159930-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160048-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-159930</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:159930-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://zduny.bip.cc</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://zduny.bip.cc</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80500000">Training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL416">Kaliski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL416">Kaliski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Zduny</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Zduny</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rynek 2</ADDRESS>
               <TOWN>Zduny</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-760</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Tomasz Patalas, Rafał Markowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627215001</PHONE>
               <E_MAIL>zduny@zduny.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 627215243</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <URL_GENERAL>http://zduny.bip.cc</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://zduny.bip.cc</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wdrożenie kompleksowego systemu informatycznego wraz z zakupem sprzętu i szkoleniami dla Gminy Zduny</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DG.271.9.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia stanowi wdrożenie kompleksowego systemu informatycznego wraz z zakupem sprzętu i szkoleniami dla Gminy Zduny.</P>
               <P>Zakres zamówienia obejmuje:</P>
               <P>1) E-usługi dla Mieszkańców Gminy Zduny oraz wdrożenie systemu EOD i BIP.</P>
               <P>Opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik A.1 do SIWZ.</P>
               <P>2) System wspomagający pracę Rady Miejskiej i udostępniający informacje dla mieszkańców. Opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik A.2 do SIWZ.</P>
               <P>3) System informacji wizualnej (Digital Signage). Opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik A.3 do SIWZ.</P>
               <P>4) Digitalizacja zasobów przestrzennych i umieszczenie w GIS. Opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik A.4 do SIWZ</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>E-usługi dla Mieszkańców Gminy Zduny oraz wdrożenie systemu EOD i BIP.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Urząd Miejski w Zdunach, Rynek 2, 63-760 Zduny.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>— zakres polega na przygotowaniu i wdrożeniu e-usług (wykorzystujących ePuap, EBOI+, BIP) oraz zintegrowanego z nimi systemu obiegu dokumentów (EOD),</P>
                  <P>— uruchomienie Elektronicznego Biura Obsługi Interesanta - służącego do udostępnienia interesantom urzędu danych w zakresie ich zobowiązań, wnoszenia przez nich płatności drogą elektroniczną oraz składania wniosków i deklaracji przez Internet (e-formularze),</P>
                  <P>— integracja z systemem dziedzinowym.</P>
                  <P>W ramach projektu zostaną wykonane prace mające na celu uruchomienie systemów informatycznych zapewniających interoperacyjność rejestrów publicznych oraz istniejących systemów informatycznych i ich integrację, wpływające dodatkowo na poprawę efektywności zarządzania i upowszechniania komunikacji elektronicznej w instytucjach publicznych. Zostanie zakupiony sprzęt informatyczny pozwalający na wdrożenie i prawidłową pracę systemów informatycznych. W ramach realizacji projektu zostaną przeprowadzone dedykowane szkolenia dla uczestników projektu mające na celu podniesienie kompetencji pracowników Urzędów w zakresie obsługi wdrażanych systemów.</P>
                  <P>Odbiorcami produktów projektu będą: mieszkańcy miasta i gminy Krotoszyn, pracownicy Urzędu Miejskiego, a także przedsiębiorcy prowadzący działalność na terenie gminy.</P>
                  <P>System musi umożliwiać zarządzanie dokumentami, korespondencją, sprawami, poleceniami, przepływem dokumentów, informowanie o terminach załatwienia sprawy oraz zapewniać komunikację między Urzędem Miejskim a jego interesantami z wykorzystaniem platform e-PUAP, EBOI+ oraz BIP. System powinien być oparty o jednolity rzeczowy wykaz akt (JRWA), tworząc centralną, uporządkowaną bazę dokumentów i informacji: pism przychodzących, wychodzących i wewnętrznych, poleceń służbowych, umów, faktur itp. System powinien rozwiązywać problemy przepływu informacji wewnątrz urzędu oraz pomiędzy urzędem a jego otoczeniem. System musi spełniać zadania archiwum zakładowego, umożliwiać gromadzenie, ewidencję, przechowywanie, zabezpieczanie i udostępnianie informacji archiwalnych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia na zasadach określonych w art. 67 ust 1 pkt 7 ustawy PZP do 30 % wartości zamówienia podstawowego, polegających na powtórzeniu podobnych usług, w szczególności: przeszkolenie pracowników.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.02.01.01-30-0010/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Każda składana oferta musi być zabezpieczona - przez cały okres związania z ofertą wadium w wysokości 4 000 PLN słownie: cztery tysiące złotych.</P>
                  <P>Kryteria oceny ofert: cena - 60 %, Okres gwarancji platformy sprzętowej – 20 %,, termin płatności faktur – 20 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>System wspomagający pracę Rady Miejskiej i udostępniający informacje dla mieszkańców.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Urząd Miejski w Zdunach, Rynek 2, 63-760 Zduny.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>— obsługa i integracja wszystkich najważniejszych zadań realizowanych przez Radę Miejską, jej kompleksowe zarządzanie i komunikacja pomiędzy radnymi i mieszkańcami, którzy będą mogli przeglądać informacje o posiedzeniach, obradach, projektach, uchwałach Rady. Przewiduje się zakup tabletów dla radnych i systemu wizualizacji na sali sesyjnej.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1) dostawa oprogramowania i sprzętu do zarządzania pracami Rady Miejskiej w Zdunach wraz z licencją na jego użytkowanie,</P>
                  <P>2) dostawa 18 licencji dla Radnych Rady Miejskiej w Krotoszynie oraz pracowników i kierownictwa Urzędu Miejskiego w Zdunach,</P>
                  <P>3) udostępnienie w sieci Internet systemu (aplikacji) zlokalizowanego na serwerze Wykonawcy (Wykonawca będzie administratorem tego serwera).</P>
                  <P>4) wdrożenie systemu, w tym: instalacja, konfiguracja sprzętu do pracy z systemem, utworzenie kont dostępowych dla wszystkich użytkowników systemu, przeprowadzenie szkoleń w siedzibie Zamawiającego oraz dostarczenie instrukcji dla użytkowników i administratorów systemu,</P>
                  <P>5) udzielenie gwarancji jakości na cały przedmiot zamówienia oraz świadczenie bezpłatnego serwisu gwarancyjnego,</P>
                  <P>6) świadczenie usług serwisowych sprzętu,</P>
                  <P>7) udzielenie wsparcia technicznego, w tym:</P>
                  <P>a) dostęp do bieżących uaktualnień oprogramowania dla zakupionych modułów systemu;</P>
                  <P>b) doradztwo i fachowa pomoc w bieżących problemach w zakresie systemu;</P>
                  <P>c) zdalna asysta techniczna przez okres trwania opieki autorskiej;</P>
                  <P>d) bezpośrednia asysta techniczna przynajmniej jednej osoby w dniu pierwszej sesji obsługiwanej przez system.</P>
                  <P>2. Wymagania merytoryczne:</P>
                  <P>1) Przygotowywanie i elektroniczna dystrybucja porządku obrad posiedzeń Rady oraz Komisji wraz z materiałami dla Radnych Rady Miejskiej poprzez konto użytkownika w systemie.</P>
                  <P>2) Możliwość dodawania do porządku obrad załączników w postaci elektronicznej, takich jak projekty uchwał, załączniki do uchwał, mapy, prezentacje itp. Możliwość edytowania porządku obrad w trakcie posiedzeń i jego uzupełniania.</P>
                  <P>3) Zarządzenie bazą kontaktów i wewnętrzną komunikacją między Biurem Rady, a Radnymi Rady Miejskiej z możliwością przesyłania wiadomości poprzez e-mail i SMS, archiwizowanie przesyłanych wiadomości w systemie z możliwością sprawdzenia historii korespondencji.</P>
                  <P>4) Dostęp do systemu z dostarczonych wraz z systemem tabletów oraz używanych przez Zamawiającego komputerów umożliwiający:</P>
                  <P>— sprawdzenie kalendarium posiedzeń nadchodzących oraz archiwalnych,</P>
                  <P>— przeglądanie porządków obrad i wyników głosowań,</P>
                  <P>— pobieranie i przeglądanie załączników,</P>
                  <P>— oddawanie głosów,</P>
                  <P>— zgłaszanie się do dyskusji i przeglądanie listy osób planujących wypowiedź w danej sprawie.</P>
                  <P>5) Elektroniczna obsługa posiedzeń Komisji i Sesji Rady Miejskiej</P>
                  <P>6) Publikacja materiałów sesyjnych oraz wyników przeprowadzonych głosowań w internecie w oparciu o infrastrukturę techniczną Wykonawcy.</P>
                  <P>7) udostępnienie informacji dla mieszkańców:</P>
                  <P>— system musi generować stronę internetową, na której prezentowane będą wszystkie porządki obrad, a mieszkaniec w czasie rzeczywistym będzie mógł śledzić wyniki głosowań,</P>
                  <P>— na stronie będzie można również przeglądać wszystkie projekty uchwał, plan pracy radnych oraz komisji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia na zasadach określonych w art. 67 ust 1 pkt 7 ustawy PZP do 30 % wartości zamówienia podstawowego, polegających na powtórzeniu podobnych usług, w szczególności: przeszkolenie pracowników.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.02.01.01-30-0010/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Każda składana oferta musi być zabezpieczona – przez cały okres związania ofertą wadium w wysokości. 1 500 PLN. słownie: jedentysiącpięćsetzłotych.</P>
                  <P>Kryteria oceny ofert: cena – 60 %, Okres gwarancji platformy sprzętowej – 20 %,, termin płatności faktur – 20 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>System informacji wizualnej (Digital Signage).</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Urząd Miejski w Zdunach, Rynek 2, 63-760 Zduny.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>System informacji prezentowanej na multimedialnych wyświetlaczach (z ang. Digital Signage).</P>
                  <P>Kompletny system zdalnego zarządzania treścią obejmujący funkcjonalność:</P>
                  <P>— oprogramowanie dedykowane do monitorów wielkoformatowych,</P>
                  <P>— obsługa wbudowanych w monitory odtwarzaczy,</P>
                  <P>— zarządzanie przez przeglądarkę internetową,</P>
                  <P>— gotowe kompozycje graficzne dla szybszego przygotowania prezentacji,</P>
                  <P>— możliwość tworzenia harmonogramu wyświetlania,</P>
                  <P>— sterowanie funkcjami monitorów,</P>
                  <P>— narzędzie do tworzenia materiałów,</P>
                  <P>— ekran startowy wyświetlający informacje o funkcjonujących w ramach systemu ekranach,</P>
                  <P>— sterowanie treścią na ekranach przez Internet,</P>
                  <P>— osługa podstawowych plików multimedialnych tj. zdjęcia i filmy.</P>
                  <P>Przewiduje się:</P>
                  <P>1) zakup następującego sprzętu i oprogramowania:</P>
                  <P>— monitor wielkoformatowy min. 43” do pracy ciągłej - 2 szt,</P>
                  <P>— serwer z systemem zarządzania – 1 szt,</P>
                  <P>— licencje na oprogramowanie do obsługi monitorów.</P>
                  <P>2) wdrożenie systemu, w tym: instalacja, konfiguracja sprzętu do pracy z systemem, utworzenie kont dostępowych dla wszystkich użytkowników systemu, przeprowadzenie szkoleń w siedzibie Zamawiającego oraz dostarczenie instrukcji dla użytkowników i administratorów systemu,</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia na zasadach określonych w art. 67 ust 1 pkt 7 ustawy PZP do 30 % wartości zamówienia podstawowego, polegających na powtórzeniu podobnych usług, w szczególności: przeszkolenie pracowników.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.02.01.01-30-0010/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Każda składana oferta musi być zabezpieczona – przez cały okres związania ofertą wadium w wysokości 1 000 PLN, słownie: jeden tysiąc złotych.</P>
                  <P>Kryteria oceny ofert: </P>
                  <P>– cena – 60 %, </P>
                  <P>– okres gwarancji na sprzęt – 20 %, </P>
                  <P>– termin płatności faktur – 20 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Digitalizacja zasobów przestrzennych i umieszczenie w GIS.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Urząd Miejski w Zdunach.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>— zakres prac polega na przygotowaniu systemu do obsługi Zasobów przestrzennych Gminy. Uruchomienie systemu pozwoli na generowanie wypisu i wyrysu z rejestru gruntów (studium, planów zagospodarowania przestrzennego lub innych warstw),</P>
                  <P>— przeprowadzenie inwentaryzacji infrastruktury dróg gminnych wraz z wideorejestracją,</P>
                  <P>— system musi być skalowalny i umożliwiać rozbudowę o kolejne moduły – warstwy tj. ewidencji oświetlenia ulicznego, dróg, kanalizacji, wodociągów oraz innej infrastruktury.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.02.01.01-30-0010/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Każda składana oferta musi być zabezpieczona – przez cały okres związania ofertą wadium w wysokości 2000 PLN, słownie: dwa tysiące złotych.</P>
                  <P>Kryteria oceny ofert: </P>
                  <P>– cena – 80 %, </P>
                  <P>– termin płatności faktur – 20 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeśli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na minimalną sumę ubezpieczenia:</P>
               <P>– Cz. I zad.: 100 000 PLN,</P>
               <P>– Cz. II zad.: 30 000 PLN,</P>
               <P>– Cz. III zad.: 30 000 PLN,</P>
               <P>– Cz. IV zad.: 50 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Dokumenty potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca polega na zdolnościach finansowych innych podmiotów na zasadach określonych w art. 26 ust. 2b ustawy PzP wymaga się przedłożenia w/w informacji dotyczącej tych podmiotów.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Szczegółowo opisano w SIWZ.</P>
               <P>Skrócony opis poniżej.</P>
               <P>Cz. I zad.:</P>
               <P>Wykonał w ciągu 3 ostatnich lat przed terminem składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie:</P>
               <P>1. trzy zamówienia o wartości co najmniej 100 000 PLN brutto każde, polegające na dostawie i wdrożeniu systemu Elektronicznego Zarządzania Dokumentacją (w rozumieniu Instrukcji Kancelaryjnej realizującego zadania zgodnie z zapisami Kodeksu Postępowania Administracyjnego) zintegrowanego z platformą ePUAP oraz na opracowaniu i uruchomieniu co najmniej 10 elektronicznych usług publicznych na platformie ePUAP;</P>
               <P>2. jedno zamówienie – inne niż wymienione powyżej – o wartości co najmniej 50 000 PLN brutto, którego przedmiotem była dostawa i wdrożenie portalu e-usług dla administracji publicznej z wbudowaną Elektroniczną Skrzynką Podawczą i podsystemem doręczeń elektronicznych do podmiotów innych niż podmioty publiczne, umożliwiającego składanie wniosków za pomocą formularzy elektronicznych zgodnych ze wzorami z Centralnego Repozytorium Wzorów Dokumentów Elektronicznych i zbudowanych w standardzie formularza ePUAP opisanym w Portalu Interoperacyjności, zintegrowanego z systemem elektronicznego zarządzania dokumentacją i obsługującego minimum 10 e-usług.</P>
               <P>3. Opracował co najmniej 10 wzorów dokumentów elektronicznych, w ramach jednego lub kilku zamówień, które uzyskały akceptację Ministra Administracji i Cyfryzacji i zostały opublikowane w Centralnym Repozytorium Wzorów Dokumentów Elektronicznych (CRWDE), o którym mowa w art. 19b ust. 1 ustawy z dnia 17.2.2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (Dz. U. z 2014 poz. 1114), oraz przygotował do wzorów dokumentów elektronicznych wykonanych w ramach wskazanych zamówień formularze i aplikacje elektroniczne, które funkcjonują na e-PUAP w ramach elektronicznej skrzynki podawczej e-PUAP – należy dołączyć wykaz przygotowanych i opublikowanych w CRWDE wzorów dokumentów elektronicznych,</P>
               <P>Cz. II zad.:</P>
               <P>Wykonał w ciągu 3 ostatnich lat przed terminem składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie przynajmniej 3 zadania dot. dostawy i wdrożenia systemu wspomagającego pracę Rady Miejskiej i udostępniającego informacje dla mieszkańców o wartości co najmniej 30 000 PLN brutto każde.</P>
               <P>Cz. III zad.:</P>
               <P>Wykonał w ciągu 3 ostatnich lat przed terminem składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie: przynajmniej 3 zadania dot. dostawy i wdrożenia systemu informacji wizualnej o wartości co najmniej 30 000 PLN brutto każde,</P>
               <P>Cz. IV zad.:</P>
               <P>Wykonał w ciągu 3 ostatnich lat przed terminem składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie: przynajmniej 3 zadania dot. dostawy i wdrożenia systemu informacji infowizualnej o wartości co najmniej 30 000 PLN brutto każde,</P>
               <P>1. W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie, a w przypadku świadczeń okresowych i ciągłych również wykonuje co najmniej:</P>
               <P>1.1. jedno zamówienie o wartości co najmniej 60 000,00 PLN brutto każde (niniejsza kwota nie obejmowała kosztów dostarczonego sprzętu), którego przedmiotem była dostawa i wdrożenie systemu GIS dla JST, w oparciu o zaoferowane (w zakresie wskazanym w formularzu ofertowym) oprogramowanie aplikacyjne, które obejmowało jednocześnie:</P>
               <P>1.2. dwa zamówienia o wartości co najmniej 35 000,00 PLN brutto każde zamówienie, którego przedmiotem była dostawa i wdrożenie systemu GIS dla JST, w oparciu o zaoferowane (w zakresie wskazanym w formularzu ofertowym) oprogramowanie aplikacyjne, które obejmowało jednocześnie wdrożenie e-usług i integracje z platformą ePUAP.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Cz. I zad.:</P>
               <P>1) co najmniej jedną osobą na stanowisku Kierownika Projektu,</P>
               <P>2) co najmniej jedną osobą na stanowisku Kierownika Programistów,</P>
               <P>3) co najmniej trzema osobami na stanowisku Wdrożeniowca systemów informatycznych,</P>
               <P>4) co najmniej dwoma osobami na stanowisku Programisty.</P>
               <P>Z doświadczeniem zawodowym opisanym w SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza łączenia funkcji osób, o których mowa wyżej.</P>
               <P>Cz. II zad:</P>
               <P>Cz. IV zad.</P>
               <P>1) Kierownik projektu,</P>
               <P>2) jeden grafik,</P>
               <P>3) trzech programistów.</P>
               <P>W celu spełnienia warunku zdolności technicznej i kwalifikacji zawodowych należy złożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>1) Wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych usług zrealizowanych w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których usługi te zostały wykonane /zał. nr 4 – dołączony do SIWZ/.</P>
               <P>2) Dowody określające, czy te usługi zostały wykonane/są wykonywane należycie (referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot na rzecz którego dostawy były wykonane/wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów- oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert)</P>
               <P>3) Dodatkowo do cz. I i IV: Wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także z zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami /zał. nr 5 – dołączony do SIWZ/</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Sposób rozliczeń określono w SIWZ</P>
               <P>2. Rozliczenia z Wykonawcą odbywać się będą w PLN.</P>
               <P>3. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku postępowania o udzielenie niniejszego zamówienia w wysokości 10 % ceny całkowitej oferty.</P>
               <P>4. Wykonawcy występujący wspólnie – wymagane jest załączenie pełnomocnictwa do reprezentowania Wykonawców, przedłożenie umowy konsorcjum w której Wykonawcy określą m.in. strony umowy ze wskazaniem lidera i celu w jakim została zawarta umowa, prawa i obowiązki stron, zakresy robót do wykonania przez każdego uczestnika konsorcjum oraz czas trwania umowy. Czas trwania umowy konsorcjum powinien być określony do upływu terminu odpowiedzialności z tytułu gwarancji za wykonane zamówienie.</P>
               <P>5. JEDZ oraz dokumenty, o których mowa w pkt. IX. C. SIWZ składa każdy z Wykonawców wspólnie z ubiegających się o zamówienie oddzielnie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miejski w Zdunach, Rynek 2, 63-760 Zduny.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Otwarcie ofert jest jawne.</P>
                  <P>2. Bezpośrednio przed otwarciem ofert, Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
                  <P>3. Podczas otwarcia ofert Zamawiający poda nazwy i adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu realizacji, warunków gwarancji i terminów płatności.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zastosowanie ma art. 24aa Pzp.</P>
               <P>2. Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) /zał. 2 do SIWZ/.</P>
               <P>W przypadku gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów w celu spełnienia – w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby – warunków udziału w postępowaniu oraz w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw do wykluczenia niezbędne jest przedstawienie dla każdego z podmiotów, odrębnego formularza JEDZ.</P>
               <P>3. Wykonawcy są zobowiązani wykazać brak podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz 24 ust.5 pkt 1 i 8 Pzp, na potwierdzenie czego winni złożyć dokumenty szczegółowo opisane w SIWZ tj.:</P>
               <P>1). Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy;</P>
               <P>2). Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>3) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>4) Oświadczenie o nie zaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych.</P>
               <P>5) Odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, Dokumenty podmiotów zagranicznych opisano w pkt.IX SIWZ.</P>
               <P>4. Inne dokumenty które należy dołączyć:</P>
               <P>a. Oświadczenie o posiadaniu cech i funkcjonalności oferowanego oprogramowania – zał 6 do SIWZ.</P>
               <P>b. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji,o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy PZP, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej – zał 7 do SIWZ.</P>
               <P>5. Jeżeli Wykonawca, wykazując spełnianie warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 ustawy, polega na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 2 ustawy PZP – w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – załączone do oferty w oryginale.</P>
               <P>6. Jeżeli Wykonawca przedstawi dokumenty, w których wartość podana będzie w innej walucie niż PLN, to dla potwierdzenia spełnienia warunku Zamawiający dokona przeliczenia tej waluty na PLN wg średniego bieżącego kursu wyliczonego i ogłoszonego przez NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu.</P>
               <P>7. W przypadku, gdy Wykonawcę reprezentuje pełnomocnik: pełnomocnictwo określające jego zakres i podpisane przez osoby uprawnione do reprezentacji Wykonawcy.</P>
               <P>8. W przypadku, gdy Wykonawca – którego oferta zostanie oceniona jako najkorzystniejsza – polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określ. w art. 22a PZP, przedstawia na wezwanie Zamawiającego w odniesieniu do tych podmiotów, dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia wym. w pkt. IX.C SIWZ.</P>
               <P>9. Projekt jest współfinansowany przez UE ze środków EFRR w ramach WRPO na lata 2014-2020 Dział.2.1 Rozwój elektronicznych usług publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Rady Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Rady Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
