<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="160393-2018"
            EDITION="2018072">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-163120-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>72</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180413</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 072-160393</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:160393-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.villeparisis.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.e-marchespublics.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR102">Seine-et-Marne</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villeparisis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">ville de Villeparisis</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>ville de Villeparisis</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>32 rue de Ruzé - CS 50105</ADDRESS>
               <TOWN>Villeparisis</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77273</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 164675273</PHONE>
               <E_MAIL>marches@mairie-villeparisis.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 164675088</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR102"/>
               <URL_GENERAL>http://www.villeparisis.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.e-marchespublics.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.e-marchespublics.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.e-marchespublics.com</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concours restreint de maîtrise d'œuvre pour la construction d'un dojo et d'une salle de gymnastique spécialisée à Villeparisis (77)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018/08</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le projet consiste en la construction d'un complexe sportif d'une surface utile de 1 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> environ comprenant un dojo et une salle de gymnastique spécialisée avec leurs locaux annexes. Le site retenu est celui des anciens courts de tennis du complexe sportif Aubertin, après démolition de ces courts. Le coût travaux prévisionnel s'élève à 2 500 000 EUR HT hors sujétions d'adaptation au sol.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>La sélection des candidats, en cas de nombre admissible supérieur au nombre fixé (3), se fera en fonction des éléments suivants par ordre décroissant d'importance:</P>
               <P>— adéquation entre la composition de l'équipe proposée et les capacités /compétences exigées: appréciation de la motivation, des moyens, compétences et capacités techniques et financières de chacun des membres de l'équipe au regard de la complexité et de la spécificité du projet et de la mission à réaliser, sur la base des informations fournies dans le dossier de candidature,</P>
               <P>— adéquation des références des membres de l'équipe par rapport à l'objet et à l'importance financière du projet, la qualité architecturale des projets réalisés, l'expérience communes entre les membres de l'équipe, sur la base des références sélectionnées par le candidat sur des équipements comparables ou de complexité équivalente,</P>
               <P>— conformité des pièces remises par le candidat par rapport aux pièces demandées dans l'Aapc.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>équipe pluridisciplinaire de maîtrise d'&#x9c;uvre. Le candidat devra justifier qu&#x92;il dispose des compétences suivantes: architecture (mandataire), structure, fluides /thermique, économie de la construction, acoustique, SSI, OPC.</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Sur la base des projets remis par les candidats qui auront été invités à remettre un projet. Cette invitation s'accompagnera de la transmission du Dossier de consultation des concepteurs (Dcc), comprenant les pièces marchés (rc, ccap, ae, programme, dossier de site...), et de l'invitation à une visite de site. Les projets devront être conformes aux exigences exprimées par le DCC, l'analyse des projets sera réalisée au regard des critères d'évaluation ci-après énoncés, classés par ordre d'importance décroissant:</P>
               <P>— qualité de la réponse aux exigences fonctionnelles et spatiales du programme,</P>
               <P>— qualité de la réponse architecturale et intégration du projet dans son environnement,</P>
               <P>— compatibilité économique du projet par rapport à l'enveloppe financière prévisionnelle affectée aux travaux,</P>
               <P>— pertinence et qualité des solutions techniques proposées, respect du programme technique.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-12</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Chaque concurrent ayant remis un projet conforme aux exigences exprimées dans le dossier de consultation des concepteurs recevra une prime d'un montant de 13 000 EUR (HT). Le jury se réserve la possibilité de réduire ou de supprimer la prime des candidats dont les projets remis seraient jugés incomplets ou non conformes au dossier de consultation des concepteurs.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Le règlement de la prime se fera après la proclamation du résultat du concours, sur présentation d'une facture et s'effectuera par mandat administratif suivi d'un virement administratif. L'attributaire du marché recevra la prime qui viendra en déduction de sa rémunération au titre du marché de maîtrise d'œuvre.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>1— la présente consultation a pour objet l'attribution d'un marché de maîtrise d'oeuvre, dont la modalité de passation retenue est le concours de maîtrise d'oeuvre sur esquisse + (plus). La consultation s'effectue conformément aux dispositions des articles 30i-6<FT TYPE="SUP">o</FT>, 88, 89 et 90 du décret 2016-360 du 25.3.2016 et l'article 8 de l'ordonnance 2015-899 du 23 Juillet 2015. A l'issue du concours, l'équipe retenue se verra confier une mission de base suivant la loi du 12.7.1985 modifiée et le décret 93.1268 du 28.11.1993 modifié: aps, apd, pro, act (dont dce), visa, det, aor, avec mission complémentaire CSSI. Une tranche optionnelle est envisagée: Ordonnancement - pilotage - coordination (Opc). Le détail des missions confiées au titulaire est précisé au dossier de consultation des concepteurs qui sera transmis aux candidats admis à remettre une offre (deuxième étape du concours).</P>
               <P>2— procédure: La consultation comprend deux phases:</P>
               <P>Phase concours restreint (choix du ou des lauréats), deux étapes:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">o</FT>) Sélection des candidats admis à participer au concours.</P>
               <P>Parmi les candidatures reçues et disposant des capacités nécessaires et suffisantes pour assurer l'exécution du marché, seront sélectionnées 3 équipes au regard des critères de sélection des candidatures énoncés au Iii.1.10.</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">o</FT>) Sélection du ou des lauréats du concours, sur la base des projets remis par les candidats qui auront été invités à remettre un projet. Le délai de remise des offres sera de 2 mois.</P>
               <P>Phase marché négocié (attribution du marché): phase de négociation du futur marché de maîtrise d'œuvre avec le ou les lauréats du concours, avant le choix définitif de l'attributaire du marché de maîtrise d'œuvre par la commission d'appel d'offres - article 90 II 1 du décret 2016-360 du 25.3.2016.</P>
               <P>3— composition et compétence de l'équipe (compléments des informations fournies au Iii.2.1). Le candidat se présentera seul ou en groupement d'entreprises ou de sociétés, conjoint avec mandataire solidaire ou en groupement solidaire. Les candidats qui souhaitent se présenter sous forme de groupement doivent l'indiquer dans le dossier relatif à leur candidature, et devront exposer le rôle et les missions de chacun des membres. Le candidat doit obligatoirement intégrer les compétences d'un architecte. Ce dernier devra être mandataire du groupement. Il devra être inscrit à l'ordre (ou équivalent si le candidat est établi dans un autre état) et autorisé à exercer en France. Il pourra s'adjoindre les services d'un ou plusieurs architectes. Un même prestataire ne peut pas être mandataire de plus d'un groupement. L'architecte associé au mandataire ne peut se présenter que dans un seul groupement.</P>
               <P>4— à tout moment, la personne publique peut déclarer sans suite la procédure pour un motif d'intérêt général en application de l'article 98 du décret nº 2016-360.</P>
               <P>5— une annexe téléchargeable sur la plateforme précise les modalités de remise des candidatures et les éléments calendaires de la procédure et du projet.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Melun</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>43 avenue du Général de Gaulle - CS nº 8630</ADDRESS>
               <TOWN>Melun</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77008</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 160566630</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-melun@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 160566610</FAX>
               <URL>http://www.melun.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comité consultatif national de règlement amiable des litiges relatifs au marchés publics</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 rue Louise Weiss, bâtiment Condorcet, Télédoc 353</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75703</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144871717</PHONE>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— Recours gracieux auprès de M. le maire de Villeparisis dans un délai de deux mois à compter de la notification de la décision de rejet,</P>
               <P>— recours pour excès de pouvoir devant le tribunal administratif de Melun dans un délai de 2 mois à compter de la notification de la décision de rejet,</P>
               <P>— référé pré-contractuel devant le Tribunal administratif de Melun dans les conditions définies par le code de justice administrative (article L. 551-1) à compter du début de la procédure de passation jusqu'à la signature du marché. Date prévisionnelle de remise des offres: semaine 37 (la date précise sera transmise au 3 candidats retenus au stade des candidatures).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ministère de l'économie, des finances et de l'industrie - Direction des affaires juridiques</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 rue Louise Weiss</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 13</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75703</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144871717</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
