<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="160882-2018" EDITION="2018072"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-163511-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>72</NO_OJ><DATE_PUB>20180413</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 072-160882</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:160882-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.rowater.ro/dasomes</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71311100">Civil engineering support services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71354300">Cadastral surveying services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79418000">Procurement consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO115">Satu Mare</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 554 621,85</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180507 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Проучване за осъществимост, консултантски услуги, анализ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studie proveditelnosti, poradenství, analýza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Gennemførlighedsundersøgelser, rådgivning, analyser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Durchführbarkeitsstudie, Beratung, Analyse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Μελέτες σκοπιμότητας, υπηρεσίες παροχής συμβουλών, υπηρεσίες αναλύσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study, advisory service, analysis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudio de viabilidad, servicios de asesoramiento, análisis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Teostatavusuuringud, nõuandeteenused, analüüs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Toteutettavuustutkimus, neuvontapalvelut, analyysit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Études de faisabilité, service de conseil, analyse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study, advisory service, analysis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studija izvodljivosti, savjetodavna usluga, analiza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Megvalósíthatósági tanulmány, tanácsadó szolgáltatás, elemzés</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studi di fattibilità, servizi di consulenza, analisi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Galimybių studijos, konsultavimo paslaugos, analizė</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Priekšizpēte, konsultāciju dienests, analīze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studji ta' fattibbiltà, servizz ta' konsulenza, analiżi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Haalbaarheidsstudie, adviesverlening, analyse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studia wykonalności, usługi doradcze, analizy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudo de viabilidade, serviço consultivo, análise</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studii de fezabilitate, servicii de consultanţă, analize</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Štúdia realizovateľnosti, poradenská služba, analýza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Študija izvedljivosti, svetovanje, analiza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Genomförbarhetsstudie, rådgivning och analys</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Administrația Bazinală de Apă Someș Tisa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Administrația Bazinală de Apă Someș Tisa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vânătorului nr. 17</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400213</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Radu Flaviu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 264433028</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>victor.sintu@dast.rowater.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264433026</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rowater.ro/dasomes</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Alte instituții guvernate de legea publică</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Gospodărirea apelor</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asistență tehnică în pregătirea de proiecte POIM pentru proiectul integrat „Creșterea capacității de atenuare a acumulării Călinești și de tranzitare a debitelor de viitură până la frontiera cu Republica Ungară, județul Satu Mare”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Proiectul integrat, pentru care se va acorda asistenta tehnica, are prevazute lucrari in bazinul hidrografic al raului Tur, judetul Satu Mare.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO115"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contract de servicii de asistenta tehnica pentru pregatirea/promovarea proiectului in vederea accesarii fondurilor nerambursabile pentru „Cresterea capacitatii de atenuare a acumularii Calinesti si de tranzitare a debitelor de viitura pana la frontiera cu Republica Ungara, judetul Satu Mare”, servicii care se pot grupa in trei etape:</P><P>Etapa I Aplicatia de finantare:</P><P>— elaborare expertize, studii si masuratori necesare dupa caz, in vederea realizarii SF,</P><P>— analiza optiunilor si definitivarea masurilor impreuna cu AM POIM,</P><P>— elaborare studiu de fezabilitate, cu documentatiile aferente (ACB, AI, AVRSC etc.),</P><P>— elaborarea documentatiei pentru/si obtinerea aprobarii indicatorilor tehnico-economici ai proiectului,</P><P>— intocmirea documentatiilor necesare precum si obtinerea certificatului de urbanism si a tuturor avizelor/acordurilor cerute prin acesta,</P><P>— intocmirea documentatiilor si parcurgerea procedurii in vederea obtinerii acordului de mediu, a declaratiei si a hartii Natura 2000 (daca este cazul),</P><P>— intocmirea documentatiei tehnice necesara pentru obtinerea avizului de gospodarirea apelor,</P><P>— intocmirea studiului in vederea conformarii proiectului cu Directiva Cadru Apa sau obtinerea declaratiei privind corpul de apa (Apendice 2 la cererea de finantare),</P><P>— intocmirea si validarea OCPI a tuturor documentatiilor necesare pentru asigurarea terenurilor,</P><P>— intocmirea strategiei de achizitii,</P><P>— intocmirea/sustinerea aplicatiei de finantare si obtinerea aprobarii de catre AM.</P><P>Etapa a II-a Pregatirea implementarii proiectului de investitie:</P><P>— intocmirea documentatiilor pentru atribuirea contractelor (lucrari/servicii/furnizare) in conformitate cu strategia de achizitii,</P><P>— intocmirea documentatiei pentru autorizarea executarii lucrarilor de construire (P.A.C.), inclusiv obtinerea autorizatiei de construire,</P><P>— intocmirea Proiectului de organizare a executiei lucrarilor – P.O.E,</P><P>— intocmirea documentatiilor faza Proiect Tehnic si Caiet de sarcini, Detalii de executie,</P><P>— derulare/finalizare procedura de achizitie si incheierea contractului de lucrari pentru obiectivele proiectului,</P><P>— derulare/finalizare proceduri si incheierea contractelor de servicii (supraveghere executie, publicitate si audit financiar extern) si furnizare dotari (dupa caz),</P><P>— intocmirea documentatiilor cadastrale pentru intabularea constructiilor.</P><P>Etapa III-a Asistenta tehnica pe perioada de executie a lucrarilor:</P><P>— asistenta tehnica din partea proiectantului pe toata durata de executie a lucrarilor,</P><P>— intocmirea documentatiilor necesare pentru justificarea si incheierea eventualelor acte aditionale intervenite la contractele din cadrul proiectului de investitie,</P><P>— intocmirea documentatiei tehnice necesara pentru obtinerea autorizatiei de gospodarirea apelor.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor zile: 10.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71241000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71311100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71354300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79418000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de asistenta tehnica in pregatirea de proiecte pentru finantarea POIM, conform descrierilor din caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="6554621.85">6 554 621,85</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>30</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare: 60 000,00 RON sau echivalent in valuta la curs schimb BNR la data publicarii anuntului de participare. Valabilitatea garantie participare: minim 120 de zile de la data limita de depunere oferte, cu acoperirea perioadei de valabilitate a ofertei. Garantia de participare se constituie dupa cum urmeaza: prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara, de o societate de asigurari sau alte institutii financiare acreditate. OP va fi emis în favoare AC în contul pt. garantii de participare, deschis la Trezoreria Cluj, cod IBAN: RO23TREZ2165005XXX016760, beneficiar ABA Somes – Tisa, CUI RO18269681, confirmat de banca emitenta, pâna la data limita de depunere a ofertelor. Documentul care atesta constituirea GP va fi trans în SEAP, cu semnatura electronica, pana la data limita de depunere a ofertelor. Daca se constata ca documentul depus face parte din categoria documentelor cu regim special, a caror valabilitate este conditionata de prezentarea in forma originala, AC va solicita (prin clarificari) depunerea lui in original. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila si trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducere autorizata în limba româna.</P><P>Restituirea garantiei de participare se va face conform art. 38 din HG nr. 395/2016 (Formular 9 din sectiunea „Modele de formulare”). Garantia de buna executie se constituie in cuantum de 5 % din valoarea fara TVA a contractului si se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului.</P><P>Modul de constituire a garantiei de buna executie: Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari în conditiile art. 39–40 din H.G. nr. 395/2016 si devine anexa la contract.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei: perioada cu cel putin 15 zile mai mare decât perioada de valabilitate a contractului (Formular 10 din sectiunea „Modele de formulare”).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Credite de angajament la proiectele POIM 2014–2020 repartizate in anul 2018, de Ministerul Apelor si Padurilor, pentru Administratia Bazinala de Apa Somes – Tisa.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 164, 165, 167 atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintelor de calificare: Se va completa si prezenta DUAE (Document Unic de Achizitie European) – conform prevederilor art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat, subcontractant, tert) atrage respingerea ofertei ca inacceptabila.</P><P>DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro).</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE, urmeaza a fi prezentate numai la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile:</P><P>1) Declaratie privind neincadrarea in situatiile potential generatoare de conflict de interese, asa cum sunt acestea definite la art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Declaratia se va prezenta odata cu DUAE, de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator) (Formular 4 din sectiunea „Modele de formulare”);</P><P>2) Cazier judiciar – al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv; pentru straini se accepta documente echivalente.</P><P>Completare DUAE in baza art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 – prezentarea acestora se va face doar la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului clasat pe primul loc, dupa finalizarea evaluarii ofertelor; acesta trebuie sa fie valabil la data prezentarii;</P><P>3) Certificate constatatoare din care sa reiasa lipsa datoriilor restante privind obligatiile exigibile de plata catre bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii. In DUAE se vor cuprinde informatii privind: tertii sustinatori, asociati si subcontractanti, conform prevederilor art. 183, 170 alin. (3) si 193–195 din Legea 98/2016;</P><P>4) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>5) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Avand in vedere Notificarea nr. 256/8.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora)/acordul de asociere/acordul de subcontractare.</P><P>Persoana juridica straina are obligatia de a prezenta documente edificatoare similare, eliberate de autoritati competente din tara in care este rezidenta, prin care se atesta situatia judiciara, fiscala, contabila, disciplina financiara a acestora, indeplinirea obligatiilor restante de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Persoanele cu rol de decizie privind achizitia, din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Cristian Ciulbea – Director ABA Somes Tisa,</P><P>— Aurel Filip – Director Economic,</P><P>— Petrica Stroi – Director Tehnic ELH,</P><P>— Ioan Curt – Director Tehnic DI,</P><P>— Flaviu Radu – Sef birou PIPPE,</P><P>— Alina Bogdan – Sef serviciul Achizitii,</P><P>— Daniela Pocol – responsabil juridic,</P><P>— Madalina Bele – responsabil financiar,</P><P>— Sorin Pop – responsabil Achizitii,</P><P>— Bogdan Persa – Serviciu Promovare Investitii Urmarire Investitii,</P><P>— Elena Pirnea – serviciu PPPE ANAR,</P><P>— Mirela Adam – Birou PIPPE,</P><P>— Larisa Rosca – Birou PIPPE,</P><P>— Victor Sintu – Birou PIPPE,</P><P>— Adrian Bexa – Birou Exploatare Lucrari Hidrotehnice,</P><P>— Cornel Merce – S.G.A. Satu Mare.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca acesta este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a presta serviciile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa formularul DUAE, de catre opertorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru a fi valabile, certificatele constatatoare vor fi prezentate în original/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, iar informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din Certificatul Constatator emis de ORC.</P><P>In cazul în care la procedura de achizitie participa un grup de operatori economici care depun oferta comuna, cerinta trebuie indeplinita de fiecare membru al asociatiei pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Informatiile minimale ce trebuie cuprinse in certificatul constatator sau echivalentul acestuia sunt:</P><P>— date de identificare legale (denumire, sediu, cod unic de inregistrare, dupa caz filiale/sucursale/puncte de lucru),</P><P>— obiectul principal si obiectele secundare de activitate,</P><P>— administratori/imputerniciti legali.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/ atestare, din care sa rezulte ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si abilitarea persoanei juridice straine de a presta serviciile care fac obiectul prezentului contract, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri minima anuala (CAm) a ofertantului, sa fie cel putin egala cu suma de: 8 000 000 RON.</P><P>Acest indicator, stabilit in conformitate cu art. 175 alin. (2) lit. a) din Legea nr. 98/2016, se va obtine din media aritmetica a cifrelor de afaceri din ultimele trei exercitii financiare disponibile CAm = (CA2015 + CA2016 + CA2017)/3.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Bilanturile contabile pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017) (vizate si înregistrate de organele competente) din care rezulta cifra de afaceri, sau, dupa caz, alte documente edificatoare, cu conditia ca acestea sa contina informatiile relevante prin care ofertantul probeaza capacitatea sa economico-financiara.</P><P>Nota:</P><P>(a) Atunci când un grup de operatori economici depune oferta comuna, capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul),</P><P>(b) Pentru operatorii economici nerezidenti, în masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit operatorul economic, atunci acestia vor prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic. Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna,</P><P>(c) Pentru conversia in RON, daca situatiile financiare sunt intocmite in alta moneda, se va lua in calcul cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>(Formular 5 din sectiunea „Modele de formulare”).</P><P>(Formular 12 si 12A din sectiunea „Modele de formulare”).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre participantii la procedura de atribuire (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante adresate ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar la finalizarea evaluarii ofertelor, acesta va prezenta documente justificative care demonstreaza indeplinirea cerintei. Formularul DUAE trebuie incarcat odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Se vor prezenta: bilanturile contabile inregistrate la ANAF sau alte documente prin care ofertantii isi pot demonstra situatia economica si financiara (rapoarte anuale emise de auditori financiari sau societati specializate, scrisori de bonitate din partea bancilor sau alte documente edificatoare) – original/copie cu mentiunea „conform cu originalul” lizibile – cu conditia ca acestea sa contina informatiile relevante.</P><P>Nota:</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii corespunzator sustinerii acordate.</P><P>Avand in vedere Notificarea nr. 256/8.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexa la angajament, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Conform prevederilor art. 183 din Legea 98/2016, daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea economica financiara sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa-l înlocuiasca, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b).</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara in conformitate cu art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016:</P><P>Lista principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Ofertantii vor face dovada ca au prestat activitati de proiectare in domeniul constructiilor hidrotehnice, cat si de asistenta tehnica/consultanta in domeniul accesarii finantarilor nerambursabile sau similare acestora, cum ar fi: elaborarea cererilor de finantare, evaluarea proiectelor/cererilor de finantare, elaborarea ghidului solicitantului pentru programele aferente accesarii fondurilor europene nerambursabile si altele asemenea, în valoare/valoare cumulata de minim 6 000 000,00 RON, exclusiv TVA la nivelul a maxim 3 contracte (echivalent în lei/alta valuta la cursul mediu anual comunicat de BNR din anul semnarii contractului respectiv), prestate în ultimii 3 ani, raportati la termenul limita de depunere al ofertelor.</P><P>Constructiile hidrotehnice sunt clasificate conform conform cap.1.4) din H.G nr. 2139/2004 (actualizata).</P><P>Dovada îndeplinirii experientei similare se face prin prezentarea unor procese-verbale, certificate/documente emise, semnate si stampilate de beneficiar (indiferent daca acestia sunt autoritate contractanta sau client privat) – original/copii lizibile, cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Datele minime care trebuie sa rezulte din aceste documente sunt: numele beneficiarilor, obiectul contractului de servicii, valoarea, perioada si locul prestarii serviciilor si modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale cu precizarea daca au fost sau nu au fost duse la bun sfarsit.</P><P>Persoane juridice/fizice straine vor atasa copii dupa documentele similare, insotite de traducere autorizata.</P><P>Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate in limba romana.</P><P>Echivalenta pentru sume exprimate in alta valuta se va face la cursul mediu anual leu/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte, disponibil pe adresa www.bnr.ro (Formular 6 si Anexa din sectiunea „Modele de formulare”).</P><P>Informatii privind subcontractantii – daca este cazul.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza in detaliu partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi.</P><P>Nota:</P><P>Inainte de semnarea contractului, ofertantul castigator va prezenta acordul de subcontractare incheiat intre ofertant si subcontractant, in original sau in copie legalizata.</P><P>Achizitorul poate efectua plati corespunzatoare partilor din contract indeplinite de catre subcontractanti, daca acestia si-au exprimat in mod expres aceasta optiune pana la momentul incheierii contractului (pe baza documentelor justificative agreate de ofertant si autoritatea contractanta).</P><P>(Formular 7 din sectiunea „Modele de formulare”).</P><P>Informatii privind asocierea – daca este cazul.</P><P>(Formular 11 din sectiunea „Modele de formulare”).</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unui certificat valabil emis de organisme de certificare acreditate.</P><P>Se vor prezenta certificate/documente edificatoare care probeaza/confirma indeplinirea cerintei, si anume – certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Documentele prezentate, in original/copie cu mentiunea „conform cu originalul” lizibile trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora.</P><P>Sunt acceptate certificate echivalente emise de organisme stabilite in alte state ale Uniunii Europene, acestea vor fi prezentate in traducere autorizata in limba romana.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se solicita completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, cu informatii ce descriu nivelul de experienta, prin raportare la contractele similare.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele prestate în trecut, corespunzator sustinerii acordate.</P><P>Avand in vedere Notificarea nr. 256/8.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexa la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Conform prevederilor art. 183 din Legea 98/2016, daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea tehnica si/sau profesionala, sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa-l înlocuiasca, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Acordul/acordurile de subcontractare si completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016.</P><P>In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Nota:</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ ofertantului o singura data – înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Acordul de asociere, precum si completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei, vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Se solicita completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile conform cerintei.</P><P>In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele solicitate in sustinerea cerintei vor fi prezentate doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta experti cheie</CRITERIA><WEIGHTING>28</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Oferta tehnica</CRITERIA><WEIGHTING>32</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Oferta cu punctajul final cel mai mare va fi considerata oferta câstigatoare.</P><P>Daca doua sau mai multe oferte au acelasi punctaj, câstigator va fi desemnat acel ofertant care a prezentat pretul cel mai scazut. Daca si preturile sunt egale, va fi desemnat câstigator acel ofertant care a obtinut punctajul cel mai mare pentru Factorul de evaluare 3. Daca punctajele sunt în continuare egale, va fi desemnat câstigator acel ofertant care a obtinut punctajul cel mai mare pentru Factorul de evaluare 2;</P><P>2) Documentul Unic de Achizitii European DUAE se va putea accesa in vederea completarii de catre operatorii economici interesati la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>3) Autoritatea contractanta recomanda vizitarea amplasamentului aferent obiectivului de investitie pentru care urmeaza sa se presteze serviciile de asistenta, astfel incat ofertantul sa poata analiza/evalua cerintele prezentate in caietul de sarcini si sa poata pregati o oferta fundamentata din punctul de vedere al termenelor, resurselor, cheltuielilor si riscurilor. Vizitarea amplasamentului nu este obligatorie.</P><P>In cazul în care operatorii economici sunt interesati, vizitarea amplasamentului se va efectua în prezenta reprezentantului autoritatii contractante, Administratia Bazinala de Apa Somes Tisa – S.G.A. Satu Mare (ing. Cornel Merce), telefon: 0747 135999.</P><P>Participantii la vizitarea amplasamentelor vor prezenta delegatii sau documente de reprezentare din partea ofertantului cu semnatura si stampila acestuia. Ofertantii vor suporta toate costurile legate de vizitarea amplasamentului;</P><P>4) Modificarea contractului de achizitie publica, in cursul perioadei sale de valabilitate, se face in conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Administrația Bazinală de Apă Someș Tisa – Compartimentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vânătorului nr. 17</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400213</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 264433028</PHONE><FAX>+40 264433026</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>