<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="160875-2018" EDITION="2018072"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-162943-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>72</NO_OJ><DATE_PUB>20180413</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 072-160875</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:160875-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.port.gdynia.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zarząd Morskiego Portu Gdynia S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Zarząd Morskiego Portu Gdynia S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Rotterdamska 9</ADDRESS><TOWN>Gdynia</TOWN><POSTAL_CODE>81-337</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Zarządzania Projektami Unijnymi ZMPG S.A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Sebastian Wolski</ATTENTION><PHONE>+48 586274877</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>s.wolski@port.gdynia.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 586215588</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.port.gdynia.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spółka Akcyjna z udziałem Skarbu Państwa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Port Morski</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Opracowanie dokumentacji projektowej budowy placów manewrowo-składowych na terenie Centrum Logistycznego w Porcie Gdynia wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego, w ramach inwestycji pn. „Budowa infrastruktury intermodalnej na terenie Centrum Logistycznego Portu Gdynia”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL633"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje:</P><P>1) Wykonanie wielobranżowego projektu koncepcyjnego zagospodarowania terenu objętego przedmiotem zamówienia;</P><P>2) Opracowanie wielobranżowej dokumentacji projektowej (projekt budowlany i projekt wykonawczy) wraz z planem zagospodarowania terenu:</P><P>3) Opracowanie przedmiarów, kosztorysów inwestorskich oraz specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót</P><P>Budowlanych – oddzielnie dla każdej z branż.</P><P>4) Wystąpienie na podstawie wielobranżowego projektu budowlanego przedmiotowej inwestycji, zatwierdzonego przez Zamawiającego oraz pełnomocnictwa udzielonego przez ZMPG S.A., do Pomorskiego Urzędu Wojewódzkiego w Gdańsku z wnioskiem o wydanie decyzji o pozwoleniu na budowę, uzyskanie ostatecznego pozwolenia na budowę oraz dostarczenie tej decyzji Zamawiającemu.</P><P>5) Pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją robót, zgodnie z opracowaną przez Wykonawcę dokumentacją</P><P>Projektową.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>3. Zakres rzeczowy przedmiotu obejmuje:</P><P>3.1. Wykonanie wielobranżowego projektu koncepcyjnego zagospodarowania terenu objętego przedmiotem zamówienia, w tym w szczególności:</P><P>a) Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje zaprojektowanie placów na terenach istniejących pól refulacyjnych nr I i II powstałych w ramach inwestycji „Zagospodarowanie rejonu Nabrzeża Bułgarskiego w Porcie Gdynia”;</P><P>b) Orientacyjna powierzchnia terenu obejmującego zamówienie wynosi:</P><P>— dla potrzeb opracowania koncepcji ok. 30 ha,</P><P>— dla potrzeb opracowania dokumentacji projektowej ok. 20 ha (teren placów manewrowo – składowych).</P><P>c) Projektowaną nawierzchnię na placach należy przyjąć jako nawierzchnię betonową z betonu wylewanego na „mokro”;</P><P>d) Dokonać analizy sytuacyjno – wysokościowej terenów przyległych do przedmiotu zamówienia pod kątem możliwości połączenia projektowanego placu na polu refulacyjnym nr I z terenem przy Nabrzeżu Puckim, biorąc pod uwagę wariant zamknięcia odcinka ul. J. Wiśniewskiego, pomiędzy skrzyżowaniem z ul. Logistyczną, a wjazdem na teren postojowy przed bramami Bazy Promowej;</P><P>e) Dokonać analizy sytuacyjno – wysokościowej przyległych terenów zarządzanych przez firmę Balticon S.A. (teren pomiędzy zachodnią krawędzią placu na polu refulacyjnym nr II a istniejącym magazynem wysokiego składowania przy ul. Kontenerowej 27) pod kątem możliwości połączenia projektowanego placu z tym terenem;</P><P>f) Dokonać analizy sytuacyjno – wysokościowej pod kątem bezkolizyjnego połączenia projektowanych placów na polach refulacyjnych nr I i II wiaduktem nad ul. Logistyczną;</P><P>g) Zgodnie z Decyzją o środowiskowych uwarunkowaniach (Decyzja OOŚ) zgody na realizację przedsięwzięcia nr RDOŚ-Gd-WOO.4210.16.2017.MBC.AT.7 z dnia 21.11.2017 r. oraz Kartą Informacyjną Przedsięwzięcia (KIP) przewidzieć na etapie prac projektowych wykonanie otwartego ewaporacyjno – przelewowego zbiornika retencyjnego dla wód opadowych z deszczy nawalnych oraz zapewnić dostosowanie do odbiornika (Chylonka, Potok Chyloński) odpływu wody opadowej poprzez stosowanie syfonów – regulujących odpływ, umożliwiających również wydłużenie czasu odpływu wody deszczowej;</P><P>h) Koncepcja oraz późniejsza dokumentacja projektowa musi być ściśle dowiązana sytuacyjnie i wysokościowo do projektowanych innych elementów inwestycji „Budowa terminalu intermodalnego na terenie Centrum Logistycznego w Porcie Gdynia”;</P><P>i) Wjazd na projektowane place na polach refulacyjnych zaprojektować od drogi technologicznej łączącej terminal intermodalny z ul. Logistyczną i z ul. Kontenerową – droga projektowana jest w ramach inwestycji „Budowa terminalu intermodalnego na terenie Centrum Logistycznego w Porcie Gdynia”;</P><P>j) Przewidzieć dodatkowy wjazd na plac na polu refulacyjnym nr I bezpośrednio z ul. Logistycznej;</P><P>Projekt koncepcyjny powinien uwzględniać po dwa rozwiązania wariantowe w zakresie ww. ppkt d), f), g) i j).</P><P>Projekt koncepcyjny należy wykonać z uwzględnieniem poniższych zasad:</P><P>• każdy wariant należy pokazać na planie sytuacyjnym w skali 1 : 1000,</P><P>• na planie należy pokazać podstawowe rzędne, zakresy budowy i przebudowy nawierzchni drogowych oraz elementów i obiektów w pozostałych branżach,</P><P>• obliczyć szacunkową ilość robót ziemnych dla branży drogowej,</P><P>• obliczyć koszty szacunkowe dla wszystkich branż i zestawić je zbiorczo dla wszystkich wariantów,</P><P>• koncepcję opracować w oparciu o miejscowy plan zagospodarowania przestrzennego rejonu Portu Zachodniego w Gdyni nr 2301 (uchwała nr IV/46/07 Rady Miasta Gdyni z dnia 24 stycznia 2007 roku),</P><P>• jeżeli przedmiot zamówienia obejmuje tereny zamknięte lub nie ujęte w miejscowym planie zagospodarowania przestrzennego należy pokazać działki, które są terenami zamkniętymi lub poza obszarem m.p.z.p. i uzyskać dla nich decyzję o warunkach zabudowy,</P><P>• w projekcie koncepcyjnym przewidzieć do rozbiórki budynek o numerze inwentarzowym 103-0607 (K = 2884,46 m3; Pz = 575,74 m2; Pu =494,67 m2; budynek jednokondygnacyjny niepodpiwniczony o konstrukcji słupowo-ryglowej, murowany z cegły pełnej i gazobetonu, obudowany płytami warstwowymi PW8. Dach o konstrukcji stalowej kryty blachą trapezową i papą asfaltową, w budynku sufity podwieszane, posadzki betonowe, budynek wyposażony jest w instalację elektryczną, teletechniczną, wodno-kanalizacyjną, wentylacje mechaniczną i grawitacyjną, instalację odgromową oraz hydrantową).</P><P>Wykonanie prac przedprojektowych niezbędnych do opracowania dokumentacji projektowej, w szczególności:</P><P>• wykonanie badań geotechnicznych: w robotach powierzchniowych w kwadracie o max. wymiarach 30 x 30 m, w pozostałych wszystkich przypadkach wg uznania projektanta w ilości niezbędnej dla opracowania projektów we wszystkich branżach;</P><P>• wykonanie odpowiedniej dokumentacji zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25 kwietnia 2012 roku (z późniejszymi zmianami) w sprawie ustalania geotechnicznych warunków posadawiania obiektów budowlanych;</P><P>• opracowanie mapy sytuacyjno-wysokościowej do celów projektowych w 3D wraz.</P><P>Z niezbędnymi uzgodnieniami na wyplocie, pliku w formacie „dgn” Micro Station, „dwg” Auto Cad (max. 2008) oraz w formacie dogodnym dla Wykonawcy;</P><P>• inwentaryzacja istniejących nawierzchni drogowych i placowych z podziałem na typy konstrukcji, pomiary geodezyjne istniejących nawierzchni w układzie X,Y,Z oraz ogrodzeń i innych obiektów na terenie objętym projektowaniem;</P><P>• wystąpienie do Urzędu Miasta Gdyni lub innych organów z wnioskiem o wydanie decyzji o warunkach zabudowy i zagospodarowania terenu lub innych decyzji lokalizacyjnych (tylko na działki, na których nie obowiązuje miejscowy plan zagospodarowania i na działki z terenami zamkniętymi) i dostarczenie prawomocnych decyzji Zamawiającemu;</P><P>• wykonanie inwentaryzacji zieleni: drzew, krzewów, terenów zielonych na terenie objętym projektowaniem w układzie X,Y;</P><P>• uzyskanie danych i warunków technicznych od gestorów sieci, od których uzyskanie danych i warunków technicznych okaże się konieczne;</P><P>• opracowanie niezbędnych opinii i analiz oraz uzyskanie odstępstw od warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać drogi i sieci, jeżeli będzie to niezbędne dla opracowania dokumentacji projektowej;</P><P>• wykonanie wszystkich innych niezbędnych opracowań oraz wykonanie wszelkich innych niezbędnych czynności i prac celem uzyskania w imieniu Zamawiającego decyzji o pozwoleniu na budowę, ze szczególnym uwzględnieniem zapisów zawartych w Karcie Informacyjnej Przedsięwzięcia oraz Decyzji OOŚ.</P><P>Na terenie placu refulacyjnego nr II prowadzone są prace refulacyjne w ramach zadania „Pogłębienie toru podejściowego i akwenów wewnętrznych Portu Gdynia - Etap I”. Dokumentację projektową projektowanego placu nr II należy wykonać uwzględniając docelowe rzędne wypełnienia pola refulacyjnego na podstawie dokumentacji projektowej dla tego zadania.</P><P>3.2. Opracowanie wielobranżowej dokumentacji projektowej (projekt budowlany i projekt wykonawczy) wraz z planem zagospodarowania terenu:</P><P>3.2.1. Projekt branży drogowej, w tym w szczególności:</P><P>• zaprojektowanie placów manewrowo – składowych na polach refulacyjnych nr I i II (planowane obciążenia: reach-stacker 25 ton/koło, wóz podsiębierny do przewozu kontenerów, składowanie kontenerów (6 pełnych w jednym stosie);</P><P>• zaprojektowanie odwodnienia liniowego (o klasie obciążeń co najmniej E 600) na projektowanych placach;</P><P>• zaprojektowanie rozbiórek zbędnych nawierzchni drogowych;</P><P>• zaprojektowanie ewentualnej wymiany gruntu, kolumn np. żwirowych lub innych sposobów wzmocnienia istniejącego gruntu, jeśli to będzie niezbędne;</P><P>• projekt docelowej organizacji ruchu;</P><P>• projekt tymczasowej organizacji ruchu podczas prowadzenia robót;</P><P>• zaprojektowanie pozostałych elementów drogowych nie wymienionych powyżej a niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>3.2.2. Projekt branży sanitarnej, w tym w szczególności:</P><P>Zasilanie w wodę:</P><P>• Podłączenie ewentualnych obiektów placowych do wody oraz dla zasilenia instalacji i sieci hydrantowej jest możliwe z istniejącej magistrali wodociągowej średnicy Dn300, zlokalizowanej wzdłuż pasa drogowego ulicy Logistycznej;</P><P>• Dla obu placów zaprojektować pierścieniową sieć hydrantową Dn150, wyposażoną w hydranty naziemne Dn100, usytuowane w pasach zieleni rozdzielającej;</P><P>• Projektowaną sieć hydrantową spiąć z istniejącym wodociągiem Dn200 w ul. Kontenerowej, zapewniając drugostronne zasilanie;</P><P>• Sieć wodociągową zaprojektować z rur z żeliwa sferoidalnego z połączeniami blokowanymi.</P><P>Kanalizacja sanitarna:</P><P>• Przyłączenie ewentualnych obiektów placowych do portowej sieci kanalizacji sanitarnej jest możliwe do istniejącej kanalizacji sanitarnej ks 200, zlokalizowanej w pasie drogowym ul. Kontenerowej. Konieczne będzie zastosowanie układu pompowego.</P><P>Kanalizacja deszczowa.</P><P>• Odwodnienie nawierzchni utwardzonej placu położonego na południe od ul. Logistycznej (pole refulacyjne nr II) włączyć do istniejącej kanalizacji deszczowej w ul. Logistycznej; na etapie budowy ul. Logistycznej na terenie placu, wybudowano trzy studnie przyłączeniowe, do których można włączyć nowoprojektowany system odwodnienia placu, po zastosowaniu retencji kanałowej;</P><P>• Dla odwodnienia placu położonego na północ od ul. Logistycznej (pole refulacyjne nr I) należy zaprojektować zbiornik retencyjny ewaporacyjno-przelewowy; przelew ze zbiornika włączyć do istniejącej kanalizacji deszczowej w ul. Logistycznej; na placu, od strony ulicy Logistycznej, zlokalizowane są trzy studnie połączeniowe, do których można włączyć nowoprojektowany system odwodnienia placu;</P><P>• Główne kolektory zbiorcze odwodnienia obu placów, zlokalizowane pod nawierzchniami placów składowych, zaprojektować z rur betonowych z wkładką z rury PVC o podwójnym uszczelnieniu kielicha rury;</P><P>• Do budowy przykanalików od wpustów deszczowych lub skrzynek odwodnienia liniowego można zastosować rury lite PVC-U SN16;</P><P>• Istniejąca kanalizacja deszczowa w ul. Logistycznej odprowadzana jest wylotem Dn1100 do Rzeki Chylonki; przed wylotem zainstalowane są urządzenia podczyszczające (osadnik i separator); ZMPG S.A. posiada ważne (do dnia 30.9.2022 r.) pozwolenie wodnoprawne dla tego wylotu na odprowadzanie wód opadowych.</P><P>• zaprojektowanie pozostałych elementów branży sanitarnej, nie wymienionych powyżej, a niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>3.2.3. Projekt branży elektroenergetycznej, w tym w szczególności:</P><P>• Jako punkt zasilania sieci nN 0,4 kV przewidzieć zaprojektowaną przez Zamawiającego stację transformatorową 15/0,4 kV NOWA-1 w rejonie ul. Logistycznej;</P><P>• W przypadku konieczności budowy dedykowanej stacji transformatorowej zasilić ją z istniejącej sieci kablowej SN 15 kV w układzie pierścieniowym (pierścień kablowy stacji transformatorowej PZ-2016 – nr inwentarzowy 109-0658 i SO-4 – nr inwentarzowy 105-0467); szczegółowa specyfikacja stacji transformatorowej zostanie ustalona na etapie projektowania po wystąpieniu Wykonawcy z wnioskiem o szczegółowe warunki techniczne do Zamawiającego, po określeniu przez Wykonawcę bilansu mocy dla projektowanego zadania; ewentualną nową stację transformatorową lokalizować na wydzielonym obszarze w obrysie placów.</P><P>• Zgodnie z PN-EN 12464-2; Światło i oświetlenie – Oświetlenie miejsc pracy – Część 2: Miejsca pracy na zewnątrz, dla każdego z placów przewidzieć oświetlenie zewnętrzne; preferowana lokalizacja punktów oświetleniowych od strony ul. J. Wiśniewskiego; ilość punktów oświetleniowych zoptymalizować pod kątem ich minimalizacji; w razie konieczności stosować wysokie punkty świetlne (maszty wysokie, wieże oświetleniowe, itp.); punkty oświetleniowe wraz z pozostałą przyległą infrastrukturą elektroenergetyczną zabezpieczyć barierkami ochronnymi; oświetlenie zewnętrzne projektować w oparciu o projektory oświetleniowe typu LED, Punkty oświetleniowe winny umożliwiać montaż na odpowiedniej wysokości urządzeń i instalacji telekomunikacyjnych np. Wi-Fi i monitoringu;</P><P>• Przy punktach oświetleniowych zlokalizować punkty poboru energii elektrycznej (wyposażenie ustalić na etapie projektowania z Zamawiającym);</P><P>• Dla rozprowadzenia sieci kablowych pod nawierzchnią utwardzoną zaprojektować wielootworową kanalizację kablową z rur typu PVC 160 mm wraz z niezbędną rezerwą oraz niezbędną ilością studni kablowych rozgałęźnych, przelotowych oraz końcowych; jako pokrywy studni kablowych stosować włazy metalowe o rzucie kwadratowym o nośności dostosowanej do rodzaju nawierzchni; stosować włazy o nośności nie mniejszej niż klasa D400; stosować jednolitą klasę nośności włazów wraz z innymi branżami; projektowaną kanalizację przewidzieć jako wspólną dla kabli SN 15 kV i nN 0,4 kV; rury dla sieci SN 15 kV lokalizować w dolnej części kanalizacji; ilość rur dla każdego rodzaju sieci ustalić na etapie projektowania;</P><P>• W sieci nN 0,4 kV stosować linie kablowe z polietylenu usieciowanego XLPE (XS), natomiast dla sieci SN 15 kV stosować linie kablowe typu 3xXUHAKXS 1x120 mm2; 12/20 kV.</P><P>• Przebudować wszystkie istniejące linie kablowe będące w kolizji z nowym zagospodarowaniem terenu; na istniejących liniach kablowych niepodlegających przebudowie stosować rury osłonowe dwudzielne z PVC;</P><P>• Przewidzieć opomiarowanie energii elektrycznej dla określonych punktów poboru; projektowane układy pomiarowe energii elektrycznej winny spełniać aktualne warunki techniczne dla układów pomiarowych oraz IRiESDn ZMPG S.A.</P><P>• Na wydzielonych polach składowych zaprojektować infrastrukturę podziemną (kanalizacja kablowa, studnie kablowe, instalacje uziemiające) pod instalacje kontenerów chłodzonych. Infrastruktura podziemna powinna zostać skanalizowana w kierunku punktów zasilania. Na etapie wstępnym przedstawić koncepcję budowy kompletnie wyposażonego pola składowego (zespołu pól) dla kontenerów chłodzonych (rozmieszczenie infrastruktury podziemnej oraz infrastruktury nadziemnej (sposób zasilania, stacje transformatorowe, galerie podłączeniowe, rozdzielnice zasilające oraz instalacje ogólne galerii podłączeniowych)). Stosować rozwiązania typowe dla Terminali Kontenerowych.</P><P>• Zaprojektować pozostałe elementy branży elektrycznej, nie wymienione powyżej, a niezbędne do realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>3.2.4. Projekt branży telekomunikacyjnej, w tym w szczególności:</P><P>• Na terenie przyległym do projektowanych placów zlokalizowana jest czynna sieć telekomunikacyjna, zasilająca budynek o numerze inwentarzowym 103-0607, gdzie umiejscowiony jest węzeł sieci z połączeniem kablami światłowodowymi pomiędzy budynkami W-2 (nr inwentarzowy 105-0467) i Wiśniewskiego 31 (nr inwentarzowy 105-0627) oraz kablami miedzianymi z budynkiem W-2;</P><P>• Wzdłuż ulicy Logistycznej istnieje ciąg kanalizacji telekomunikacyjnej czterootworowej ZMPG S.A., wybudowanej z przystosowaniem do wykorzystania dla terenów projektowanych placów; pod jezdnią wybudowane są trzy przepusty zakończone studniami telekomunikacyjnymi po stronie pola nr 1;</P><P>• Należy przewidzieć wykorzystanie węzła sieci zlokalizowanego w magazynie wysokiego składowania nr 12 o numerze inwentarzowym 104-0641, skąd planować można zaciąganie kabli światłowodowych i miedzianych;</P><P>• zaprojektować nawiązanie nowej kanalizacji kablowej czterootworowej z rur Ø 110 mm, wraz ze studniami, od istniejącej kanalizacji kablowej przebiegającej wzdłuż ulicy Logistycznej lub od kanalizacji kablowej w zaprojektowanej przez Zamawiającego drodze technologicznej (łączącej ul. Logistyczną z ul. Kontenerową) do projektowanych budynków lub placów;</P><P>• przewidzieć usytuowanie dalszego ciągu kanalizacji kablowej czterootworowej z rur Ø 110 mm, wraz ze studniami, wzdłuż projektowanego placu w pobliżu studni energetycznych;</P><P>• zaprojektować połączenie ww. telekomunikacyjnej kanalizacji kablowej teletechnicznej do ewentualnych urządzeń przeładunkowych tego wymagających, pojedynczą rurą Ø 110 mm,</P><P>• zaprojektować wyjścia ze studni telekomunikacyjnych na placu na słupy oświetleniowe dla umożliwienia instalacji urządzeń Wi-Fi oraz monitoringu;</P><P>• lokalizacja projektowanych studni telekomunikacyjnych ma zapewniać możliwość stałego dostępu służbom; długość przelotów nie powinna przekraczać 70 m;</P><P>• konstrukcja studni musi być dostosowana do projektowanych obciążeń na placach; w wyposażeniu studni mają być wsporniki mocowania kabli mocowane do rur wsporczych lub ścian studni zależnie od konstrukcji studni;</P><P>• dopuszcza się stosowanie zarówno studni typowych, jak i wylewanych na mokro;</P><P>• nową kanalizację telekomunikacyjną projektować z rur Ø 110 mm o przeznaczeniu dla trudnych warunków terenowych, z wyjątkiem wypustów na słupy oświetleniowe;</P><P>• zaprojektowanie pozostałych elementów branży telekomunikacyjnej, nie wymienionych powyżej, a niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>3.2.5. Projekt branży architektonicznej i konstrukcyjno - budowlanej – (budynki, ogrodzenia, bramy oraz inne obiekty przeznaczone dla potrzeb ochrony placów), w tym w szczególności:</P><P>• zaprojektowanie ogrodzenia wraz z furtami/bramami wokół projektowanych placów – rodzaj ogrodzenia według standardu przyjętego w ZMPG S.A. (z drutem kolczastym);</P><P>• zaprojektowanie przebudowy istniejących ogrodzeń, jeśli to będzie niezbędne;</P><P>• zaprojektowanie pozostałych obiektów branży konstrukcyjnej, nie wymienionych powyżej, a niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia, w każdej z branż.</P><P>3.2.6. Projekt zieleni, w tym w szczególności:</P><P>• zaprojektowanie terenów zielonych, biologicznie czynnych, z uwzględnieniem zapisów miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego;</P><P>• zaprojektowana zieleń winna tworzyć formę filtra ograniczającego rozprzestrzenianie się zanieczyszczeń poza teren placów oraz łamiącą pole wiatru; do nasadzeń zieleni wykorzystać gatunki rodzime, właściwe dla lokalnego krajobrazu.</P><P>3.2.7. Należy zaprojektować obiekty z uwzględnieniem zmian klimatu, tj. adaptacji, podatności i odporności na zmiany klimatu, które zostały wskazane w KIP i Decyzji OOŚ. Planowane rozwiązania muszą odpowiedzieć za zagrożenia wskazane w KIP z zastosowaniem rozwiązań w nim ujętych, a w szczególności:</P><P>• zaprojektowania optymalnego, zwymiarowanego wg metodyki uwzględniającej zmiany klimatu, systemu odprowadzania wód opadowych;</P><P>• zastosowania konstrukcji odpornych na obciążenie silnym wiatrem;</P><P>• zastosowania nawierzchni odpornej na zmiany klimatu z uwzględnieniem zapisów w charakterystyce przedsięwzięcia;</P><P>• analizy zastosowania materiałów odpornych na zalanie, usytuowanych poniżej przewidywanego poziomu zalewowego;</P><P>• ekranowania miejsc rozładunkowych/załadunkowych poprzez np. nasadzenia szpalerów drzew zapobiegających powstawaniu zasp i łamiących pole wiatru.</P><P>3.2.8. Projekt zagospodarowania terenu, w części opisowej powinien zawierać informacje na temat wpływu projektowanej inwestycji na środowisko i jego wykorzystanie, na zdrowie ludzi i obiekty sąsiadujące pod względem m. in.:</P><P>• zapotrzebowania i jakości wody oraz ilości, jakości i sposobu odprowadzania ścieków,</P><P>• ilości i rodzajów wytworzonych we wszystkich branżach odpadów oraz sposobu ich zagospodarowania,</P><P>• właściwości akustycznych, emisji hałasu i sposobu jego redukcji,</P><P>• emisji drgań, ich rozprzestrzeniania i zasięgu oraz wpływu na sąsiednie budowle wraz z opisaniem sposobu ich zabezpieczenia (o ile jest to konieczne),</P><P>• wpływu na szatę roślinną i zwierzęta,</P><P>• redukcji emisji gazów cieplarnianych i informację na temat adaptacji projektowanych obiektów do prognozowanych zmian klimatu, wraz ze wskazaniem czynników klimatu, na które przedsięwzięcie jest podatne i wymienieniem wszystkich działań i rozwiązań konstrukcyjnych, technicznych, materiałowych, itd. zastosowanych w tym celu,</P><P>• wpływu na powierzchnię ziemi wraz z bilansem mas ziemnych i opisem ich zagospodarowania,</P><P>• wpływu na wody powierzchniowe, ze szczególnym uwzględnieniem informacji na temat wprowadzonych zmian hydromorfologicznych w stosunku do stanu istniejącego,</P><P>• wpływu na wody podziemne, w tym opisanie sposobu zabezpieczeń przed przedostawaniem się zanieczyszczeń do środowiska wodno-gruntowego,</P><P>• wykaz analiz i monitoringu, które wykonawca robót budowlanych musi wykonać przed przystąpieniem do robót, np. pomiary czystości gleby w celu określenia sposobu jej zagospodarowania i w trakcie realizacji inwestycji, np. monitoring stanu technicznego sąsiadujących budowli w trakcie prowadzenia prac wbijania pali i mikropali, o ile takie będą konieczne.</P><P>3.3. Opracowanie przedmiarów, kosztorysów inwestorskich oraz specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych – oddzielnie dla każdej z branż.</P><P>Wykonawca opracuje dokumentację zgodnie z miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego rejonu Portu Zachodniego w Gdyni nr 2301 (uchwała nr IV/46/07 Rady Miasta Gdyni z dnia 24 stycznia 2007 roku) oraz wymogami uzyskanych decyzji, opinii, uzgodnień, ekspertyz itp. i uzyska wszelkie niezbędne uzgodnienia dokumentacji projektowej. Dokumentację należy uzgodnić w szczególności z:</P><P>• z działami branżowymi Zarządu Morskiego Portu Gdynia S.A.:</P><P>a) Realizacji</P><P>b) Utrzymania,</P><P>c) Budowli Hydrotechnicznych,</P><P>d) Informatyki i Telekomunikacji,</P><P>e) Ochrony Środowiska,</P><P>f) Zarządzania Nieruchomościami,</P><P>g) Bezpieczeństwa i Monitoringu;</P><P>h) Portową Strażą Pożarną;</P><P>• Zarządem Dróg i Zieleni w Gdyni,</P><P>• Wydziałem Architektoniczno-Budowlanym Urzędu Miasta Gdyni,</P><P>• Wydziałem Geodezji Urzędu Miasta Gdyni,</P><P>• Okręgowym Przedsiębiorstwem Energetyki Cieplnej Sp. z o.o. w Gdyni,</P><P>• PEWIK Gdynia Sp. z o.o.,</P><P>• Urzędem Morskim w Gdyni,</P><P>• Dowództwem Marynarki Wojennej – Zespołem Zarządzania Wsparciem Teleinformatycznym w Gdyni,</P><P>• Innymi podmiotami i gestorami sieci, jeśli będzie to niezbędne dla realizacji przedmiotu zamówienia,</P><P>• rzeczoznawcami ds. bhp., p.poż., sanit.-hig.</P><P>Dokumentacja powinna być sporządzona zgodnie z zapisami Ustawy Prawo Zamówień Publicznych (Ustawa z dnia 29 stycznia 2004 r. Dz.U. 2004 nr 19 poz. 177 wraz z późniejszymi zmianami).</P><P>3.4. Wystąpienie na podstawie wielobranżowego projektu budowlanego przedmiotowej inwestycji, zatwierdzonego przez Zamawiającego oraz pełnomocnictwa udzielonego przez ZMPG S.A., do Pomorskiego Urzędu Wojewódzkiego w Gdańsku z wnioskiem o wydanie decyzji o pozwoleniu na budowę, uzyskanie ostatecznego pozwolenia na budowę oraz dostarczenie tej decyzji Zamawiającemu.</P><P>3.5. Pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją robót, zgodnie z opracowaną przez</P><P>Wykonawcę dokumentacją projektową.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>5</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wadium:</P><P>1. Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia wadium w wysokości 10 000,00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych 00/100).</P><P>2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu;</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo– kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancjach bankowych;</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b) ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz. U. z 2016 r. poz. 359)</P><P>4. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy 45 1240 3510 1111 0010 1905 1737 z oznaczeniem: „Opracowanie dokumentacji projektowej budowy placów manewrowo-składowych na terenie Centrum Logistycznego w Porcie Gdynia wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego”.</P><P>5. Wadium w formach niegotówkowych należy złożyć w siedzibie Zamawiającego, z oznaczeniem: Wadium – „Opracowanie dokumentacji projektowej budowy placów manewrowo - składowych na terenie Centrum Logistycznego w Porcie Gdynia wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego”.</P><P>6. Wadium w formie poręczeń lub gwarancji musi gwarantować Zamawiającemu bezwarunkową wypłatę na jego pierwsze pisemne żądanie kwoty wadium w przypadkach określonych w art. 46 ust. 4 a) oraz ust. 5 ustawy bez jakichkolwiek dodatkowych zastrzeżeń i warunków. Poręczenia i gwarancje muszą być ważne co najmniej przez okres związania ofertą, a w przypadku przedłużenia terminu związania ofertą – także przez ten okres.</P><P>Zabezpieczenie wykonania umowy:</P><P>1. Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia zabezpieczenie należytego wykonania Umowy w wysokości 10 % (słownie: dziesięciu procent) całkowitego wynagrodzenia brutto, o którym mowa w § 13 ust. 1 litera a i b niniejszej umowy.</P><P>2. Zabezpieczenie może być wnoszone w pieniądzu, poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że zobowiązanie kasy jest zobowiązaniem pieniężnym, gwarancjach bankowych, gwarancjach ubezpieczeniowych, poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości. (tekst jednolity Dz.U. z 2007 r. Nr 42 poz.275).</P><P>3. Poręczenia i gwarancje muszą zobowiązywać poręczyciela lub gwaranta do zapłaty na rzecz Zamawiającego sumy gwarancji z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy przez Wykonawcę.</P><P>4. W przypadku wniesienia zabezpieczenia w pieniądzu Wykonawca Wpłaca przelewem pełną kwotę na rachunek bankowy Zamawiającego wskazany w SIWZ.</P><P>5. W przypadku wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w formie innej niż w pieniądzu, Wykonawca zapewni, aby zabezpieczenie należytego wykonania umowy było ważne i wykonalne oraz pozostawało w dyspozycji Zamawiającego do upływu okresów, na jakie zostało ustanowione zgodnie z wymogami określonymi w niniejszej umowie, w określonej w treści umowy wysokości. Ponadto, w przypadku wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w formie innej niż w pieniądzu, Wykonawca zapewni, aby zobowiązanie wystawcy tego zabezpieczenia było nieodwołalne, zaś kwoty objęte tym zabezpieczeniem płatne były na rzecz Zamawiającego na jego pierwsze żądanie, bezwarunkowo, na podstawie oświadczenia Zamawiającego o zaistnieniu okoliczności uprawniających go do skorzystania z zabezpieczenia, bez konieczności składania przez Zamawiającego dodatkowych dokumentów.</P><P>6. W przypadku wniesienia zabezpieczenia w innej formie niż w pieniądzu, należy oryginał dokumentu złożyć w siedzibie Zamawiającego przed zawarciem umowy.</P><P>7. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy powinno być wniesione w pełnej wysokości zgodnie z punktem 1 powyżej, przed zawarciem umowy i pozostawać w dyspozycji zamawiającego w określonej w treści umowy wysokości w okresie realizacji przedmiotu umowy, aż do upływu 30 (słownie: trzydziestu) dni od daty jego wykonania i uznania go przez Zamawiającego za należycie wykonany oraz w wysokości 30 % (słownie: trzydziestu procent) kwoty zabezpieczenia do upływu 15 (słownie: piętnastu) dni od zakończenia najdłuższego okresu rękojmi za wady.</P><P>8. W przypadku wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w pieniądzu Zamawiający zwróci Wykonawcy 70 % (słownie: siedemdziesiąt procent) zabezpieczenia należytego wykonania w ciągu 30 (słownie: trzydziestu) dni od daty wykonania przedmiotu umowy i uznania go przez Zamawiającego za należycie wykonany. Pozostałą część zabezpieczenia należytego wykonania Zamawiajacy zwróci Wykonawcy w ciągu 14 (słownie: czternastu) dni od daty zakończenia najdłuższego okresu rękojmi za wady, pod warunkiem prawidłowego wywiązania się przez Wykonawcę z obowiązków z tytułu rękojmi.</P><P>9. W przypadku wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w innej formie niż w pieniądzu Wykonawca dostarczy je i będzie utrzymywał w wysokości określonej w niniejszym paragrafie na okres do upływu 30 (słownie: trzydziestu) dni od daty podpisania końcowego protokołu odbioru. Na okres po upływie tego terminu do upływu 14 (słownie: czternastu) dni od zakończenia najdłuższego okresu rękojmi, Wykonawca dostarczy zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 30 % (słownie: trzydziestu procent) tej kwoty.</P><P>10. W przypadku gdy w związku z przedłużeniem czasu wykonywania umowy lub okresu gwarancji jakości lub rękojmi za wady zaistnieje konieczność przedłużenia okresu obowiązywania zabezpieczenia wniesionego w formach innych niż gotówka, Wykonawca zobowiązany będzie najpóźniej na 30 (słownie: trzydziestu) dni przed upływem ważności dotychczasowego zabezpieczenia wnieść kolejne zabezpieczenia na wymaganą zgodnie z SIWZ kwotę.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Wynagrodzenie, o którym mowa w § 13 ust. 1 litera a będzie płatne częściowo, po podpisaniu przez Zamawiającego protokołu odbioru częściowego lub końcowego wykonanej w ramach przedmiotu umowy dokumentacji bez zastrzeżeń, w następujący sposób .;</P><P>a) 5 % (słownie: pięć procent) wynagrodzenia, o którym mowa w § 13 ust. 1 lit. a), tj. kwota.......(słownie...........) netto, ...........(słownie:.......) brutto – będzie płatna po wykonaniu wielobranżowego projektu koncepcyjnego wraz z uzgodnieniami.</P><P>b) 50 % (słownie: pięćdziesiąt procent) wynagrodzenia, o którym mowa w § 13 ust. 1 lit. a), tj. kwota.......(słownie...........) netto, ...........(słownie:.......) brutto – będzie płatna po wykonaniu wielobranżowego projektu budowlanego wraz ze wszystkimi uzgodnieniami i wykonaniem wszystkich niezbędnych opracowań i wersji cyfrowej dokumentacji i złożeniu kompletnego wniosku w Pomorskim Urzędzie Wojewódzkim w Gdańsku celem uzyskania decyzji o pozwoleniu na budowę, na podstawie faktury VAT wystawionej zgodnie z przepisami prawa podatkowego,</P><P>c) 5 % (słownie: pięć procent) wynagrodzenia, o którym mowa w § 13 ust. 1 lit. a), tj. kwota.......(słownie...........) netto, ...........(słownie:.......) brutto – będzie płatna po dostarczeniu prawomocnej decyzji o pozwoleniu na budowę, na podstawie faktury VAT wystawionej zgodnie z przepisami prawa podatkowego,</P><P>d) 40 % (słownie: czterdzieści procent) wynagrodzenia, o którym mowa w § 13 ust. 1 lit. a) – tj. kwota.......(słownie...........) netto, ...........(słownie:.......) brutto – będzie płatna po opracowaniu wielobranżowego projektu wykonawczego, opracowaniu przedmiarów robót, kosztorysów inwestorskich, specyfikacji technicznych, na podstawie faktury VAT wystawionej zgodnie z przepisami prawa podatkowego.</P><P>2. Zapłata kwot, o których mowa w ust. 1 lit. a) – d) nastąpi w terminie 30 (słownie: trzydziestu) dni od daty doręczenia Zamawiającego faktur VAT, przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy, wskazany na fakturze.</P><P>3. Wynagrodzenie, za prowadzenie nadzoru autorskiego o którym mowa w § 13 ust. 1 litera b) będzie płatne w comiesięcznych transzach do wysokości 90 % wartości określonej w § 13 ust. 1 litera b) w okresie sprawowania tego nadzoru przez Wykonawcę. Ostatnia transza wysokości 10 % wartości określonej w § 13 ust. 1 litera b) będzie płatna po zakończeniu realizacji nadzoru autorskiego (po zakończeniu wykonywania robót budowlanych w ramach inwestycji i uzyskaniu pozwolenia na użytkowanie). Podstawą wystawienia faktury obejmującej każdą z transz wynagrodzenia z tego tytułu będzie zestawienie czynności nadzoru autorskiego, za dany okres podlegający rozliczeniu z dołączonymi kartami nadzoru autorskiego potwierdzonymi przez inspektora nadzoru lub innego upoważnionego przedstawiciela Zamawiającego. Wzór karty nadzoru i zestawienia czynności nadzoru autorskiego zostanie uzgodniony między Stronami przed rozpoczęciem robót budowlanych w ramach inwestycji. W treści faktur, o których mowa w ust. 2 i 3, w tytule lub innym miejscu do tego przeznaczonym, Wykonawca zobowiązany jest umieścić numer umowy i nazwę projektu, w ramach którego niniejsza umowa zostaje zrealizowana: „Budowa infrastruktury intermodalnej na terenie Centrum Logistycznego Portu Gdynia”.</P><P>4. Za dzień zapłaty uważa się dzień obciążenia rachunku bankowego Zamawiającego.</P><P>5. Rozliczenie między Stronami nastąpi wyłącznie w złotych polskich.</P><P>6. Kwota wynagrodzenia, o którym mowa ust. 1 lit. a) – d) zawiera również wynagrodzenie za przeniesienie autorskich praw majątkowych i autorskich praw zależnych, o których mowa w §12.</P><P>7. Wykonawca nie może bez zgody Zamawiającego wyrażonej w formie pisemnej pod rygorem nieważności przenieść wierzytelności z tytułu realizacji niniejszej umowy na osoby trzecie.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania oferty przez dwóch lub więcej Wykonawców (w ramach oferty wspólnej w rozumieniu art. 23 Ustawy) pod warunkiem, że taka oferta spełniać będzie następujące wymagania:</P><P>1. Wykonawcy występujący wspólnie są zobowiązani do ustanowienia Pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umów w sprawie przedmiotowego zamówienia publicznego.</P><P>2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie przedłożą wraz z ofertą stosowne pełnomocnictwo.</P><P>3. Oferta musi być podpisana w taki sposób, by prawnie zobowiązywała wszystkich wykonawców występujących wspólnie (przez każdego z wykonawców lub pełnomocnika).</P><P>4. przepisy dotyczące wykonawcy stosuje się odpowiednio do wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>5. Wszelka korespondencja dokonywana będzie wyłącznie z pełnomocnikiem.</P><P>6. dopuszcza się aby wadium zostało wniesione przez pełnomocnika lub prze jeden z podmiotów występujących wspólnie.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>IV. Termin wykonania zamówienia</P><P>1. Opracowanie projektu koncepcyjnego wraz z uzgodnieniami – nie dłużej niż 10 tygodni od daty podpisania umowy.</P><P>2. Złożenie wniosków: o uzyskanie decyzji o warunkach zabudowy i zagospodarowania terenu lub innych decyzji lokalizacyjnych – nie dłużej niż 1 (słownie: jeden) tydzień od daty odbioru projektu koncepcyjnego przez Zamawiającego.</P><P>3. Termin wykonania dokumentacji geotechnicznej – nie dłużej niż 6 (słownie: sześć) tygodni od daty podpisania umowy.</P><P>4. Termin wykonania mapy do celów projektowych – nie dłużej niż 5 (słownie: pięć) tygodni od daty podpisania umowy.</P><P>5. Termin wykonania projektu budowlanego – nie dłużej niż 5 (słownie: pięć) tygodni od daty odbioru projektu koncepcyjnego przez Zamawiającego i nie dłużej niż 3 (słownie: trzy) tygodnie od daty uzyskania decyzji o warunkach zabudowy i zagospodarowania terenu i innych decyzji lokalizacyjnych.</P><P>6. Złożenie wniosku o pozwolenie na budowę w terminie 1 (słownie: jednego) tygodnia od daty odbioru projektu budowlanego przez Zamawiającego.</P><P>7. Termin zakończenia całości prac projektowych wraz z wykonaniem projektu wykonawczego, STWiORB, przedmiarów i kosztorysów inwestorskich - nie dłużej niż:</P><P>a) 6 (słownie: sześć) tygodni, od daty odbioru projektu budowlanego przez Zamawiającego, na wykonanie projektu wykonawczego</P><P>b) 1 (słownie: jeden) tydzień, od daty odbioru projektu wykonawczego przez Zamawiającego, na wykonanie kosztorysów, specyfikacji i przedmiarów;</P><P>8. Okres świadczenia usługi nadzoru autorskiego – okres realizacji robót budowlanych, aż do uzyskania ostatecznego pozwolenia na użytkowanie. Okres realizacji robót budowlanych na podstawie dokumentacji projektowej stanowiącej przedmiot zamówienia szacuje się na 26 miesięcy od daty podpisania przez Zamawiającego umowy na wykonanie robót budowlanych.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P><P>2. Na podstawie art. 24 ust. 5 Ustawy z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wyklucza również Wykonawcę:</P><P>1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, z późn. zm.);</P><P>2) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000,00 PLN;</P><P>3) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w pkt. 2);</P><P>4) wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000,00 PLN;</P><P>5) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 15 Ustawy Pzp, chyba, że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie niniejszego zamówienia Wykonawca nie podlega wykluczeniu w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. D.</P><P>4. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 Ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 5 i 6 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 Ustawy;</P><P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>6) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o Zamówienia publiczne;</P><P>7) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 5 i 6 Ustawy;</P><P>8) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Ustawy;</P><P>9) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w Ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (t.j. Dz. U. z 2016 r. poz. 716 z póź. zm.);</P><P>10) oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu potwierdzenia spełnienia warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w Rozdziale V ust. 2 pkt. 2) SIWZ, Zamawiający żąda od Wykonawcy dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem Zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego;</P><P>2. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnienie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>2) Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w ust. 1 pkt. 2) lit b) niniejszego rozdziału SIWZ, jeżeli wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych);</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu potwierdzenia spełnienia warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w Rozdziale V ust. 2 pkt. 3) SIWZ, Zamawiający żąda od Wykonawcy:</P><P>1) wykaz wykonanych w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, usług obejmujących opracowanie projektu budowlanego i wykonawczego budowy lub przebudowy, w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r., poz. 290 ze zm.), układu drogowego w technologii nawierzchni z betonu cementowego, wylewanego „na mokro”, o jednolitej powierzchni minimum 5 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (słownie: pięć tysięcy metrów kwadratowych) o dopuszczalnym obciążeniu min. 10 T/m<FT TYPE="SUP">2</FT>; wraz z podaniem zakresu, terminu realizacji, nazwy i adresu Zamawiającego/Inwestora.</P><P>Wykaz winien być sporządzony na druku stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>Do wykazu Wykonawca załączy dowody potwierdzające, że roboty te zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane;</P><P>2) imienny wykaz osób, (projektantów i sprawdzających), które będą realizowały zamówienie wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji i doświadczenia zawodowego niezbędnych do wykonania zamówienia (określenie zakresu uprawnień, specjalności) i kserokopię dokumentów potwierdzających posiadanie kwalifikacji oraz doświadczenia zawodowego; wykaz ten winien być sporządzony na druku stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ;</P><P>2. Jeżeli w dokumentach składanych w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, kwoty będą wyrażone w walucie obcej, kwoty te zostaną przeliczone na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłoszonego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu opublikowania głoszenia o Zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P><P>4) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych na zasadach określonych w art. 22a Ustawy;</P><P>5) Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Udział udzielającego zasobów w realizacji zamówienia będzie również weryfikowany przez Zamawiającego. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczne, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 13 -22 i ust. 5 pkt. 1, 5 - 8 Ustawy;</P><P>6) Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępniania tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy;</P><P>7) Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa podmiotu, o którym mowa w ust. 2 pkt. 4) niniejszego rozdziału SIWZ, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający zażąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>a) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>b) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części Zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w ust. 2 pkt. 2) i pkt. 3) niniejszego rozdziału SIWZ;</P><P>8) w celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zadach określonych w art. 22a Ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającymi należyte wykonanie Zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>a) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykorzystaniu Zamówienia publicznego;</P><P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu Zamówienia publicznego;</P><P>d) czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowania dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą;</P><P>9) Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Rozdziale VI ust. 5 pkt. 1) – 9) SIWZ;</P><P>10) Zamawiający żąda od Wykonawcy przedstawienia dokumentów wymienionych w Rozdziale VI ust. 5 pkt. 1)-9) SIWZ dotyczących Podwykonawcy, któremu zamierza powierzyć wykonanie części Zamówienia, a który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach lub sytuacji Wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a Ustawy.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>3) Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w ust. 1 pkt. 2) lit c) niniejszego rozdziału SIWZ, jeżeli wykaże, że spełnił wszystkie niżej wymienione warunki:</P><P>a) posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie wyrażające się wykonaniem w okresie ostatnich 3 (trzech) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, minimum 1 (słownie: jednej) usługi obejmującej opracowanie projektu budowlanego i wykonawczego budowy lub przebudowy, w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r., poz. 290 ze zm.), układu drogowego w technologii nawierzchni z betonu cementowego, wylewanego „na mokro”, o jednolitej powierzchni minimum 5 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (słownie: pięć tysięcy metrów kwadratowych) o dopuszczalnym obciążeniu min. 10 T/m<FT TYPE="SUP">2</FT>;</P><P>b) dysponują osobami zdolnymi do wykonywania zamówienia, które będą realizowały niniejszy przedmiot zamówienia, tj.:</P><P>• co najmniej 8 projektantami (słownie: ośmioma) osobami zdolnymi do wykonania przedmiotu zamówienia (które będą uczestniczyć w realizacji zamówienia), z których każda posiada uprawnienia budowlane w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r., poz. 290 ze zm.) bez ograniczeń do projektowania w co najmniej jednej z poniższych specjalności:</P><P>— konstrukcyjno – budowlanej,</P><P>— drogowej,</P><P>— mostowej,</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych,</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych, elektroenergetycznych,</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych,</P><P>— architektonicznej,</P><P>— gospodarki zielenią – architekt krajobrazu (nie musi posiadać uprawnień budowlanych).</P><P>Z tym że wszystkie te osoby łącznie posiadają uprawnienia we wszystkich wyżej wymienionych branżach.</P><P>• wśród osób, o których mowa w tirecie powyżej jest co najmniej 1 (słownie: jedna osoba) posiadająca uprawnienia budowlane o specjalności drogowej oraz doświadczenie w zakresie projektowania, obejmujące swoim zakresem opracowanie jako projektant projektów (co najmniej jednego o wymaganej powierzchni) budowlanych lub wykonawczych budowy lub przebudowy, w rozumieniu Prawa budowlanego, układu drogowego w technologii nawierzchni z betonu cementowego wylewanego „na mokro” o powierzchni minimum 3 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (słownie: trzy tysiące metrów kwadratowych) o dopuszczalnym obciążeniu min. 10 T/m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P><P>• co najmniej 8 (słownie ośmioma) osobami sprawdzającymi, z których każda posiada uprawnienia budowlane w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r., poz. 290 ze zm.) bez ograniczeń do projektowania w co najmniej jednej z poniższych specjalności:</P><P>— konstrukcyjno – budowlanej,</P><P>— drogowej,</P><P>— mostowej,</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych,</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych, elektroenergetycznych,</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych,</P><P>— architektonicznej,</P><P>— gospodarki zielenią – architekt krajobrazu (nie musi posiadać uprawnień budowlanych).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena ofertowa brutto</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>termin wykonania projektu koncepcyjnego</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DSP-612/25/SW/3/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Projekt „Budowa infrastruktury intermodalnej na terenie Centrum Logistycznego Portu Gdynia”, skierowany do dofinansowania ze środków UE w puli na transport intermodalny Działania 3.2 Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020. Przydatne linki do stron internetowych: www.cupt.gov.pl, www.pois.gov.pl.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zmiana postanowień Umowy.</P><P>1. Przedłużenie terminów realizacji przedmiotu umowy, o których mowa w ust. 1 może nastąpić wyłącznie z przyczyn niezależnych od Wykonawcy w następujących wypadkach:</P><P>1) opóźnienia w wydawaniu odpowiednich decyzji przez organy administracji publicznej,</P><P>2) zaistnienia siły wyższej,</P><P>3) z przyczyn zależnych od Zamawiającego.</P><P>2. Przedłużenie terminów realizacji przedmiotu umowy, o których mowa w ust. 1 nie może przekroczyć czasu trwania okoliczności, o których mowa w ust. 2 niniejszego paragrafu oraz czasu niezbędnego do usunięcia skutków takich okoliczności.</P><P>3. Wykonawca zobowiązany jest zawiadomić Zamawiającego na piśmie o każdym przypadku wstrzymania prac, z przyczyn, o których mowa w ust. 2 najpóźniej do następnego dnia roboczego od daty powzięcia wiadomości o ich zaistnieniu. Dniem roboczym w rozumieniu umowy jest dzień od poniedziałku do piątku z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej.</P><P>4. Opóźnienie w otrzymaniu, bądź brak otrzymania jakiegokolwiek pozwolenia lub decyzji niezbędnych do wykonania przedmiotu umowy nie będzie uważane za spowodowane przyczynami leżącymi po stronie Wykonawcy, o ile Wykonawca złoży terminowo, prawidłowe i kompletne, w myśl obowiązujących w danym zakresie przepisów, dokumenty, będące podstawą do wydania tych pozwoleń lub decyzji.</P><P>5. Zmiana postanowień niniejszej umowy może dotyczyć:</P><P>1) wydłużenia terminu wykonania przedmiotu umowy w następujących przypadkach:</P><P>a) zmiany wymagań organów administracji publicznej i podmiotów uzgadniających poszczególne rozwiązania projektowe,</P><P>b) działania osób trzecich uniemożliwiających lub utrudniających wykonanie prac,</P><P>Za które Wykonawca nie ponosi odpowiedzialności,</P><P>c) napotkania opóźnienia, utrudnienia lub uniemożliwienia realizacji przedmiotu umowy spowodowanego przez Zamawiającego,</P><P>d) wystąpienie siły wyższej skutkującej opóźnieniem prac Wykonawcy,</P><P>e) opóźnień w uzyskaniu pozwoleń i decyzji wynikające z przyczyn nie leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>f) wprowadzenia zmian w odebranej dokumentacji, w przypadkach określonych w niniejszej umowie</P><P>2) zmiany zakresu przedmiotu umowy wraz z odpowiadającym temu zmniejszeniem wynagrodzenia Wykonawcy w następujących przypadkach:</P><P>a) zmiany wymagań organów administracji publicznej i podmiotów uzgadniających poszczególne rozwiązania projektowe, na warunkach wynikających ze zmienionych uzgodnień,</P><P>b) zmiany przepisów prawa, która ma wpływ na wykonanie przedmiotu umowy.</P><P>3) zmiany wysokości wynagrodzenia w wypadku, gdy:</P><P>a) Zamawiający udzieli Wykonawcy powtórzenie usług podobnych do świadczonych na podstawie niniejszej umowy zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 6) ustawy pzp,</P><P>b) Wykonawca nie wykona prac w jakiejkolwiek części niezależnie od przyczyny,</P><P>c) zmiany wysokości wynagrodzenia brutto w przypadku zmiany wysokości stawki podatku od towarów i usług odpowiednio do wprowadzonych zmian,</P><P>d) zmianie ulegnie wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę, jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia przez Wykonawcę,</P><P>e) zmianie ulegną zasady podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania przedmiotu umowy przez Wykonawcę.</P><P>6. O wystąpieniu okoliczności mogących wpłynąć na zmianę zapisów niniejszej umowy Wykonawca i Zamawiający obowiązani są niezwłocznie poinformować się pisemnie.</P><P>7. W przypadku, o którym mowa w ust 1 pkt 3) lit. d) i e) Wykonawca będzie zobowiązany wykazać Zamawiającemu, iż zmiana spowodowana wskazanymi tam okolicznościami będzie miała wpływ na koszt wykonania przedmiotu umowy.</P><P>8. Wszelkie zmiany niniejszej umowy, nie wyłączając zmiany tego paragrafu, dla swej ważności będą wymagały formy pisemnej.</P><P>9. Zamawiający może żądać do dnia zakończenia wykonania przedmiotu umowy wprowadzenia zmian i modyfikacji w odebranej dokumentacji, wynikających ze zmian przepisów prawa na następujących zasadach:</P><P>1) W razie zamiaru Zamawiającego skorzystania z prawa wprowadzenia zmiany w odebranej dokumentacji, Zamawiający zawiadomi o tym Wykonawcę przedstawiając możliwie szczegółowy opis wnioskowanej zmiany. W najbliższym możliwym terminie, lecz nie później niż w ciągu 7 (słownie: siedmiu) dni od dnia otrzymania wniosku dotyczącego wprowadzenia zmiany, Wykonawca dokona analizy proponowanej zmiany oraz przekaże Zamawiającemu wyniki tej analizy zawierające następujące informacje:</P><P>a) określenie kwoty, o którą wprowadzenie proponowanej zmiany zmniejszy kwotę wynagrodzenia lub kwoty, o którą wprowadzenie proponowanej zmiany zwiększy kwotę wynagrodzenia, albo potwierdzenie, iż wprowadzenie zmiany pozostanie bez wpływu na wynagrodzenie,</P><P>b) wskazanie wpływu zmiany na terminy wykonania umowy (w szczególności określenie ewentualnego opóźnienia zakończenia wykonania Umowy), oraz</P><P>c) wskazanie, czy wnioskowana zmiana jest istotna i czy w związku z tym będzie wymagała zmiany pozwoleń oraz wskazanie czy wnioskowana zmiana ma wpływ na funkcjonalność inwestycji.</P><P>2) Po zapoznaniu się z wynikami analizy dokonanej przez Wykonawcę, Zamawiający rozważy zasadność wprowadzenia zmiany. Jeśli Zamawiający będzie kwestionował informacje Wykonawcy, to Strony podejmą rozmowy w dobrej wierze w celu osiągnięcia porozumienia.</P><P>3) Po uzgodnieniu przez Strony wysokości zmniejszenia lub zwiększenia wynagrodzenia oraz wpływu zmiany na termin wykonania Umowy według powyższych zasad, Zamawiający podejmie decyzję, co do zasadności wprowadzenia zmiany, o czym zawiadomi Wykonawcę. Jeśli Zamawiający wyda Wykonawcy polecenie wprowadzenia przedmiotowej zmiany, polecenie to będzie wiążące dla Wykonawcy, który będzie zobowiązany do wprowadzenia zmiany w odebranej dokumentacji zgodnie z uzgodnieniem Stron</P><P>4) zmiany w odebranej dokumentacji podlegają odbiorowi na zasadach określonych w § 9, § 10 i § 11,</P><P>5) jeśli wprowadzenie zmiany w odebranej dokumentacji będzie wymagało zmiany uzyskanych uprzednio pozwoleń, Wykonawca uzyska decyzje i inne akty administracyjne niezbędne do ostatecznego zatwierdzenia takiej zmiany.</P><P>10. Za zmiany nie będzie uważane usunięcie wad stwierdzonych w dokumentacji, które powinno być wykonane przez Wykonawcę bez względu na dodatkowy koszt.</P><P>Kryteria oceny ofert.</P><P>1. Opis kryteriów i ich wagi:</P><P>1) cena ofertowa brutto (C) – 90 pkt. (90 %);</P><P>2) termin wykonania projektu koncepcyjnego – 10 pkt. (10 %).</P><P>2. Za najkorzystniejszą zostanie uznana oferta, która spełnia wymagania określone w SIWZ oraz w wyniku przeprowadzonej oceny otrzyma największą ilość punktów zgodnie z poniższym wzorem:</P><P>PKTo = (C) + (T).</P><P>Gdzie:</P><P>1) PKTo = punktacja badanej oferty,</P><P>2) (C) – liczba otrzymanych punktów w kryterium cena;</P><P>3) (T) – liczba otrzymanych punktów w kryterium termin wykonania projektu koncepcyjnego</P><P>3. Ocena punktowa w kryterium „cena” dokonana zostanie zgodnie z formułą:</P><P>C n.</P><P>(Co) = — x 90 pkt.</P><P>C b.</P><P>C n – cena najniższa spośród badanych ofert;</P><P>C b – cena oferty badanej.</P><P>4. Kryterium termin wykonania projektu koncepcyjnego oceniane będzie według następujących zasad:</P><P>• Termin wykonania projektu koncepcyjnego do 10 tygodni od daty podpisania umowy – 0 punktów;</P><P>• Termin wykonania projektu koncepcyjnego do 8 tygodni od daty podpisania umowy – 5 punktów.</P><P>• termin wykonania projektu koncepcyjnego do 6 tygodni od daty podpisania umowy - 10 punktów.</P><P>5. Jeżeli nie można wybrać oferty najkorzystniejszej z uwagi na to, że dwie lub więcej ofert przedstawia taki sam bilans ceny i terminu, Zamawiający spośród tych ofert wybiera ofertę z najniższą ceną.</P><P>6. Obliczenia będą dokonywane z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku przy zastosowaniu matematycznych reguł zaokrąglania.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy pzp (Dział VI – Środki ochrony prawnej).</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy pzp.</P><P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy pzp.</P><P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania, w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>7. Terminy:</P><P>1) odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P><P>2) odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia – 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej;</P><P>3) odwołanie wobec czynności innych niż wymienione w pkt 1 i 2 wnosi się w terminie – 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę do jego wniesienia.</P><P>8. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>9. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r.-Prawo pocztowe (Dz.U. z 2012 r., poz.1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P><P>10. Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowanie w sprawie nie przysługuje skarga kasacyjna. Przepisu nie stosuje się do Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>