<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="160928-2018" EDITION="2018072"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-163436-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>72</NO_OJ><DATE_PUB>20180413</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 072-160928</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:160928-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.ixarm.com</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.ixarm.com</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72212130">Aviation ground support and test software development services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по разработване на софтуер за наземна поддръжка и тестове за авиацията</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Vývoj programového vybavení pro pozemní podporu a pro zkoušky v letectví</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Udvikling af programmel til ground support og test inden for luftfarten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Entwicklung von Luftverkehrsbodendienstsoftware und Software für Tests im Luftverkehr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ανάπτυξης λογισμικού για υποστήριξη εδάφους και δοκιμές αεροπλοΐας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Aviation ground support and test software development services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de desarrollo de software de apoyo en tierra y de ensayos para la aviación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Lennunduse maapealse toe ja testimistarkvara arendusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Lentoliikenteen maalaitteisto- ja testausohjelmistojen kehittämispalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de développement de logiciels de soutien au sol et de test pour l'aviation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Aviation ground support and test software development services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge razvoja programske podrške za zemaljsku potporu letenju i ispitni programski paket za letenje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Légiközlekedés földi támogatását szolgáló szoftverek és tesztszoftverek fejlesztésével kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di programmazione di software per il supporto a terra e le prove per l'aviazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Aviacinės antžeminės įrangos ir bandymo programinės įrangos kūrimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Aviācija – zemes apkalpošanas un testēšanas programmatūras izstrādes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' żvilupp ta' softwer għas-sapport u ttestjar fuq l-art fl-avjazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor ontwikkeling van software voor grondondersteuning in de luchtvaart en testsoftware</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi opracowywania oprogramowania dla wsparcia naziemnego dla lotnictwa i do testów lotniczych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de desenvolvimento de software para apoio terrestre à aviação e ensaios de aviação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de dezvoltare de software pentru asistenţă la sol şi testare pentru aviaţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na vývoj softvéru na pozemnú podporu a skúšky v letectve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve razvoja programske opreme za zemeljsko podporo letalstvu in preskusne programske opreme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Istres</TI_TOWN><TI_TEXT>Programvaruutvecklingstjänster för markstöd och provning för luftfart</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Minarm/DGA/DO/S2A</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Minarm/DGA/DO/S2A</OFFICIALNAME><NATIONALID>fr 74 150 000 271</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Ministère des armées — Direction générale de l'armement — Direction des opérations — Service des achats d'armement / Division achats sud est/Site d'Istres</ADDRESS><TOWN>Istres</TOWN><POSTAL_CODE>13804</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><CONTACT_POINT>Acheteur négociateur</CONTACT_POINT><ATTENTION>sabine BRUNET</ATTENTION><PHONE>+33 442483884</PHONE></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.ixarm.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://www.ixarm.com</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministère des armées/DGA/DO/S2A/DA-SE/Istres</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Messagerie sécurisée de la Plate-forme des achats de l'État (PLACE)</ADDRESS><URL>http://www.marches.publics.gouv.fr</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Phase de candidature uniquement</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>La présente consultation concerne uniquement une demande de candidature. Le dossier de consultation sera envoyé ultérieurement et uniquement aux candidats retenus</ADDRESS><URL>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Plis dématérialisés obligatoires</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>La présente publication est une procédure obligatoirement dématérialisée. Pour la remise éventuelle d'une copie de sauvegarde, voir la section VI.3) Informations complémentaires</ADDRESS><URL>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Mise à hauteur exceptionnelle et maintien en condition opérationnelle de la simulation Mirage 2000D</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>13</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>dga Essais en vol - site d'istres, 13804 Istres.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="FRL04"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>7</DURATION_FRAMEWORK_YEAR></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>L'accord-cadre a pour objet la «Mise à hauteur exceptionnelle et maintien en condition opérationnelle de la simulation Mirage 2000D».</P><P>En application des articles 70 à 72 du décret nº 2016-361, il s'agit d'un accord-cadre mono-attributaire comportant des marchés subséquents et des bons de commandes.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72212130"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Le périmètre des prestations susceptibles d'être commandées inclut la mise à jour de la simulation Mirage 2000D vers Microsoft® Windows® 10 Professionnel et vers Linux Ubuntu 18.04, la MHE des matériels (remplacement du matériel informatique des simulateurs Mirage 2000D, son maintien en condition opérationnelle et son maintien en condition de sécurité) ainsi qu'un suivi des versions des progiciels utilisés par la simulation Mirage 2000D.</P><P>Le montant maximum de l'accord-cadre est de 1 500 000 EUR HT.</P><P>Le montant minimum de l'accord-cadre est égal au montant des prestations de migration sous Microsoft® Windows® 10 Professionnel, de la MHE des matériels et de l'installation de chaque simulateur.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Le financement est assuré exclusivement par des ressources budgétaires propres au ministère des armées.</P><P>Le régime des paiements (versements d'avance, acomptes et soldes) est conforme aux dispositions des articles 59 à 61 de l'ordonnance nº 2015-899 et aux articles 97 à 127 du décret nº 2016-361. Le type et la forme des prix seront définitifs, unitaires ou forfaitaires, révisables.</P><P>Le délai de paiement est de 30 jours maximum et mis en œuvre conformément au décret nº 2013-269 du 29.3.2013. Le mode de règlement est le virement. Le comptable assignataire est:</P><P>L'Agent comptable des services industriels de l'armement (ACSIA)</P><P>Le Vendôme III</P><P>11 rue du Rempart</P><P>93196 Noisy-le-Grand Cedex</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Conformément à l'article 38 du décret nº 2016-361, les candidats doivent indiquer dans leur dossier de candidature s'ils se présentent en tant que candidat individuel ou en tant que groupement d'opérateurs économiques.</P><P>La forme du groupement n'est pas imposée. Toutefois si le candidat se présente sous la forme d'un groupement conjoint, l'accord-cadre prévoira que le mandataire sera solidaire pour l'exécution du marché, de chacun des membres du groupement pour ses obligations contractuelles à l'égard de l'acheteur, conformément aux dispositions de l'article 38-III du décret nº 2016-361.</P><P>En application de l'article 38-V du décret nº 2016-361, il est interdit aux candidats de présenter pour l'accord-cadre plusieurs offres en agissant à la fois:</P><P>1º en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements;</P><P>2º en qualité de membres de plusieurs groupements.</P><P>La composition des groupements peut être modifiée, et il est possible d'en constituer de nouveaux entre la remise des candidatures et la remise des offres initiales si tous les membres du nouveau groupement, présenté au stade des offres, ont été autorisés au stade des candidatures à présenter une offre ou à y participer. Le groupement nouvellement constitué doit respecter les exigences relatives aux capacités des candidats.</P><P>La composition des groupements ne peut pas être modifiée après la remise des offres initiales sauf en cas d'opération de restructuration de société, notamment de rachat, de fusion ou d'acquisition, ou si le groupement apporte la preuve qu'un de ses membres se trouve dans l'impossibilité d'accomplir sa tâche pour des raisons qui ne sont pas de son fait.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>L'accord-cadre nécessitera en phase d'exécution l'accès à des informations classifiées au niveau «Confidentiel défense» au sens des dispositions de l'instruction générale interministérielle sur la protection du secret de la défense nationale annexée à l'arrêté du 30.11.2011. Les candidats doivent donc impérativement justifier de leur habilitation au niveau «Confidentiel défense».</P><P>La recevabilité de la candidature est subordonnée à la fourniture de documents cités au paragraphe VI.3) Informations complémentaires — Éléments relatifs à l'habilitation.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><CLEARING_LAST_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CLEARING_LAST_DATE></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Pour fournir les renseignements demandés au titre de la rubrique III.2, les candidats doivent produire, sous peine d'irrecevabilité de leur candidature, les formulaires DC1 et DC2 accessibles sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P><P>Renseignements requis au titre de la situation propre:</P><P>— l'intégralité des éléments du DC1,</P><P>— les éléments du DC2 relatifs à l'acheteur, le candidat et la consultation,</P><P>— en outre, le candidat ou chaque membre du groupement devra produire un extrait K, K bis, D1 datant de moins de 3 mois.</P><P>Si le candidat (ou le groupement) s'appuie sur d'autres opérateurs économiques pour justifier de ses capacités, se reporter au paragraphe VI.3 «Informations complémentaires — Candidat s'appuyant sur d'autres opérateurs économiques».</P><P>Pour les candidats établis à l'étranger, ceux-ci fourniront les documents listés au paragraphe Vl.3 «Informations complémentaires — Compléments de situation propre pour les candidats établis à l'étranger».</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>Tout sous-traitant au sens de la loi nº 75-1334 du 31.12.1975 relative à la sous-traitance doit être soumis à l'acceptation de l'acheteur.</P><P>Pour cela chaque sous-traitant doit faire l'objet d'une déclaration auprès de l'acheteur.</P><P>Le formulaire DC4, dans sa dernière version accessible sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat pourra être utilisé comme déclaration.</P><P>Le sous-traitant devra également mentionner le lieu de réalisation des prestations sous-traitées à la rubrique F du formulaire DC4.</P><P>Les sous-traitants pourront être rejetés par l'acheteur dans les conditions décrites à l'article 123 du décret nº 2016-361.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Au titre de la capacité économique et financière, le candidat devra fournir une déclaration concernant le chiffre d'affaire annuel du domaine d'activité faisant l'objet de l'accord-cadre réalisé au cours des 3 derniers exercices disponibles. Si le candidat (ou le groupement) s'appuie sur d'autres opérateurs économiques pour justifier de ses capacités, se reporter au paragraphe VI.3 «Informations complémentaires — Candidat s'appuyant sur d'autres opérateurs économiques».</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Chiffre d'affaire annuel au cours des 3 derniers exercices disponibles: cette information peut être fournie en indiquant les éléments figurant au bloc H du formulaire de déclaration de sous-traitance précité.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Le candidat fournira:</P><P>— la liste des principales livraisons effectuées ou des prestations similaires au cours des 5 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire (public ou privé). Cette présentation doit mettre en valeur les prestations ou les compétences propres mises en œuvre en relation avec l'objet du marché. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique.</P><P>— si le candidat (ou le groupement) s'appuie sur d'autres opérateurs économiques pour justifier de ses capacités, se reporter au paragraphe VI.3 «Informations complémentaires — Candidat s'appuyant sur d'autres opérateurs économiques».</P><P>Pour les modalités relatives à l'habilitation confidentiel défense, se reporter au paragraphe VI.3 «Éléments relatifs à l'habilitation».</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION><P>La liste des principales livraisons effectuées ou des prestations similaires au cours des 5 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire (public ou privé).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS/></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1700107</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Candidat s'appuyant sur d'autres opérateurs économiques:</P><P>En complément à la rubrique III.2 du présent avis, si le candidat (ou le groupement) s'appuie sur d'autres opérateurs économiques pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières, il devra fournir pour chacun de ces opérateurs, les mêmes documents et informations qui lui sont demandés par l'acheteur (voir la section III.2 supra). Par ailleurs, il devra également produire par tout moyen la preuve qu'il dispose effectivement des capacités de ces opérateurs économiques pour l'exécution du marché public.</P><P>À ce titre, le candidat:</P><P>— soit, si l'opérateur est un sous-traitant, fournira les informations demandées dans le formulaire DC4 de déclaration de sous-traitance accessible sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P><P>— soit, si l'opérateur n'est pas un sous-traitant, remplira la rubrique H du DC2 accessible sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P><P>Il indiquera notamment la nature des prestations qu'il confiera à ces autres opérateurs économiques.</P><P>Information sur la sous-contractance:</P><P>Dans le présent avis, le terme «sous-traitant» utilisé par le présent formulaire s'entend comme l'opérateur économique avec lequel le titulaire de l'accord-cadre conclut, aux fins de la réalisation d'une partie de celui-ci, un contrat de sous-traitance au sens de la loi nº 75-1334 du 31.121975 relative à la sous-traitance.</P><P>Les contrats de sous-traitance au sens de la loi nº 75-1334 du 31.12.1975 relative à la sous-traitance feront l'objet d'une acceptation dans les conditions prévues aux articles 63-V de l'ordonnance nº 2015-899, 121 à 123 du décret nº 2016-361. À cette fin, le soumissionnaire présentera à la personne publique avec son offre ou, après le dépôt de son offre, la déclaration mentionnée à l'article 122 du décret nº 2016-361. Le rejet d'un sous-traitant n'est possible que dans les cas définis à l'article 123 du décret nº 2016-361.</P><P>Opérateurs économiques des pays tiers à l'UE ou à l'EEE:</P><P>Conformément à l'article 37 du décret nº 2016-361, la présente procédure n'est pas ouverte aux opérateurs économiques des pays tiers à l'union européenne ou à l'espace économique européen.</P><P>Mesures relatives au contrôle de l'accès des intervenants extérieurs sur des sites du ministère des armées:</P><P>Les prestations dues au titre du présent projet de marché sont susceptibles de nécessiter l'accès à une ou plusieurs catégories d'emprise suivantes:</P><P>— un terrain militaire ne relevant d'aucune disposition particulière,</P><P>— un Point d'importance vitale (PIV),</P><P>— une zone protégée,</P><P>— une zone réservée,</P><P>— une zone à régime restrictif.</P><P>Les dispositions du code de la défense, de l'arrêté du 11.11.2011 portant approbation de l'instruction générale interministérielle nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale, du code pénal et des réglementations spécifiques ainsi que celles du plan de prévention de chaque emprise concernée seront applicables en fonction de la catégorie d'emprise concernée.</P><P>Accès des personnels extérieurs intervenant sur un site relevant du ministère des armées:</P><P>Le projet de marché faisant l'objet du présent AAPC prévoit la possibilité pour le pouvoir adjudicateur de mettre en œuvre une enquête administrative à l'égard des personnes physiques et morales extérieures au ministère des armées qui seraient amenées à intervenir sur une emprise du ministère des armées au titre du présent marché. Cette enquête administrative préalable à l'accès aux sites sensibles fera l'objet d'un encadrement strictement prévu par chaque emprise. Elle permet d'autoriser ou, le cas échéant, de refuser l'accès au site du ministère. Les opérateurs concernés devront prendre contact, dans un délai suffisant, auprès du responsable ou de son représentant du site visé pour connaitre les obligations précises en matière d'accès.</P><P>Modalités de transmission des candidatures:</P><P>En application de l'article 33 du décret nº 2016-361, la transmission des candidatures et des offres se fera obligatoirement par voie électronique.</P><P>Le candidat devra impérativement transmettre son pli de façon dématérialisée, par transmission électronique via la Plate-forme des achats de l'État (PLACE), accessible depuis www.marches-publics.gouv.fr ou via les portails www.achats.defense.gouv.fr ou www.ixarm.com</P><P>Pour trouver la présente procédure sur les portails ci-dessus, le candidat utilisera le numéro de référence de dossier indiqué au bloc IV.3.1.</P><P>L'obtention d'un certificat électronique pour les personnes habilitées en vue d'une signature électronique est nécessaire pour répondre à la présente procédure.</P><P>Les modalités détaillées de transmission sont précisées dans le fichier «Modalités de transmission des candidatures au S2A/Achats techniques» accessible sur www.ixarm.com rubrique marchés, sous-rubrique procédure et documentation marchés publics (adresse: http://www.ixarm.com/modalites-de-transmission-des).</P><P>En cas de difficulté pour accéder à ce fichier les renseignements pourront être obtenus à l'adresse indiquée pour l'obtention d'informations complémentaires (voir section I.1).</P><P>De plus, conformément à l'article 33-III du décret nº 2016-361, une copie de sauvegarde pourra être envoyée, à l'adresse suivante:</P><P>Minarm / DGA / DO / S2A / Division achats sud-est / site d'Istres</P><P>13804 Istres Cedex</P><P>Communications par messagerie sécurisée via PLACE (Plate-forme des achats de l'État):</P><P>L'acheteur communiquant par messagerie sécurisée via la PLACE, l'opérateur économique fournira, dans sa candidature, une adresse mail valide pour toute la durée de la procédure.</P><P>De plus, pour être informé de ces échanges avec l'acheteur, l'opérateur économique devra vérifier que l'adresse d'échanges avec la PLACE «nepasrepondre@marches-publics.gouv.fr» est accessible ou mise sur liste blanche pour passer les filtres des serveurs proxy éventuellement en place dans son entreprise.</P><P>Langue:</P><P>Conformément à l'article 43-VI du décret nº 2016-361, les documents remis à l'appui des candidatures dans une autre langue que la langue française doivent être accompagnés d'une traduction en français. En cas de contradiction entre les 2 documents, la version en langue française fait seule foi.</P><P>Informations complémentaires relatives aux conditions de participation:</P><P>Afin de permettre au pouvoir adjudicateur d'apprécier la situation juridique et la capacité économique, financière, technique et professionnelle minimale requise en vue de la sélection des candidatures, les candidats doivent fournir les renseignements demandés en produisant impérativement, sous peine de rejet de la candidature, les formulaires DC1 et DC2, dernières versions en vigueur (accessibles sur le site: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat) ainsi que le cas échéant le formulaire de déclaration de sous-traitance.</P><P>(Accessible sur le site: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat).</P><P>Un candidat qui fait une fausse déclaration pourra être sanctionné au titre de l'article 441-1 du code pénal pour faux et usage de faux.</P><P>Il est précisé que la date et l'heure limites de remise des demandes de participation sont celles du fuseau horaire Europe/Paris.</P><P>Compléments de situation propre pour les candidats établis à l'étranger:</P><P>Pour les candidats établis à l'étranger, ceux-ci devront fournir:</P><P>— un DC1 et un DC2 accessibles sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P><P>— un extrait du registre pertinent ou, à défaut, un document équivalent délivré par l'autorité judiciaire ou administrative compétente de leur pays d'origine ou de leur établissement, attestant que le candidat ne se trouve pas dans un cas d'interdiction de soumissionner mentionné aux articles 45 et 46 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics.</P><P>Marché avec accès à des informations classifiées:</P><P>Le projet de marché faisant l'objet du présent AAPC nécessite l'accès à des informations classifiées au niveau confidentiel défense. Seule une entreprise bénéficiant d'une habilitation à connaître de telles informations peut être autorisée à obtenir ce marché, conformément aux dispositions de l'instruction générale interministérielle sur la protection du secret de la défense nationale annexée à l'arrêté du 30.11.2011 portant approbation de ladite instruction, et dénommée ci-après l'instruction.</P><P>Éléments relatifs à l'habilitation:</P><P>Une entreprise candidate non habilitée doit fournir sur support CD-ROM (support privilégié), ou, à défaut, sous format papier (dans ce cas en 3 exemplaires):</P><P>— un dossier complet de demande d'habilitation avec les pièces justificatives conformément à l'arrêté du 30.11.2011 portant approbation de l'instruction générale interministérielle nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale (annexe 11).</P><P>Une entreprise candidate habilitée doit fournir:</P><P>— la copie de l'attestation d'habilitation en vigueur émise par DGA/SSDI (Si l'entreprise ne possède pas le document), une attestation sur papier libre signée par une personne habilitée à engager la société rappelant les références complètes de la dernière décision d'habilitation de l'entreprise (référence de la décision, date de début et de fin de l'habilitation, niveau de classification),</P><P>— une attestation de non changement de la personne morale depuis la date émise sur la décision d'habilitation, signée d'une personne habilitée à engager la société (modèle disponible sur www.ixarm.com),</P><P>ou</P><P>— les éléments d'actualisation du dossier d'habilitation de la personne morale, si un changement est intervenu sur support CD-ROM (support privilégié), ou, à défaut, sous format papier (dans ce cas en 3 exemplaires).</P><P>Pour les entreprises étrangères, les habilitations des candidats devront pouvoir être vérifiées auprès de leurs autorités nationales de sécurité dans un délai de 1 mois. Les habilitations des candidats ressortissants de pays avec lesquels la France ne dispose pas d'un accord de sécurité ne sont pas admises.</P><P>Ces documents doivent parvenir au plus tard, à la date limite fixée dans le présent avis pour la réception des candidatures auprès de DGA/SSDI/DOSD/BSPM/HPM, Parcelle Valin, 60 boulevard du Général Martial Valin, CS 21623, 75509 Paris Cedex 15, dans une enveloppe libellée à l'attention du Service de la sécurité de défense et des systèmes d'information (SSDI) de la DGA sur laquelle est indiquée la mention de la société et l'objet de la consultation.</P><P>Les imprimés, la liste des pièces constitutives du dossier d'habilitation ainsi que des informations complémentaires sur les habilitations sont disponibles sur www.ixarm.com dans la rubrique «marches / procédures et documentations marchés publics / protection du secret / habilitation / habilitation des entreprises / conditions d'habilitation de la personne morale» ou sur www.achats.defense.gouv.fr dans la rubrique «Marchés / Procédures et documentation marchés publics / Protection du secret — habilitation».</P><P>Contact concernant les dossiers de demande d'habilitation: Tél.: +33 988672456 — Courriel: dga-ssdi.hpm.fct@intradef.gouv.fr</P><P>À défaut d'avoir fourni ces documents, l'entreprise sera réputée avoir renoncé à demander son habilitation pour l'accès à ce marché.</P><P>Date d'envoi du présent avis au JOUE et au BOAMP: 11.4.2018.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS><TOWN>Marseille Cedex 6</TOWN><POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE><E_MAILS><E_MAIL>greffe.tamarseille@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 491134813</PHONE><URL>http://www.marseille.tribunal-administratif.fr</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS><TOWN>Marseille Cedex 6</TOWN><POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE><E_MAILS><E_MAIL>greffe.tamarseille@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 491134813</PHONE><URL>http://www.marseille.tribunal-administratif.fr</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>