<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="123216-2018"
            EDITION="2018056">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-125965-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>56</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180321</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 056-123216</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:123216-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lesznowola.eobip.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.lesznowola.eobip.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214200">Construction work for school buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL912">Warszawski wschodni</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL912">Warszawski wschodni</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на училища</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy školních budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med skolebygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Schulgebäude</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σχολικά κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for school buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios escolares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koolimajade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koulurakennusten rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments scolaires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for school buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na školskim zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iskolaépületek kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici scolastici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mokyklų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skolu ēku celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini ta’ l-iskejjel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schoolgebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy obiektów budowlanych związanych ze szkolnictwem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifícios escolares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de instituţii şcolare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov škôl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na šolskih stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lesznowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: skolbyggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Lesznowola</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Lesznowola</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Gminna 60</ADDRESS>
               <TOWN>Lesznowola</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-506</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Tomasz Dziubak-Wysokiński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 227579340</PHONE>
               <E_MAIL>rzp@lesznowola.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 227579270</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL912"/>
               <URL_GENERAL>www.lesznowola.eobip.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.lesznowola.eobip.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa szkoły w miejscowości Zamienie.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RZP.271.4.02.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45214200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia obejmuje budowę budynku szkolnego trzykondygnacyjnego (segmenty A, B, C) wraz z częścią sportową (segment A hala na kondygnacji 2 i 3) oraz pełnym uzbrojeniem technicznym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL912"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejscowość - Zamienie, gmina Lesznowola.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Bryła budynku jest w kształcie litery T. Budynek jest zaprojektowany w technologii tradycyjnej – murowany z użyciem stropów prefabrykowanych z elementami akcentów typu płyty fasadowe i cegła klinkierowa. Budynek jest wyposażony w jedną windę, kotłownię oraz kuchnię. W ramach zamówienia należy wykonać pełne zagospodarowanie terenu z parkingami, ogrodzeniem działki oraz założeniem zieleni.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest do spełnienia następujących wymagań:</P>
                  <P>a) Termin wprowadzenia na budowę: w ciągu 7 dni od daty zawarcia umowy.</P>
                  <P>b) Uzyskanie przez Wykonawcę w imieniu Zamawiającego ostatecznej decyzji pozwolenia na użytkowanie obiektu.</P>
                  <P>c) Wykonawca winien spełnić następujące minima realizacyjne:</P>
                  <P>— do dnia 30.9.2018 r. - Wykonawca wykona stan fundamentowy,</P>
                  <P>— do dnia 31.5.2019 r. - Wykonawca wykona stan deweloperski otwarty,</P>
                  <P>— do dnia 31.1.2020 r. – Wykonawca wykona wszystkie roboty budowlane,</P>
                  <P>— na 30 dni przed umownym terminem zakończenia zadania Wykonawca zobowiązany jest rozpocząć procedury odbiorowe ze służbami zewnętrznymi tj. Sanepid, Państwowa Straż Pożarna, Powiatowy Inspektor Nadzoru Budowlanego,</P>
                  <P>— przekazywany budynek powinien być posprzątany w stopniu umożliwiającym natychmiastowe rozpoczęcie użytkowania.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia szczegółowo określa:</P>
                  <P>1) Projekt budowlany – Załącznik nr 8 do SIWZ.</P>
                  <P>2) Projekt wykonawczy - Załącznik nr 9 do SIWZ.</P>
                  <P>3) Specyfikacje Techniczne Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych – Załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
                  <P>4) Przedmiary robót oraz Tabele wartości elementów scalonych – Załącznik nr 11 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-02-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Prawo zamówień publicznych, o wartości nie większej niż 5 % wartości zamówienia podstawowego. Zamówienia będą polegać na robotach budowlanych, montażowych, instalacyjnych, drogowych, zagospodarowaniu terenu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający odstępuje od uszczegółowienia wymagań w zakresie tego warunku.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Wykonawca musi wykazać, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 4 000 000,00 PLN (słownie zł.: cztery miliony złotych 00/100).</P>
               <P>2) Wykonawca musi wykazać, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 5 000 000,00 PLN (słownie zł.: pięć milionów złotych 00/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. posiadanie wiedzy i doświadczenia:</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert o udzielenie zamówienia, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał tj. zakończył co najmniej 2 zamówienia polegające na budowie* budynku użyteczności publicznej** - o wartości brutto każdej nie mniejszej niż 8 000 000,00 PLN (słownie: osiem milionów złotych 00/100).</P>
               <P>Dla wskazanych robót budowlanych Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć dowody (referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty były wykonywane) określające, że te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności że te roboty budowlane zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty.</P>
               <P>* Budowa – należy przez to rozumieć wykonanie budynku w określonym miejscu, a także odbudowę, rozbudowę, nadbudowę budynku.</P>
               <P>** Budynek użyteczności publicznej - należy przez to rozumieć budynek przeznaczony na potrzeby administracji publicznej, wymiaru sprawiedliwości, kultury, kultu religijnego, oświaty, szkolnictwa wyższego, nauki, wychowania, opieki zdrowotnej, społecznej lub socjalnej, obsługi bankowej, handlu, gastronomii, usług, w tym usług pocztowych lub telekomunikacyjnych, turystyki, sportu, obsługi pasażerów w transporcie kolejowym, drogowym, lotniczym, morskim lub wodnym śródlądowym, oraz inny budynek przeznaczony do wykonywania podobnych funkcji; za budynek użyteczności publicznej uznaje się także budynek biurowy lub socjalny.</P>
               <P>2. dysponowanie odpowiednim potencjałem technicznym:</P>
               <P>Zamawiający odstępuje od uszczegółowienia wymagań w zakresie tego warunku.</P>
               <P>3. dysponowanie osobami zdolnymi do wykonania zamówienia:</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że dysponuje do wykonania niniejszego zamówienia co najmniej:</P>
               <P>a) jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej, lub odpowiednie wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub odpowiednie wydane obywatelom innych Państw, z zastrzeżeniem art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz. U. z 2016 r. poz. 290 z późn. zm.).</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać, iż wskazana osoba posiada co najmniej doświadczenie w kierowaniu robotami budowlanymi polegającymi na budowie budynku o wartości nie mniejszej niż 4 000 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>b) jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji i urządzeń kanalizacyjnych, wodociągowych, cieplnych, wentylacyjnych i gazowych, lub odpowiednie wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub odpowiednie wydane obywatelom innych Państw, z zastrzeżeniem art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane.</P>
               <P>c) jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, lub odpowiednie wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub odpowiednie wydane obywatelom innych Państw, z zastrzeżeniem art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane.</P>
               <P>d) jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności drogowej, lub odpowiednie wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub odpowiednie wydane obywatelom innych Państw, z zastrzeżeniem art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, przed podpisaniem (zawarciem) umowy, w terminie wyznaczonym przez Zamawiającego, zobowiązany będzie złożyć Zamawiającemu:</P>
               <P>1) W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – kopię poświadczoną „za zgodność z oryginałem” umowy regulującej zasadny ich współpracy, współdziałania, odpowiedzialności.</P>
               <P>2) Wypełnione i podpisane przez upoważnionego przedstawiciela Wykonawcy „Tabele wartości elementów scalonych” - sporządzone według wzorów zamieszczonych w Załączniku nr 11 do SIWZ (Tabele występują po każdej części Przedmiaru robót).</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>Suma wartości netto i wartości brutto z przedłożonych przez Wykonawcę „Tabeli wartości elementów scalonych” musi być zgodna z ceną netto oraz ceną brutto zaproponowaną przez Wykonawcę w formularzu „Oferta”.</P>
               <P>3) Dowód wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy (w oryginale).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Lesznowola, ul. Gminna 60, 05-506 Lesznowola, Sala Konferencyjna (pok. 113), I piętro.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Otwarcie ofert jest jawne. W przypadku nieobecności Wykonawcy przy otwieraniu ofert, Zamawiający prześle Wykonawcy protokół z sesji otwarcia na pisemny wniosek Wykonawcy.</P>
                  <P>2. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
                  <P>3. Po otwarciu ofert Zamawiający zamieści na stronie internetowej informacje zgodnie z art. 86 ust. 5 Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Prawo zamówień publicznych (przesłanka fakultatywna).</P>
               <P>2. Zamawiający dokona oceny złożonych ofert w trybie tzw. procedury odwróconej – zgodnie z art. 24aa ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych tj. najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium o wartości: 50 000,00 PLN (słownie zł: pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100). Warunki i formy wniesienia wadium określono w Rozdziale 3 pkt VII SIWZ.</P>
               <P>4. Wykonawca przedłoży wraz z ofertą:</P>
               <P>1) Formularz Oferta – sporządzony według formularza stanowiącego Rozdział 1 SIWZ.</P>
               <P>2) Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie Wykonawcy stanowiącego wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) - dokument sporządzony zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu Wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE – sporządzone według wzoru stanowiącego Załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>3) Dowód wpłacenia/wniesienia wadium - zgodnie z postanowieniami Rozdziału 4 pkt VII SIWZ.</P>
               <P>4) Pełnomocnictwo (oryginał dokumentu lub kopia pełnomocnictwa poświadczona notarialnie) do podpisywania oferty oraz innych dokumentów związanych z postępowaniem w sprawie zamówienia publicznego podpisane przez osoby uprawnione do zaciągania zobowiązań w imieniu wykonawcy.</P>
               <P>5) Pełnomocnictwo (oryginał dokumentu lub kopia pełnomocnictwa poświadczona notarialnie) do reprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego - dla Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia</P>
               <P>6) Pisemne zobowiązanie innych podmiotów do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia (oryginał), o którym mowa w Rozdziale 2, pkt V SIWZ.</P>
               <P>5. Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>— Cena ofertowa brutto: 60 %,</P>
               <P>— Termin gwarancji: 40 %.</P>
               <P>6. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, jakie na wezwanie Zamawiającego mają dostarczyć Wykonawcy w postępowaniu w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza (uzyskała najwyższą pozycję w rankingu ofert) do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 i pkt 3 ustawy Prawo zamówień publicznych, wymienionych w Rozdziale 2 pkt IV ppkt 4.2 SIWZ, a dla Wykonawców zagranicznych - wymienionych w Rozdziale 2 pkt IV ppkt 5 SIWZ.</P>
               <P>7. Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę w rozumieniu Kodeksu pracy lub właściwych przepisów państwa członkowskiego Unii Europejskiej lub Europejskiego Obszaru Gospodarczego, w którym wykonawca lub Podwykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, w pełnym wymiarze czasu pracy, pracowników wykonujących czynności objęte przedmiotem zamówienia tj.: roboty ziemne, roboty budowlane w zakresie konstrukcji, roboty elewacyjne, roboty instalacyjne hydrauliczne i elektryczne, roboty wykończeniowe.</P>
               <P>8. Wykonawcy, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych przekaże Zamawiającemu oświadczenie (oryginał) o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8; Odwołanie wobec czynności innych niż powyższe wnosi się:</P>
               <P>1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia; Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej lub nie zaprosił wykonawcy do złożenia oferty w ramach dynamicznego systemu zakupów lub umowy ramowej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 15 dni od dnia zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych albo 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, a w przypadku udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę – ogłoszenia o udzieleniu zamówienia z uzasadnieniem;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający:</P>
               <P>a) nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które niezawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia albo zamówienia z wolnej ręki.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
