<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="123557-2018"
            EDITION="2018056">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-126616-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>56</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180321</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 056-123557</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:123557-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.thinkgreensrl.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.thinkgreensrl.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32323500">Video-surveillance system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC4C">Milano</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC4C">Milano</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">635547.06</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Милано</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за видеонаблюдение</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milán</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontrolní videosystémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videoovervågningssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mailand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Video-Überwachungssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μιλάνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα βιντεοπαρακολούθησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Video-surveillance system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milán</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de vigilancia por vídeo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videoseiresüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videovalvontajärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système de surveillance vidéo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Video-surveillance system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za videonadzor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milánó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videós felügyeleti rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema di videosorveglianza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milanas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stebėjimo videosistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milāna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videonovērošanas sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema ta' sorveljanza bil-video</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milaan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videobewakingsuitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mediolan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia do nadzoru wideo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milão</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de vigilância por vídeo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem video de supraveghere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miláno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľadový videosystém</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem za video nadzor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>TV-övervakningssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">TEA S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>TEA S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Ponchielli 7</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20129</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott. Paolo Acampora</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0244429924</PHONE>
               <E_MAIL>tea.srl1@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0293876138</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>www.thinkgreensrl.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.thinkgreensrl.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.thinkgreensrl.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>TEA S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Traiano 57</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20149</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott. Paolo Acampora</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>tea.srl1@legalmail.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>www.thinkgreensrl.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.thinkgreensrl.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>società privata, titolare di Piano Attuativo, che ha assunto in via diretta l'esecuzione delle misure di mitigazione/compensazione ambientale</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Costruzione e commercializzazione di immobili civili, industriali e commerciali. Gestione di immobili con destinazione commerciale</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Realizzazione dell'impianto cittadino di videosorveglianza e controllo accessi in Comune di Lainate (MI)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32323500"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Realizzazione dell'impianto cittadino di videosorveglianza e controllo accessi in Comune di Lainate — CIG: 7419111C11 — CUP: F14E18000010007 (Delibera di approvazione del progetto esecutivo n. 50 del 12.3.2018, assunta dalla giunta municipale del Comune di Lainate).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">635547.06</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comune di Lainate (MI).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'appalto ha ad oggetto la fornitura e la posa in opera di un impianto di videosorveglianza e controllo accessi per finalità di sicurezza urbana, completo di apparati di trasmissione e di supporto, componenti hardware e software, tramite utilizzo di punti di ripresa collegati a una centrale operativa, e compresa l'esecuzione delle lavorazioni edili necessarie a tale scopo.</P>
                  <P>L'impianto dovrà essere realizzato in conformità al progetto esecutivo a base di gara, con il duplice obiettivo di ridurre al minimo l’impatto ambientale degli apparati (telecamere, armadi locali, infrastruttura di comunicazione) e le successive spese di gestione e di manutenzione.</P>
                  <P>L'importo complessivo stimato dell'appalto è pari a 635 547,06 EUR, di cui 15 000,00 EUR per oneri di sicurezza non soggetti a ribasso.</P>
                  <P>Nell'ambito delle attività afferenti all'esecuzione dell'appalto, la fornitura dell'impianto di videosorveglianza e le relative lavorazioni di installazione e posa in opera costituiscono prestazione principale, per un importo pari a 446 743,92 EUR (di cui 352 240,59 EUR per forniture e 94 503,33 EUR per lavori), mentre i lavori edili costituiscono prestazione secondaria, per un importo pari a 173 803,14 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Migliorie tecnico-qualitative degli apparati di videosorveglianza, di lettura targhe e delle reti di collegamento dati</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>22/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Descrizione tecnica del sistema di monitoraggio e supervisione</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>13/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Rispetto dei criteri bio-ecologici</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Estensione della garanzia e del servizio di assistenza e manutenzione in garanzia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Tempi di esecuzione del contratto</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">635547.06</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sono ammessi a partecipare: operatori economici singoli o raggruppati, consorzi, aggregazioni tra imprese aderenti al contratto di rete, GEIE, ai sensi degli artt. 45-48 del D.Lgs. 50/2016.</P>
                  <P>Garanzia provvisoria e definitiva ex artt. 93 e 103 del D.Lgs. n. 50/2016, secondo quanto stabilito dal Disciplinare di gara e dal D.M. 123/2004, e polizze CAR e RC, secondo quanto disposto dal CSA.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L'operatore economico concorrente dovrà presentare una domanda di partecipazione, redatta secondo le modalità indicate nel Disciplinare di gara e corredata dal Documento di Gara Unico Europeo (DGUE) di cui all'articolo 85 del D.Lgs. n. 50/2016, in cui dovrà attestare di avere i seguenti requisiti generali e di idoneità professionale:</P>
               <P>a) iscrizione al registro delle imprese della Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura (CCIAA), o a uno dei registri di cui all'art. 83, co. 3, del D.Lgs. 50/2016, con un oggetto sociale compatibile con l'oggetto del presente appalto;</P>
               <P>b) di non trovarsi in alcuna delle condizioni preclusive della partecipazione a gare pubbliche previste dal D.Lgs. 50/2016 e da altre disposizioni normative nazionali, e in particolare:</P>
               <P>1) inesistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2) di non partecipare alla gara in più di un raggruppamento o consorzio, né contemporaneamente in forma individuale e in raggruppamento o consorzio;</P>
               <P>3) di essere in regola con le norme relative al diritto al lavoro dei disabili (L. 68/1999);</P>
               <P>4) di essere in regola con gli adempimenti contributivi ex art. 2 del D.L. 25.9.2002, n. 210, convertito con modificazioni nella Legge 22.11.2002, n. 266;</P>
               <P>5) inesistenza di piani individuali di emersione di cui all'art. 1 bis della Legge 18.10.2001 n. 383 e successive modifiche e integrazioni;</P>
               <P>6) inesistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 41, c. 1, del D.Lgs. 198/2006;</P>
               <P>7) inesistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 44, c. 11, del D.Lgs. 286/1998.</P>
               <P>In caso di raggruppamento e di consorzio, i requisiti devono essere posseduti e dichiarati da ciascuna impresa associata/consorziata, come specificato nel Disciplinare di gara a cui si rinvia; per ciascuno degli operatori economici partecipanti dev'essere presentato un DGUE distinto.</P>
               <P>Nel caso in cui l’operatore economico partecipa per proprio conto ma si avvale delle capacità di uno o più altri soggetti o in caso di subappalto, per ciascuno dei soggetti interessati dev'essere presentato un DGUE distinto attestante il possesso dei requisiti generali sopra indicati.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Per l'esecuzione delle forniture oggetto di appalto, l'operatore economico concorrente deve aver realizzato, negli ultimi 3 (tre) esercizi finanziari approvati alla data di pubblicazione del bando di gara, un fatturato annuo medio nel settore relativo alla fornitura di impianti di videosorveglianza, di lettura targhe e di sistemi radio non inferiore a 500 000,00 EUR, IVA esclusa e, dunque, un fatturato complessivo nel predetto triennio non inferiore a 1 500 000,00 EUR, IVA esclusa.</P>
               <P>Per l'esecuzione dei lavori oggetto di appalto, l'operatore economico concorrente deve essere in possesso dell’attestazione di qualificazione, in corso di validità, rilasciata da una SOA regolarmente autorizzata per la categoria di lavori OS 19 («Impianti di reti di telecomunicazione e di trasmissione dati»), classe I, e per la categoria di lavori OG 3 («Strade, autostrade, ponti, viadotti, ferrovie, linee tranviarie, metropolitane, funicolari, e piste aeroportuali e relative opere complementari»), classe I.</P>
               <P>Quanto al possesso dei sopra indicati requisiti in caso di raggruppamenti o consorzi, si rinvia al Disciplinare di gara. Per ciascuno degli operatori economici partecipanti dev'essere presentato un DGUE distinto contenente le informazioni richieste.</P>
               <P>Nel caso in cui l’operatore economico partecipa per proprio conto ma si avvale delle capacità di uno o più altri soggetti, il DGUE dovrà riportare le informazioni pertinenti per ciascuno dei soggetti interessati.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Per l'esecuzione delle forniture oggetto di appalto, l'operatore economico concorrente deve avere i seguenti requisiti speciali di capacità tecnico-professionale:</P>
               <P>a) essere in possesso della certificazione rilasciata dal produttore dei vari sistemi hardware e software oggetto di appalto che abilita il concorrente a fornire, installare, configurare e certificare sia il prodotto che il sistema completo; la certificazione dovrà riguardare in modo specifico gli apparati di videosorveglianza, i sistemi di lettura targhe e i sistemi radio;</P>
               <P>b) presentare un elenco dei principali contratti aventi ad oggetto la fornitura di impianti di videosorveglianza, controllo accessi e reti radio analoghi a quello oggetto del presente appalto eseguiti nei 36 (trentasei) mesi antecedenti alla data di pubblicazione del bando di gara, per un importo complessivo non inferiore a 800 000,00 EUR, IVA esclusa; per ciascun contratto, devono essere indicati la descrizione dell’oggetto della fornitura, l’importo contrattuale, il periodo di esecuzione, i destinatari pubblici o privati e l’espressa dichiarazione che la fornitura è stata regolarmente eseguita.</P>
               <P>Per l'esecuzione dei lavori oggetto di appalto, l'operatore economico concorrente deve essere in possesso dell’attestazione di qualificazione, in corso di validità, rilasciata da una SOA regolarmente autorizzata per la categoria di lavori OS 19 («Impianti di reti di telecomunicazione e di trasmissione dati»), classe I, e per la categoria di lavori OG 3 («Strade, autostrade, ponti, viadotti, ferrovie, linee tranviarie, metropolitane, funicolari, e piste aeroportuali e relative opere complementari»), classe I.</P>
               <P>Quanto al possesso dei sopra indicati requisiti in caso di raggruppamenti o consorzi, si rinvia al Disciplinare di gara. Per ciascuno degli operatori economici partecipanti dev'essere presentato un DGUE distinto contenente le informazioni richieste.</P>
               <P>Nel caso in cui l’operatore economico partecipa per proprio conto ma si avvale delle capacità di uno o più altri soggetti, il DGUE dovrà riportare le informazioni pertinenti per ciascuno dei soggetti interessati.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Per l'esecuzione del contratto è previsto un termine massimo di 90 giorni, ribassabile in sede di offerta tecnica fino ad un termine minimo di 60 giorni.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-03</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Largo Vittorio Veneto 16, 20020 Lainate (MI).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Potrà presenziare alla seduta pubblica, per ciascun concorrente, uno dei legali rappresentanti oppure una persona munita di delega specifica, anche non notarile, conferita dai primi.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A) Le informazioni complementari relative alla procedura sono contenute nel Disciplinare di gara, a cui si rinvia.</P>
               <P>B) In caso di raggruppamento o consorzio, per il possesso dei requisiti di partecipazione si rinvia al Disciplinare di gara; per ciascuno degli operatori economici partecipanti dev'essere presentato un DGUE distinto. In caso di avvalimento o di subappalto, per ciascuno degli ausiliari o subappaltatori dev'essere presentato un DGUE distinto contenente le informazioni pertinenti.</P>
               <P>C) Non saranno ammesse all'apertura delle buste economiche le offerte che, sulla parte tecnica, non abbiano raggiunto il punteggio minimo di 40 punti, a valle della seconda riparametrazione.</P>
               <P>D) Si procederà all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida, purché congrua e conveniente. La stazione appaltante si riserva, mediante adeguata motivazione, di annullare e/o revocare il bando di gara, non aggiudicare e/o non stipulare il contratto senza incorrere in alcuna richiesta di danni, indennità e/o compensi da parte dei concorrenti e/o dell’aggiudicatario, nemmeno ai sensi degli articoli 1337 e 1338 del c.c.</P>
               <P>E) A pena di esclusione dalla procedura, è obbligatoria l'effettuazione di un sopralluogo sui luoghi interessati dalle prestazioni oggetto di appalto, secondo i tempi e le modalità indicati al paragrafo 4 del Disciplinare di gara.</P>
               <P>F) Le funzioni di Responsabile Unico del Procedimento (RUP) per la fase di affidamento sono svolte dal dott. Paolo Acampora quale referente di TEA S.p.A.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) per la Lombardia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via F. Corridoni 39</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20122</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 027605321</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>I ricorsi giurisdizionali innanzi al TAR per la Lombardia — Milano — vanno proposti ai sensi dell'art. 120 del D.Lgs.n. 104/2010:</P>
               <P>a) entro 30 giorni dalla data di pubblicazione del bando di gara sulla GURI, per le clausole autonomamente e immediatamente lesive dell'interesse dei concorrenti;</P>
               <P>b) entro 30 giorni dalla pubblicazione sul profilo del committente, per il provvedimento che determina le esclusioni dalla procedura di affidamento e le ammissioni all'esito della verifica della documentazione attestante l'assenza dei motivi di esclusione di cui all'articolo 80 del D.Lgs. 50/2016, nonché la sussistenza dei requisiti economico-finanziari e tecnico-professionali, pena la preclusione di far valere l'illegittimità derivata dei successivi atti anche con ricorso incidentale;</P>
               <P>c) entro 30 giorni dalla ricezione della comunicazione ai sensi dell'art. 76 del D.Lgs. n. 50/2016, ovvero dalla piena conoscenza dell'atto lesivo, negli altri casi.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
