<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="123985-2018"
            EDITION="2018056">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-124101-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>56</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180321</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 056-123985</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:123985-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bbb-berlin.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://download.bbb-berlin.de/d/0694b3a2cd9d4da99cff/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71222000">Architectural services for outdoor areas</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE30">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE30">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2700000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin-Buch</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">BBB Management GmbH Campus Berlin-Buch</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>BBB Management GmbH Campus Berlin-Buch</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>DE</NATIONALID>
               <ADDRESS>Robert-Rössle-Straße 10</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin-Buch</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13125</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Dipl.-Ing. Architekt Uli Hölken</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 309489-3315</PHONE>
               <E_MAIL>u.hoelken@bbb-berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 309489-3812</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE30"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bbb-berlin.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://download.bbb-berlin.de/d/0694b3a2cd9d4da99cff/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Privatrechtlich organisierte, landeseigene Gesellschaft mbH</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Verwaltung und Vermietung eines Campus und Biotechnologieparks</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Objektplanungsleistungen und Besondere Leistungen für den Neubau der „BioMed Start-up Factory“, einem Gründerzentrum im Biotechnologiepark am Campus Berlin-Buch</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Ausschreibungsgegenstand sind Objektplanungsleistungen der Leistungsphasen 1-8 der Leistungsbilder Gebäude und Innenräume sowie Freianlagen einschließlich Entwässerungsplanung Regenwasser der Dachflächen und Berechnung der Rückhaltungen/Versickerungen auf dem Grundstück, ferner Planungsleistungen der Leistungsphasen 1-8 des Leistungsbildes Wärmeschutz und Energiebilanzierung, Beratungsleistungen der Leistungsphasen 1-8 Bauakustik (Schallschutz inkl. Erstellung eines Schallschutzgutachtens) und Raumakustik sowie Planungsleistungen der Leistungsphasen 1-5 und 8 des Leistungsbildes Brandschutz.</P>
               <P>Die Leistungen werden stufenweise beauftragt. Mit der Zuschlagserteilung werden zunächst die Leistungen der Leistungsphasen 1 und 2 beauftragt.</P>
               <P>Alle weiteren Leistungen sind optional. Die Fachplanungsleistungen Technische Ausrüstung und Tragwerksplanung werden kurzfristig gesondert ausgeschrieben.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2700000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE30"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Berlin</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Biotechnologiepark am Campus Berlin-Buch ist einer der größten Biotechparks in Deutschland. Auf rund 31 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> finden Gründer und Unternehmen günstige branchenspezifische Labor- und Büroflächen mit modernster Ausstattung. Start-ups können im Innovations- und Gründerzentrum wachsen, Baufelder des Campus eröffnen Entwicklungsoptionen. Integriert in den Gesundheitsstandort Berlin-Buch bietet der Biotechpark ein ideales Umfeld für Life-Science-Unternehmen. Aktuell beträgt die Auslastung verfügbarer Flächen im Biotechpark über 92 %, weshalb der Standort um den Neubau einer BioMed Start-up Factory, einem Gründerzentrum im Biotechnologiepark am Campus-Buch, erweitert werden soll.</P>
                  <P>Gegenstand dieser Ausschreibung sind die hierfür notwendigen Objektplanungsleistungen der Leistungsbilder Gebäude und Innenräume sowie Freianlagen, ferner Besonderer Leistungen. Im Frühjahr 2017 wurde eine Machbarkeitsstudie für den geplanten Neubau erstellt. Der Neubau wurde als sechsgeschossiger Quader (Kellergeschoss, Erdgeschoss, vier Obergeschosse, Dachgeschoss) mit ca. 15 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Bruttogeschossfläche und ca. 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Nutzfläche konzipiert, der sich gut in das orthogonale System der Anlage integriert. An dieser Grundkonzeption soll festgehalten werden. Benötigt wird ein Gebäude, in dem Start-up-Unternehmen in kostengünstigen Mieteinheiten mit Labor- und Büroflächen einerseits schnell starten und sich andererseits schnell auf etwas größere Einheiten ausdehnen können. Erfahrungsgemäß benötigen die Unternehmen ein bis zwei Jahre nach der Gründung zusätzliche und vor allem flexibel skalierbare Flächen, um erfolgreich ihre Aktivitäten aufzubauen. Für diesen Bedarf muss ein Gebäude entwickelt werden, welches einerseits optimale Bedingungen für die Forschungsabläufe schafft, also in gleichem Maße funktional, effizient, flexibel und pragmatisch ist und die interdisziplinäre Kommunikation anregt und unterstützt. Andererseits gilt es, das Bestandensemble sensibel zu ergänzen und die jungen Unternehmen durch eine klare Adressbildung und gute Auffindbarkeit zu unterstützen. Das Verhältnis von Labor- zu Büroflächen soll bei 1:2 liegen. Eine hohe Flexibilität in den Laboren soll durch Module und einen geringen Möblierungsgrad erreicht werden. Die Labore müssen den Anforderungen der Sicherheitsstufe 1 (S1) entsprechen und ohne größeren Aufwand auf S2 aufrüstbar sein. Sicherheitsbereich der Stufe 3 (S3) oder Stufe 4 (S4) sind nicht vorgesehen. Die Büroflächen sollen durch schnelle und unkomplizierte Umbauten zu Großraumbüros zusammengefasst oder zu Einzelbüros unterteilt werden können. Kleinere und größere Einheiten an Büro- und Laborflächen sollen abtrennbar sein. Zur Förderung der Kommunikation sollen gemeinsam zu nutzende Räume wie Spülküchen, Umkleiden, WCs, Teeküchen oder Besprechungsräume zentral zugänglich sein. Auch Kühlräume und Lagerräume sollen außerhalb der Bürolaboreinheiten angeordnet sein, um eine flexible Vermietung zu ermöglichen.</P>
                  <P>Einzelheiten können der Leistungsbeschreibung entnommen werden, die auf der Homepage der Vergabestelle mit den weiteren Ausschreibungsunterlagen für das spätere Verhandlungsverfahren veröffentlicht ist.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2700000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">54</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Keine Angabe</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Vergabestelle überprüft zunächst die Teilnahmeanträge auf formale Richtigkeit und Vollständigkeit sowie auf vergaberechtliche Ausschlussgründe. Bei den nach dieser Prüfung verbleibenden Bewerbern wird in einem zweiten Schritt geprüft, ob sie die unter III.1.2, III.1.3 und III.2.2 aufgeführten Mindeststandards (Mindestbedingungen) einhalten. Bewerber, die diese Mindeststandards nicht erfüllen, scheiden aus.</P>
                  <P>Unter den dann noch verbleibenden Bewerbern findet eine Auswahl durch Losverfahren statt. Die Vergabestelle erachtet Bewerber, welche die Mindesteignungskriterien erfüllen, für fachlich gleich geeignet, weshalb das Losverfahren zur Anwendung kommt, vgl. § 75 Abs. 6 VgV.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Keine Angabe</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Objektplanungsleistungen und Besonderen Leistungen werden stufenweise beauftragt. Einzelheiten werden Gegenstand des anschließenden Verhandlungsverfahrens sein.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Folgende Unterlagen sind dem Teilnahmeantrag beizufügen:</P>
               <P>a) Eigenerklärung im Original, dass beim Bewerber keine Ausschlussgründe gemäß §§ 123, 124 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) in der Fassung der Bekanntmachung vom 26.6.2013, zuletzt geändert durch Art. 6 Zweites G zur Stärkung der Verfahrensrechten von Beschuldigten im Strafverfahren und zur Änderung des Schöffen rechtes vom 27.8.2017 (BGBl. I S. 3295) vorliegen;</P>
               <P>b) ggf. (soweit beabsichtigt) Bewerbergemeinschaftserklärung im Original, aus der sich die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft, die Absicht ihres Zusammenschlusses zu einer gesamtschuldnerisch haftenden Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall und der bevollmächtigte Vertreter ergeben;</P>
               <P>c) ggf. (soweit beabsichtigt) Nachunternehmererklärung im Original, aus der sich ergibt, dass der Nachunternehmer im Auftragsfall verbindlich für die Ausführung der Nachunternehmerleistung zur Verfügung steht – bitte verwenden Sie das beigefügte Muster hierfür;</P>
               <P>d) Nachweis zur Überprüfung der Mitgliedschaft der Projektleiterin oder des Projektleiters in einer Architektenkammer durch eine entsprechende Bescheinigung bzw. ein vergleichbares Dokument aus einem Mitgliedstaat der Europäischen Union, Kopie ausreichend.</P>
               <P>Nachweise und Erklärungen aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union sind in einer Übersetzung vorzulegen. Soweit, wie hier, im Zusammenhang mit der Berufszulassung amtliche Bestätigungen gefordert werden, ist die Vorlage einer amtlichen Übersetzung notwendig. Bitte berücksichtigen Sie, dass die zuvor genannten Ausführungen zu Erklärungen und Nachweisen aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union auch für die Darlegung zur wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sowie zur technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit der Bewerber aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union nach Maßgabe von III.1.2, III.1.3 und III.2.2 gelten.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a)Eigenerklärung über den Umsatz in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren. Die Vergabestelle behält sich vor, zur Überprüfung der in der Eigenerklärung gemachten Angaben weitergehende Nachweise zu verlangen,</P>
               <P>b) Nachweis, nicht älter als 12 Monate, über den Abschluss einer Berufshaftpflichtversicherung mit Angaben der Deckungssumme, getrennt nach Personen- und Sach-/Vermögensschäden, Kopie ausreichend.</P>
               <P>Hinweis: Die Eigenerklärung zum Umsatz und den Nachweis über den Abschluss einer Berufshaftpflichtversicherung sind für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft gesondert vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Geforderte Mindeststandards:</P>
               <P>a) Die Vergabestelle fordert als Mindeststandard (Mindestbedingung) einen durchschnittlichen Jahresmindestumsatz der vergangenen drei abgeschlossenen Geschäftsjahre von 2.000.000,00 €. Bei Bewerbergemeinschaften kann dieser Umsatz insgesamt, also durch Addition der einzelnen Umsätze, nachgewiesen werden,</P>
               <P>b) Die Vergabestelle fordert als Mindeststandard (Mindestbedingung) den Nachweis des Abschlusses einer Berufshaftpflichtversicherung mit</P>
               <P>Deckungssummen von 5 000 000 € für Personenschäden und 5 000 000 € für Sach-/Vermögensschäden (zweifach maximiert). Sofern die Versicherungssummen derzeit niedriger sind, ist jedenfalls eine entsprechende Erklärung der Berufshaftpflichtversicherung vorzulegen, dass die geforderten Mindestdeckungssummen im Zuschlagsfall bereitgestellt werden (Bereitstellungserklärung).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Eine Beschreibung des vorgesehenen Projektteams einschließlich eingetragener Architektin oder eingetragenem Architekten für die Projektleitung und Übersendung der Lebensläufe der vorgesehenen Mitarbeiter, aus denen die Qualifikation und die tatsächliche Mitarbeit an den geforderten Referenzprojekten hervorgeht;</P>
               <P>b) Angaben zur grundsätzlichen personellen Ausstattung beim Bewerber/der Bewerbergemeinschaft, insbesondere Angaben über die Zahl der in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren im Jahresdurchschnitt beschäftigten Arbeitskräfte, gegliedert nach Berufsgruppen;</P>
               <P>c) Eigenerklärung mit inhaltlichen Erläuterungen zu abgeschlossenen, vergleichbaren Referenzprojekten mit der Benennung entsprechender Ansprechpartner und Kontaktdaten beim Auftraggeber, zum Volumen der Beauftragung und der Projektgröße in den vergangenen 8 Jahren. Der Nachweis, dass es sich um Laborgebäude bzw. Nichtwohngebäude handelt, sollte hierbei durch geeignete Unterlagen geführt werden, im Regelfall durch Vorlage von Ansichten und Grundrissen. Die genaue Form der Nachweisführung bleibt den Bewerbern überlassen. Zur Zahl und Zusammensetzung siehe unten bei Mindeststandards:</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Geforderte Mindeststandards:</P>
               <P>a) Die Vergabestelle erwartet als Mindeststandard (Mindestbedingung) folgende mindestens zwei, maximal fünf Referenzprojekte für die Objektplanung Gebäude und Innenräume:</P>
               <P>Ein Laborgebäude mit mindestens 5.000 qm BGF und Mindestbaukosten von 15 Mio. € netto (KG 300 und 400);</P>
               <P>Ein Nichtwohngebäude in engem städtebaulichen Kontext (geschlossene Bauweise, Campusgebäude oder ähnliches);</P>
               <P>Mindestens eines dieser Projekte muss für einen öffentlichen Auftraggeber geplant und gebaut worden sein.</P>
               <P>Diese drei Anforderungen müssen nicht bei jeder einzelnen Referenz erfüllt sein, aber in Summe muss jede Anforderung erfüllt werden. Beide Referenzen müssen bis zur Baufertigstellung begleitet worden sein (LP 2 bis 8). Bei allen Referenzen darf die Fertigstellung des Gebäudes nicht länger als acht Jahre zurückliegen.</P>
               <P>b) Die Vergabestelle fordert als Mindeststandard (Mindestbedingung) ferner eine durchschnittliche Mitarbeiterzahl von 15 Mitarbeiter/innen mit Hochschulabschluss Architektur (inkl. Inhaber/in) der vergangenen drei abgeschlossenen Geschäftsjahre. Bei Bewerbergemeinschaften kann die Mitarbeiteranzahl gemeinsam, also durch Addition, nachgewiesen werden.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Architektinnen oder Architekten nach den Architektengesetzen der Bundesländer oder entsprechender Regelungen der Mitgliedsstaaten der Europäischen Union zur Berufsqualifikation, § 75 Abs. 2 VgV.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Bedingung für die Ausführung des Auftrages ist, dass die Projektleiterin oder der Projektleiter Mitglied einer Architektenkammer ist, bzw. einer vergleichbaren Einrichtung eines Mitgliedstaates der Europäischen Union, vgl. § 75 Abs. 2 VgV.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-25</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Es findet ein Verhandlungsverfahren mit vorgeschaltetem Teilnahmewettbewerb gemäß §§ 74, 17 Abs. 2 Vergabeverordnung (VgV) vom 12.04.2016 (BGBl. I S. 624) statt. Im Teilnahmewettbewerb wird zunächst ausschließlich die Eignung der Bewerber überprüft. Es werden bis zu vier von denen, die sich als geeignet erweisen, in einem zweiten Verfahrensschritt zur Vorlage eines ersten Angebotes aufgefordert. Die Vergabestelle behält sich aber vor, auch nur drei Bieter zu Verhandlungen bzw. Angebotsabgabe aufzufordern. Rückfragen sind frühzeitig an die Vergabestelle zu stellen. Anfragen nach dem 10.04.2018 können voraussichtlich unter Beachtung des Gleichheitsgrundsatzes und der Transparenz für alle Bewerber nicht mehr beantwortet werden. Bitte stellen Sie Rückfragen möglichst schriftlich per E-Mail an die o.g. Kontaktadressen.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag ist formlos im Original und unterschrieben mit den geforderten Unterlagen und Dokumenten einzureichen, dies an die o.g. Kontaktstelle mit dem folgenden Text versehen:</P>
               <P>„Teilnahmeantrag VgV-Verfahren Objektplanungsleistungen und Besondere Leistungen Neubau BioMed Start-up Factory“.</P>
               <P>Erklärungen und Nachweise können, falls sich aus den Ausführungen nichts anderes ergibt, auch in Kopie eingereicht werden. Die Vergabestelle behält sich vor, zur näheren Überprüfung die Einreichung von Originalen zu verlangen.</P>
               <P>Formblätter und weitere Unterlagen für diesen Teilnahmewettbewerb und die Bewerbung gibt es nicht. Kosten für die Verfahrensteilnahme werden nicht erstattet.</P>
               <P>Die auf der Internetseite eingestellten Ausschreibungsunterlagen (Teil A. Verfahrensbedingungen mit Wertungsmatrix, Teil B. Leistungsbeschreibung, Teil C. Vertragsentwurf, Teil D. Preisblatt und Teil E. Angebotsvordruck) sind für die zweite Stufe des Verfahrens, mithin das Verhandlungsverfahren, bestimmt. Diese Unterlagen haben für den zunächst stattfindenden Teilnahmewettbewerb, in dem ausschließlich die Eignung der Bewerber überprüft wird, noch keine inhaltliche Bedeutung. Den Bewerbern steht es selbstverständlich frei, sich über diese Unterlagen, insbesondere die Leistungsbeschreibung, schon jetzt weitere Informationen zu dem ausgeschriebenen Projekt einzuholen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senweb.berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>http://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Keine Angabe</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <URL>http://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Bitte berücksichtigen Sie, dass die Vergabekammer ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag einleitet und ein Antrag gem. § 160 Abs. 3 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) unzulässig ist, soweit: </P>
               <P>(1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrages anerkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat, </P>
               <P>(2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>(3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>(4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Die Rechtsbehelfsfristen und Präklusionsbestimmungen gem. § 160 Abs. 3 GWB sind zwingend zu beachten.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Land Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senweb.berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>http://www.berlin.de/sen/wirtschfat/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
