<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="123993-2018"
            EDITION="2018056">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-124168-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>56</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180321</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 056-123993</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:123993-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.howoge.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.berlin.de/vergabeplattform/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32412120">Intranet network</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72422000">Internet or intranet server application development services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Интранет мрежа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranetové sítě</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet-netværk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Δίκτυο Ιντρανέτ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet network</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Red intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranetivõrk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet-verkko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réseau intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet network</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranetska mreža</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranethálózat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intraneto tinklas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iekštīkls</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Network ta' l-intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranetnetwerk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sieć intranetowa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rede intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reţea intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranetové siete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intranetnätverk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">HOWOGE Wohnungsbaugesellschaft mbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>HOWOGE Wohnungsbaugesellschaft mbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ferdinand-Schultze-Straße 71</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Mutscher</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 30-5464-2392</PHONE>
               <E_MAIL>jens.mutscher@howoge.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 30-5464-1022</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.howoge.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.berlin.de/vergabeplattform/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.berlin.de/vergabeplattform/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.berlin.de/vergabeplattform/</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>landeseigenes Unternehmen</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Betreuung und Weiterentwicklung einer Intranet-Plattform</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>VG-035-18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32412120"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der Auftrag umfasst den vollumfänglichen Support, die Betreuung und Weiterentwicklung der Intranet-Plattform der HOWOGE auf Basis von Microsoft SharePoint 2016 in Verbindung mit der Erweiterung VALO der Firma Blue Meteorite GmbH sowie der Weiterentwicklung der damit verbundenen internen Kommunikationskultur</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72422000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Berlin</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die HOWOGE ist mit einem Wohnungsbestand von derzeit rund 59 000 Wohnungen und mehr als 650 Mitarbeitern das leistungsstärkste kommunale Wohnungsunternehmen des Landes Berlin und gehört zu den zehn größten Vermietern deutschlandweit. Ende des Jahres 2017 ist die erste Intranet-Ausbaustufe auf Basis von Microsoft SharePoint 2016 On-Premises mit der Erweiterung VALO der Firma Blue Meteorite GmbH live gegangen.</P>
                  <P>Das Intranet der HOWOGE ist auch auf sämtlichen mobilen Endgeräten nutzbar und ermöglicht damit allen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern die Teilhabe am internen Informations- und Kommunikationsgeschehen des Unternehmens, was eine wesentliche Voraussetzung für die Einführung dieser Plattform war und auch für den weiteren Ausbaubau darstellt. Die Plattform soll 2018 in einer unmittelbar anschließenden, zweiten Ausbaustufe um weitere Funktionen erweitertet werden, u.a. Team- und Projekträume sowie die Entwicklung eines Wissensspeichers.</P>
                  <P>Darüber hinaus gilt es, diese zentrale interne Kommunikationsplattform stetig weiterzuentwickeln, zum einen gemäß den Bedarfen der HOWOGE und zum anderen gemäß den gängigen Entwicklungen am Markt in diesem Bereich. Ein eventuell in der Vertragslaufzeit erforderlicher Relaunch der Intranet-Plattform wird nicht ausgeschlossen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Vertragslaufzeit beträgt ab Zuschlag ein Jahr. Sie verlängert sich jeweils um ein weiteres Jahr, wenn der Vertrag nicht 3 Monate vor Ablauf des Vertragsjahres durch den AG gekündigt wird.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Vergabestelle wird die 5 Bewerber am Vergabeverfahren beteiligen, die die in der Bekanntmachung unter III.1.1 bis III.1.3 benannten benannten Mindestanforderungen belegt haben. Sollten mehr als 5 Bewerber die Mindestanforderungen belegen, werden diese Bewerbungen nach einer Auswahlmatrix bewertet. Danach kann jeder Bewerber max. 100 Punkte erzielen. Die 5 Bewerber mit der höchsten Punktzahl werden am Vergabeverfahren beteiligt. Bei Punktgleichheit entscheidet das Los. Die übrigen Bewerbungen bleiben unberücksichtigt. Die Auswahlmatrix liegt den Teilnahmeunterlagen bei.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Option 1.: Beauftragt der Auftraggeber den Auftragnehmer mit Projekten vor dem Ende der Vertragslaufzeit, hat der Auftragnehmer diese Projekte gegebenenfalls auch über dir Vertragslaufzeit hinaus, wie geschuldet zu erbringen.</P>
                  <P>Option 2.: Der Auftraggeber ist berechtigt den Auftragnehmer mit zusätzlichen als den im Vertrag vereinbarten Leistungen zu beauftragen, soweit diese im Zusammenhang mit der vergebenen Leistung stehen. Die Vergütung erfolgt in diesem Falle nach Vereinbarung.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die nachfolgenden Erklärungen sind mit dem von der Vergabestelle zur Verfügung gestellten Teilnahmeantragabzugeben:</P>
               <P>1. Kurzdarstellung des Bewerbers mit Angaben zu Firma, Kontaktadressen, Kontaktpersonen, Standorte; Darstellung der Hauptgeschäftsfelder, Tätigkeitsschwerpunkte und Inhaberstruktur / Beteiligungsverhältnisse (Formular „Informationsblatt Angaben zum Bieter“ hierzu bitte ausfüllen, liegt den Teilnahmeunterlagen bei)</P>
               <P>2. Eigenerklärung des Bewerbers zur Eintragung in das Berufs- oder Handelsregister oder vergleichbar, § 122 Abs. 2 Nr. 1 GWB, § 44 Abs. 1 Satz 1 VgV in Kopie.</P>
               <P>3. Eigenerklärung des Bewerbers über das Nichtvorliegen der Ausschlussgründe nach § §§ 123, 124 GWB und MiLoG.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Die nachfolgenden Erklärungen sind mit dem von der Vergabestelle zur Verfügung gestellten Teilnahmeantrag abzugeben:</P>
               <P>4. Durch die Bewerber ist der Umsatz der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre (2017, 2016, 2015) anzugeben, soweit er Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind, unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Aufträgen.</P>
               <P>Die Vergabestelle behält sich vor, weitere Unterlagen zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit abzufordern.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 4.: durchschnittlicher Jahresumsatz von mindestens 0,5 Mio. EUR</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>5. Referenzen:</P>
               <P>5 a. Referenzen für Intranet-Betreuungs- und Weiterentwicklungsleistung im Bereich SharePoint und / oder SharePoint / Valo innerhalb der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre. Es wird darauf hingewiesen, dass entsprechende Referenzen der letzten 5 Jahre berücksichtigt werden.</P>
               <P>5 b. Referenzen für Intranet-Launches/-Relaunches im Bereich SharePoint und/oder SharePoint/Valo innerhalb der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre. Es wird darauf hingewiesen, dass entsprechende Referenzen der letzten 5 Jahre berücksichtigt werden.</P>
               <P>6. Anzahl, Qualifikation und Projekterfahrung der beim Bewerber beschäftigten festangestellten Mitarbeiter</P>
               <P>7. Erklärung zur Ausführung des Auftrages in deutscher Sprache</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 5a. mindestens 3 Referenzen</P>
               <P>Zu 5b. mindestens 3 Referenzen</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1 .Bietererklärung gemäß Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz</P>
               <P>2. Erklärung gemäß § 9 Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz u. a. (Frauenförderung)</P>
               <P>3. Unterschriebener Integritätsvertrag HOWOGE</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Für die Bewerbung stellt die Vergabestelle die Bewerbungsunterlagen (inkl. Teilnahmeantragsformular) elektronisch auf der Vergabeplattform des Landes Berlin unter www.berlin.de/vergabeplattform/ zum Download zur Verfügung. Der darin enthaltene Teilnahmeantrag ist zwingend zu verwenden. Die Vergabestelle behält sich vor, Bewerbungen andernfalls nicht zu berücksichtigen. In jedem Falle werden interessierte Bewerber gebeten, sich auf der Vergabeplattform als Bewerber mit Ihren Kontaktdaten registrieren zu lassen, damit sie gegebenenfalls über Antworten zu Bewerberfragen und Klarstellungen informiert werden können. Die Registrierung ist kostenfrei möglich.</P>
               <P>2. Der Teilnahmeantrag ist vollständig auszufüllen, die geforderten Erklärungen und Nachweise sind vollständig abzugeben bzw. beizufügen. Die Vergabestelle behält sich vor, unvollständige Teilnahmeanträge nicht zu berücksichtigen, wenn fehlende Erklärungen und / oder Nachweise bis zum Ablauf einer gesetzten Nachfristnicht nachgereicht werden.</P>
               <P>3. Der Teilnahmeantrag ist ausschließlich in elektronischer Form auf der Vergabeplattform unter www.berlin.de/vergabeplattform/ einzureichen. Andere Übermittlungswege sind nicht zugelassen. Die Vergabestelle wird Teilnahmeanträge nicht berücksichtigen, die nicht fristgerecht eingereicht werden.</P>
               <P>4. Im Falle einer Bewerbergemeinschaft ist mit dem Teilnahmeantrag eine Erklärung aller Mitglieder der Bewerbergemeinschaft abzugeben, wonach diese im Auftragsfalle eine Arbeitsgemeinschaft mit gesamtschuldnerischer Haftung gründen. Die Erklärung hat zudem ein Mitglied der Bewerbergemeinschaft zur Durchführung des Vergabeverfahrens zu bevollmächtigen. Zudem ist zu begründen, weshalb die Bildung einer Bewerbergemeinschaft nach den strengen Anforderungen der Rechtsprechung in diesem Falle zulässig ist.</P>
               <P>5. Beruft sich der Bewerber hinsichtlich seiner technischen Leistungsfähigkeit (III.1.3) auf die Ressourcen von Drittunternehmen, so ist dem Teilnahmeantrag eine Erklärung der Drittunternehmen beizufügen, wonach diese dem Bewerber im Auftragsfalle ihre Ressourcen zur Verfügung stellen. Gleiches gilt für verbundene Unternehmen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>http://www.berlin.de/se/wirtschaft/Vergabe/kammer.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>https://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft-und-technologie/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P>
               <P>Erkannte Verstöße gegen Vergabevorschriften sind gegenüber der Vergabestelle binnen 10 Kalendertagen zu rügen, § 160 Abs. 3 Nr. 1 GWB. Bei Verstößen, die aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagenerkennbar sind, hat die Rüge gegenüber der Vergabestelle bis spätestens zum Ablauf der Angebots- oder Bewerbungsfrist zu erfolgen (§ 160 Abs. 3 Nr. 2 und 3 GWB).</P>
               <P>Teilt die Vergabestelle mit, dass der Rüge nicht abgeholfen wird, kann innerhalb von 15 Kalendertagen ein Nachprüfungsantrag bei der oben genannten Vergabekammer schriftlich gestellt werden (§§ 160 Abs. 3 Nr. 4,161 Abs. 1 GWB).</P>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, soweit der Nachprüfungsantrag der Vergabestelle erst nach Zuschlagserteilung zugestellt wird (§ 168 Abs. 2 GWB).</P>
               <P>Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 Tage nach Absendung (per Fax oder elektronisch) der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung (§ 134 Abs. 2 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>https://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft-und-technologie/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
