<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="123928-2018"
            EDITION="2018056">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-126488-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>56</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180321</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 056-123928</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:123928-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.guardiacostiera.gov.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.guardiacostiera.gov.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64220000">Telecommunication services except telephone and data transmission services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">56480874.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Далекосъобщителни услуги, без услуги по пренос на данни и съобщения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikační služby kromě telefonů a přenosu dat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikationstjenester, undtagen telefon- og datatransmissionstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fernmeldedienste, außer Fernsprech- und Datenübertragungsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τηλεπικοινωνιών εκτός από υπηρεσίες τηλεφωνίας και μετάδοσης δεδομένων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunication services except telephone and data transmission services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de telecomunicaciones, excepto servicios telefónicos y de transmisión de datos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikatsiooniteenused, v.a telefoni- ja andmeedastuse teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muut televiestintäpalvelut kuin puhelin- ja tietoliikennepalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de télécommunications, excepté téléphone et transmission de données</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunication services except telephone and data transmission services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijske usluge, osim usluga telefonije i prijenosa podataka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távközlési szolgáltatások a távbeszélő és adatátviteli szolgáltatások kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di telecomunicazione, esclusi i servizi telefonici e i servizi di trasmissione dati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijų paslaugos, išskyrus telefono ryšio ir duomenų perdavimo paslaugas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikāciju pakalpojumi, izņemot telefona un datu pārraides pakalpojumus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-telekomunikazzjoni apparti milli tat-telefon u tat-trasmissjoni tad-data</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunicatiediensten, met uitzondering van telefoon en datatransmissie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi telekomunikacyjne, z wyjątkiem usług telefonicznych i przesyłu danych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de telecomunicações excepto serviços telefónicos e de transmissão de dados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de telecomunicaţii, cu excepţia serviciilor telefonice şi de transmisie de date</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikačné služby okrem telefónnych a prenosu údajov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijske storitve, razen telefonskih storitev in storitev prenosa podatkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikationstjänster utom telefon- och dataöverföringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto — Guardia Costiera</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto — Guardia Costiera</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale dell'Arte 16</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Reparto V – Ufficio 3° e Reparto 7° — Ufficio 2°</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 06-59084040 / 3366</PHONE>
               <E_MAIL>cgcp@pec.mit.gov.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.guardiacostiera.gov.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.guardiacostiera.gov.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto — Guardia Costiera</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Ricerca e soccorso in mare</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizi radioelettrici costieri per la sicurezza della navigazione marittima (GMDSS).</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GARA n. 7006125 - CIG 7401159D9B</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="64220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Acquisizione dei servizi radioelettrici costieri per la sicurezza della navigazione marittima (GMDSS).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">56480874.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Il servizio oggetto dell’appalto in questione verrà espletato presso infrastrutture di proprietà o in possesso dell’operatore economico aggiudicatario.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Acquisizione dei servizi radioelettrici costieri per la sicurezza della navigazione marittima (GMDSS) — gara n. 7006125 — CIG 7401159D9B.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Merito tecnico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">26754098.37</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Ammessa una opzione di proroga (tecnica) se del caso, per il tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure di gara necessarie per l’individuazione di un nuovo contraente e, comunque, per un periodo di tempo non superiore a quattro mesi e un importo massimo di 2 972 677,59 EUR IVA esclusa.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ammessa un’opzione per ulteriori 36 mesi per un importo fino a ulteriori 26 754 098,37 EUR IVA esclusa.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le eventuali modifiche nonché le varianti in corso di validità contrattuale, se del caso, devono essere autorizzate dal Responsabile Unico del Procedimento (RUP), nei limiti delle disposizioni di cui al D.Lgs. n. 50/2016, art. 106 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico deve possedere ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 83, comma 3, e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>a) l’iscrizione nel registro della Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato o presso i competenti ordini professionali, per attività inerenti l’oggetto dell’appalto in questione;</P>
               <P>b) al cittadino di altro Stato membro non residente in Italia è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all’allegato XVI del D.Lgs. n. 50/2016, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residente; è obbligatorio l’uso della lingua italiana scritta e parlata;</P>
               <P>c) nella misura in cui sono contemplati dagli allegati 1, 2, 4 e 5 e delle note generali all’appendice 1 dell’Unione europea dell’APP e degli accordi internazionali a cui l’Unione è vincolata, questa stazione appaltante applicherà alle forniture e agli operatori economici dei paesi terzi, firmatari di tali accordi, un trattamento non meno favorevole di quello concesso ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 49.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Gli operatori economici partecipanti devono possedere (e dimostrare), i seguenti requisiti di capacità economico-finanziaria, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 83, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, lettere a), b) e c):</P>
               <P>a) fatturato globale negli ultimi tre esercizi disponibili (per una corretta definizione degli ultimi tre esercizi disponibili vedasi determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) per un valore pari o superiore a 56 480 873,59 EUR; viene richiesto un fatturato globale in quanto si ritiene che tale informazione dimostri, con maggiore precisione, la forza economica, l’affidabilità e la serietà professionale (rating di impresa) dell’operatore economico concorrente; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P>
               <P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il modello unico o la dichiarazione IVA;</P>
               <P>ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per gli operatori economici che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività; ai sensi dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo da questa stazione appaltante;</P>
               <P>b) fatturato specifico per servizi analoghi, negli ultimi tre esercizi disponibili (per una corretta definizione degli ultimi tre esercizi disponibili vedasi determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) per un valore pari o superiore alla base di gara di 26 754 098,37 EUR; viene richiesto un fatturato minimo specifico per servizi, in quanto si ritiene che tale informazione dimostri, con maggiore precisione, la specializzazione e l’affidabilità dell’operatore economico concorrente: informazione fondamentale per questa stazione appaltante allo scopo di selezionare l’operatore economico maggiormente affidabile considerata l’importanza del servizio di cui trattasi, tra l’altro, richiesto ai sensi della vigente normativa; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, mediante l’allegazione di copia conforme delle fatture in sede di partecipazione alla presente gara che riportano, in modo analitico, le prestazioni svolte; ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività; ai sensi dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo da questa stazione appaltante;</P>
               <P>c) presentazione dei bilanci o di estratti di bilanci degli ultimi tre esercizi disponibili;</P>
               <P>d) idonee dichiarazioni (referenze bancarie) rilasciate da almeno due istituti bancari, in originale, intestate a questa stazione appaltante, attestanti la capacità e la solidità economica e finanziaria del concorrente ovvero, in alternativa, una referenza bancaria unitamente a una comprovata copertura assicurativa contro i rischi professionali.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Gli operatori economici concorrenti devono possedere (e dimostrare) i seguenti requisiti di capacità tecniche e professionali, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 83, comma 6 e dell'All. XVII, parte II, lettera a): apposita dichiarazione attestante l’espletamento negli ultimi tre anni precedenti la gara (per tre anni antecedenti la gara si intende il triennio antecedente a partire dalla data di pubblicazione del presente bando sulla Gazzetta ufficiale, come da determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) indicando: gli importi, le date (la durata dell’appalto), i destinatari, pubblici o privati, di servizi analoghi.</P>
               <P>Dovrà trattarsi di servizi eseguiti con buon esito e senza incorrere in alcuna risoluzione anticipata.</P>
               <P>Inoltre, l’operatore economico dovrà dimostrare di aver eseguito tali servizi analoghi in maniera continuativa per tutto il triennio di riferimento.</P>
               <P>La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86 e dell'all. XVII, parte II, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               <P>In caso di forniture prestate a favore di pubbliche amministrazioni o enti pubblici, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>— originale o copia conforme dei certificati rilasciati dall’amministrazione/ente contraente, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>— copia conforme delle fatture emesse.</P>
               <P>In caso di forniture prestate a favore di committenti privati, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>— originale o copia autentica dei certificati rilasciati dal committente privato, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>— copia conforme delle fatture emesse.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presso la sede del ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti – Comando generale del Corpo delle Capitanerie di Porto-Guardia Costiera, viale dell’Arte 16, 00144 Roma Eur (Italia), Reparto V, Ufficio 3°.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A tale seduta, nonché alle successive sedute aperte al pubblico potrà assistere un delegato di ciascun concorrente munito di copia di un documento di identificazione con fotografia, nonché di apposita delega (redatta per atto pubblico o scrittura privata) o degli estremi della procura speciale.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. I prezzi offerti si intendono IVA esclusa.</P>
               <P>2. Ai sensi dell'articolo 68 del D.Lgs. 50/2016, le specifiche tecniche indicate negli atti di gara definiscono le caratteristiche previste per il servizio. Le citate caratteristiche sono proporzionate al valore dell’appalto e ai suoi obiettivi. Le specifiche tecniche indicate non menzionano una fabbricazione o provenienza determinata o un procedimento particolare caratteristico dei prodotti o forniti da un operatore economico specifico, né fanno riferimento a un marchio, a un brevetto o a un tipo, a un’origine o a una produzione specifica e, per tanto, consentono pari accesso agli operatori economici alla procedura di aggiudicazione e non comportano, direttamente o indirettamente, ostacoli ingiustificati all’apertura degli appalti pubblici alla concorrenza.</P>
               <P>Responsabile Unico del Procedimento (RUP): C.V. (CP) Giuseppe Aulicino individuato ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 32 e delle Linee guida ANAC n. 3 approvate con deliberazione n. 1096 del 26.10.2016 e aggiornate con deliberazione n. 1007 del 11.10.2017.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entro 30 (trenta) giorni dalla data di pubblicazione del presente bando sulla Gazzetta ufficiale della Repubblica italiana. Avverso le operazioni di gara potrà essere altresì notificato ricorso entro 30 giorni dal ricevimento dell’informativa/comunicazione.</P>
               <P>In ogni caso, per la corretta gestione del ricorso o dei ricorsi, si veda l’art. 120 del D.Lgs. 104/2010 e successive modifiche e integrazioni.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di Porto - Guardia Costiera</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
