<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="124897-2018" EDITION="2018056"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-126904-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>56</NO_OJ><DATE_PUB>20180321</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 056-124897</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:124897-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="15800000">Miscellaneous food products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15100000">Animal products, meat and meat products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15300000">Fruit, vegetables and related products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15500000">Dairy products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="41110000">Drinking water</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO322">Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 162 928,44</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 362 847,71</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 162 928,44</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 362 847,71</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180410 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Различни хранителни продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Různé potravinářské výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse næringsmidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse Nahrungsmittel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Διάφορα προϊόντα διατροφής</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous food products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Productos alimenticios diversos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Mitmesugused toiduained</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Sekalaiset elintarvikkeet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Produits alimentaires divers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous food products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Razni prehrambeni proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Különféle élelmiszertermékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti alimentari vari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Įvairūs maisto produktai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Dažādi pārtikas produkti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Diversi prodotti ta' l-ikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse voedingsmiddelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Różne produkty spożywcze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Produtos alimentares diversos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse produse alimentare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Rôzne potravinárske výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Razna živila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Chitila</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse livsmedel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Grădinița PP Voinicel Chitila</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Grădinița PP Voinicel Chitila</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Banatului nr. 2</ADDRESS><TOWN>Chitila</TOWN><POSTAL_CODE>012902</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Daniela Ana Militaru</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213616024</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>militaru.dana@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213616024</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Unitate de invățământ</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare de produse alimentare pentru Grădinița Voinicel</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Orasul Chitila.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO322"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="2162928.44">2 162 928,44</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2362847.71">2 362 847,71</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: ori de câte ori va fi necesar. Autoritatea contractanta estimeaza ca se vor încheia minimum 4 contracte subsecvente pe an.</P><P>Valoarea celui mai mic contract subsecvent este de 45 408,58 RON fara TVA.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 197 231,24 RON fara TVA.</P><P>Valoarea minima a acordului-cadru este de: 2 162 928,44 RON fara TVA.</P><P>Valoarea maxima a acordului-cadru este de: 2 362 847,71 RON fara TVA.</P><P>Calendarul estimativ nu constituie angajament ferm din partea autoritatii contractante cu privire la datele preconizate pentru aplicarea procedurii de atribuire, sens in care datele propuse reprezinta intentia autoritatii contractante, pornind de la ipoteza de lucru ca nu vor apare evenimente/circumstante imprevizibile care nu au putut fi luate în considerare la momentul initierii procedurii de atribuire, respectiv vor fi asigurate si resursele financiare necesare.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare produse alimentare necesare pentru asigurarea hranei copiilor ce frecventeaza gradinita Voinicel în regim prelungit, conform caietului de sarcini.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire cu cel putin 13 zile înainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor. În masura în care solicitarile de clarificare sunt primite cu cel putin 13 zile înainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, autoritatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor acestor solicitari de clarificare cu 10 zile înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="15800000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15500000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="41110000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Estimarile cantitatilor minime si maxime care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru se regasesc in cadrul caietului de sarcini.</P><P>Valoarea estimata a acordului-cadru fara TVA: intre 2 162 928,44 RON si 2 362 847,71 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="2162928.44">2 162 928,44</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2362847.71">2 362 847,71</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>(a) Cuantumul garantiei de participare este 23 620 RON. Pentru calculul echivalentei garantiei de participare se va avea in vedere cursul comunicat de B.N.R. si valabil pentru data publicarii anuntului de participare,</P><P>(b) Perioada de valabilitate a garantiei: 120 de zile de la termenul limita stabilit pentru primirea ofertelor,</P><P>(c) Garantia de participare se va constitui, în conformitate cu prevederile art. 35 si art. 36 din H.G. nr. 395/2016, prin:</P><P>1) Virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii;</P><P>2) Ordin de plata în contul autoritatii contractante: RO25TREZ24E650301200301X deschis la Trezoreria Statului, Sucursala Buftea, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta pana cel tarziu la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Nota 1:</P><P>În cazul constituirii garantiei de participare printr-un instrument de garantare emis de o societate bancara/ societate de asigurari se va completa declaratia pusa la dispozitie prin documentatia de atribuire sau un alt model care sa contina cel putin datele din aceasta declaratie. Garantia de participare în format electronic se depune în SEAP pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Nota 2:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Nota 3:</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna si va fi depusa în SEAP pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>(a) Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent încheiat,</P><P>(b) Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale, in conditiile prevazute la art. 39 si 40 din H.G. nr. 395/2016. In acest ultim caz, suma initiala pe care o va depune contractantul in contul deschis la dispozitia autoritatii contractante va fi de 1 % din pretul contractului.</P><P>Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului in conditiile de mai sus cel mai tarziu in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent,</P><P>(c) Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alte surse.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute la art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016, iar ulterior, în conformitate cu Nota nr. 1 se vor prezenta documentele suport aferente, respectiv, cazierul judiciar si fiscal pentru operatorul economic si cazierul judiciar pentru fiecare din membrii organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic si pentru persoanele care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, în conformitate cu art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 165 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016, iar ulterior, în conformitate cu Nota nr. 1 se vor prezenta documentele suport aferente, respectiv certificatul eliberat de Administratia Finantelor Publice, precum si certificatul/certificatele eliberate de Autoritatile Publice Locale din care sa rezulte faptul ca, operatorul economic nu are datorii restante catre bugetul de stat sau bugetul/bugetele locale la momentul prezentarii acestora.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 167 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Se va prezenta declaratie pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Prin exceptie de la prevederile Notei nr. 1, pâna la termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, împreuna cu DUAE, operatorii economici participanti vor prezenta si declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016. În acest sens, ofertantul, ofertantul asociat, tertul sustinator si subcontractantul nu trebuie sa se afle în conflict de interese cu urmatoarele persoane cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante si a furnizorului de servicii auxiliare achizitiei, implicate în organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuirii: Militaru Daniela-Ana – Director, Sinescu Mariana – Administrator financiar.</P><P>Nota 3:</P><P>Dovada îndeplinirii obligatiilor de plata a taxelor, impozitelor si contributiilor se va face la nivelul societatii/ companiei. Dovada îndeplinirii obligatiilor de plata a impozitelor si taxelor locale, se va realiza pentru sediul social si pentru toate sediile secundare/punctele de lucru stabile pentru care contribuabilul figureaza cu bunuri (mobile/imobile) impozabile si/sau are obligatia sa solicite înregistrarea fiscala a acestora (potrivit Formularului ANAF 060 – Declaratie de înregistrare fiscala/declaratie de mentiuni pentru sediile secundare) ca platitor de impozit pe venituri din salarii, potrivit Legii nr. 273/ 2006 privind finantele publice locale, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Nota 4:</P><P>Ofertele depuse de operatorii economici care figureaza cu datorii restante vor fi excluse în confomitate cu prevederile art. 165 alin. (1) din Legea nr. 98/ 2016 privind achizitiile publice, cu exceptia situatiilor prevazute la art. 165 alin. (3) si art. 166 alin. (2) din acelasi act normativ.</P><P>Nota 5:</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare pentru demonstrarea faptului ca si-au îndeplinit obligatiile de plata restante a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta, eliberate de autoritatile competente ale tarii de origine (cum ar fi certificate, caziere fiscal sau alte documente echivalente), precum si un certificat de rezidenta fiscala (evitarea dublei impuneri) valabil pentru anul calendaristic in curs ori a unui angajament de obtinere a acestui document, cel mai târziu pâna la data semnarii contractului de achizitie.</P><P>Nota 6:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, cerintele aferente acestui criteriu de calificare trebuie îndeplinite de catre fiecare asociat în parte.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Se vor prezenta documente care dovedesc forma de înregistrare a operatorului economic, respectiv certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantilor legali, obiectul de activitate, modul de organizare si functionare al operatorului economic. Certificatul constatator trebuie sa contina date actuale/reale la momentul prezentarii.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC, iar ofertantul trebuie sa fie autorizat sa desfasoare activitatile aferente contractului, conform art. 15 din Legea nr. 359/ 2004. În cazul persoanelor fizice autorizate, se va prezenta autorizatia de functionare sau alte documente echivalente din care sa rezulte competenta acestora de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract.</P><P>Nota 3:</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente echivalente care dovedesc o forma de înregistrare/autorizare ori apartenenta din punct de vedere profesional în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa rezulte ca operatorul economic este adecvat constituit, ca nu se afla în niciuna din situatiile de anulare a constituirii si ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract în corelare cu cerintele mai sus mentionate si reglementarile aplicabile în tara de origine/tara în care operatorul economic este stabilit.</P><P>Nota 4:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, cerintele aferente acestui criteriu de calificare trebuie îndeplinite de catre fiecare asociat pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Media cifrei de afaceri globala a ofertantului din ultimii trei ani (2015, 2016, 2017) sa fie cel putin egala cu suma de 197 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se vor prezenta:</P><P>— Documente care sa probeze nivelurile cifrei de afaceri cum ar fi: bilanturi/balante contabile din care rezulta cifra de afaceri globala, rapoarte anuale emise de auditori financiari sau societati specializate, scrisori de bonitate din partea bancilor sau alte documente edificatoare, cu conditia ca acestea sa contina informatiile relevante prin care ofertantul face dovada ca detine capacitatea economico-financiara solicitata.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în lei sau în alte monede se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii indicati, respectiv: pentru anul 2017 – 1 EUR = 4,5681 RON, 1 USD = 4,0525 RON; pentru anul 2016 – 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON; pentru anul 2015 – 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON.</P><P>Nota 3:</P><P>În masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit ofertantul, atunci acesta va prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic, conform celor aratate mai sus.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a furnizat în ultimii 3 ani, în cadrul unuia sau a mai multor contracte, produse alimentare cu o valoare cumulata de minimum 190 000 RON fara TVA.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul).</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Informatii cu privire la subcontractanti:</P><P>În cazul în care anumite parti din contractul ce urmeaza a fi atribuit se vor îndeplini de catre unul sau mai multi subcontractanti, ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Informatii cu privire la tertii sustinatori (daca este cazul).</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Dovada implementarii unui standard de asigurare a calitatii care sa demonstreze implementarea unor proceduri pe baza principiilor HACCP conform art. 5 din Hotararea nr. 924/2005 privind aprobarea regulilor generale pentru igiena produselor alimentare, documente valabile la data prezentarii acestora.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta:</P><P>— Pentru contractele executate în vederea îndeplinirii cerintei privind experienta similara ofertantul, va proceda la prezentarea de certificate/documente/recomandari/procese-verbale de receptie partiale/finale (datate, semnate si parafate de catre beneficiar) prin care se confirme furnizarea produselor similare si din continutul carora sa rezulte cel putin informatii referitoare la beneficiarul contractului; produsele furnizate si cantitatile aferente; durata contractului; valoarea; modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale etc.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei privind nivelul minim valoric al experientei similare se accepta:</P><P>— fie prezentarea unui singur contract care sa acopere prin obiectul sau produse alimentare, iar valoarea produselor furnizate sa fie de cel putin 190 000 RON fara TVA,</P><P>— fie prezentarea mai multor contracte distincte, cu conditia ca prin contractele prezentate sa fie furnizate produse alimentare, iar valoarea cumulata a produselor furnizate sa fie de cel putin 190 000 RON fara TVA.</P><P>Nota 3:</P><P>Produsele indicate în scopul dovedirii experientei similare trebuie sa reprezinte produse efectiv furnizate în perioada mentionata, sens în care se vor prezenta dovezi corespunzatoare privind furnizarea acestora (documente din cadrul carora sa rezulte natura, complexitatea si volumul acestora), dupa caz, autoritatea contractanta, prin comisia de evaluare nominalizata rezervandu-si dreptul de a solicita referinte oficiale cu privire la respectivele servicii de la beneficiar si/sau autoritatile competente.</P><P>Nota 4:</P><P>Pentru calculul pretului contractelor exprimat în lei sau în alte monede se va folosi cursul stabilit de catre parti în respectivele contracte (daca este cazul) sau, în absenta acestuia, cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii în care au fost derulate contractele în cauza respectiv: pentru anul 2016 – 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON; 2015 – 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON; 2014 – 1 EUR = 4,4446 RON, 1 USD = 3,3492 RON.</P><P>Se va prezenta:</P><P>— Acordul de asociere semnat de membrii participanti la asociere.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat), împreuna cu acordul de asociere, în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, cerintele privind capacitatea tehnica si/sau profesionala pot fi îndeplinite prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (asocierii). Cerintele de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale vor fi îndeplinite de fiecare asociat în parte, în conformitate cu partea/partile din contract pe care acestia o vor executa conform acordului de asociere prezentat.</P><P>Nota 3:</P><P>În sensul celor de mai sus, acordul de asociere va trebui sa contina cel putin urmatoarele informatii:</P><P>— asociatii sunt responsabili solidar si nelimitat de executia integrala a contractului, la termen si în conditiile asumate prin acesta,</P><P>— nominalizarea liderului formal al asocierii si membrii acesteia împreuna cu datele de identificare ale acestora,</P><P>— comunicarile dintre autoritatea contractanta si membrii asocierii cu privire la desfasurarea procedurii de atribuire/executia contractului se vor face cu liderul asocierii,</P><P>— partea/partile din contract care urmeaza sa fie îndeplinita/îndeplinite de fiecare asociat în parte cu referire la activitatile ce revin fiecarui membru al asocierii,</P><P>— pentru a evita posibile situatii litigioase între membrii asocierii datorate intârzierilor care pot surveni pe fluxul de numerar prin transferurile suplimentare care trebuie realizate de la un asociat la altul (în cazul in care facturile ar urma sa sa plateasca numai catre liderul asocierii), situatiile de plata care emana din partea asocierii vor fi însotite de doua sau mai multe facturi (în loc de o singura factura care sa emane de la liderul asocierii) care vor fi emise de catre fiecare membru al asocierii în parte, corespunzând cotei de participare a fiecarui asociat în cadrul asocierii si care va fi aplicata la valoarea situatiei de plata astfel întocmite. În acest din urma caz, autoritatea contractanta va realiza platile în cadrul contractului în mod individual catre fiecare asociat în parte, fara ca un astfel de act sa impieteze raspunderea solidara a asociatilor, asa cum este precizat mai sus.</P><P>Se va prezenta:</P><P>Operatorii economici vor indica in cadrul DUAE informatii cu privire la partea/partile din contract pe care intentioneaza sa le subcontracteze.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, subcontractant declarat) împreuna cu acordul/acordurile de subcontractare, în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Resursele privind capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor declarati se vor lua în considerare pentru partea lor de implicare în contractual care urmeaza sa fie îndeplinit, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens de catre ofertantul care invoca sustinerea din partea subcontractantilor.</P><P>Nota 3:</P><P>Autoritatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv.</P><P>Se va prezenta:</P><P>Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (ofertant, ofertant asociat, tert susinator) în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte la care se ataseaza angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamentul/angajamentele de sustinere si prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta:</P><P>Operatorii economici vor demonstra indeplinirea cerintei fie prin prezentarea de certificate emise de organisme acreditate care sa ateste implementarea principiilor HACCP conform Hotararii nr. 924/2005 si/sau a altor tehnici si masuri echivalente privind siguranta alimentara, fie prin prezentarea unor documente ce sustin existenta procedurilor permanente bazate pe principiile HACCP insotite de dovezi care sa ateste inregistrarile de conformitate potrivit masurilor impuse de HG 924/2005.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta D.U.A.E. (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>490/ 22.12.2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Grădinița PP Voinicel Chitila</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Banatului nr. 2</ADDRESS><TOWN>Chitila</TOWN><POSTAL_CODE>012902</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>sinescumariana@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213616024</PHONE><FAX>+40 213616024</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>