<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="124823-2018" EDITION="2018056"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-124636-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>56</NO_OJ><DATE_PUB>20180321</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 056-124823</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:124823-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjmures.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.cjmures.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90531000">Landfill management services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO125">Mureş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">27 702 581,55</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01110</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по превозване на отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Odstraňování a čištění odpadu neklasifikovaného jako nebezpečný</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Affaldsbehandling og bortskaffelse af ufarligt affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Behandlung und Beseitigung ungefährlicher Siedlungs- und anderer Abfälle</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επεξεργασίας και διάθεσης μη επικίνδυνων απορριμμάτων και αποβλήτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de tratamiento y eliminación de desperdicios y residuos no peligrosos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Tavajäätmete käitlus- ja kõrvaldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Vaarattomien jätteiden käsittely ja poiskuljetus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de traitement et d'élimination des ordures ménagères et des déchets non dangereux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge obrade i zbrinjavanja neopasnih otpadaka i neopasnog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Nem veszélyes hulladék és szemét kezelésével és ártalmatlanításával kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trattamento e smaltimento di rifiuti urbani e domestici non pericolosi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepavojingų atliekų apdorojimo ir šalinimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Nebīstamu atkritumu pārstrādes un apglabāšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trattament u r-rimi ta' żibel u skart mhux perikoluż</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor het verwerken en storten van ongevaarlijk afval en vuilnis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi obróbki i usuwania odpadów, które nie są niebezpieczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de tratamento e eliminação de resíduos e lixos não-perigosos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de tratare şi eliminare de deşeuri menajere şi deşeuri nepericuloase</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na spracovanie a likvidáciu nie nebezpečného odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve obdelave in odstranjevanja nenevarnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Hantering av ofarligt avfall</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Judeţul Mureş</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONCESSION CATEGORY="ORIGINAL" FORM="10" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONCESSION><AUTHORITY_CONCESSION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Judeţul Mureş</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Victoriei nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureş</TOWN><POSTAL_CODE>540026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Carmen Pătran</CONTACT_POINT><PHONE>+40 265263211</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjmures.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 265268718</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><URL_GENERAL>www.cjmures.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Mureş — Direcţia de Dezvoltare Regională Implementare Proiecte</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Victoriei nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureş</TOWN><POSTAL_CODE>540026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><ATTENTION>dl.Radu Spinei - manager proiect SMIDS</ATTENTION><PHONE>+40 372651298</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>radu_spinei@cjmures.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 265266804</FAX><URL>www.cjmures.ro</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Mureş — Direcţia de Dezvoltare Regională Implementare Proiecte</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Victoriei nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureş</TOWN><POSTAL_CODE>540026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><ATTENTION>dl.Radu Spinei - manager proiect SMIDS</ATTENTION><PHONE>+40 372651298</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>radu_spinei@cjmures.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 265266804</FAX><URL>www.cjmures.ro</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></AUTHORITY_CONCESSION><OBJECT_CONCESSION><DESCRIPTION_CONCESSION><TITLE_CONTRACT><P>Delegarea prin Concesiune a Activităţii de Tratare Mecanică şi Biologică din cadrul SIMDS în judeţul Mureş</P></TITLE_CONTRACT><F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><F10_CONTRACT_TYPE><EXECUTION/></F10_CONTRACT_TYPE><n2016:NUTS CODE="RO125"/><MAIN_SITE_WORKS><P>Aria administrativa a Judetului Mures.</P></MAIN_SITE_WORKS></F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><DESCRIPTION_OF_CONTRACT><P>Consiliul Judetean Mures, in calitate de Autoritate Contractanta, organizeaza procedura de achizitie publica pentru atribuirea Contractului de Delegare prin Concesiune a Activitatii de Tratare Mecanica si Biologica (TMB) de la Sinpaul, in cadrul proiectului „Sistem de management integrat al deseurilor solide in judetul Mures“.</P><P>Obiectul specific al contractului il reprezinta exploatarea Activitatii de Tratare Mecanica si Biologica din cadrul Sistemului Integrat de Management al Deseurilor in Judetul Mures, pe baza unui Contract de Delegare a Activitatii prin Concesiune, astfel incat sa se realizeze indicatorii de performanta si de calitate doriti de Autoritatea Contractanta.</P><P>Autoritatea Contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari: in a 15-a zi inainte de termenul limita stabilit in Anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 20.</P></DESCRIPTION_OF_CONTRACT><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90513000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90531000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></DESCRIPTION_CONCESSION><QUANTITY_SCOPE_CONCESSION><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectivul general al Contractului de Delegare prin Concesiune a activitatii de Tratare Mecanica si Biologica din cadrul SIMDS in judetul Mures este de a asigura o activitate de salubrizare eficienta, conforma cu Planurile si programele privind managementul deseurilor, cu legislatia privind deseurile, o activitate continua, care sa dea valoare pentru utilizatori in schimbul sumelor platite ca taxe speciale, concomitent cu valorificarea Proiectului implementat pentru Statia de Tratare Mecanica si Biologica si cu realizarea indicatorilor de performanta si de calitate din Caietul de Sarcini.</P><P>Cantitatea contractului: Procesarea a minimum 65 000 tone/an de deseuri reziduale colectate separat si transportate separat la statia de tratare mecanica si biologica.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="27702581.55">27 702 581,55</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_CONCESSION></OBJECT_CONCESSION><LEFTI_CONCESSION><PERSONAL_SITUATION><P>Toate documentele intocmite/emise de catre ofertant in scopul participarii la procedura vor fi prezentate in original si vor fi semnate cu semnatura olografa.</P><P>Pentru celelalte documente solicitate in cadrul acestei sectiuni pentru persoanele fizice juridice romane se permite depunerea acestora in oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, iar pentru persoanele fizice/juridice straine, documentele se prezinta in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi insotite de traducere autorizata in limba romana.</P><P>Documentele relevante ce urmeaza a fi prezentate in sustinerea indeplinirii criteriilor de calificare/selectie vor fi solicitate intr-o maniera echivalenta, indiferent de faptul ca ofertantul/candidatul este o persoana fizica/juridica romana sau straina.</P><P>In cazul in care persoana care semneaza declaratiile/formularele solicitate nu este reprezentantul legal al operatorului economic, se va atasa o imputernicire pentru aceasta, pentru prezenta procedura de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 1: Declaratia prin care ofertantul certifica faptul ca nu se incadreaza la prevederile art. 79 din Legea 100/2016 (Formularul 6).</P><P>Nota: se solicita atat ofertantului asociat, precum si tertului sustinator si subcontractantului.</P><P>Cerinta nr. 2: Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 80 din Legea 100/2016 (Formularul 7).</P><P>Nota: se solicita atat ofertantului asociat, precum si tertului sustinator si subcontractantului.</P><P>Cerinta nr. 3: Declaratia privind neincadrarea la prevederile art. 81 din Legea 100/2016 (Formularul 8).</P><P>Nota: se solicita atat ofertantului asociat, precum si tertului sustinator si subcontractantului.</P><P>Cerinta nr. 4: Documente suplimentare solicitate, in completare a declaratiei:</P><P>(a) Cazierul judiciar al persoanei juridice,</P><P>(b) Cazierul fiscal al persoanei juridice,</P><P>(c) Certificat de Atestare Fiscala, valabil la data limita de depunere a ofertelor, care sa dovedeasca faptul ca operatorul economic nu se afla in situatia de incalcare a obligatiilor privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, incalcarea fiind stabilita printr- o hotarare judecatoreasca sau o decizie administrativa avand caracter definitiv si obligatoriu, in conformitate cu legea statului in care operatorul economic este infiintat si, dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 80 alin. (3), (4) si (5) si art. 81 alin. (2) din Legea nr. 100/2016,</P><P>(d) Declaratie pe proprie raspundere a ofertantului cu privire la sediile secundare si punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata a impozitelor si taxelor, la momentul datei limita de depunere a ofertelor.</P><P>Nota: In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit Ofertantul nu se emit astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 79–81, la care fac referire documentele prezentate mai jos (1, 2, 3) atunci va fi acceptata o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare, sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Daca exista incertitudini referitoare la situatia personala a unui Ofertant, autoritatea contractanta poate solicita informatii direct de la autoritatile competente.</P><P>Cerinta nr. 5: Declaratia privind neincadrarea la prevederile art. 44 din Legea 100/2016 (Formularul 9).</P><P>Nota: se solicita atat ofertantului asociat, precum si tertului sustinator si subcontractantului.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt urmatoarele:</P><P>1) Peter Ferenc — Presedinte — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>2) Dancu Ovidiu — Vicepresedinte — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>3) Cimpeanu Alexandru — Vicepresedinte — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>4) Cosma Aurelian-Paul — Secretarul Judetului — Avizeaza pentru legalitate hotararea de aprobare a bugetului;</P><P>5) Aszalos Gavril — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>6) Baciu Marius Tiberiu — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>7) Balas Ionela Daniela — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>8) Bardosi Dragos-Tiberiu — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>9) Bartha Mihaly — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>10) Bandea Eugen — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>11) Biro Jozsef-Attila — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>12) Bolos Vasile Grigore — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>13) Brassai Zsombor — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>14) Cerghizan Marius-Vasile — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>15) Fulop Jozsef — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>16) Gliga Ioan Florin — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>17) Gyorgy Alexandru — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>18) Gergely Simion — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>19) Ilies Ovidiu-Tudor — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>20) Kedei Pal Elod — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>21) Kolcsar Anquetil-Karoly — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>22) Kovacs Mihaly-Levente — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>23) Kupas Janos — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>24) Moldovan Angela — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>25) Molnar Ervin —  Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>26) Pokorny Vasile Stefan — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>27) Pop Cosmin —  Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>28) Rata Nadia-Dinuca — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>29) Sabau Pop Aurelian-Olimpiu — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>30) Somesan Stefan — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>31) Szabo Albert — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>32) Szabo Arpad —  Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>33) Szigyarto Zsombor-Istvan — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>34) Tatar Bela — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>35) Teth Bianca Minodora — Consilier Judetean — Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>36) Toganel Cristina-Mara — Consilier Judetean —  Aproba bugetul si documentatia de atribuire;</P><P>37) Nemes Genica — Director Executiv Directia Juridica si Administratie Publica — Membru UIP SMIDS;</P><P>38) Marginean Ioan Alin — Director Executiv Directia Economica — Membru UIP SMIDS;</P><P>39) Bataga Valer — Director Executiv Directia Dezvoltare Regionala, Implementare Proiecte — Membru UIP SMIDS;</P><P>40) Suciu Calin — Sef Serviciu Directia Dezvoltare Regionala;</P><P>41) Spinei Radu — Manager proiect SMIDS Mures — Verifica documentatia de atribuire;</P><P>42) Maior Loredana Anisoara — Consilier, Directia Dezvoltare Regionala Implementare Proiecte — Membru UIP SMIDS;</P><P>43) Gyarmati Iuliana — Consilier, Directia Dezvoltare Regionala Implementare Proiecte — Membru UIP SMIDS;</P><P>44) Togan Voica Codruta — Manager Public;</P><P>45) Patran Carmen-Daniela — Sef serviciu, Directia Tehnica — Membru UIP SMIDS;</P><P>46) Marton Katalin — Director Executiv Directia Tehnica;</P><P>47) Tcaciuc Ioana — Sef serviciu Buget — Vizeaza contractul;</P><P>48) Farkas Adriana — Sef serviciu Juridic — Vizeaza contractul;</P><P>49) Popa Elena — Sef serviciu personal — Vizeaza contractul;</P><P>50) Lefter Erika — Consilier juridic — Vizeaza contractul;</P><P>51) Kakasi Andras — Consilier juridic — Vizeaza contractul;</P><P>52) Buta Alina-Ramona — Consilier juridic — Vizeaza contractul;</P><P>53) Lokodi Emoke — Consilier juridic — Vizeaza contractul;</P><P>54) Szoverfi Gabriella — Consilier juridic — Vizeaza contractul;</P><P>55) Kadar Katalin — Inspector compartiment Analiza si asistenta economica;</P><P>56) Dohotariu Mihaela-Monica — Consilier —  Vizeaza contractul;</P><P>57) Suciu Rodica-Luminita — Sef birou financiar-contabil;</P><P>58) Vlad Mircea-Florentin — Expert tehnic si achizitii din partea S.C. VFM Service S.R.L. —  prestator de servicii de asistenta tehnica si achizitii publice (din partea furnizorului de servicii auxiliare achizitiei);</P><P>59) Milasan Florin-Ovidiu — Expert tehnic si achizitii din partea S.C. VFM Service S.R.L. —  prestator de servicii de asistenta tehnica si achizitii publice (din partea furnizorului de servicii auxiliare achizitiei). Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca faptul ca au in obiectul de activitate activitati de colectare, tratare sau eliminare a deseurilor. Se solicita prezentarea Certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului in raza caruia este situat sediul ofertantului, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionariatului, reprezentantii legali si obiectul de activitate. Informatiile prezentate trebuie sa fie reale si actuale la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Descrierea obiectului de activitate al ofertantului trebuie sa fie relevant in ceea ce priveste colectarea deseurilor, tratarea sau eliminarea deseurilor.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a presta serviciile care fac obiectul prezentului contract, respectiv exploatarea activitatii TMB, prin existenta in descrierea obiectului de activitate a unor activitati de colectare deseuri sau de tratare sau eliminare a deseurilor, in conformitate cu tara de origine/tara in care operatorul economic este stabilit. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe primul loc, inainte de transmiterea comunicarii privind rezultatul procedurii de atribuire, sa prezinte pentru conformitate documentul in original.</P></PERSONAL_SITUATION><FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Cifra anuala de afaceri globala a ofertantului pe ultimii 3 (trei) ani financiari incheiati, respectiv 2014, 2015 si 2016 trebuie sa fie mai mare sau egala cu suma: 5 000 000 RON.</P><P>Valorile vor fi exprimate in RON, folosind pentru conversie ratele medii anuale de schimb RON/euro, comunicate de Banca Centrala Europeana (www.ecb.int) pentru anii respectivi. Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat euro, se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana (www.ecb.int).</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>1) Se va completa Formularul 10;</P><P>2) Se vor prezenta orice documente care sa dovedeasca indeplinirea cerintei de calificare. De exemplu: Bilanturile contabile pentru ultimii 3 ani financiari incheiati, 2014, 2015 si 2016, in cazul in care publicarea acestor bilanturi este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit ofertantul, vizate si inregistrate la organele competente.</P><P>Documentele solicitate vor fi prezentate in original sau copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, cu semnatura si stampila, cu exceptia documentelor intocmite/emise de catre ofertant cu scopul participarii la procedura si a documentelor emise de banci sau alte institutii financiare, care se vor prezenta in original.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, in conformitate cu legislatia tarii, nu se utilizeaza stampila, se va accepta o declaratie pe propria raspundere din partea operatorului economic in acest sens.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus.</P><P>Daca, din motive obiective, justificate corespunzator, operatorul economic nu are posibilitatea de a prezenta documentele solicitate, acesta are dreptul de a-si demonstra situatia economica si financiara si prin prezentarea altor documente care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare.</P><P>Capacitatea economica si financiara a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea contractului, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva, in conformitate cu prevederile art. 76–78 din Legea nr. 100/2016.</P><P>Pentru sustinerea nivelului minim al indicatorului cifra de afaceri, angajamentul ferm prezentat trebuie sa garanteze autoritatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, in mod neconditionat si irevocabil, in functie de necesitatile care apar pe parcursul indeplinirii contractului de concesiune. Angajamentul ferm al tertului/tertilor sustinator(i) se va prezenta in original. Documentele emise in alta limba decat romana trebuie sa fie insotite de traducere autorizata in limba romana.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va prezenta Angajamentul privind sustinerea financiara (Formularul 11) si Anexa la Formularul 11 — Declaratie privind sustinerea financiara in original.</P><P>Se vor prezenta orice documente care sa dovedeasca indeplinirea cerintei de calificare. De exemplu: Bilanturile contabile pentru ultimii 3 ani financiari incheiati, 2014, 2015 si 2016, in cazul in care publicarea acestor bilanturi este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit ofertantul, vizate si inregistrate la organele competente.</P></FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1 — Experienta similara.</P><P>Lista principalelor servicii/activitati prestate in decursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea cantitatilor procesate, a valorilor contractelor, a beneficiarilor publici sau privati prin care s-a tratat sau eliminat o cantitate/Cantitati cumulate de deseuri de cel putin 25 000 tone.</P><P>Contractele/Serviciile/Activitatiile prezentate trebuie sa demonstreze experienta similara în operarea unei instalatii de tratare sau eliminare a deseurilor, in sensul larg al definitiilor si incadrarilor pentru activitati de tratare/eliminare din Legea 211/2011, respectiv de tratare mecanica si biologica (de orice tip) sau echivalenta, respectiv de sortare sau recuperare de materiale reciclabile pentru transferul la operatori de reciclare, de procesare de CDD/CSR, de biouscare, de compostare (aeroba sau anaeroba), de piroliza, de gazeificare sau de administrare a unui depozit de deseuri nepericuloase.</P><P>Contractele prezentate trebuie sa fie insotite de documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau de beneficiarul public sau privat, in copie, cu mentiunea „conform cu originalul”. Documentele emise intr- o alta limba vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Aceste documente trebuie sa contina cel putin datele prevazute in Directiva 2008/98/EC la art. 23, transpusa prin legea 211/2011 (art. 32), respectiv:</P><P>— tipurile si cantitatile de deseuri care au fost/sunt tratate,</P><P>— cerintele tehnice si de orice alta natura aplicabile amplasamentului in cauza.</P><P>In cazul unei asocieri, liderul asocierii va prezenta un tabel centralizator cuprinzand experienta tuturor membrilor asocierii.</P><P>Operatorul economic ofertant, participantul in nume propriu, liderul asocierii si asociatii trebuie sa prezinte certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau de catre client/beneficiar.</P><P>Pentru situatiile in care serviciile prezentate au fost realizate intr-o asociere, se vor lua in considerare doar serviciile prestate de ofertant.</P><P>Toate acestea, prezentate in copie certificata „Conform cu originalul”, purtand stampila si semnatura reprezentantului legal al operatorului economic care a realizat experienta similara solicitata, insotite de traducerea autorizata in limba romana, daca este cazul.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>1) Se va completa Formularul 12 — Declaratie privind lista serviciilor efectuate, impreuna cu Anexele 1 si 2 la Formularul 12;</P><P>2) Se va completa Formularul 13 (Fisa de informatii privind experienta similara) pentru contractele ce se doresc a fi prezentate drept experienta similara.</P><P>Pe langa documentele insotitoare ale Contractelor selectate de alaturi, Ofertantii vor prezenta recomandari asociate acestor contracte, din partea beneficiarilor (publici sau privati), care sa includa referiri la modul de indeplinire a principalelor obligatii contractuale.</P><P>Pentru situatiile in care serviciile prezentate au fost realizate intr-o asociere, ori in calitate de subcontractant, se vor lua in considerare doar servicii prestate de ofertant.</P><P>Pentru situatiile in care activitatile respective fac parte dintr-un contract mai larg (de proiectare-executie-operare) se va considera numai partea corespunzatoare operarii.</P><P>Cerinta nr. 2 — Informatii privind subcontractarea.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza in oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>In vederea determinarii valorii creantei, ofertantul are obligatia de a cuprinde in oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi indeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se vor completa Formularele 18 si 19.</P><P>Cerinta nr. 3 — Informatii privind asociatii.</P><P>Se va preciza cine este lider al asocierii, cu identificarea din punct de vedere fizic si valoric a serviciilor ce vor fi executate de fiecare asociat.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa Formularul 5, de catre fiecare asociat.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea contractului, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva, in conformitate cu prevederile art. 76–78 din Legea nr. 100/2016.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui Angajament Ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate, ori de cate ori este nevoie pe perioada de derulare a contractului.</P><P>Persoana care asigura sustinerea tehnica nu trebuie sa se afle in situatiile care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 79–81 din Legea 100/2016.</P><P>Pentru sustinerea cerintei minime referitoare la experienta similara, angajamentul ferm prezentat trebuie sa garanteze autoritatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului. Angajamentul ferm al tertului/tertilor sustinator(i) se va prezenta in original.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, se va completa Formularul 14 (Angajamentul ferm privind sustinerea Tehnica) si Anexa la Formularul 14.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001.</P><P>Ofertantul trebuie sa fie certificat, in domeniul contractului, de organisme nationale sau internationale independente acreditate, asupra Sistemului de Management al Calitatii SR EN ISO 9001sau echivalent sau sa detina implementat si in folosinta un sistem propriu de Management al Calitatii corespunzator aplicarii standardului SR EN ISO 9001.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Ofertantul va prezenta certificat/certificate valabil/valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv/sau sistemul propriu existent si aplicat sau orice alte probe sau dovezi, in masura in care sistemul propriu, probele/dovezile prezentate confirma existenta si aplicarea unui sistem de management al calitatii care respecta cerintele standardului SR EN ISO 9001/2008, 2015 sau echivalent.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR EN ISO 14001.</P><P>Ofertantul trebuie sa fie certificat, in domeniul contractului, de catre organisme nationale sau internationale independente, acreditate Sistemului de Management de mediu SR EN ISO 14001 sau echivalent sau sa aiba implementat un sistem propriu de Management al Mediului corespunzator aplicarii standardului SR EN ISO 14001.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Ofertantul va prezenta certificat/certificate valabil/valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care atesta respectarea standardelor de mediu sau sistemul propriu existent si aplicat sau orice alte probe sau dovezi, in masura in care sistemul propriu, probele/dovezile prezentate confirma existenta si aplicarea unui sistem de management de mediu care respecta cerintele standardului ISO 14001/2008, 2015 sau echivalent.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></TECHNICAL_CAPACITY></LEFTI_CONCESSION><PROCEDURES_CONCESSION><AWARD_CRITERIA_CONCESSION><P>Pretul ofertei: 50,00.</P><P>Modalitatea de prestare a serviciilor: bazata pe indicatori de performanta de ordin calitativ, tehnic, functional, financiar: 50,00.</P></AWARD_CRITERIA_CONCESSION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION><REFERENCE_NUMBER_ATTRIBUTED><P>6 / 25.01.2018</P></REFERENCE_NUMBER_ATTRIBUTED><TIME_LIMIT_CHP><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT_CHP><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION></PROCEDURES_CONCESSION><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Concesionări de servicii.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoştinţă despre un act al autorităţii contractante considerat nelegal, conform art. 6 alin. (1) lit. a), art. 8 alin. (1) lit. a) sau, dupa caz, art. 49 din Legea nr. 101/2016.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Mureş — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Victoriei nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureş</TOWN><POSTAL_CODE>540026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>adriana.farkas@cjmures.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 372651216</PHONE><URL>www.cjmures.ro</URL><FAX>+40 265268718</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION></FD_CONCESSION></CONCESSION></FORM_SECTION></TED_EXPORT>