<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="125071-2018" EDITION="2018056"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-126874-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>56</NO_OJ><DATE_PUB>20180321</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 056-125071</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:125071-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cenhd.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60200000">Railway transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO423">Hunedoara</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 223 905,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">12 731 796,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 223 905,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">12 731 796,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180404 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги от областта на релсовия транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby železniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Jernbanetransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Schienentransport/-beförderung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες μεταφορών μέσω σιδηροδρόμων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Railway transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte ferroviario</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Raudteeveoteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Rautateiden liikennepalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport ferroviaire</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Railway transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge željezničkog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Vasúti szállítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto ferroviario</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Geležinkelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Dzelzceļa transporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport ferrovjarju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Vervoersdiensten per spoor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi transportu kolejowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte ferroviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport feroviar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby železničnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve železniškega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Järnvägstransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Complexul Energetic Hunedoara S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Complexul Energetic Hunedoara S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Timișoara nr. 2</ADDRESS><TOWN>Petroșani</TOWN><POSTAL_CODE>332015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Comercială</CONTACT_POINT><ATTENTION>SERVICIULUI ACHIZITII</ATTENTION><PHONE>+40 254236407/+40 254570790/+40 254544312</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>victor.utu@cenhd.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 254236404/+40 254570481/+40 254544313</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.cenhd.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de transport cărbune pe calea ferată</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Valea Jiului.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO423"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="6223905.00">6 223 905,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="12731796.00">12 731 796,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente vor fi anuale.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de servicii sectoriale avand ca obiect servicii de transport carbune pe calea ferata pentru Sucursala Electrocentrale Deva, Sucursala Electrocentrale Paroseni si Sucursala Prestserv Petrosani, respectiv:</P><P>— intre punctele de expeditie ale furnizorilor (sucursalelor miniere) pana in statia CFR Mintia,</P><P>— intre punctele de expeditie ale furnizorilor (sucursalelor miniere) pana in Antestatia Triaj Electrocentrale Paroseni,</P><P>— si transportul carbunelui brut de la statiile CFR Petrosani, Livezeni, Lupeni la Halta de miscare Vulcan.</P><P>Operatorul economic va putea solicita clarificari cu 10 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, entitatea contractanta raspunzand in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/ informatiilor suplimentare, cu 5 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60200000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Valoarea estimata a primului contract subsecvent este de 6 223 905 RON, fara TVA, iar cantitatea maxima de tone care se va transporta pe primul contract subsecvent este de 652 360 tone.</P><P>Valoarea estimata a celui de-al doilea contract subsecvent este de 6 507 891 RON, fara TVA, iar cantitatea maxima de tone care se va transporta pe al doilea contract subsecvent este 656 300 tone.</P><P>Valoarea estimata a acordului-cadru este de 12 731 796 RON, iar cantitatea maxima pe acordul-cadru este de 1 308 660 tone.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="6223905.00">6 223 905,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="12731796.00">12 731 796,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se va constitui in conformitate cu prevederile art. 42 din Hotararea nr. 394/2016, respectiv prin:</P><P>— virament bancar in contul de garantii deschis de autoritatea contractanta la BCR Petrosani: RO63RNCB0165 1300 0364 0033,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile legii (trebuie sa prevada ca plata GP se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate).</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila si se prezinta cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Documentul prin care se confirma constituirea garantiei de participare se va incarca in SEAP, semnat cu semnatura electronica extinsa. Cuantumul garantiei de participare reprezinta 1 % din valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent si este de 65 078 RON. Perioada de valabilitate va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a retine GP cand ofertantul se afla in situatia prevazuta la art. 43, alin. (1) din Hotararea 394/2016.</P><P>Garantia de participare se va returna de AC conform prevederilor art. 44 din Hotararea 394/2016. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta, se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare. Reprezinta un cuantum de 5 % din valoarea contractului subsecvent, fara TVA. Garantia de buna executie se va constitui de contractant in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului subsecvent, conform prevederilor art. 45 din Hotararea nr. 394/2016, prin una din formele mentionate la art. 46 alin. (1) si alin. (3) din Hotararea 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii. Plata prin ordin de plata in termen de 60 zile de la facturarea serviciilor.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>Cerinta nr. 1: Operatorii economici/subcontractantii propusi/tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177 din Legea 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 2: Operatorii economici/subcontractantii propusi/tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 178 din Legea 99/2016.</P><P>Obs: Prin exceptie, de la dispozitiile art. 178 alin. (1) si (2), un operator economic nu este exclus din procedura de atribuire daca se afla in situatia prevazuta in art. 179 alin. (2).</P><P>Cerinta nr. 3: Operatorii economici/subcontractantii propusi/tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 180 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor 1, 2, 3: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), restante la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 4: Operatorii economici/subcontractantii propusi /tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatii potential generatoare de conflict de interese prevazute la art. 73 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va depune o declaratie pe propria raspundere (Formularul 4) alaturi de DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante sunt:</P><P>1) Stancu Viorel – Director General;</P><P>2) Arvunescu Ioana – Director Economic;</P><P>3) Codreanu Nicolae – Director Tehnic Dezvoltare;</P><P>4) Chiuzan Cosmin – Director Directie Miniera;</P><P>5) Niculescu Aurel – Director Directie Energie;</P><P>6) Ardelean Nelu – Director Comercial;</P><P>7) Borbel Adrian – Inginer sef SSM;</P><P>8) Utu Victor – Sef Serviciu Achizitii;</P><P>9) Pigui Christiane – Sef Serviciu Juridic.</P><P>Cerinta 1: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti (subcontractanti/terti sustinatori) la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>Certificat Constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta. Informatiile cuprinse in documente trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii acestora.</P><P>Cerinta 2: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca ca detin Licenta de transport feroviar insotita de Certificatul de Siguranta cu Anexa A (sectiile si rutele de circulatie) si Anexa B (material rulant), in conformitate cu prevederile art. 1 alin. (3) din Ordinul Ministerului Transporturilor – MT nr. 535/2007.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt: Licenta de transport feroviar insotita de Certificatul de Siguranta cu Anexa A (sectiile si rutele de circulatie) si Anexa B (material rulant), emise de AFER, in baza art. 1 alin. (3) din OMTCT535/2007, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta.</P><P>Obs: În situatia în care operatorul economic nu are prevazut în anexa A la certificatul de siguranta si sectia /ruta de circulatie, sarcina obtinerii autorizatiilor îi revine acestuia, pâna la data efectiva a inceperii prestarii serviciului.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta 1: Acordul de subcontractare (numai daca este cazul). Operatorii economici ce depun oferta vor preciza partea/partile din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze cerintelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Acordurile de subcontractare (ce trebuie intocmite in concordanta cu oferta si se constituie anexa la acordul-cadru) se vor prezenta odata cu depunerea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin acordurile de subcontractare urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor. In cazul in care oferta sa va fi desemnata castigatoare, operatorul economic are obligatia de a prezenta la incheierea contractului de achizitie publica, contractele incheiate cu subcontractantul/subcontractantii nominalizati in oferta (sau declarati ulterior), astfel incat activitatile ce revin acestora, precum si sumele aferente prestatiilor, sa fie cuprinse in contractul de achizitie publica. Contractele prezentate trebuie sa fie in concordanta cu oferta si se vor constitui in anexe la contractul de achizitie publica.</P><P>Cerinta 2: Angajament de sustinere a unui tert (numai daca este cazul). Operatorii economici ce depun oferta vor preciza daca recurg la sustinerea unui tert.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>2) Angajament de sustinere incheiat cu tertul/tertii respectiv(i), se vor prezenta odata cu depunerea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin angajamentul de sustinere incheiat cu tertul/tertii respectiv(i), respectiv documentele transmise ofertantului de catre tert, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta 3: Acordul de asociere (numai în cazul în care mai multi operatori economici doresc sa se asocieze cu scopul de a depune oferta comuna).</P><P>Modalitatea de indeplinire;</P><P>3) Acordurile de asociere (ce trebuie intocmite in concordanta cu oferta si se constituie anexa la contractul sectorial) se vor prezenta odata cu depunerea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin acordurile de asociere urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 4: Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca faptul ca dispun (prin oricare din formele: proprietate/inchiriere/comodat/leasing) de dotarea tehnica necesara executarii contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire;</P><P>4) Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt: o declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si/sau echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic pe durata executarii contractului prin oricare din formele: proprietate/inchiriate/comodat/leasing, respectiv: minim 360 vagoane autodescarcatoare tip Fals, minim 3 locomotive tip LDE de 2100 CP, minim 4 buc. locomotive tip LE de 5 100 KW.</P><P>Cerinta 5: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedesca faptul ca au experienta similara in domeniul activitatii de transport feroviar.</P><P>Modalitatea de indeplinire;</P><P>5) Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>Dovada ca in ultimii 3 ani, operatorul economic a mai prestat servicii similare de transport feroviar, respectiv a transportat o cantitate cumulata de minim 652 360 tone, realizata in cadrul a unui/mai multor contracte. Pentru contractele prezentate ca experienta similara ofertantul va depune orice tip de document (recomandari/certificate constatatoare etc.) emis sau contrasemnat de o autoritate/entitate sau de clientul beneficiar privat.</P><P>1) Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca implementarea sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 (sau echivalent), prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi, pentru activitatea principala a contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele sunt:</P><P>Certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate, sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi, pentru activitatea principala a contractului;</P><P>2) Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca implementarea sistemului de management al mediului conform SR EN ISO 14001 (sau echivalent), prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi, pentru activitatea principala a contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contrantante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar ce se va intocmi la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele sunt: certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate, sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi, pentru activitatea principala a contractului.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) DUAE poate fi accesat de către operatorii economici, prin accesarea următorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. În cazul în care operatorul economic intenționează să subcontracteze o parte/părți din contract, DUAE include și informațiile solicitate cu privire la subcontractanți. Doar ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire, va prezenta documente justificative actualizate prin care demonstrează îndeplinirea tuturor informațiilor cuprinse în DUAE;</P><P>2) Procedura de achiziție se va desfășura în două faze:</P><P>(a) Comisia de evaluare analizează DUAE în conformitate cu prevederile documentației de atribuire, introduce în SEAP rezultatul admis/respins și comunică fiecărui ofertant ce a fost respins motivele care au stat la baza acestei respingeri, iar celorlalți, li se aduce la cunostință faptul că se trece la etapa următoare de verificare,</P><P>(b) Comisia de evaluare analizează și verifică fiecare ofertă, atât din punct de vedere al elementelor tehnice propuse, cât și din punct de vedere al aspectelor financiare pe care le implică. Aplică criteriul de atribuire și întocmește clasamentul, introduce în SEAP rezultatul admis/respins, comunică fiecărui ofertant ce a fost respins motivele care au stat la baza acestei respingeri, și deschide în SEAP sesiunea pentru prezentarea documentelor suport aferente DUAE depuse de ofertantul de pe primul loc, acordând un termen de răspuns. În situația în care ofertantul clasat pe primul loc nu demonstrează în mod corespunzător îndeplinirea integrală a tuturor criteriilor de calificare, entitatea contractantă solicită ofertantului clasat pe locul următor să depună toate documentele justificative ca dovadă a informațiilor cuprinse în DUAE. În cazul în care se constată că ofertele clasate pe primul loc au prețuri egale, în vederea departajării ofertelor, entitatea contractantă (prin intermediul SEAP la secțiunea „Întrebări“) va solicita reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare (în sensul scăderii propunerii financiare inițiale);</P><P>3) Orice operator economic are dreptul de a solicita clarificări cu privire la conținutul documentației de atribuire. Solicitările de clarificări se vor adresa în mod exclusiv în SEAP, la secțiunea „Întrebări“, iar răspunsurile vor fi publicate de entitatea contractantă în SEAP la secțiunea „Documentație și clarificări“;</P><P>4) Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse în SEAP, la secțiunea „Întrebări“, iar operatorii economici vor transmite răspunsurile și eventualele documente solicitate de comisia de evaluare pe parcursul evaluării ofertelor răspunsurile în SEAP la secțiunea „Întrebări “, sub forma unuia sau mai multor documente/fișiere semnate cu semnătura electronică extinsă;</P><P>5) Pt. vizualizarea DA încărcate în SEAP, operatorii economici trebuie să aibă un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnătură electronică);</P><P>6) În vederea asigurării continuității serviciilor, entitatea contractantă stabilește o perioadă redusă pentru depunerea ofertelor, respectiv de cel puțin 15 zile de la data transmiterii spre publicare în JOUE a anunțului de participare, în conformitate cu prevederile art. 87 alin. (3) din Legea 99/2016, întrucât este imposibil de respectat perioada prevăzută la art. 87 alin. (1) din Legea 99/2016, datorită situației de urgență survenită în urma unor evenimente care nu puteau fi prevăzute de entitatea contractantă și care nu sunt imputabile acesteia: în conformitate cu Decizia Comisiei Europene nr. C (2018)1001 emisă în data de 16.2.2018, prin prelungirea perioadei de închidere a activității miniere a EM Lupeni de la 30 septembrie 2017 până la 31.12.2018, entitatea contractantă a trebuit să revizuiască cantitățile de cărbune ce se vor transporta către sucursalele cu profil energetic.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic CEH S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Timișoara nr. 2</ADDRESS><TOWN>Petroșani</TOWN><POSTAL_CODE>332015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 254544312</PHONE><FAX>+40 254544313</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>