<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="062696-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-064109-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-062696</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:062696-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.3rblog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.3rblog.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34115200">Motor vehicles for the transport of fewer than 10 persons</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL81">Lubelskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Моторни превозни средства за превоз на по-малко от десет пътника</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová vozidla pro přepravu méně než 10 lidí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorkøretøjer til befordring af færre end 10 personer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraftfahrzeuge für den Transport von weniger als 10 Personen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκίνητα οχήματα για τη μεταφορά κάτω των 10 ατόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles for the transport of fewer than 10 persons</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos de motor para el transporte de menos de diez personas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukid kuni 10 inimese veoks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alle 10 henkilön kuljetukseen tarkoitetut moottoriajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Véhicules à moteur pour le transport de moins de dix personnes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles for the transport of fewer than 10 persons</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila za prijevoz manje od 10 osoba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjármű tíznél kevesebb személy szállítására</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veicoli a motore per il trasporto di meno di dieci persone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinės transporto priemonės, skirtos vežti mažiau kaip 10 žmonių</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehāniskie transportlīdzekļi mazāk nekā 10 cilvēku pārvadāšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi bil-magna għat-trasportazzjoni ta' anqas minn 10 persuni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorvoertuigen voor personenvervoer van minder dan 10 personen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy silnikowe do transportu mniej niż 10 osób</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos a motor para o transporte de menos de dez pessoas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autovehicule pentru transportul a mai puţin de 10 persoane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorové vozidlá na prepravu menej než 10 osôb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila za prevoz manj kot 10 oseb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorfordon för transport av färre än tio personer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">3 Regionalna Baza Logistyczna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>3 Regionalna Baza Logistyczna</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>121390415</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Montelupich 3</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-901</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Parfieniuk</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>3rblog.zamowieniapubliczne@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261137546</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>http://www.3rblog.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.3rblog.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka Wojskowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>39/218</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34115200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do 3 Regionalnej Bazy Logistycznej Skład Gałkówek, ul. Łódzka 26, 95-041 Gałkówek k/Łodzi oraz Skład Stężyca, ul. Dęblińska 149, 08-540 Stężyca. Zamówienie obejmuje 2 zadania:</P>
               <P>Zadanie nr 1: Dostawa samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do 3 RBLog Skład Gałkówek – 46 szt.;</P>
               <P>Zadanie nr 2: Dostawa samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do 3 RBLog Skład Stężyca – 41 szt.</P>
               <P>Wykonawca przeprowadzi nieodpłatnie szkolenie w zakresie podstaw użytkowania, podczas przekazywania pojazdu. Pojazdy podlegają nadzorowaniu jakości, w ramach odbioru wojskowego, które będzie realizowane przez przedstawiciela RPW w oparciu o „wymagania jakościowe”, zgodnie z wymaganiami AQAP 2131 (wymagania NATO).</P>
               <P>Oferowane samochody powinny zostać oznakowane kodem kreskowym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do 3 Regionalnej Bazy Logistycznej - Skład Gałkówek, ul. Łódzka 26, 95-041 Gałkówek/k Łodzi</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34115200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>3 Regionalna Baza Logistyczna - Skład Gałkówek, ul. Łódzka 26, 95-041 Gałkówek/k Łodzi</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa 46 szt. samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do Składu Gałkówek, ul. Łódzka 26, 95-041 Gałkówek/k Łodzi.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-09-28</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji, w ramach którego zastrzega możliwość zakupienia dodatkowo do 64 szt samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności. Zamawiający zastrzega, iż część zamówienia określona jako prawo opcji jest uprawnieniem, a nie obowiązkiem Zamawiającego. Zamawiający może nie skorzystać z prawa opcji w szczególności w przypadku nieuzyskania środków finansowych na ten cel. Zamawiający o zamiarze skorzystania z prawa opcji oraz jego zakresie powiadomi Wykonawcę w formie pisemnej. W przypadku skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji, Wykonawcy będzie się należeć dodatkowe wynagrodzenie wg cen jednostkowych jak dla zamówienia gwarantowanego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Każdy wykonawca przystępujący do przetargu w zakresie zad. nr 1 obowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert w wys. 125 000,00 PLN.</P>
                  <P>Kryteriami oceny ofert w postępowaniu są:</P>
                  <P>I. Cena oferty brutto - znaczenie 60 %</P>
                  <P>II. Zużycie energii - znaczenie 15 %</P>
                  <P>III. Emisja dwutlenku węgla - znaczenie 15 %</P>
                  <P>IV. Emisje zanieczyszczeń: tlenków azotu, cząstek stałych oraz węglowodorów - znaczenie 10 %</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do 3 Regionalnej Bazy Logistycznej - Skład Stężyca, ul. Dęblińska 149, 08-540 Stężyca</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34115200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL81"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>3 Regionalna Baza Logistyczna - Skład Stężyca, ul. Dęblińska 149, 08-540 Stężyca</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa 41 szt. samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności do Składu Stężyca, ul. Dęblińska 149, 08-540 Stężyca.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-09-28</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji, w ramach którego zastrzega możliwość zakupienia dodatkowo do 40 szt samochodów ogólnego przeznaczenia małej ładowności. Zamawiający zastrzega, iż część zamówienia określona jako prawo opcji jest uprawnieniem, a nie obowiązkiem Zamawiającego. Zamawiający może nie skorzystać z prawa opcji w szczególności w przypadku nieuzyskania środków finansowych na ten cel. Zamawiający o zamiarze skorzystania z prawa opcji oraz jego zakresie powiadomi Wykonawcę w formie pisemnej. W przypadku skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji, Wykonawcy będzie się należeć dodatkowe wynagrodzenie wg cen jednostkowych jak dla zamówienia gwarantowanego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Każdy Wykonawca przystępujący do przetargu w zakresie zadania nr 2 obowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert w wys. 92 000,00 PLN.</P>
                  <P>Kryteriami oceny ofert w postępowaniu są:</P>
                  <P>I. Cena oferty brutto - znaczenie 60 %</P>
                  <P>II. Zużycie energii - znaczenie 15 %</P>
                  <P>III. Emisja dwutlenku węgla - znaczenie 15 %</P>
                  <P>IV. Emisje zanieczyszczeń: tlenków azotu, cząstek stałych oraz węglowodorów - znaczenie 10 %</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający wymaga aby Wykonawca znajdował się w sytuacji finansowej zapewniającej realizację zamówienia. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada zabezpieczenie finansowe w wysokości nie mniejszej niż:</P>
               <P>Dla zadania nr 1: 3 130 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla zadania nr 2: 2 304 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada zabezpieczenie finansowe w wysokości nie mniejszej niż:</P>
               <P>Dla zadania nr 1: 3 130 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla zadania nr 2: 2 304 000,00 PLN.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca spełnia warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji finansowej, Wykonawca musi wypełnić pkt 6) w części IV sekcja B Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia.</P>
               <P>W następnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, na kwotę co najmniej:</P>
               <P>Dla zadania nr 1: 3 130 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla zadania nr 2: 2 304 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca posiadał doświadczenie w wykonywaniu dostaw będących przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>Warunek ten zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonuje, co najmniej 1 dostawę samochodów małej ładowności ogólnego przeznaczenia (ciężarowo-osobowe) o wartości nie mniejszej niż:</P>
               <P>Dla zadania nr 1: 3 130 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla zadania nr 2: 2 304 000,00 PLN.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca spełnia warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, Wykonawca musi wypełnić tabelę w pkt 1b) w części IV sekcja C Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia.</P>
               <P>W następnym etapie postępowania Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji zamówienia zawarte są we wzorze umowy stanowiącej załącznik do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>3 Regionalna Baza Logistyczna Kraków, ul. Montelupich 3, 30-901 Kraków, bud 28, sala nr 012</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Do oferty każdy wykonawca musi dołączyć: druk OFERTA oraz aktualne oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>3. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w nie krótszym niż 10 dni, terminie, aktualnych na dzień złożenia dokumentów o których mowa w pkt 4, 5.</P>
               <P>4. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania zamawiający zażąda:</P>
               <P>1) odpis z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust.5 pkt.1 ustawy.</P>
               <P>2) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu;</P>
               <P>3) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>4) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>5. W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający zażąda:</P>
               <P>a) wykazu dostaw samochodów samochodów małej ładowności (ciężarowo-osobowe) o wartości nie mniejszej niż:</P>
               <P>Dla zadania nr 1: 3 130 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla zadania nr 2: 2 304 000,00 PLN.</P>
               <P>Wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>b) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, na kwotę nie mniejszą niż:</P>
               <P>Dla zadania nr 1: 3 130 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla zadania nr 2: 2 304 000,00 PLN.</P>
               <P>6. W przypadku gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów Zamawiający zażąda złożenia pisemnego zobowiązania tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp jak dla postępowań powyżej kwoty określonej przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie: 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 7 i 8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>10. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
