<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="062672-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-061591-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-062672</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:062672-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.farmacieravenna.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.ravennaholdingspa.it/ravenna_farmacie_bandi_gare.aspx</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42965100">Warehouse management system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH57">Ravenna</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH57">Ravenna</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">400000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180207</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Равена</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за управление на склад</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systém pro řízení vodního hospodářství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lagerstyringssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lagerhaus-Verwaltungssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ραβένα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα διαχείρισης αποθήκης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Warehouse management system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rávena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de gestión de almacenes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lao juhtimissüsteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varastonhoitojärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système de gestion d'entrepôt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Warehouse management system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sustav za upravljanje skladištem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raktárkezelő rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi di gestione magazzini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sandėlių valdymo sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Noliktavu pārvaldības sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema ta' l-amministrazzjoni ta' l-imħażen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magazijnbeheerssysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rawenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System zarządzania magazynami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de gestão de depósitos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem de gestionare a antrepozitelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémy skladového hospodárstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem za upravljanje skladišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ravenna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Driftssystem för lager</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Ravenna Farmacie S.r.l.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ravenna Farmacie S.r.l.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Fiume Montone Abbandonato 122</ADDRESS>
               <TOWN>Ravenna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>48124</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Barbara Pesci</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0544289111</PHONE>
               <E_MAIL>barbara.pesci@farmacieravenna.com</E_MAIL>
               <FAX>+39 0544289137</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH57"/>
               <URL_GENERAL>http://www.farmacieravenna.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.farmacieravenna.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.ravennaholdingspa.it/ravenna_farmacie_bandi_gare.aspx</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Società in house art. 16 D.Lgs. n. 175 del 19.8.2016</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gestione farmacie e vendita all'ingrosso di prodotti farmaceutici e parafarmaceutici</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Procedura ristretta per la fornitura e posa in opera di un sistema «Allestitore automatico di tipo A-Frame» per il magazzino di Ravenna Farmacie S.r.l., comprensivo di 5 anni di manutenzione ordinaria.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG 73786373E0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42965100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Fornitura e posa in opera di un sistema C.D. «Allestitore automatico di tipo A-Frame» per il magazzino di Ravenna Farmacie S.r.l. sito in Ravenna, via Fiume Montone Abbandonato n. 126, comprensivo di manutenzione ordinaria quinquennale.I documenti disponibili all'url http://www.ravennaholdingspa.It/ravenna_farmacie_bandi_gare.aspx sono esclusivamente il bando di prequalifica e la domanda di partecipazione. Ogni eventuale successiva comunicazione riguardante il presente avviso verrà pubblicata esclusivamente sull'url sopra indicato. Chiarimenti e informazioni potranno essere rivolti esclusivamente in forma scritta via pec: postacertificata@pec.farmacieravenna.com entro 6 giorni solari dal termine per la presentazione delle domande di partecipazione.Il valore stimato dell'appalto di 400 000,00 EUR + IVA è comprensivo di 12 000,00 EUR + IVA per oneri di sicurezza non soggetti a ribasso. I costi delle pubblicazioni del bando di gara sono a carico dell'impresa aggiudicataria.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">400000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH57"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ravenna Farmacie S.r.l., al fine di efficientare l'attività di allestimento ordini nel suo magazzino di distribuzione farmaci ed altri prodotti all'ingrosso (sito a Ravenna in Via Fiume Montone Abbandonato n. 126), è alla ricerca di un fornitore in grado di realizzare un allestitore di ordini automatico di tipo A-Frame che consenta di allestire rapidamente e automaticamente dei box (scatole o cassette) con i prodotti ordinati dai clienti (al bando di prequalifica disponibile all'URL http://www.ravennaholdingspa.it/ravenna_farmacie_bandi_gare.aspx viene allegata immagine esemplificativa del sistema richiesto).</P>
                  <P>Il sistema A-Frame prevede una serie di canali montati lungo i lati inclinati della macchina, dove vengono alloggiati i prodotti, mentre al centro della parte bassa scorre un nastro che trasporta verso un contenitore di raccolta i prodotti che, una volta espulsi dal relativo canale, attraverso diversi possibili sistemi, ricadono sul nastro stesso.</P>
                  <P>Il fornitore deve essere in grado di poter realizzare soluzioni che prevedano canali configurabili in larghezza per adattarsi ai cambi formato dei prodotti, ma anche in altezza, poiché alcuni moduli della macchina poterebbero avere canali lunghi o due livelli di canali corti, con l’obiettivo di poter gestire almeno 1.200 prodotti su una superficie indicativa di 50-55 mq (circa 30 m di lunghezza per 1,7-1,8 m di larghezza).</P>
                  <P>La fornitura deve includere anche il sistema di singolarizzazione delle ceste per l’allestimento (Ravenna Farmacie è dotata di ceste con coperchi abbattibili verso l’esterno) ed il trasporto delle stesse verso il sistema di singolarizzazione e da questo alla tramoggia che dovrà essere provvista di «scuotitore» che si trova all’uscita dell’A-Frame, dove vengono convogliati i prodotti allestiti dall’automatico. Occorrerà prevedere poi un sistema di trasporto automatico delle ceste allestite dall’A-Frame, per collegarsi all’attuale linea di allestimento manuale, considerando di mantenere un buffer tra magazzino automatico e la prima stazione di allestimento manuale.</P>
                  <P>Il sistema automatico oggetto della fornitura dovrà poter garantire una produttività minima di 2.000 righe/ora, 4.500 pz/ora e la movimentazione di almeno 400 ceste/ora.</P>
                  <P>Oltre a quanto sopra la ditta aggiudicatrice dovrà fornire le attrezzature ed il software per l’interfacciamento del sistema fornito, con il sistema gestionale di magazzino di Ravenna Farmacie (Golden Pharma).</P>
                  <P>Il dettaglio dell'intervento sarà descritto nella documentazione tecnica che verrà fornita in sede di successiva richiesta di offerta per le imprese ammesse a seguito della fase di prequalifica, essendo in ogni caso ricomprese tutte le opere — incluse anche quelle edili ed impiantistiche propedeutiche o accessorie all'installazione — necessarie per rendere autorizzato e funzionante l'impianto stesso.</P>
                  <P>L’installazione della fornitura dovrà essere effettuata nel mese di Agosto 2018 (indicativamente nel periodo che va dal 8.8.2018 al 30.8.2018), garantendo comunque la continuità dell'attività lavorativa del magazzino, ritenendo che Ravenna Farmacie S.r.l. possa definire la procedura entro il mese di Maggio 2018.</P>
                  <P>Il valore stimato dell'appalto è comprensivo della manutenzione ordinaria quinquennale del sistema.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">400000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Informazioni e formalità necessarie per valutare la conformità ai requisiti:</P>
               <P>a) essere operatori economici di cui all'art. 45 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i. — con le modalità, per i Consorzi e i RTI, di cui agli artt. 47 e 48 del D.Lgs. n. 50/2016 — oppure operatori economici stabiliti in altri Stati membri, costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi;</P>
               <P>b) iscrizione nel Registro delle Imprese presso la C.C.I.A.A. per forniture oggetto della presente procedura, ovvero nel Registro Commerciale dello Stato di residenza per gli operatori economici non aventi sede in Italia;</P>
               <P>c) non trovarsi nelle cause di esclusione previste dall'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.;</P>
               <P>d) non avvalersi dei Piani Individuali di Emersione (PIE) previsti dalla Legge n. 383/2001 o di averli conclusi;</P>
               <P>e) specificare di essere in eventuale situazione di controllo diretto o come controllante o come controllato, ai sensi dell'art. 2359 del codice civile.</P>
               <P>In caso di RTI l'attestazione dei requisiti sopra indicati deve essere presentata e sottoscritta per ogni componente il costituendo RTI.</P>
               <P>Per i consorzi dì concorrenti ex art. 45 comma 2 lett. e) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i, si applica quanto previsto dal presente avviso riguardo ai raggruppamenti temporanei d'imprese e quanto indicato all'art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i..</P>
               <P>In caso di Consorzio ex art. 45 comma 2 lett. b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i, si richiama quanto previsto dagli artt. 47 e 48 del D.Lgs. medesimo.</P>
               <P>Ai sensi dell'art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., non è ammessa la partecipazione alla procedura di un soggetto singolo che risulti anche membro di un raggruppamento temporaneo d'imprese o consorzio di concorrenti, ovvero membro di più di un raggruppamento temporaneo d'imprese o consorzio.</P>
               <P>In tal caso, saranno esclusi dalla procedura sia il soggetto singolo che il raggruppamento temporaneo d'imprese o consorzio di concorrenti che lo includono.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) fatturato globale negli ultimi tre esercizi (2014-2015-2016), che dovrà essere di almeno 800.000,00 EUR (ottocentomila/00), IVA esclusa;</P>
               <P>b) fatturato relativo a forniture oggetto del presente avviso (fornitura e posa in opera di sistemi C.D. «allestitori automatici di tipo A-Frame» per distributori farmaceutici, realizzato globalmente negli ultimi tre esercizi (2014-2015-2016), che dovrà essere pari almeno ad 500 000,00 EUR (cinquecentomila/00) IVA esclusa;</P>
               <P>c) idonee referenze bancarie, rilasciate in busta chiusa, da almeno due istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi della L. 385/1993 e s.m.i.;</P>
               <P>d) bilanci di esercizio 2014-2015-2016.</P>
               <P>In caso di RTI i requisiti di capacità economica e finanziaria di cui ai punti:</P>
               <P>a) fatturato globale negli ultimi tre esercizi (2014-2015-2016), che dovrà essere di almeno 800 000,00 EUR (ottocentomila/00), IVA esclusa: deve essere posseduto dalla capogruppo per il 60% e complessivamente per il 100%;</P>
               <P>b) fatturato relativo a forniture oggetto del presente avviso (fornitura e posa in opera di sistemi C.D. «allestitori automatici di tipo A-Frame» per distributori farmaceutici, realizzato globalmente negli ultimi tre esercizi (2014-2015-2016), che dovrà essere pari almeno ad 500 000,00 (cinquecentomila/00) IVA esclusa: deve essere posseduto dalla capogruppo per il 60% e complessivamente per il 100%;</P>
               <P>c) idonee referenze bancarie, rilasciate in busta chiusa, da almeno due istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi della L. 385/1993 e s.m.i.: devono essere presentate n. 2 (due) referenze per ciascun componente il costituendo RTI;</P>
               <P>d) bilanci di esercizio 2014-2015-2016: devono essere presentati per ciascun componente il costituendo RTI.</P>
               <P>Per i consorzi dì concorrenti ex art. 45 comma 2 lett. e) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i, si applica quanto previsto dal presente avviso riguardo ai raggruppamenti temporanei d'imprese e quanto indicato all'art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i..</P>
               <P>In caso di Consorzio ex art. 45 comma 2 lett. b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i, si richiama quanto previsto dagli artt. 47 e 48 del D.Lgs. medesimo.</P>
               <P>Ai sensi dell'art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., non è ammessa la partecipazione alla procedura di un soggetto singolo che risulti anche membro di un raggruppamento temporaneo d'imprese o consorzio di concorrenti, ovvero membro di più di un raggruppamento temporaneo d'imprese o consorzio.</P>
               <P>In tal caso, saranno esclusi dalla procedura sia il soggetto singolo che il raggruppamento temporaneo d'imprese o consorzio di concorrenti che lo includono.</P>
               <P>L’avvalimento è ammesso per ciascuno dei requisiti di capacità economica e finanziaria (III.1.2) ai sensi dell'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.. Per la soddisfazione della richiesta relativa al possesso dei requisiti di carattere economico finanziario tecnico dovranno essere seguite le disposizioni di cui all'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., presentando tutte le dichiarazioni e documentazioni previste in tale disposizione.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) esperienza nello svolgimento di specifiche forniture oggetto del presente avviso dal 2012 (compreso) ad oggi, riportando al riguardo l'elenco delle principali realizzazione di sistemi C.D. «allestitori automatici di tipo A-Frame» per distributori farmaceutici effettuati con esito positivo, precisando:</P>
               <P>1. anno del contratto ed anno del collaudo;</P>
               <P>2. il sito di installazione;</P>
               <P>3. il committente;</P>
               <P>4. l’importo a saldo a seguito del collaudo;</P>
               <P>5. principali caratteristiche della fornitura;</P>
               <P>b) numero di dipendenti, indicando il valore medio annuo per ciascuna annualità (2014- 2015-2016) ed attuale;</P>
               <P>c) descrizione dell’organizzazione del servizio manutenzione (località, struttura, dipendenti, modalità d’intervento, ecc.);</P>
               <P>d) attestazione di possesso della certificazione ISO EN 9001 e nel caso di eventuali altre certificazioni.</P>
               <P>In caso di RTI i requisiti di capacità tecnica di cui ai punti:</P>
               <P>a) esperienza nello svolgimento di specifiche forniture oggetto del presente avviso dal 2012 (compreso) ad oggi, riportando al riguardo l’ elenco delle principali realizzazione di sistemi C.D. «allestitori automatici di tipo A-Frame» per distributori farmaceutici effettuati con esito positivo, precisando:</P>
               <P>1. anno del contratto ed anno del collaudo; </P>
               <P>2. il sito di installazione; </P>
               <P>3. il committente; </P>
               <P>4. l’importo a saldo a seguito del collaudo; </P>
               <P>5. principali caratteristiche della fornitura: deve essere posseduta da ciascun componente il costituendo RTI;</P>
               <P>b) numero di dipendenti, indicando il valore medio annuo per ciascuna annualità (2014-2015-2016) ed attuale: devono essere indicati da ciascun componente il costituendo RTI;</P>
               <P>c) descrizione dell’organizzazione del servizio manutenzione (località, struttura, dipendenti, modalità d’intervento, ecc.): deve essere presentata dal costituendo RTI nel suo complesso;</P>
               <P>d) attestazione di possesso della certificazione ISO EN 9001 e nel caso di eventuali altre certificazioni: deve essere posseduta (certificazione ISO EN 9001) dall'impresa capogruppo.</P>
               <P>Per i consorzi di concorrenti ex art. 45 comma 2 lettera e) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., si applica quanto previsto dal presente avviso riguardo ai raggruppamenti temporanei d’imprese e quanto indicato all’art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i..</P>
               <P>In caso di consorzio ex art. 45 comma 2 lett. b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., si richiama quanto previsto dagli artt. 47 e 48 del D. Lgs. medesimo.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., non è ammessa la partecipazione alla procedura di un soggetto singolo che risulti anche membro di un raggruppamento temporaneo d’impresa o consorzio di concorrenti, ovvero membro di più di un raggruppamento temporaneo d’imprese o consorzio.</P>
               <P>In tal caso, saranno esclusi dalla procedura sia il soggetto singolo che il raggruppamento temporaneo d’imprese o consorzio di concorrenti che lo includono.</P>
               <P>L’avvalimento è ammesso per ciascuno dei requisiti di capacità tecnica (III.1.3) ai sensi dell'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.. Per la soddisfazione della richiesta relativa al possesso dei requisiti di carattere economico finanziario tecnico dovranno essere seguite le disposizioni di cui all'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., presentando tutte le dichiarazioni e documentazioni previste in tale disposizione.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le condizioni di esecuzione del contratto di appalto saranno indicate nel capitolate speciale di appalto e nella documentazione di gara che saranno resi disponibili alle imprese successivamente invitate.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I soggetti interessati dovranno fare pervenire (a mano o altra modalità di recapito e consegna in orginale), entro la scadenza indicata al precedente paragrafo IV.2.2 (ore 12:00 — ora italiana — del giorno 15.3.2018), la richiesta di partecipazione alla prequalifica della procedura ristretta oggetto del presente avviso corredata dalle dichiarazioni e documentazioni tutte indicate nei precedenti paragrafi III.1.1, III.1.2 e III.1.3 del presente avviso, in plico chiuso con indicato sul frontespizio la ragione sociale del mittente e l'oggetto dell’avviso, sigillato con la controfirma su tutti i lembi di chiusura, recante il riferimento: «Procedura ristretta per la fornitura e posa in opera di un sistema C.D. “allestitore automatico di tipo A-Frame” per il magazzino di Ravenna Farmacie S.r.l., comprensivo di 5 anni di manutenzione ordinaria - CIG 73786373E0» e indirizzato a: Ravenna Farmacie S.r.l. via Fiume Montone Abbandonato 122 - 48124 Ravenna.</P>
               <P>La richiesta di partecipazione alla prequalifica dovrà essere sottoscritta dal legale rappresentante dell'impresa (o da procuratore avente legittimo titolo) munita di personalità giuridica ovvero dal legale rappresentante (o da procuratore avente legittimo titolo) di ciascun membro in caso di raggruppamento temporaneo d'imprese non ancora costituito o del consorzio di concorrenti (per i consorzi ex art. 45 comma 2 lett. b) e c) del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., oltre al consorzio, va presentata anche dai consorziati per cui il consorzio concorre, per quanto di competenza).</P>
               <P>Dovrà essere redatta utilizzando il Modulo «Domanda Unica di Ammissione e Dichiarazioni Sostitutive», parte integrante e sostanziale del presente avviso, scaricabile sul sito http://www.ravennaholdingspa.it/ravenna_farmacie_bandi_gare.aspx, contenente sinteticamente i seguenti elementi:</P>
               <P>a) istanza di partecipazione alla procedura;</P>
               <P>b) relazioni, brochure, dépliant o altro materiale ritenuto idoneo a titolo meramente informativo dei sistemi C.D. «allestitori automatici di tipo A-Frame» per distributori farmaceutici commercializzati;</P>
               <P>c) iscrizione alla C.C.I.A.A. per forniture oggetto della presente procedura, ovvero nel Registro Commerciale dello Stato di residenza per gli operatori economici non aventi sede in Italia;</P>
               <P>d) accettazione integrale ed incondizionata da parte dell'impresa delle clausole tutte indicate nel presente avviso in integrale, senza condizione o riserva alcuna;</P>
               <P>e) attestazione del possesso dei requisiti riportati ai precedenti paragrafi III.1.1, III.1.2, III.1.3;</P>
               <P>f) in caso di RTI (o di consorzio di concorrenti ex art. 45 comma 2 lett.e) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.): dichiarazione irrevocabile che in caso di aggiudicazione si costituirà il RTI, indicando capogruppo e mandatari;</P>
               <P>g) in caso Consorzio ex art. 45 comma 2 lett. b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.: dichiarazione del Consorzio riguardo ai consorziati per cui concorre;</P>
               <P>h) copia di valido documento di identità del/i sottoscrittore/i.</P>
               <P>Della data ed ora di ricevimento del plico farà fede il timbro di protocollo di Ravenna Farmacie S.r.l., con esclusione delle richieste di partecipazione pervenute oltre il suddetto termine perentorio.</P>
               <P>E' consentito il subappalto ai sensi dell'art. 105 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i. nei limiti del 30% dell'importo di aggiudicazione con indicazione in sede di successiva partecipazione alla gara. La scrivente società si riserva di chiedere ad integrazione ogni altra documentazione/chiarimento. Ravenna Farmacie valuterà la documentazione presentata, i chiarimenti nel caso forniti e le informazioni comunque acquisite, al fine di valutare l'ammissione alla successiva fase di invito. Ravenna Farmacie si riserva la facoltà di sospendere e/o annullare in ogni momento la presente procedura. Il trattamento dei dati personali viene effettuato nel rispetto del D.Lgs. 196/2003.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale dell'Emilia Romagna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Strada Maggiore 53</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40125</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
