<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063112-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063993-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063112</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063112-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.olesnica.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://idumolesnica.bip.gov.pl/zamowienia-publiczne/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на обществения пътен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby veřejné silniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlig vejtransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlicher Verkehr (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte por la vía pública</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maantee ühistransporditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transport routier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge javnog cestovnog prijevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasporto pubblico terrestre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbaarvervoersdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte público rodoviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby verejnej cestnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve javnega cestnega prevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oleśnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kollektivtrafik på väg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Oleśnica</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Oleśnica</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rynek-Ratusz</ADDRESS>
               <TOWN>Oleśnica</TOWN>
               <POSTAL_CODE>56-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Urząd Miasta Oleśnica, Rynek - Ratusz, 56-400 Oleśnica</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 717982116</PHONE>
               <E_MAIL>kancelaria@um.olesnica.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 717982117</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <URL_GENERAL>www.olesnica.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://idumolesnica.bip.gov.pl/zamowienia-publiczne/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Lokalny transport zbiorowy - Obsługa komunikacji miejskiej na terenie Miasta Oleśnicy 2018-2020</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/PN/2/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60112000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Lokalny transport zbiorowy - Obsługa komunikacji miejskiej na terenie Miasta Oleśnicy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Miasto Oleśnica.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Lokalny transport zbiorowy - Obsługa komunikacji miejskiej na terenie Miasta Oleśnicy.</P>
                  <P>1.Zakres usługi transportu zbiorowego komunikacji miejskiej w zakresie przewozów pasażerskich: ilość kilometrów ok. 200.000 rocznie. Liczba kilometrów w okresie trwania umowy (2 lat) może wzrosnąć maksymalnie do 460 000 w przypadku posiadania środków budżetowych i zawarcia umowy w ramach zamówień uzupełniających na zwiększenie liczby kursów, dodanie, zmianę lub wydłużenie linii. 2.Wykonawca będzie świadczył przewozy w oparciu o rozkład jazdy stanowiący załącznik do SIWZ. Rozkład jazdy może ulec zmianie np. w wyniku zmian rozkładu jazdy pociągów ewentualnie innych uzgodnień pomiędzy zamawiającym a wykonawcą.3. Wykonawca zobowiązany jest do dołożenia należytej staranności aby zaproponować dostosowanie rozkładów jazdy do zmian rozkładów jazdy pociągów4.Po zakończeniu każdego miesiąca wykonawca otrzyma wynagrodzenie, wg stawki jednostkowej podanej w ofercie przetargowej za ilość kilometrów zrealizowanych wg rozkładu jazdy w okresie miesiąca rozliczeniowego.5.Wykonawca zobowiązany jest uzgodnić zasady korzystania z przystanków komunikacyjnych z ich właścicielami lub zarządcami.6. Wykonawca będzie zobowiązany do stosowania wyraźnego oznaczenia trasy i numeru linii w pojazdach na własny koszt. Zamawiający wymaga zastosowania tablic z wyświetlanym czytelnym numerem i nazwą trasy.7.Wykonawca winien dysponować potencjałem technicznym tj. dysponować min. trzema pojazdami przystosowanymi do drogowego transportu osób (łącznie min. 38 miejsc, w tym min. 15 miejsc siedzących) zgodnie z aktualnie obowiązującymi przepisami.8.Wykonawca zobowiązany jest zwiększyć liczbę środków transportu w celu zapewnienia obsługi komunikacyjnej w okresach zwiększonego natężenia ruchu pasażerów, w szczególności w dniach 31 października, 1 i 2 listopada.9 Nie mniej niż dwa razy w miesiącu wykonawca na własny koszt uzupełnia brakujące rozkłady jazdy i schematy linii komunikacji miejskiej wraz z elementem (nośnikiem) do ich umieszczenia. Elementy te wykonawca zobowiązany jest wykonać w jednolitej formie i umieścić na wszystkich obsługiwanych przystankach komunikacji miejskiej niezwłocznie po podpisaniu umowy, nie później jednak niż w okresie 2 tygodni.10.Wykonawca zobowiązany jest do składania kwartalnych sprawozdań z realizacji świadczonych usług w tym informacji dot. liczby przewiezionych pasażerów. Informacja winna być składana na każdą linię komunikacyjną oddzielnie. Sprawozdania będą składane do dnia 15 miesiąca następującego po upływie kwartału. 11.Wykonawca zobowiązany jest opracować regulamin przewozu osób zgodnie z art. 47 ustawy z dnia 16.12.2010r. o publicznym transporcie zbiorowym (Dz. U. z 2017r. poz. 2136 ze zm.).12. W każdym pojeździe komunikacji miejskiej wykonawca zobowiązany jest umieścić wyciąg regulaminu przewozu osób, oraz pouczenie o sposobach i miejscu zgłaszania oraz zasadach rozpatrywania skarg i reklamacji.13. Wraz z fakturą za marzec 2019r. Wykonawca przekaże informację o liczbie i sposobie załatwienia skarg i reklamacji złożonych w okresie 2018r. roku a wraz z fakturą za marzec 2020r. informację o liczbie i sposobie załatwienia skarg i reklamacji złożonych w okresie 2019r. i I kwartału 2020r. – co jest warunkiem zapłaty tych faktur.14.Zamawiający wymaga posiadania i stosowania systemu do monitorowania pozycji autobusu w czasie rzeczywistym - wg poniższego opisu:a) nie później niż w ciągu miesiąca od zawarcia umowy zapewnić zamawiającemu zdalny dostęp (podgląd dyspozytorski) do w/w systemu w zakresie co najmniej poniższych funkcjonalności, przy czym dostęp ma być realizowany przez interfejs www:̶ raportowanie w czasie rzeczywistym bieżącej pozycji śledzonych pojazdów na mapie z co najmniej 5-sekundową częstotliwością,̶ sygnalizowanie przy wykorzystaniu kolorów autobusów opóźnionych lub jadących przed czasem - przy użyciu co najmniej dwóch niezależnie ustawianych progów (oddzielnie dla opóźnień i przyspieszeń),̶-inne określone szczegółowo w SIWZ</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-03-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przed 01.04.2020 udzieli zamówienia na kolejny okres.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień uzupełniających - w przypadku uchwalenia przez Radę Miasta Oleśnicy dodatkowych lub wydłużenia istniejących tras.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O zamówienie mogą się ubiegać wykonawcy, którzy: posiadają kompetencje (uprawnienia) do prowadzenia określonej działalności zawodowej. Zamawiający uzna, że wykonawca spełnia warunek, jeśli wykaże, że: posiada zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, o którym mowa w art. 5 ust. 1 ustawy z dnia 6.9.2001 r. - o transporcie drogowym (Dz. U. z 2017 r., poz. 2200) lub licencję na wykonywanie transportu drogowego w zakresie przewozu osób i złoży odpowiedni dokument;</P>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12 do 23 ustawy - Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1579 ze zm.). Zamawiający przewiduje również wykluczenie wykonawcy z postępowania również na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1,2,4,8 ustawy - Prawo zamówień publicznych 2. W celu wykazania niepodlegania przez wykonawcę wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 oraz rozdziału VIIIa pkt. 13-16 SIWZ, jak również podmiotów udostępniających zasoby celem potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz podwykonawców - na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 13-22 ustawy oraz rozdziału VIIIa pkt 13-16 SIWZ - wykonawca składa oświadczenie -</P>
               <P>Zgodnie z załącznikiem 3 do SIWZ (Jednolity Europejski Dokument Zamówienia). 3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców: – Oświadczenie wg załącznika nr 3 do SIWZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. 4. W terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez zamawiającego na stronie internetowej informacji zgodnie z art. 86 ust. 5 ustawy, Wykonawcy będą zobowiązani do złożenia oświadczenia o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy.</P>
               <P>Kapitałowej - wg załącznika do SIWZ. 5. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, na wezwanie Zamawiającego, zobowiązany będzie do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów: W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w.</P>
               <P>Postępowaniu zamawiający będzie żądał następujących dokumentów:</P>
               <P>a) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że</P>
               <P>Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3.</P>
               <P>Miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu.</P>
               <P>Potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem.</P>
               <P>Podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub.</P>
               <P>Grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub.</P>
               <P>Rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji.</P>
               <P>Właściwego organu;</P>
               <P>b) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń</P>
               <P>Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu.</P>
               <P>Potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia.</P>
               <P>Społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem.</P>
               <P>Terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca.</P>
               <P>Zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z.</P>
               <P>Ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane.</P>
               <P>Prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatnościlub.</P>
               <P>Wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>c) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności</P>
               <P>Gospodarczej.</P>
               <P>d) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie</P>
               <P>Skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24.</P>
               <P>Ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków.</P>
               <P>O dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O zamówienie mogą się ubiegać wykonawcy, którzy: spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące: zdolności technicznej lub zawodowej. Minimalne poziomy zdolności dotyczące sytuacji technicznej i zawodowej: Zamawiający uzna, że wykonawca spełnia warunek udziału w postępowaniu, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) Zrealizował w ciągu ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert przewozy pasażerskie o łącznej wartości min. 300.000,00 (trzysta tysięcy) PLN</P>
               <P>b) Dysponuje lub będzie dysponował min. trzema pojazdami przystosowanymi do drogowego transportu osób: trzema pojazdami przystosowanymi do drogowego transportu osób (każdy łącznie min. 38 miejsc, w tym min. 15 miejsc siedzących) zgodnie z aktualnie obowiązującymi przepisami - przez cały okres obowiązywania umowy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu weryfikacji powyższych wymogów zamawiający będzie żądał:</P>
               <P>— wykazu dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych.</P>
               <P>W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postę-.</P>
               <P>Powaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu,</P>
               <P>Dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów.</P>
               <P>Określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami,</P>
               <P>O których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi.</P>
               <P>Były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny.</P>
               <P>O obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy;</P>
               <P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające.</P>
               <P>Ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu.</P>
               <P>Składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu - pkt. a powyżej;</P>
               <P>— wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia.</P>
               <P>Publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami - pkt. b powyżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Określono we wzorze umowy stanowiącym załącznik do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-19</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>56-400 Oleśnica, Rynek - Ratusz, Sala nr 5</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>W publicznej sesji otwarcia ofert może wziąć udział każda osoba.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Styczeń 2020 r.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium - w wysokości 25 000,00 (dwadzieścia pięć tysięcy) PLN. Zamawiający.</P>
               <P>Przewiduje zastosowanie procedury, o której mowa w art. 24aa ustawy - Prawo.</P>
               <P>Zamówień publicznych. Dokumenty, wymagane wraz z ofertą:</P>
               <P>1. Formularz ofertowy - wg wzoru - załącznik nr 1 do SIWZ, podpisany przez osoby</P>
               <P>Uprawnione do reprezentowania wykonawcy. 2. Dowód wniesienia wadium. 3. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie.</P>
               <P>Zamówienia, zobowiązani są do załączenia do oferty dokumentu, ustanawiającego.</P>
               <P>Pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo.</P>
               <P>Reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia.</P>
               <P>Publicznego 4. W przypadku, gdy ofertę w imieniu wykonawcy podpisuje.</P>
               <P>Pełnomocnik, do oferty należy załączyć pełnomocnictwo określające jego zakres,</P>
               <P>Podpisane przez osoby uprawnione.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie można złożyć w terminie 10 dni od dnia w którym powzięto lub przy.</P>
               <P>Zachowaniu należytej staranności można było podjąć wiadomość o okolicznościach.</P>
               <P>Stanowiących podstawę do jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
