<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063103-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063343-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063103</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063103-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.rudozem.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://rudozem.bg/bg/auctions/asdas-3/smetosabirane-i-smetoizvozvane-na-tvardi-bitovi-otpadaci-obslujvane-na-obshtinskata-sistema-za-razde-207.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG424">Смолян</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG424">Смолян</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">439800.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рудозем</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rudozem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Рудозем</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Rudozem</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000615075</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Balgariya“ No. 15</ADDRESS>
            <TOWN>Rudozem</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4960</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Krasimira Kubinska — direktor na direktsiya „PNOOPOKZ i SD“</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 30699191</PHONE>
            <E_MAIL>obrud@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 30699141</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG424"/>
            <URL_GENERAL>http://www.rudozem.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.rudozem.bg/bg/auctions/asdas-3.html</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Рудозем</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000615075</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „България“ № 15</ADDRESS>
               <TOWN>Рудозем</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4960</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Красимира Кубинска — директор на дирекция „ПНООПОКЗ и СД“</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 30699191</PHONE>
               <E_MAIL>obrud@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 30699141</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG424"/>
               <URL_GENERAL>http://www.rudozem.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.rudozem.bg/bg/auctions/asdas-3.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://rudozem.bg/bg/auctions/asdas-3/smetosabirane-i-smetoizvozvane-na-tvardi-bitovi-otpadaci-obslujvane-na-obshtinskata-sistema-za-razde-207.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Сметосъбиране и сметоизвозване на твърди битови отпадъци, обслужване на общинската система за разделно събиране на отпадъци от опаковки и извозване на едрогабаритни, строителни и др. инертни отпадъци“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Сметосъбиране и сметоизвозване на твърди битови отпадъци от 18 населени места на територията на община Рудозем до Регионално депо за битови отпадъци — с. Бърчево, община Рудозем, както и обслужване на общинската система за разделно събиране на отпадъци от опаковки и извозване на едрогабаритни, строителни и други инертни отпадъци.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">439800.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG424"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Територията на община Рудозем.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на настоящата процедура е сметосъбиране и сметоизвозване на твърди битови отпадъци от 18 населени места на територията на община Рудозем до Регионално депо за битови отпадъци — с. Бърчево, община Рудозем, както и обслужване на общинската система за разделно събиране на отпадъци от опаковки и извозване на едрогабаритни, строителни и други инертни отпадъци. Поръчката включва извършване на дейностите по:</P>
                  <P>— сметосъбиране и сметоизвозване на твърди битови отпадъци от 18 населени места на територията на община Рудозем до Регионално депо за битови отпадъци — с. Бърчево, община Рудозем,</P>
                  <P>— обслужване на общинската система за разделно събиране на отпадъци от опаковки,</P>
                  <P>— извозване на едрогабаритни, строителни и други инертни отпадъци на територията на община Рудозем.</P>
                  <P>Във връзка с изпълнение изискванията на националното законодателство за управление на отпадъците се полагат усилия за гарантиране на нормални санитарно-хигиенни условия на живот на територията на общината, недопускане на замърсявания с битови и строителни отпадъци, както и образуване на нерегламентирани сметища.</P>
                  <P>Количество отпадъци:</P>
                  <P>— прогнозното количество генерирани битови отпадъци на територията на община Рудозем е в рамките средно на 1 500 т/год.,</P>
                  <P>— прогнозното количество на разделно събраните отпадъци на територията на община Рудозем е в рамките средно на 4 130 м<FT TYPE="SUP">3</FT> годишно,</P>
                  <P>— прогнозното количество събиране и извозване на едрогабаритни, строителни и инертни отпадъци е в рамките средно на 300 м<FT TYPE="SUP">3</FT> годишно.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">439800.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Декември 2021 г.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Общата прогнозна стойност на поръчката за срок от 48 месеца е 439 800,00 BGN без вкл. ДДС, от които 40 000,00 BGN без вкл. ДДС, предвидени за „опция за поставяне на допълнителни съдове за смет“ за нуждите на новооткрити точки или райони за сметосъбиране от възложителя. Опция: възложителят си запазва правото на „опция за поставяне на допълнителни съдове за смет“, в размер до 40 000,00 BGN без вкл. ДДС, от общата прогнозната стойност на поръчката, при обслужване на допълнително включени точки или райони, в срока на действие на договора за настоящата обществена поръчка, при условия подробно описани в проекта на договор. Наличие и условие за упражняване на опцията: под „опция за поставяне на допълнителни съдове за смет“ следва да се разбира упражняване на едностранно право на възложителя (но не и задължение) да се поставят допълнителни съдове за смет в срока на действие на договора по настоящата обществена поръчка.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците следва да притежават регистрационен документ за извършване на дейностите по сметосъбиране и сметоизвозване на отпадъци, издаден по реда чл. 35, ал. 3 от Закона за управление на отпадъците (ЗУО) или еквивалент. При участие на чуждестранни лица, същите следва да са вписани в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени или на друга държава — страна по споразумението по ЕИП.</P>
               <P>При подаване на офертата обстоятелството се удостоверява в Част IV, раздел А т. 2 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като се попълва информация за № и дата на издаване и обхвата. Ако съответните документи са на разположение в електронен формат, моля, посочете: уеб адрес, орган или служба, издаващи документа, точно позоваване на документа.</P>
               <P>Документи за доказване: при сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител: заверено копие от регистрационен документ, издаден от компетентния орган по реда на чл. 35, ал. 3 от Закона за управление на отпадъците (ЗУО) за изпълнение на дейности по събиране и транспортиране на отпадъци по смисъла на § 1, т. 41 и 43 от Допълнителните разпоредби на ЗУО или друг еквивалентен документ, издаден от компетентен орган на държава членка на Европейския съюз или на друга държава — страна по споразумението по ЕИП. По отношение на чуждестранните участници, преди сключването на договора, участниците следва да извършат регистрация, съгласно чл. 112, ал. 1, т. 4 от ЗОП — по смисъла на ЗУО. Документите за доказване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата — в случаите на чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>* При подаване на оферта се попълва само съответният раздел в ЕЕДОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не са поставени критерии за подбор, свързани с икономическото и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Не са поставени минимални изисквания, свързани с икономическото и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил дейност/и с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката за последните три години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>При подаване на офертата обстоятелството се удостоверява в Част IV, раздел В, т. 1 „б“ от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като се попълва информация за извършените през референтния период дейности от посочения вид с посочване на стойностите, датите и получателите, независимо дали са публични или частни субекти.</P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с необходимите инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>При подаване на офертата обстоятелството се удостоверява в Част IV, раздел В, т. 9 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като се попълва информация за вида на съответните инструментите, съоръженията и техническо оборудване, брой, основание за ползване, характеристики — обем на автомобила и какви съдове за битови отпадъци може да обслужва, както и наличие на GPS система.</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>По т. 1. участникът трябва да е изпълнил през последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата дейност/и с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката.</P>
               <P>* Дейност/и с предмет, идентичен или сходен с предмета на обществената  поръчка е дейност/и, включваща/и сметосъбиране и сметоизвозване, събиране и транспортиране на отпадъци.</P>
               <P>*  Дейност/и с обем, идентичен или сходен с предмета на обществената поръчка е дейност/и включваща/и сметосъбиране и сметоизвозване, събиране и транспортиране минимум 1 000 т/год. на отпадъци. Изискването може да се докаже с изпълнението на една или повече дейности.</P>
               <P>По т. 2. участникът трябва да разполага за период не по-кратък от срока за изпълнение на поръчката с минимум следните инструменти, съоръжения и техническо оборудване за изпълнение на поръчката, както следва:</P>
               <P>— сметоизвозващ автомобил с вариопреса или с ротопреса, с обем на надстройка между 7 м<FT TYPE="SUP">3</FT> и 10 м<FT TYPE="SUP">3</FT> за обслужване на съдове тип „Бобър“ с обем 1 100 л, кофи с обем 110 л и 240 л — 1 брой,</P>
               <P>— специализиран автомобил (самосвал) с обем на коша минимум 5 м<FT TYPE="SUP">3</FT> за извозване на едрогабаритни, строителни и други инертни отпадъци — 1 брой.</P>
               <P>Сметоизвозващият автомобил следва да бъде оборудван с онлайн система за записване на маршрута с използване на GPS запис, информацията от който да бъде достъпна онлайн за възложителя, като при сключване на договора трябва да се предостави парола за достъп до GPS системата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранция за изпълнение в размер на 2 % (две на сто) от ст-тта на договора за изпълнение без ДДС. Гаранцията се предоставя в една от следните форми:</P>
               <P>а) парична сума;</P>
               <P>б) банкова гаранция. Когато изпълнителят представя банкова гаранция, се представя оригиналът ѝ, като тя е безусловна, неотменяема и непрехвърляема, като покрива 100 % от ст-тта на гаранцията за изпълнението му със срок на валидност, срока на действие на договора, плюс 30 дни;</P>
               <P>в) застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Същата трябва да е със срок на валидност, срока на действие на договора, плюс 30 дни.</P>
               <P>При представяне на гаранцията във вид на паричната сума, същата се внася по следната сметката:</P>
               <P>Банка: ТБ „Инвестбанк“ АД, клон Смолян, офис Рудозем IBAN: BG67IORT80193378364303, BIC: IORTBGSF.</P>
               <P>Условията, при които гаранцията за изпълнение се задържа или освобождава, се уреждат с договора за изпълнение.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателната зала на община Рудозем, ет.2.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. От участие в процедурата се отстранява участник, за когото е налице някое от обстоятелствата по чл. 54, ал. 1 и чл. 55 ал. 1 т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>Възложителят ще отстрани от участие в процедурата и:</P>
               <P>— участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор или не изпълни друго условие, посочено в обявлението за обществена поръчка или в документацията,</P>
               <P>—  участник, който е представил оферта, която не отговаря на:</P>
               <P>——  предварително обявените условия на поръчката,</P>
               <P>——  правила и изисквания, свързани с опазване на околната среда, социалното и трудовото право, приложими колективни споразумения и/или разпоредби на международното екологично, социално и трудово право, които са изброени в приложение № 10 към чл. 115 от ЗОП,</P>
               <P>— участник, който не е представил в срок обосновката по чл. 72, ал. 1 от ЗОП или чиято оферта не е приета съгласно чл. 72, ал. 3—5 от ЗОП,</P>
               <P>— участници, които са свързани лица по смисъла на пар. 2, т. 45 от ДР на ЗОП,</P>
               <P>— участник, за когото след изтичане на срока по пар. 14 от ПЗР на Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици, са налице обстоятелствата по чл. 3, т. 8 във връзка с чл. 5, ал. 1, т. 3 от този закон,</P>
               <P>— участник, който е предложил цена за изпълнение на поръчката по-висока от определената от възложителя прогнозна стойност на поръчката,</P>
               <P>— участник, който след покана от възложителя и в определения в нея срок не удължи срока на валидност на офертата си.</P>
               <P>2. Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП при подаване на оферта участникът декларира липса на основания за отстраняване от процедурата и съответствие с критериите за подбор чрез представяне на ЕЕДОП. Документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, могат да бъдат изисквани допълнително при условията на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП преди сключването на договор за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, представя актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с критериите за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>3. Участниците могат да получат необходимата информация за задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в Република България и относими към услугите, предмет на поръчката, както следва:</P>
               <P>а) относно задълженията, свързани с данъци и осигуровки:</P>
               <P>Национална агенция по приходите:</P>
               <P>Информационен телефон на НАП: +359 70018700;</P>
               <P>Интернет адрес: www.nap.bg;</P>
               <P>б) относно задълженията, свързани със закрила на заетостта и условията на труд:</P>
               <P>Министерство на труда и социалната политика:</P>
               <P>Интернет адрес: http://www.mlsp.government.bg.</P>
               <P>София 1051, ул. „Триадица“ № 2</P>
               <P>Телефон: +359 2 8119443;</P>
               <P>в) относно задълженията, свързани с опазване на околната среда:</P>
               <P>Министерство на околната среда и водите:</P>
               <P>Информационен център на МОСВ; работи за посетители всеки работен ден от 14 до 17 ч.,</P>
               <P>Адрес: 1000 София, бул. „Мария Луиза“ № 22, телефон +359 2 9406000.</P>
               <P>Интернет адрес: http://www.moew.government.bg/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава от всяко заинтересовано лице в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
