<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063699-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063788-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180519</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063699</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063699-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://lublin.eu/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79341000">Advertising services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">1626000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Рекламни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamevirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werbedienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαφήμισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de publicidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklaamiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de publicité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge oglašavanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hirdetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi pubblicitari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklāmas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tar-reklamar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reclamediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi reklamowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de publicidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de publicitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oglaševalske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklam</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Lublin</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Lublin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Króla Władysława Łokietka 1</ADDRESS>
               <TOWN>Lublin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20-109</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paweł Patyra</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 814663016</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@lublin.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 814663001</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>https://lublin.eu/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Promocja miasta poprzez sport poprzez udział drużyny lub zawodników Speed Car Motor Lublin w zawodach żużlowych w sezonie 2018, w tym w rozgrywkach Nice I Ligi Żużlowej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP-P-I.271.22.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79341000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zakres zamówienia obejmuje: 1)umieszczenie nazwy Zamawiającego w oficjalnej nazwie drużyny zgłoszonej do rozgrywek Nice I ligi żużlowej jako jedynej nazwy miejscowości, 2)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 10 cm x 20 cm na przodzie stroju startowego zawodników (kewlar) według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek występowania w strojach we wszystkich meczach fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej, 3)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 5 cm x 10 cm na przodzie koszulek oraz ramionach koszulek sztabu szkoleniowego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Sztab szkoleniowy ma obowiązek występowania w koszulkach we wszystkich meczach fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej, 4)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 5 cm x 10 cm na przodzie oraz ramionach i tyle strojów osób podprowadzających według projektu uzgodnionego z Zamawiającym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1626000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Lublin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Cd. z pkt II.1.4):Podprowadzający mają obowiązek występowania w strojach we wszystkich meczach fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie, 5)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 5 cm x 10 cm na przodzie koszulek osób funkcyjnych (obsługa meczu, w tym kierownik startu) według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Osoby funkcyjne mają obowiązek występowania w strojach we wszystkich meczach fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie, 6)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na flash interview o powierzchni minimum 30 % całości powierzchni przeznaczonej na reklamę według projektu uzgodnionego z Zamawiającym oraz jej ekspozycja podczas konferencji prasowych po wszystkich meczach fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie, 7)umieszczenie podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na bandzie drewnianej od strony toru, naprzeciw trybuny głównej w ilości minimum 10 modułów (1 moduł o wymiarach minimum 3 m x 0,9 m) według projektu uzgodnionego z Zamawiającym, 8)umieszczenie podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na bandach pneumatycznych na obydwu łukach, na każdym 4 moduły (1 moduł - 3 m x 0,9 m), wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,9) umieszczenie podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie 5 sztuk banerów reklamowych z logotypem Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 1 m x 2 m w miejscu rozgrywania meczy w Lublinie (park maszyn) wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,10)umieszczenie podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie 2 sztuk banerów reklamowych z logotypem Lublin Miasto Inspiracji o powierzchni minimum 70 m2 każdy w miejscu rozgrywania meczy w Lublinie (murawa, wewnątrz toru) wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,11)umieszczenie podczas wszystkich meczy rozgrywanych w Lublinie banera reklamowego z logotypem Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 3 m x 3 m (strefa wejścia na stadion) w miejscu rozgrywania meczy w Lublinie wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,12)umieszczenie podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie minimum 12 sztuk obustronnych stojaków reklamowych (tzw. koziołków) na murawie wewnątrz toru, o wymiarach minimum 1 m x 3 m zawierających wyłącznie logotyp Lublin Miasto Inspiracji wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym lub umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na bandach LED umieszczonych na płycie stadionu podczas wszystkich meczy rozgrywanych w Lublinie. Czas ekspozycji logotypu na bandach LED nie mniejszy niż 20 % całego czasu emisji reklam,13)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na jednej ze stron (powierzchnia całej strony) programu zawodów opracowanego na mecze fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywane w Lublinie wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,14)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na wydawanych przez Klub biletach wstępu na mecze fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej na powierzchni minimum 20 % powierzchni przeznaczonej na reklamę wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,15)umieszczenie podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie 2 sztuk Flag typu batfan na osprzęcie do przygotowania toru z logotypem Lublin Miasto Inspiracji, wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym, na osprzęcie do przygotowania toru,16)umieszczenie na stronie Wykonawcy w banerze typu flash logotypu Lublin Miasto Inspiracji o powierzchni minimum 28 000 px wraz z aktywnym linkiem do strony www.lublin.eu,</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DIRECTIVE_2014_24_EU>
                  <AC_PRICE/>
               </DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cd. z pkt II.2.4):</P>
                  <P>17)umieszczenie na koronie stadionu, w trakcie wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie 20 sztuk flag typu batfan o wysokości minimum 3 m. wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym,18)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach minimum 20 cm x 10 cm na tylnej części kombinezonów startowych zawodników drużyny ligowej</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_TECHNICAL/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>Sport to jeden z podstawowych i ważniejszych elementów skutecznej reklamy i promocji skierowanej do szerokiego grona odbiorców nastawionego na rozrywkę, która dostarcza pozytywnych bodźców emocjonalnych. Przedmiotem zamówienia jest promocja Miasta Lublin poprzez sport. Promocja poprzez sport jest wskazywana jako jedna z najskuteczniejszych platform komunikowania się z potencjalnym konsumentem. Promocja miasta stanowi jedno z zadań własnych gminy, o czym stanowi art.7 pkt 18 ustawy z dnia 8.3.1990 r. o samorządzie gminnym (Dz.U.2017.1875–j.t). Zgodnie ze strategią Miasta Lublin promocja poprzez sport jest jednym.</P>
                     <P>Z elementów składowych całości działań składających się na promocję Miasta Lublin.Promocja i marketing poprzez sport ma na celu spełniać oczekiwania Miasta w kwestii kreowania odpowiedniego wizerunku Lublina i jego pozycjonowania wśród innych miast w naszym kraju. Dzięki organizacji wydarzeń sportowych osiągany też jest jeszcze inny ważny z punktu widzenia Miasta cel jakim jest dostęp mieszkańców Miasta do wydarzeń sportowych na wysokim poziomie.Emocje towarzyszące takim widowiskom wzmacniają więzi społeczne, zwiększają poczucie dumy lokalnej. Imprezy sportowe i działania z nimi związane przyczyniają się do promocji miasta Lublin, ale również mogą stanowić bodziec do wzmocnienia rozwoju gospodarczego, jak również mogą być ważnym powodem do odwiedzenia Lublina w celach turystycznych (turystyka związana z udziałem w imprezach sportowych). Żużel jest jedną z najstarszych dyscyplin sportowych w naszym mieście, cieszącą się niesłabnącą popularnością oraz dużą medialnością w Lublinie. Wpływa to na wysokie zainteresowanie tą dyscypliną sportową mieszkańców Miasta, a także naszego regionu.Żużel jest jedną z niewielu dyscyplin, które posiadają olbrzymie możliwości promocyjne a towarzyszące emocje w połączeniu z nośnikami reklamy powodują, że pozostają w pamięci widzów na długo. Skierowanie kampanii promocyjno-reklamowej w stronę popularnej dyscypliny sportowej jaką jest żużel, gwarantuje budowanie pozytywnego wizerunku Miasta Lublin w całym kraju.Średnia frekwencja podczas zawodów i meczy żużlowych z udziałem zawodników I ligi wynosi 4-10 tys widzów.Obrazuje to duże zainteresowanie sportem żużlowym na tym poziomie rozgrywek czy też organizacji zawodów żużlowych.Potencjał lubelskich obiektów sportowych dzięki zawodom żużlowym jest wykorzystywany w sposób znaczący, o czym świadczy ilość rozgrywanych meczy oraz liczba kibiców podczas tych widowisk sportowych.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-08</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Klub Motorowy „Cross” w Lublinie</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Rusałka 6</ADDRESS>
                     <TOWN>Lublin</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>20-103</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <E_MAIL>info@kmcross.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1626000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Cd. z pkt II.2.14): wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek występowania w strojach we wszystkich meczach fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej,19)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji na przedniej osłonie widelca motocykla startowego o wymiarach min.5 cm x 10 cm, wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek eksponowania logotypu podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej,20)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach min. 20 cm x 10 cm na prawej stronie osłony motocykla startowego wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek eksponowania logotypu podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej,21)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach min. 10 cm x 5 cm na lewej stronie osłony motocykla startowego wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek eksponowania logotypu podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej,22)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach min. 7 cm x 3,5 cm na przedniej części i ramionach kurtek zawodników drużyny ligowej wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek używania kurtek podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej,23)umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach min. 10 cm x 5 cm na przedniej części koszulek zawodników drużyny ligowej wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Zawodnicy mają obowiązek używania koszulek podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej, 24) umieszczenie logotypu Lublin Miasto Inspiracji o wymiarach min. 7 cm x 3,5 cm na przedniej części kurtek i ramionach kurtek sztabu szkoleniowego (trener, asystent itp.) drużyny ligowej wykonanego według projektu uzgodnionego z Zamawiającym. Sztab szkoleniowy ma obowiązek używania kurtek podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej,25)umieszczenie w miejscu rozgrywania meczy w Lublinie dwóch balonów reklamowych o wysokości min. 3,5 m każdy wykonanych według projektu uzgodnionego z Zamawiającym oraz ich ekspozycja podczas wszystkich meczy fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanych w Lublinie,26)min.10-krotna emisja podczas każdego meczu fazy zasadniczej Nice I ligi żużlowej rozgrywanego w Lublinie reklamy słowno-muzycznej przekazanej przez Zamawiającego,27)realizacja działań promocyjnych, o których mowa w pkt 1-26, podczas meczy fazy play off Nice I ligi żużlowej lub udziału w meczach barażowych o utrzymanie się w Nice I lidze żużlowej,28)realizacja działań promocyjnych, o których mowa w pkt.7-15 oraz 16 podczas zawodów ogólnopolskich z udziałem zawodników drużyny wykonawcy rozgrywanych w Lublinie, w tym zawodów rozgrywanych w ramach Srebrnego Kasku i Brązowego Kasku. Cd. z pkt IV.1.1):Zawody z udziałem zawodników startujących w rozgrywkach ligowych, jaki i rozgrywki I ligi żużla przyciągają znaczną uwagę mediów (telewizja internetowa, media społecznościowe, telewizja regionalna i ogólnopolska, prasa lokalna i krajowa, rozgłośnie radiowe o zasięgu regionalnym i ogólnopolskim). Dotyczy to przede wszystkim zawodów a także meczy ligowych, organizowanych w Lublinie, ale także tych rozgrywanych przez lubelską drużynę lub z udziałem zawodników tej drużyny w innych miastach Polski. Organizowane w Lublinie zawody z udziałem zawodników z Lublina oraz starty w I lidze żużla lokalnej drużyny dostarczają lubelskim kibicom wielu emocji. Kibice oglądający rozgrywane w Lublinie zawody oraz zmagania I ligi żużla rozgrywane w różnych miastach Polski licznie i chętnie gromadzą się na stadionach żużlowych. Z tych względów zasadna jest promocja miasta poprzez sport poprzez udział drużyny lub zawodników Speed Car Motor Lublin w zawodach żużlowych, w tym rozgrywkach Nice I Ligi Żużlowej w sezonie 2018.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.Odwołanie.</P>
               <P>1.1.Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>1.2.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>1.3.Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>1.4.Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>1.5.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>1.6.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 4 i 5 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Cd. wyjaśnienia z pkt VI.3): Zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (j.t. Dz.U.2017.1579 ze zm.) należy przyjąć, że Klub Motorowy Cross w Lublinie jest jedynym wykonawcą, który jest w stanie zagwarantować świadczenie usługi jaką jest promocja miasta poprzez sport poprzez udział drużyny lub zawodników Speed Car Motor Lublin zawodach żużlowych w sezonie 2018, w tym w rozgrywkach Nice I Ligi Żużlowej. Klub Motorowy Cross jest właścicielem drużyny żużlowej biorącej udział w rozgrywkach I ligi, w związku z tym posiada wyłączność na dysponowanie powierzchnią reklamową znajdującą się na strojach zawodników drużyny i sztabu szkoleniowego. Zawarte z zawodnikami i kadrą szkoleniową umowy obligują ich do udostępnienia na zasadzie wyłączności praw do wizerunku. Zakazują również zawodnikom i sztabowi szkoleniowemu umieszczania na strojach innych reklam, niż ustalone przez właściciela drużyny. Zawarte z zawodnikami umowy obligują ich do udziału w zawodach wskazanych przez właściciela drużyny. Na podstawie zawartych umów Klub Motorowy Cross jest jedynym dysponentem powierzchni stadionu przeznaczonej na reklamę podczas organizowanych zawodów i meczów żużlowych. Stadion piłkarsko-żużlowy przy Al. Zygmuntowskich w Lublinie stanowi własność MOSiR „Bystrzyca” sp. z o. o. na podstawie uprawnień wynikających z przysługującego prawa własności MOSiR „Bystrzyca” sp. z o. o. zawarła ze Klubem Motorowym Cross w Lublinie w dniu 29.1.2018 r. umowę nr 3/OIII/2018 dotyczącą najmu stadionu m. in. na czas rozgrywania zawodów, w tym w I lidze żużla w sezonie 2018. Zgodnie z postanowieniami tej umowy Klub Motorowy Cross podczas organizowanych w udostępnionych obiektach zawodów, imprez i meczy ligowych ma wyłączne prawo umieszczania reklam na terenie obiektu. Zawarte umowy umożliwią Klubowi Motorowemu Cross realizację świadczeń promocyjnych, w tym ekspozycję podczas zawodów banerów reklamowych czy też umieszczania innych nośników reklamowych. Ponadto Klub Motorowy Cross jest jedynym organizatorem pomeczowych konferencji prasowych oraz dysponentem strony internetowej drużyny. Klub jest także wyłącznym dysponentem nazwy drużyny występującej w rozgrywkach I ligi żużla, co umożliwia dodanie do oficjalnej nazwy drużyny nazwy Lublin, jako jedynej nazwy miejscowości.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
