<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063783-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063170-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063783</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063783-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.pgk.lub.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.pgk.lub.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34144000">Special-purpose motor vehicles</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автомобилни превозни средства със специална употреба</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová vozidla pro zvláštní účely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorkøretøjer til specielle formål</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraftfahrzeuge für besondere Zwecke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκίνητα οχήματα ειδικής χρήσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Special-purpose motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos de motor para usos especiales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eriotstarbelised mootorsõidukid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erikoismoottoriajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Véhicules automobiles à usage spécifique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Special-purpose motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila za posebne namjene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különleges célú gépjárművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoveicoli per usi speciali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialios paskirties motorinės transporto priemonės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Īpaša lietojuma mehāniskie transportlīdzekļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi bil-magna għal skopijiet speċjali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorvoertuigen voor speciale doeleinden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy silnikowe specjalnego zastosowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos a motor para usos especiais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autovehicule cu utilizare specială</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorové vozidlá na špeciálne účely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila za posebne namene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubartów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorfordon för särskilda syften</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Parkowa 6</ADDRESS>
               <TOWN>Lubartów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Wojciech Grodzicki</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 818552096</PHONE>
               <E_MAIL>pgk@pgk.lub.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 818552096-48</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pgk.lub.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.pgk.lub.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup samochodu specjalnego do ciśnieniowego mycia kanałów i odsysania zanieczyszczeń</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DRI-210-5/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34144000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest: Zakup samochodu specjalnego do ciśnieniowego mycia kanałów i odsysania zanieczyszczeń.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Lubartów.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa fabrycznie nowego wyprodukowanego w 2018 r. samochodu specjalnego do ciśnieniowego mycia kanałów i odsysania zanieczyszczeń. Kompletny pojazd winien być fabrycznie nowy. Pojazd typu recycler (ssąco-płuczący) wraz zabudową przeznaczony do hydrodynamicznego czyszczenia i udrażniania kanalizacji w zakresie średnic (od DN 160 mm do DN 600 mm) poprzez typowe urządzenia rewizyjne takie jak:</P>
                  <P>1) studnie kanalizacyjne,</P>
                  <P>2) studnie rewizyjne na przyłączach kanalizacyjnych;</P>
                  <P>3) usuwania zatorów;</P>
                  <P>4) pompowania ścieków (cieczy, szlamu) ze studni rewizyjnych, komór technicznych na sieci kanalizacyjnej, zalanych pomieszczeń piwnicznych</P>
                  <P>5) czyszczenia wpustów ulicznych wód opadowych itp.</P>
                  <P>Samochód winien być wyposażony w system odzysku wody i sterowanie zabudową zautomatyzowaną za pomocą urządzenia sterującego w technologii CAN BUS. Magistrala CAN BUS ma umożliwiać zdalne i zautomatyzowane uruchamianie funkcji roboczych zabudowy oraz ich nadzór.</P>
                  <P>Pojazd winien spełniać wszystkie wymagania określone w ustawie z dnia 20 .6. 1997 r. Prawo o ruchu drogowym (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r. poz. 1260 z późn. zm.) oraz w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 27.10.2016 r., w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia (Dz.U. z 2016 r. poz.2022 z późn.zm.).</P>
                  <P>2. Przeprowadzenie przez Wykonawcę skutecznego zapoznania się z pojazdem i osprzętem pracowników Zamawiającego.</P>
                  <P>3. Zapewnienie przez Wykonawcę obsługi gwarancyjnej i serwisowej (w okresie gwarancji) na terenie Polski</P>
                  <P>4. Wspólny słownik zamówień (CPV):</P>
                  <P>34144000-8 Pojazdy silnikowe specjalnego zastosowania</P>
                  <P>5. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera - załącznik nr 6 do SIWZ. Dokumentacja przetargowa dostępna bezpłatnie pod adresem: http://www.pgk.lub.pl/zakup-samochodu-specjalnego-cisnieniowego-mycia-kanalow-odsysania-zanieczyszczen/</P>
                  <P>warunki udziału w postępowaniu:</P>
                  <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
                  <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
                  <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu - zostały one określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu.</P>
                  <P>2. Opis warunków udziału w postępowaniu, w zakresie:</P>
                  <P>1) Zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga, aby wykonawcy wykazali, że wykonali nie wcześniej niż w okresie ostatnich trzech (3) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 2 (dwóch) dostaw samochodów specjalnych do ciśnieniowego czyszczenia kanalizacji każdy o wartości co najmniej 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion PLN), z podaniem ich wartości, daty i miejsca wykonania oraz z załączeniem dowodów określających, że dostawy zostały wykonane w sposób należyty i terminowy.</P>
                  <P>2) Warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej i zawodowej dotyczący wykonanych dostaw musi być spełniony:</P>
                  <P>a) przez Wykonawcę samodzielnie lub,</P>
                  <P>b) przez minimum jeden podmiot (podwykonawcę) udostępniający doświadczenie samodzielnie;</P>
                  <P>c) w przypadku podmiotów występujących wspólnie –przez Wykonawców występujących łącznie..</P>
                  <P>3) W zakresie zdolności finansowej Wykonawca winien posiadać ubezpieczenie z tytułu prowadzenia działalności gospodarczej w przedmiocie zamówienia na kwotę 1000 000,00 m PLN (słownie: jeden milion PLN)</P>
                  <P>4) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączącego go z nim stosunków prawnych.</P>
                  <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">9</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.03.00-00-0015/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>CD. WARUNKÓW UDZIAŁU W POSTĘPOWANIU:</P>
                  <P>Z zobowiązania potwierdzającego udostępnienie zasobów przez inne podmioty musi bezspornie i jednoznacznie wynikać w szczególności:</P>
                  <P>Zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
                  <P>Sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
                  <P>Zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie dokonuje uszczegółowienia tego warunku.</P>
               <P>C.D. WARUNKI UDZIAŁU W POSTĘPOWANIU:</P>
               <P>Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykonanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) i ust. 5 pkt 1)-8) ustawy pzp.</P>
               <P>Podmiot udostępniający wykonawcy zasób musi być podwykonawcą co do części robót, na które przekazał swój zasób wiedzy i doświadczenia.</P>
               <P>5) Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia i w takim przypadku ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>6) Opis sposobu dokonywania oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>a) Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu odbywa się dwuetapowo:</P>
               <P>Etap I – Ocena wstępna, której poddawani są wszyscy Wykonawcy odbędzie się na podstawie informacji zawartych w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia zwanego dalej JEDZ - Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>Etap II – Ostateczne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie dokonane na podstawie dokumentów to potwierdzających. Ocenie na tym etapie podlegać będzie wyłącznie Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą spośród tych, które nie zostaną odrzucone przed analizą JEDZ – procedura odwrócona.</P>
               <P>b) Jeżeli Wykonawca nie złożył Oświadczenia, lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania lub złożone Oświadczenie lub inne dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez Zamawiającego wątpliwości, Zamawiający wzywa do ich złożenia, uzupełnienia, poprawienia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P>
               <P>PODSTAWY WYKLUCZENIA:</P>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zam. wyklucza się w sytuacjach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) Pzp.</P>
               <P>2. Z postępowania o udzielenie zam. zamawiający wykluczy wykonawcę w sytuacjach, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1)-8) Pzp.</P>
               <P>3. Wykluczenie wykonawcy następuje:</P>
               <P>1) w przyp., o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c i pkt 14 Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c, jeżeli nie upłynęło 5 lat od dnia uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia;</P>
               <P>2) w przyp., o których mowa: w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d i pkt 14 Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach, została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d, w ust. 1 pkt 15 i w ust. 5 pkt 5-7 – jeżeli nie upłynęły 3 lata od dnia odpowiedniego uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia lub od dnia w którym decyzja potwierdzająca zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia stała się ostateczna;</P>
               <P>3) w przyp., o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 18 i 20 lub ust. 5 pkt 2 i 4, jeżeli nie upłynęły 3 lata od dnia zaistnienia zdarzenia będącego podstawą wykluczenia;</P>
               <P>4) w przypadku, o którym mowa w art. 24. ust. 1 pkt 21, jeżeli nie upłynął okres, na jaki został prawomocnie orzeczony zakaz ubiegania się o zamówienie publiczne;</P>
               <P>5) w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 22, jeżeli nie upłynął okres obowiązywania zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne.</P>
               <P>4. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie ust. 1 pkt 2 i 3; pkt 5-9 oraz ust. 2 pkt 1, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym,</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>3) W zakresie zdolności finansowej Wykonawca winien posiadać ubezpieczenie z tytułu prowadzenia działalności gospodarczej w przedmiocie zamówienia na kwotę 1000 000,00 m PLN (słownie: jeden milion PLN).</P>
               <P>C.D. PODSTAWY WYKLUCZENIA:</P>
               <P>Zadośćuczynienie pieniężne za doznana krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego przedmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>5. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie ust. 4.</P>
               <P>6. Ofertę wykonawcy wykluczonego uznaje się za odrzuconą.</P>
               <P>7. Zamawiający może wykluczyć wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia</P>
               <P>OŚWIADCZENIA I DOKUMENTY JAKIE MAJĄ DOSTARCZYĆ WYKONAWCY:</P>
               <P>1. Wykaz oświadczeń w celu wstępnego potwierdzenia, że wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu z postępowania.</P>
               <P>Wykonawcy winni przedłożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>1) oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu z postępowania i spełnianiu warunków udziału w postępowaniu (zwane dalej JEDZ) stanowiące wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu; niepodleganiu wykluczeniu oraz spełnianiu warunków udziału - załącznik nr 2 do SIWZ</P>
               <P>— wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji: składa także odrębne JEDZ dla każdego z tych podmiotów,</P>
               <P>— w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie,</P>
               <P>— jeżeli wykonawca zamierza część zamówienia zlecić podwykonawcom na zdolnościach, których polega, na potrzeby realizacji tej części, to należy wypełnić odrębne JEDZ dla tych podwykonawców,</P>
               <P>— dokumenty wyżej wymienione muszą potwierdzać spełnienie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia lub kryteria selekcji w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienie warunków udziału w postępowaniu,</P>
               <P>— w JEDZ należy wypełnić jedynie te działy i sekcje, które dotyczą warunków udziału i potwierdzających brak podstaw do wykluczenia na podstawie treści ogłoszenia o zamówieniu i niniejszej specyfikacji. Wypełnienie pozostałych, nie wymaganych działów i sekcji nie będzie miało wpływu na ocenę oferty,</P>
               <P>— Ponadto Zamawiający informuje, iż na stronie Urzędu Zamówień Publicznych dostępna jest Instrukcja Wypełniania Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, z którą zaleca się zapoznać pod adresem https://www.uzp.gov.pl/__data/assets/pdf_file/0018/31392/Informator_nr_1_2016.pdf.</P>
               <P>2) W terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej zamawiającego informacji z otwarcia ofert, o której mowa w art. 86 ust. 5 Pzp Wykonawca zobowiązany jest przekazać Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp – załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>2. Wykaz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca składa w postępowaniu na wezwanie zamawiającego z art. 26 ust. 1 na podstawie okoliczności o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 ustawy.</P>
               <P>Niżej wymienionych dokumentów nie należy dołączyć do oferty. Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą zostanie powiadomiony odrębnym pismem o terminie i miejscu ich dostarczenia:</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>Zamawiający wymaga, aby wykonawcy wykazali, że wykonali nie wcześniej niż w okresie ostatnich trzech (3) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 2 (dwóch) dostaw samochodów specjalnych do ciśnieniowego czyszczenia kanalizacji każdy o wartości co najmniej 1 000 000,00 zł (słownie: jeden milion złotych), z podaniem ich wartości, daty i miejsca wykonania oraz z załączeniem dowodów określających, że dostawy zostały wykonane w sposób należyty i terminowy.</P>
               <P>2) Warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej i zawodowej dotyczący wykonanych dostaw musi być spełniony:</P>
               <P>a) przez Wykonawcę samodzielnie lub,</P>
               <P>b) przez minimum jeden podmiot (podwykonawcę) udostępniający doświadczenie samodzielnie;</P>
               <P>c) w przypadku podmiotów występujących wspólnie –przez Wykonawców występujących łącznie.</P>
               <P>C.D. OŚWIADCZENIA I DOKUMENTY JAKIE MAJĄ DOSTARCZYĆ WYKONAWCY:</P>
               <P>1) wykaz dostaw wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów na rzecz których te roboty zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających że dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnych charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty - potwierdzające spełnienie warunku opisanego w dziale VI ust. 2 pkt 1 (wzór wykazu załącznik nr 5 do SIWZ).</P>
               <P>2) dokumenty potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego,</P>
               <P>3. Wykaz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca składa w postępowaniu na wezwanie zamawiającego z art. 26 ust.1 na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 3 ustawy.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1) informacji z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wyk. zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 30000 PLN (słownie: trzydzieści tysięcy PLN 00/100).</P>
               <P>Wadium musi obejmować okres związania ofertą, tj. 60 dni od upływu terminu składania ofert.</P>
               <P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert tj. do dnia 19.3.2018 r. do godz.11:30.</P>
               <P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zam. będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy bank prowadzący rachunek Zam. potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert, o którym mowa w rozdziale XIV SIWZ.</P>
               <P>Wadium może być wniesione w następujących formach:</P>
               <P>a) pieniądzu</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym</P>
               <P>c) gwaran. bank.</P>
               <P>d) gwaran ubezp</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art 6b ust 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 .11. 2000 r. (t.j.Dz.U.z 2016poz359)</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie biegać się o udzielenie zamówienia i w takim przypadku ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>C.D. OŚWIADCZENIA I DOKUMENTY JAKIE MAJĄ DOSTARCZYĆ WYKONAWCY:</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone we wzorze umowy stanowiącym zał nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>C.D. OŚWIADCZENIA I DOKUMENTY JAKIE MAJĄ DOSTARCZYĆ WYKONAWCY:</P>
               <P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7) oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy;</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-18</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o., ul. Parkowa 6 210-100 Lubartów.</P>
                  <P>Pokój nr 8A.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne, Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
                  <P>Podczas otwarcia ofert podane zostaną nazwy (firmy) oraz adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>C.D. Oświadczenia i dokumenty jakie mają dostarczyć wykonawcy:</P>
               <P>8) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy</P>
               <P>9) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 .1. 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716)</P>
               <P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa powyżej:</P>
               <P>1) składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy;</P>
               <P>2) składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>Dokumenty, o których mowa w ust. 1 pkt 1 i pkt 2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w ust. 1.</P>
               <P>Pkt 2 lit. a), powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 2 stosuje się.</P>
               <P>W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów o których mowa powyżej zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sadowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>4. Dokumenty należy przedstawić w formie oryginału lub kopii poświadczonych za zgodność z oryginałem.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczona liczbę znaków w sekcjach, pełna treść zamieszczona jest w SIWZ pod adresem http://www.pgk.lub.pl/zakup-samochodu-specjalnego-cisnieniowego-mycia-kanalow-odsysania-zanieczyszczen/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
