<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063837-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-062473-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063837</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063837-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bkv.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bkv.hu/beszerzesek</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50116000">Maintenance and repair services related to specific parts of vehicles</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU11">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Други услуги по техническо обслужване и ремонт на автомобилите, без каросерията и купето</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba jednotlivých částí vozidel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse og reparation af specielle dele til køretøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wartungs- und Reparaturdienste für Spezialteile von Fahrzeugen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συντήρησης και επισκευής για ειδικά μέρη οχημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maintenance and repair services related to specific parts of vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento y reparación relacionados con partes específicas de vehículos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite eriosade hooldus- ja remonditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiettyihin ajoneuvojen osiin liittyvät huolto- ja korjauspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de pièces spéciales de véhicules</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maintenance and repair services related to specific parts of vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja koje se odnose na određene dijelove vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek speciális részeivel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione e riparazione di parti specifiche di veicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priežiūros ir remonto paslaugos, susijusios su specifinėmis transporto priemonių dalimis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atsevišķu transportlīdzekļu detaļu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni relatati ma’ partijiet speċifiċi ta’ vetturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhoud en reparatie van speciale onderdelen van auto's</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji poszczególnych części pojazdów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção e reparação relacionados com peças específicas para veículos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a pieselor speciale pentru vehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprava a údržba konkrétnych častí vozidiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja in popravila, povezane s specialnimi deli vozil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underhåll och reparation av specialdelar till fordon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Budapesti Közlekedési Zártkörűen Működő Részvénytársaság</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Budapesti Közlekedési Zártkörűen Működő Részvénytársaság</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK01331</NATIONALID>
               <ADDRESS>Akácfa utca 15.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1072</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Schifner Marianna főosztályvezető</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14616578</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@bkv.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 13226438</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bkv.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.bkv.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bkv.hu/beszerzesek</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>RÁBA gyártmányú autóbusz motorok felújítása, illetve szükség szerinti javítása</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BKV Zrt. T-330/15</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50116000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vállalkozási keretszerződés keretében RÁBA gyártmányú autóbusz dízelmotorok felújítása, illetve szükség szerinti javítása, az alábbi típusok tekintetében és mennyiségben:</P>
               <P>Motor típusok: D10 UTS 150, D10 UTS 155, D10 UTSLL 160 E2 és a D10 UTSLL 190. E-2.</P>
               <P>— felújítási alapszolgáltatás 80 db/48 hónapos,</P>
               <P>— kiegészítő szolgáltatás 64 db/48 hónapos.</P>
               <P>Szerződéses időtartamra, a jelen felhívás VI.3) pont 10. és 15. pontjában foglaltak figyelembevételével.</P>
               <P>A mennyiségek a korábbi üzemeltetési tapasztalatok felhasználásával kerültek meghatározásra, ún. tapasztalati mennyiségek. A tapasztalati mennyiségek az ajánlatok megalapozott elbírálása érdekében, az ajánlati összár meghatározásához kerültek megadásra, a szerződés keretében beszerzett mennyiségek ezen tapasztalati adatoktól eltérhetnek. Ajánlattevőnek az előzőek ismeretében kell benyújtania ajánlatát. A megkötésre kerülő szerződés mellékletében csak az egységárak kerülnek feltüntetésre.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50116000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A BKV Zrt. Divíziói:</P>
                  <P>Trolibusz - 1101 Bp. Pongrác u. 6.</P>
                  <P>Kelenföldi - 1113 Bp. Hamzsabégi út 55.</P>
                  <P>Óbuda - 1037 Bp. Pomázi út 15.</P>
                  <P>Cinkota - 1165 Bp. Bökényföldi út 122.</P>
                  <P>Dél-pesti - 1194 Bp. Méta u. 39.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>RÁBA gyártmányú autóbusz dízelmotorok felújítása, szükség szerinti javítása.</P>
                  <P>A részletes műszaki, szakmai követelményeket a műszaki leírás tartalmazza.</P>
                  <P>Ajánlatkérő fenntartja magának a jogot, hogy egyedi hibafelvétel alapján legfeljebb a felújítási egységár összegének 80 %-ig terjedő mértékig egyedi árajánlat alapján (a felújítás műszaki tartalmától kisebb mértékű) javítást is megrendelhessen. Erre vonatkozóan az ajánlattétel során ajánlati árat nem kérünk. Ilyen esetben közös hibafelvétel alapján nyertes Ajánlattevő árajánlatot készít majd, melynek Ajánlatkérő általi visszaigazolása után kezdheti meg a munkát.</P>
                  <P>Ajánlattevőnek szakmai ajánlatának részeként csatolnia kell:</P>
                  <P>— A felújítandó/javítandó motoron a dízel befecskendező szivattyú, a turbófeltöltő, a szervószivattyú, valamint a légsűrítő és befecskendező fúvókák javítása/felújítása esetén a pótalkatrészek minősítő vizsgálatra kötelezettek. Ezek javításához, felújításához Ajánlattevőnek vagy alvállalkozójának rendelkeznie kell „H” minősítő jel használatára vonatkozó engedéllyel, melyet az Ajánlattevőnek ajánlatához be kell nyújtania.</P>
                  <P>Amennyiben Ajánlattevő nem rendelkezik a hivatkozott engedéllyel, úgy az ajánlata mellékleteként benyújtott cégszerű nyilatkozata alapján a felújítás alkalmával a javítás vagy felújítás helyett minden esetben új, gyári alkatrész, részegység cseréjét kell biztosítania, és erről az ajánlatában nyilatkoznia kell. Elfogadható harmadik fél által felújított részegység beépítése is, amennyiben a felújító rendelkezik „H” minősítő jel használatára vonatkozó engedéllyel, melyet az ajánlat benyújtásakor csatolni kell.</P>
                  <P>— Az ajánlattevőnek ajánlatához csatolni kell a jótállási időszakra vonatkozó, az Ajánlatkérő által kötelezően elvégzendő szervizműveletek és azok ciklusainak leírását a műszaki leírásban közzétett autóbusz járműfenntartási ciklusrendhez igazítva, +/- 10 %-os tűrésmező figyelembevételével,</P>
                  <P>— Ajánlattevőnek ajánlatában nyilatkoznia kell, hogy,</P>
                  <P>— a teljesítési, jótállási feltételek elfogadja,</P>
                  <P>— a vállalt felújítási, javítási határidőt ajánlatban megadja,</P>
                  <P>— a járművek közbeszerzési dokumentumokban közzétett fenntartási ciklusrendjét +/-10 %-os tűréshatárral elfogadja,</P>
                  <P>— rendelkezik vagy nyertessége esetén rendelkezni fog legalább 3 db autóbusz motor egyidejű felújítására/javítására elegendő kapacitással,</P>
                  <P>— a felújítandó, javítandó fődarab ajánlatkérő telephelyéről el-, és visszaszállítását térítésmentesen biztosítja,</P>
                  <P>— rendelkezik vagy nyertessége esetén rendelkezni fog az autóbuszmotorok felújításához, javításához szükséges eszközökkel, gépekkel, felújítási és javítási technológiával,</P>
                  <P>— rendelkezik olyan javítási és felújítási technológiai utasítással, amely alapján a beszerzés tárgyát képező Rába típusú autóbuszmotorok szakszerű felújítása, javítása elvégezhető,</P>
                  <P>— a következménykár viselését elfogadja,</P>
                  <P>— tudomásul veszi, hogy Ajánlatkérő a megrendeléseket kizárólag e-mailen küldi, melynek érdekében:</P>
                  <P>— nyertessége esetén biztosítja, hogy a megrendeléseket egyetlen e-mail címen fogadja,</P>
                  <P>— amennyiben Ajánlatkérő - legalább az elektronikus levelezési rendszer által küldött kézbesítési visszaigazolással - a megrendelés megadott e-mail-címre történő elektronikus megküldését igazolni tudja, a megrendelés kézbesítettnek tekintendő,</P>
                  <P>— hogy rendelkezik vagy nyertessége esetén rendelkezni fog a közbeszerzés tárgya szerinti (gépjárműjavítás, karbantartás vagy e tevékenységnek megfeleltethető) legalább 1,5 millió Ft összegű káronkénti korlátozású, továbbá legalább 10 millió Ft összértékű kárfizetési korlátozású érvényes felelősségbiztosítással az útmutatóban meghatározottak szerint.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Vállalt jótállási idő (legalább 12 hónap, legfeljebb 24 hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Felek a 48. hónap lejártát követően a szerződés hatályát – változatlan feltételek mellett – közös megegyezéssel meghosszabbíthatják a szerződésben meghatározott keretösszeg eléréséig.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Az 1. részszempont (jótállás) esetén az értékelés módszere: pontozás.</P>
                  <P>24 hónapon túli megajánlás esetén maximum 10 pontot kap ajánlattevő. 12 hónapnál kevesebb megajánlás esetén az ajánlata érvénytelen.</P>
                  <P>A 2. részszempont (ár) esetén az értékelés módszere: fordított arányosítás.</P>
                  <P>A módszer(ek) részletes ismertetése a további közbeszerzési dokumentumokban történik.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A feltételek felsorolása és rövid ismertetése:</P>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő (közös ajánlattevő), alvállalkozó és az alkalmasság igazolásában nem vehet részt olyan gazdasági szereplő, aki esetében a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésében meghatározott kizáró okok fennállnak, figyelemmel a Kbt. 62.§ (3) és (5) bekezdéseire és a Kbt. 63.§ (3) bekezdésére is.</P>
               <P>A Kbt. 74. § (1) bekezdésének értelmében az ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, alvállalkozót vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, aki.</P>
               <P>a) a Kbt. szerint és fent meghatározott kizáró okok hatálya alá tartozik;</P>
               <P>b) részéről a Kbt. 62. §-ban foglalt kizáró ok az eljárás során következett be.</P>
               <P>Megkövetelt igazolási mód:</P>
               <P>Előzetes igazolási mód (az ajánlatban):</P>
               <P>— Ajánlattevőnek (közös ajánlattevőnek) a 321/2015. (X.30) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése értelmében az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdéseiben meghatározott kizáró okok hatálya alá,</P>
               <P>— Az ajánlattevő vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 4. § (1) bekezdése szerint igazolja előzetesen a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdéseiben említett kizáró okok hiányát (figyelemmel a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 4. § (3)-(4), valamint a 6. § (1)-(2) bekezdéseire is.),</P>
               <P>— A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 15. § (2) bekezdése értelmében azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában az ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell benyújtania. A nyilatkozatot akkor is be kell nyújtani, ha az ajánlatkérő az eljárásban nem írta elő a már ismert alvállalkozók megnevezését,</P>
               <P>— Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be.</P>
               <P>Igazolási mód az ajánlatok elbírálásához (ajánlatkérő külön felhívására):</P>
               <P>— Az ajánlatkérő a Kbt. 81. § (5) bekezdése értelmében a bírálatot az ajánlatok értékelését követően, csak a legkedvezőbb ajánlatot tett ajánlattevő és az azt követő két legkedvezőbb ajánlattevő tekintetében végzi el. Az eljárást lezáró döntés meghozatalát megelőzően megfelelő határidő tűzésével ezen ajánlattevő(ke)t hívja fel azon dokumentumok benyújtására, amelyek igazolják, hogy az ajánlattevő nem tartozik az előírt kizáró okok hatálya alá,</P>
               <P>— A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 8. és 10. §-a szerint kell az ajánlattevőnek igazolnia, illetve az ajánlatkérőnek ellenőriznie, hogy az ajánlattevő nem tartozik a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésének hatálya alá (figyelemmel a Kormány 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 14. és 16. §-aira is.),</P>
               <P>— A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 15. § (1) bekezdése értelmében az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdéseiben foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében.</P>
               <P>Ajánlatkérő alvállalkozó, illetve alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a Kbt. 64. §-ban meghatározottak szerint élhet az öntisztázás jogával.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Előzetes igazolási mód (az ajánlatban):</P>
               <P>— Az ajánlattevőnek a Kormány 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 1. § (1) bekezdése értelmében az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek,</P>
               <P>— Ha az ajánlattevő az előírt alkalmassági követelménynek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike által kitöltött és aláírt külön formanyomtatványokat is benyújtja. Ilyen esetben a kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról nyilatkoznak, amelyeket az ajánlattevő vagy részvételre jelentkező igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához,</P>
               <P>— Közös ajánlattétel vagy részvételi jelentkezés esetén a közös ajánlattevők vagy részvételre jelentkezők mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be.</P>
               <P>Igazolási mód az ajánlatok elbírálásához (ajánlatkérő külön felhívására):</P>
               <P>P1: Ajánlattevőnek a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján csatolnia kell az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított, előző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti év teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről szóló nyilatkozatát attól függően, hogy ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19.§ (3) bekezdésében foglaltak fennállása esetén, az ott leírtak szerint kell eljárni.</P>
               <P>Amennyiben az ajánlattevő mérlegfordulónappal lezárt üzleti évvel azért nem rendelkezik, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, árbevételi nyilatkozatát az eljárást megindító felhívás megküldését megelőző működésének ideje alatt elért árbevételéről kell benyújtania.</P>
               <P>— A Kbt. 65. § (7) bekezdése alapján az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket, amely(ek)nek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik,</P>
               <P>— A Kbt. 65. § (8) bekezdése alapján az a szervezet, amelynek adatait az ajánlattevő a gazdasági és pénzügyi alkalmasság igazolásához felhasználja, a Ptk. 6:419. §-ában foglaltak szerint kezesként felel az ajánlatkérőt az ajánlattevő teljesítésének elmaradásával vagy hibás teljesítésével összefüggésben ért kár megtérítéséért.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P1: A szerződés teljesítésére alkalmasnak minősül az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha a felhívás feladásának napját megelőző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a teljes – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele elérte a 19 millió forintot.</P>
               <P>A szerződés teljesítésére alkalmasnak minősül az Ajánlattevő (közös ajánlattevő), amennyiben mérlegfordulónappal lezárt üzleti évvel azért nem rendelkezik, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, de működésének ideje alatt, az eljárást megindító felhívás megküldését megelőzően a teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele eléri a fentiekben meghatározott mértéket. Ebben az esetben árbevételi nyilatkozatát az eljárást megindító felhívás megküldését megelőző működésének ideje alatt elért árbevételéről kell benyújtania.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján a fenti követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Előzetes igazolási mód (az ajánlatban):</P>
               <P>— Az ajánlattevőnek a 321/2015.(X.30.) Korm.rend.1.§(1) bek. szerint egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával az alkalmassági feltételek megítéléséhez szükséges információk megadásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlattevőnek csak arról kell nyilatkozni, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek, az alkalmassági követelményeket nem kell külön, részletesen feltüntetni,</P>
               <P>— Ha az ajánlattevő az előírt alkalmassági követelménynek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike által kitöltött és aláírt külön formanyomtatványokat is benyújtja. Ilyen esetben a kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról nyilatkoznak, amelyeket az ajánlattevő vagy részvételre jelentkező igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Csatolni kell a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szerződéses vagy előszerződésben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó okiratot, amely alátámasztja, hogy a szerződés teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt,</P>
               <P>— Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be.</P>
               <P>Igazolási mód az ajánlatok elbírálásához (ajánlatkérő külön felhívása esetén):</P>
               <P>Az ajánlattevőnek (közös ajánlattevőnek):</P>
               <P>M1: Ismertetnie kell a felhívás feladását megelőző 72 hónap során végzett legjelentősebb szolgáltatásait a 321/2015.(X.30.) Korm. rend. 22.§(1) és (2) bek. szerint igazolva. A referenciának legalább a következő adatokat kell tartalmaznia: a szolgáltatás tárgya és mennyisége (oly módon meghatározva, hogy abból az alkalmassági minimumkövetelménynek való megfelelés megállapítható legyen), a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja), továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Tartalmaznia kell továbbá a szerződést kötő másik fél megnevezését és a teljesítéssel kapcsolatban felvilágosítást adó személy nevét és elérhetőségét. A szolgáltatás tárgyából egyértelműen ki kell derülnie, hogy a referencia a(z) N2 és/vagy N3 és/vagy M3 kategóriájú haszongépjármű motor szervizelésére és/vagy javítására és/vagy felújítására vonatkozik. A referenciának olyan részletezettségűnek kell lennie, melyből az alkalmasságnak való megfelelés megállapítható. Ajánlatkérő a felhívás feladását megelőző 72 hónap alatt befejezett, de legfeljebb kilenc éven belül megkezdett teljesítéseket veszi figyelembe.</P>
               <P>M2: Ajánlattevőnek ajánlatában csatolnia kell a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés c) pontja szerint a nála működő, jármű- vagy járműalkatrész javítási/felújítási tevékenységre vonatkozó, ISO 9001 vagy azzal egyenértékű szabvány szerinti minőségbiztosítási rendszer alkalmazását bizonyító, vagy bármely nemzeti rendszerben akkreditált tanúsító szervezettől származó érvényes tanúsítvány másolatát. Ennek hiányában ajánlatkérő elfogadja bármely nemzeti rendszerben akkreditált tanúsító szervezettől származó tanúsítvány, vagy az ajánlattételi határidő lejártától visszafele számított egy évnél nem régebbi, akkreditált vizsgáló intézménytől származó ellenőrzési jelentés másolati példányának benyújtását is, vagy a minőségbiztosítási rendszer kiépítésére tett intézkedések igazolását. A csatolt dokumentumokból azok érvényességi idejének is ki kell derülnie.</P>
               <P>M3: Ajánlattevőnek ajánlatában csatolnia kell a 321/2015. (X.30.) Korm.r. 21.§(3) bek. i) pontja szerint, az ajánlati felhívás tárgyaként megjelölt a felújított, javított motorok próbapadi vizsgálatához rendelkezésére álló motorfékpad(ok) kalibrálására vonatkozó jegyzőkönyv másolati példányát. A kalibrálási jegyzőkönyv kiállítási dátuma nem lehet régebbi, mint az ajánlatok benyújtási határidejét megelőző 12 hónap.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1: A szerződés teljesítésére alkalmasnak minősül az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha rendelkezik az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított 72 hónap során teljesített összesen legalább 10 db N2 és/vagy N3 és/vagy M3 kategóriájú haszongépjármű motor szervizelésére és/vagy felújítására és/vagy javítására vonatkozó referenciával.</P>
               <P>M2: A szerződés teljesítésére alkalmasnak minősül az ajánlattevő, ha ajánlattevő és/vagy az általa igénybe venni kívánt alvállalkozója ISO 9001 vagy azzal egyenértékű szabvány szerinti minőségirányítási rendszert alkalmaz vagy rendelkezik ezzel egyenértékű, bármely nemzeti rendszerben akkreditált szervezettől származó tanúsítvánnyal vagy a minőségbiztosítási rendszer kiépítésére tett intézkedéseket igazoló iratokkal.</P>
               <P>M3: A szerződés teljesítésére alkalmasnak minősül az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha rendelkezik a felújított, javított motorok próbapadi vizsgálatához rendelkezésére álló motorfékpad(ok) kalibrálására vonatkozó jegyzőkönyv másolati példányával. A kalibrálási jegyzőkönyv kiállítási dátuma nem lehet régebbi, mint az ajánlatok benyújtási határidejét megelőző 12 hónap.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján a fenti követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Ajánlatkérő késedelmes vagy hibás teljesítés valamint a teljesítés meghiúsulása esetén kötbért érvényesít, melynek mértékét az ajánlati dokumentáció részét képező szerződéstervezet tartalmazza.</P>
               <P>Ajánlatkérő késedelmes vagy hibás teljesítés valamint a teljesítés meghiúsulása esetén kötbért érvényesít. Késedelmi kötbér: minden késedelmesen eltelt nap után a késedelemmel érintett szolgáltatás díjának 2 %-a, de legfeljebb 30 %.</P>
               <P>Hibás teljesítési kötbér mértéke: a hibás teljesítéssel érintett szolgáltatás díjának 30 %-a.</P>
               <P>Meghiúsulási kötbér mértéke: a meghiúsulással érintett szolgáltatás díjának 30 %-a.</P>
               <P>A további részleteket a szerződéstervezet tartalmazza.</P>
               <P>Nyertes ajánlattevőnek a teljesített szolgáltatásért legalább 12 hónap jótállást kell vállalnia kilométerkorlátozás nélkül, a további közbeszerzési dokumentumokban meghatározottak szerint. Ajánlatkérő a felújítás esetén vállalt jótállási időt külön szempontként értékeli a közbeszerzési útmutatóban meghatározottak szerint.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Ajánlatkérő az ellenszolgáltatást a Kbt. 135. § (1) és (6) bekezdése, valamint a Ptk. 6:130 § (1) és (2) bekezdése szerint teljesíti. Ajánlatkérő előleget nem fizet.</P>
               <P>Az ajánlattétel, a szerződés, a számlázás és a kifizetés devizaneme: magyar forint (HUF).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Ajánlatkérő nem teszi lehetővé a közös ajánlattevők részére gazdálkodó szervezet létrehozatalát.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>BKV Zrt. Budapest, VII. kerület Akácfa utca 15. B303/b szoba.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Az ajánlatok felbontásán jelenlétre jogosult személyek a Kbt. 62.§ (2) bekezdése alapján: az ajánlatkérő, az ajánlattevők, valamint az általuk meghívott személyek.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Az ajánlatkérő a közbeszerzési dokumentumokat teljes terjedelmében elektronikus úton hozzáférhetővé teszi honlapján (www.bkv.hu/hu/beszerzesek). A dokumentumok letöltése az eljárásban való részvétel feltétele, a dokumentumokat ajánlatonként legalább egy ajánlattevőnek vagy az ajánlatban megjelölt alvállalkozónak le kell töltenie. A letöltést az ajánlattevők által a dokumentáció részét képező Visszaigazoló adatlap a jelen felhívás I.1. pontjában megjelölt fax, vagy e-mail-címre történő megküldése igazolja.</P>
               <P>2. Ajánlatkérő a felhívás III.1.2; III.1.3. pontjában meghatározott pénzügyi és gazdasági, valamint műszaki,illetve szakmai alkalmassági feltételeket és igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg.</P>
               <P>3. Ajánlattevőnek ajánlatában kifejezetten nyilatkoznia kell a Kbt.66.§(2) és (4) bek-ben foglaltakra, az ajánlatnak tartalmaznia kell a Kbt.66.§(6) bek-ben foglaltakat. A Kbt.66.§(5) bek. alapján az ajánlatnak felolvasólapot kell tartalmaznia a 68.§(4) szerinti tartalommal.</P>
               <P>4. Ajánlattevőnek ajánlatában nyilatkoznia kell, hogy változásbejegyzési eljárás folyamatban van-e. Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében a 321/2015(X.30.) Korm. rend. 13.§-a szerint kell eljárni.</P>
               <P>5. Az ajánlatot magyar nyelven kell elkészíteni. Ha bármely az ajánlatban csatolt okirat, igazolás, nyilatkozatnem magyar nyelven kerül kiállításra, úgy azt az ajánlattevő magyar nyelvű fordítással együtt köteles becsatolni.</P>
               <P>6. Az ajánlatok benyújtására lehetőség van postán, illetve személyesen munkanapokon, hétfőtől péntekig 8.00–14.00 óra között, a BKV Zrt. székházában (1072 Bp, Akácfa u.15.) a III.em. B303b. irodában. Az ajánlattételi határidő napján, ugyanezen a helyszínen a IV.2.7) pontban megjelölt időpontig van lehetőség a személyes benyújtásra. A postán benyújtott ajánlatokat az ajánlatkérő csak akkor tekinti határidőben beérkezettnek, ha azok legkésőbb az ajánlattételi határidőig az Ajánlatkérő részéről az ajánlatok átvételére megjelölt helyen átvételre kerülnek. Az ajánlat, illetve az azzal kapcsolatos postai küldemények elvesztéséből eredő kockázatot az ajánlattevő viseli.</P>
               <P>7. A Kbt.69.§(7) bek.-ben foglaltak szerint, ha ajánlatkérőnek az ajánlatok bírálata során alapos kétsége merül fel valamely gazdasági szereplő nyilatkozatának valóságtartalmára vonatkozóan, bármikor öt munkanapos határidő tűzésével kérheti az érintett ajánlattevőt, hogy nyújtsa be az igazolásokat.</P>
               <P>8. Ajánlatkérő a Kbt.71.§ szerint teljes körben biztosítja a hiánypótlás lehetőségét a Kbt.71.§(6)bek. alkalmazásával.</P>
               <P>9. Ajánlatkérő a Kbt.79.§-a alapján az ajánlattevőket az eljárás eredményéről vagy eredménytelenségéről az ajánlatok elbírálásáról szóló összegezés egyidejűleg minden ajánlattevő részére faxon vagy elektronikus úton történő megküldésével tájékoztatja.</P>
               <P>10. Ajánlatkérő jelzi, hogy amennyiben Közszolgáltatási Szerződése 2020. május 1-én megszűnik, a jelen eljárás eredményeként megkötött szerződést legkésőbb a Közszolgáltatási Szerződés megszűnése előtt 30 nappal felmondhatja</P>
               <P>11. Irányadó jog: a közbeszerzésekről szóló 2015. évi CXLIII. tv., végrehajtási rendeletei és a Polgári Törvénykönyvről szóló 2013. évi V. tv. Valamennyi órában megadott határidő helyi idő szerint értendő.</P>
               <P>12. A hirdetményminta karakterkorlátai miatt az ajánlat elkészítésével kapcsolatos további részleteket az útmutató tartalmazza.</P>
               <P>13. Ajánlatkérő az eljárásban nem alkalmazza a Kbt.75.§(2) bek. e) pontját.</P>
               <P>14. Felelős akkr.közb.szakt.: dr. Szunyogh Judit 00101.</P>
               <P>15. Az eljárás eredményeként megkötött szerződésben a nyertes ajánlati ár alapján rögzítésre kerül a keretösszeg, mely a következők szerint kerül meghatározásra:</P>
               <P>Keretösszeg = Ajánlati összár / 12 * szerződés időbeli hatálya (hónap).</P>
               <P>Ajánlatkérő a Keretösszeg 70 %-ára (fix összeg) vállal lehívási kötelezettséget.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148.§ (2)-(7) bekezdése szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
