<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063895-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-064124-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180309</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063895</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063895-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.agglodieppe-maritime.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRD22">Seine-Maritime</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRD22">Seine-Maritime</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">34412531</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180309 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на обществения пътен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby veřejné silniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlig vejtransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlicher Verkehr (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte por la vía pública</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maantee ühistransporditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transport routier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge javnog cestovnog prijevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasporto pubblico terrestre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbaarvervoersdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte público rodoviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby verejnej cestnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve javnega cestnega prevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dieppe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kollektivtrafik på väg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Cté d'agglo. de la région Dieppoise</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Cté d'agglo. de la région Dieppoise</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du général de Gaulle — BP 50166</ADDRESS>
               <TOWN>Dieppe Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76204</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 232902025</PHONE>
               <E_MAIL>commande.publique@agglodieppe-maritime.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRD22"/>
               <URL_GENERAL>http://www.agglodieppe-maritime.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mpe76.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mpe76.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.mpe76.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Exploitation de services de transport public de voyageurs dans le ressort territorial de Dieppe-Maritime</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60112000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent avis concerne l'attribution d'une concession de service public passée en application de l'ordonnance du 29.01.2016, du décret du 1.02.2016 et des articles L. 1411-1 et suivants du code général des collectivités territoriales.</P>
               <P>Le contrat a pour objet de confier l'exploitation des services de transport public de voyageurs dans le ressort territorial de Dieppe-Maritime. L'activité confiée au concessionnaire comprend des services de transport urbains et non urbains, des services de transport scolaire et des services de transport à la demande.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">34412531</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60112000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRD22"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Le ressort territorial de la Communauté d'agglomération.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le concessionnaire aura pour mission d'exploiter le réseau de transport de Dieppe-Maritime à compter du 1.1.2019 pour 7 ans.</P>
                  <P>Il aura pour principales responsabilités: la réalisation de l'ensemble de l'offre de transport telle qu'elle est définie par Dieppe-Maritime; la mise à disposition et la gestion des moyens humains nécessaires à l'exploitation du service; la mise à disposition des biens mobiliers et immobiliers, des biens matériels et immatériels, nécessaires à l'exploitation du service qui ne seraient pas mis à disposition par la collectivité; la gestion technique et commerciale du service; l'édition et la vente des titres de transports; la conception et mise en œuvre de la promotion commerciale du réseau et des actions d'information de la clientèle; la gestion des relations avec les usagers; l'information et le conseil de la collectivité; la production d'études, d'enquêtes, de tableaux de bord et d'outils de suivi du réseau; l'entretien, la maintenance et la sécurité des biens et équipements nécessaires à l'exploitation du service afin d'assurer leur bon état de fonctionnement; le respect strict de l'ensemble des dispositions légales ou réglementaires applicables à son activité.</P>
                  <P>Des options pourront être levées au cours de la concession (bornes d'information voyageurs, navette, Tad).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">34412531</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A/ Lettre de candidature signée par une personne habilitée à engager le candidat (pouvoir et habilitation du mandataire en cas de groupement);</P>
               <P>B/ Extrait K-bis;</P>
               <P>C/ Copie du jugement prononcé si le candidat est en redressement judiciaire;</P>
               <P>D/ Déclaration sur l'honneur attestant que: </P>
               <P>— le candidat ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016, </P>
               <P>— les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance du 29.1.2016, sont exacts, </P>
               <P>— le candidat respecte l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail ou équivalent pour les candidats étrangers non établis en France;</P>
               <P>E/ Certificat délivré par les administrations et organismes compétents pour justifier qu'il satisfait aux obligations prévues au 2<FT TYPE="SUP">o</FT> de l'article 39 de l'ordonnance du 29.1.2016;</P>
               <P>F/ Attestations d'assurance responsabilité civile et professionnelle.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>A/ Chiffre d'affaires global et concernant des prestations similaires à celles objet de la délégation de service public au cours des 3 derniers exercices clos disponibles ou des seuls exercices clos si la date de création est inférieure à 3 ans;</P>
               <P>B/ Bilans et comptes de résultats des 3 derniers exercices (comptes certifiés) ou des seuls exercices clos si la date de création est inférieure à 3 ans, et concernant des prestations similaires au domaine d'activité objet de la délégation de service public.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>A/ Présentation générale du candidat: actionnariat, nature de l'activité, qualifications professionnelles, moyens techniques et humains étant précisé que les sociétés en cours de constitution ou nouvellement créées produiront les éléments dont elles disposent;</P>
               <P>B/ Références au cours des 3 dernières années en rapport avec l'objet de la délégation de service public ou tout autre document démontrant son aptitude à assurer l'exécution du service public et sa continuité;</P>
               <P>C/ Copie des autorisations, attestations, certificats donnant droit à l'exercice de la profession de transporteur public routier (cf code des transports, décret nº 85-891 du 16 août 1985, règlement communautaire 1071/2009 — législation ou réglementaire étrangère équivalente).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Justification de la capacité professionnelle (décret nº 85-891 du 16.8.1985).</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A/ Le présent avis fait suite à la publication par Dieppe-Maritime d'un avis de pré-information 2017/s 246-514871.</P>
               <P>La procédure mise en œuvre est une procédure restreinte. Les candidats seront sélectionnés après examen de leurs garanties professionnelles et financières, de leur respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail et de leur aptitude à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers devant le service public conformément à l'article L. 1411-5 du code général des collectivités territoriales.</P>
               <P>Les candidats retenus à l'issue de cette phase de candidature seront admis à présenter une offre;</P>
               <P>B/ Les candidats transmettront un dossier rédigé en français et les documents en langue étrangère devront faire l'objet d'une traduction;</P>
               <P>C/ Modalités de remise des plis contenant les candidatures:</P>
               <P>1) Les candidats peuvent transmettre les éléments listés au présent avis soit par voie postale (pli recommandé) soit par remise contre récépissé avant la date et l'heure limite fixés dans le présent avis.</P>
               <P>Les candidats transmettront un exemplaire papier et 2 copies sur support électronique (clé USB, cd ou autre) sous double enveloppe dont une enveloppe cachetée portant les mentions suivantes: «Candidatures CSP Transports — ne pas ouvrir» (enveloppe intérieure);</P>
               <P>2) Les candidats peuvent transmettre les éléments listés au présent avis par voie électronique, en toute confidentialité et de manière sécurisée sur le site http://www.mpe76.fr/</P>
               <P>Les plis transmis par voie électronique sont horodatés; ils doivent être déposés avant la date et l'heure limite fixés dans le présent avis. En cas d'envois successifs, seule sera retenue la dernière réponse déposée avant la date et heure de limite des remise des plis.</P>
               <P>La lettre de candidature doit être signée au moyen d'un certificat de signature électronique qui garantit l'identification de la personne habilitée à engager la société.</P>
               <P>Le candidat devra préalablement contrôler tout fichier constitutif de sa candidature par un antivirus tenu à jour. Les réponses électroniques dans lesquelles un programme informatique malveillant serait détecté ne feront pas l'objet de tentative de restauration. Parallèlement à l'envoi électronique, les candidats peuvent faire parvenir une copie de sauvegarde sur support physique électronique ou bien sur support papier dans les conditions mentionnées ci-dessus;</P>
               <P>D/ En cas de groupement, les éléments listés au présent avis devront être fournis par chacun des membres. La lettre de candidature indiquera le mandataire et les compétences de chaque membre étant précisé que l'appréciation de l'aptitude et des capacités est globale;</P>
               <P>E/ Renseignements concernant le renvoi fait à la rubrique III.2.1): la prestation est réservée à une profession déterminée. Références des dispositions législatives, réglementaires ou administratives applicables: copie des autorisations, attestations, certificats donnant droit à l'exercice de la profession de transporteur public routier (cf. Code des transports, décret nº 85-891 du 16.8.1985, règlement communautaire 1071/2009 — législation ou réglementation étrangère équivalente);</P>
               <P>F/ Un droit d'entrée pourra, le cas échéant, être demandé au concessionnaire en cas de décision de reprise par la collectivité de certains biens de l'actuelle DSP.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rouen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>53 avenue Gustave Flaubert</ADDRESS>
               <TOWN>Rouen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 232081270</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-rouen@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 232081271</FAX>
               <URL>http://rouen.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Référé précontractuel prévu aux articles L. 551-1 à L. 551-12 du code de justice administrative (CJA), et pouvant être exercé avant la signature du contrat. Référé contractuel prévu aux articles L. 551-13 à L. 551-23 du CJA, et pouvant être exercé dans les délais prévus à l'article R. 551-7 du CJA. Recours de pleine juridiction pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la date à laquelle la conclusion du contrat est rendue publique. Recours contre une décision administrative prévu aux articles R. 421-1 à R. 421-7 du CJA, et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la notification ou publication de la décision de l'organisme.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rouen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>53 avenue Gustave Flaubert</ADDRESS>
               <TOWN>Rouen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 232081270</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-rouen@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 232081271</FAX>
               <URL>http://rouen.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
