<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="063836-2018"
            EDITION="2018029">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063000-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180318</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>29</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180210</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 029-063836</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063836-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.stogit.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90522300">Contaminated-soil treatment services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC4C">Milano</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC4A">Cremona</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180318 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Специализирано третиране на замърсени почви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čištění kontaminované půdy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandling af forurenet jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sanierung von verseuchtem Boden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επεξεργασίας μολυσμένου εδάφους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contaminated-soil treatment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de tratamiento de terrenos contaminados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saastatud pinnase käitlusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saastuneen maaperän käsittely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de traitement de sols contaminés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contaminated-soil treatment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sanacije kontaminiranog tla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyezett-talaj-kezelési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trattamento di terreni contaminati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Užteršto dirvožemio apdorojimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piesārņotas augsnes apstrādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-trattament ta' ħamrija kontaminata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandeling van verontreinigde grond</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi uzdatniania zanieczyszczonej gleby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento de solos contaminados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tratare a solurilor contaminate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spracovanie kontaminovanej pôdy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve sanacije kontaminirane zemljine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Crema</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandling av kontaminerad mark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Stogit S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stogit S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>via Libero Comune 5</ADDRESS>
               <TOWN>Crema</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26013</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Sig.ra Stefania Francavilla</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0237037535</PHONE>
               <E_MAIL>stefania.francavilla@snamretegas.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.stogit.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://fornitori.snam.it/tamtamy/home.action?lang=ti_it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://fornitori.snam.it/tamtamy/home.action?lang=ti_it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Attività di bonifica terreno presso lo Stabilimento Stogit S.p.A. di Settala (MI)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG 7374053D07</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90522300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Bonifica e conferimento a discarica autorizzata dei terreni presso lo stabilimento Stogit di Settala (MI).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comune di Settala (MI).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Bonifica terreno presso lo stabilimento Stogit di Settala (MI) le cui attività principali comprendono:</P>
                  <P>— approntamento area di cantiere,</P>
                  <P>— caratterizzazione dei terreni con esecuzione di carotaggi (attività opzionale),</P>
                  <P>— sbancamento aree da bonificare e trasporto in discarica del terreno inquinato,</P>
                  <P>— separazione del terreno non inquinato da riutilizzare in sito,</P>
                  <P>— raccolta e smaltimento di eventuali liquidi inquinati,</P>
                  <P>— ripristino delle aree con materiale non inquinato e con materiale di nuova acquisizione,</P>
                  <P>— relazione tecnica al termine della bonifica, comprendente tutte le certificazioni dei nuovi terreni, delle analisi e prove eseguite.</P>
                  <P>Altre caratteristiche saranno indicate nella documentazione di gara che sarà inviata dall'ente aggiudicatore ai candidati, la cui richiesta di partecipazione risulterà conforme ai requisiti indicati nel presente avviso.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I concorrenti dovranno essere iscritti ad almeno uno dei requisiti commerciali o professionali di cui all'art. 83 e all. XVI del D. Lgs. 50/2016 per attività coincidenti con quella oggetto del presente appalto.</P>
               <P>Possono chiedere di partecipare alla presente gara i soggetti indicati all'art. 45 del D. Lgs. 50/2016. Sono ammessi a presentare un'offerta i soggetti indicati all'art. 45 del D. Lgs. 50/2016 ai quali la Stazione Appaltante presenterà formale invito.</P>
               <P>Non saranno ammesse alla gara le richieste di partecipazione non conformi ai seguenti requisiti inderogabili e non corredate dalla documentazione sotto indicata.</P>
               <P>Saranno accettate esclusivamente le richieste di partecipazione corredate dalla documentazione richiesta nel modulo «III.1.4) Abilitazione all'esercizio dell'attività professionale, inclusi i requisiti relativi all'iscrizione nell'albo professionale o nel registro commerciale — Modulo per la presentazione della documentazione» allegato alla documentazione a corredo del presente bando.</P>
               <P>Tutta la documentazione dovrà essere firmata dal legale rappresentante (ovvero da persona munita dei necessari poteri), in conformità alle disposizioni del D.P.R. n. 445/2000.</P>
               <P>I certificati dovranno essere presentati in originale o copia dichiarata conforme all'originale ai sensi e per gli effetti degli articoli 19 e 47 del D.P.R. 445/2000.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Elenco e breve descrizione dei criteri di selezione.</P>
               <P>Saranno accettate esclusivamente domande corredate dai seguenti documenti e dichiarazioni, su carta intestata, sottoscritta dal legale rappresentante (ovvero da persona munita dei necessari poteri) in conformità alle disposizioni del D.P.R. n. 445/2000, unitamente a copia fotostatica di un documento d’identità del sottoscrittore in corso di validità, attestanti:</P>
               <P>1. n. 2 (due) idonee referenze bancarie rilasciate da Istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi del D. Lgs. 385/1993,</P>
               <P>2. al fine di assicurare l'idoneità del partecipante alla gara sotto il profilo della capacità economica e finanziaria, avuto riguardo alla natura e all'importo delle forniture da affidare e alla durata dei relativi contratti, del numero di operatori impegnati, si richiede che il fatturato globale annuo della società, desunto dalla copia dei bilanci societari approvati relativi agli ultimi tre esercizi, non sia inferiore a 1 000 000,00 EUR/annui (o valuta equivalente in valuta al cambio ufficiale).</P>
               <P>Tale requisito è richiesto al fine di assicurare l’idoneità del partecipante alla gara sotto il profilo della capacità economica e finanziaria, avuto a riguardo alla natura, alla rilevanza e all'importo delle prestazioni da affidare, nonché alla durata del relativo contratto. Le società di recente formazione, con l’eccezione di quelle scaturite da fusione/incorporazione di società preesistenti, dovranno essere in grado di fornire copia di almeno un bilancio depositato relativo all'esercizio precedente alla data del presente Bando.</P>
               <P>— In caso di Raggruppamento temporaneo di Imprese il fatturato globale annuo (di cui al punto 2) deve essere posseduto dal RTI nel suo complesso, fermo restando che a ciascun componente del RTI deve essere imputato un fatturato in proporzione alla quota di esecuzione assunta;</P>
               <P>— relativamente al punto 1 la mandataria del RTI deve possedere almeno due referenze bancarie, mentre le mandanti devono possedere almeno una referenza bancaria.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Informazioni e formalità necessarie per valutare la conformità ai requisiti: saranno accettate esclusivamente domande corredate dai seguenti documenti e dichiarazioni, su carta intestata, redatta ai sensi degli art. 46 e 47 di cui al D.P.R. 445/2000 sottoscritta del legale rappresentante (ovvero di persona munita dei necessari poteri) unitamente a copia fotostatica di un documento d'identità del sottoscrittore, in corso di validità, attestanti:</P>
               <P>1) di essere in possesso dell’iscrizione all'albo gestori ambientali nella cat. 9 classe “D” o superiore. A tale proposito allegare la documentazione attestante il possesso del requisito;</P>
               <P>2) di essere in possesso di un sistema di gestione dell’ambiente certificato in accordo alle ISO 14001 o registrazione EMAS. L’oggetto della certificazione deve essere attinente alla attività del presente bando;</P>
               <P>3) di avere eseguito negli ultimi 5 anni almeno un contratto, afferente la tipologia delle attività oggetto del presente bando (servizi di bonifica terreni), per un importo, riferito a singolo contratto non inferiore a 500 000,00 EUR o valore equivalente in valuta al cambio ufficiale. A tale proposito allega la seguente documentazione attestante: Committente; caratteristiche tecniche del servizio; periodo di esecuzione; numero di operatori impegnati; importi contrattuali.</P>
               <P>In caso di Raggruppamento Temporaneo di Impresa (RTI):</P>
               <P>— in relazione ai punti 1 e 2 i requisiti devono essere posseduti da ogni singola impresa,</P>
               <P>— in relazione al punto 3 il requisito deve essere posseduto dalla capogruppo mandataria.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Sono legittimati a partecipare alla presente gara i soggetti di cui all'art. 45 del D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Le domande di partecipazione dovranno essere corredate dalla seguente documentazione e dalle dichiarazioni autocertificate (rese ai sensi del D.P.R. 445/2000, fornite su carta intestata dell'operatore economico e corredate di fotocopia di valido documento di identità del sottoscrittore) dal legale rappresentante ovvero persona munita di necessari poteri, elencate nell'allegato III.1.4 del presente bando.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Saranno indicate nella documentazione di gara che sarà inviata dall'ente aggiudicatore e ai candidati la cui richiesta di partecipazione risulterà conforme ai requisiti indicati nel presente avviso.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Saranno indicate nella documentazione di gara che sarà inviata dall'ente aggiudicatore e ai candidati la cui richiesta di partecipazione risulterà conforme ai requisiti indicati nel presente avviso.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Possono chiedere di partecipare alla gara i soggetti indicati all'art. 45, D. Lgs. 50/2016. Saranno ammessi a presentare un'offerta i soggetti indicati all'art. 45 del D. Lgs. 50/2016 in possesso dei requisiti richiesti con il presente bando e ai quali la stazione appaltante presenterà formale invito.</P>
               <P>Si precisa che, in caso di raggruppamento temporaneo di imprese (per ciascun componente del raggruppamento temporaneo di imprese dovrà essere specificato ruolo e attività che dovrà svolgere).</P>
               <P>La quota di esecuzione della mandataria al RTI non deve essere inferiore al 60 % e per la mandante non deve essere inferiore al 20 %.</P>
               <P>È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in forma individuale e contemporaneamente in forma associata (R.T.I.) ovvero di partecipare in più di un R.T.l., pena l'esclusione dalla gara dell'impresa medesima e del R.T.l. ai quali l'impresa partecipa.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. salvi casi di competenza inderogabile stabiliti dalla legge, Il foro competente esclusivo è quello di Milano;</P>
               <P>2. tutte le attività devono essere conformi alle norme di legge ed ai regolamenti in vigore in Italia;</P>
               <P>3. le eventuali certificazioni devono essere riconosciute in Italia ed in accordo alle vigenti normative europee;</P>
               <P>4. nell'ambito della presente procedura, Stogit S.p.A. è qui rappresentata nel processo di approvvigionamento da Snam Rete Gas S.p.A.;</P>
               <P>5. si informa che tutti i dati trasmessi dai fornitori saranno trattati da Snam Rete Gas S.p.A. nel rispetto del D. Lgs. 196/2003, ai soli fini dell'istituzione e della gestione dell'avviso di gara e dell'eventuale esecuzione dei servizi in oggetto; il trattamento avverrà in forma cartacea e/o supporto magnetico, elettronico o telematico. La comunicazione dei dati richiesti è obbligatoria. L'eventuale rifiuto di rispondere comporta la non ammissione alla procedura di gara. I dati medesimi potranno essere oggetto di comunicazione o diffusione nei casi previsti dalla normativa vigente;</P>
               <P>6. le dichiarazioni e le informazioni di natura tecnica di cui al presente avviso, tutti i documenti di gara, contrattuali e tecnici, la corrispondenza nonché i rapporti con Snam Rete Gas sono in lingua italiana;</P>
               <P>7. il presente avviso non costituisce impegno alcuno da parte della Snam Rete Gas nella aggiudicazione dei contratti;</P>
               <P>8. i documenti contrattuali saranno allegati alla richiesta di offerta che verrà inviata ai candidati in possesso dei requisiti minimi previsti dal presente avviso;</P>
               <P>9. il candidato prende atto che il mancato possesso di anche uno solo dei requisiti di cui all'art. 80 del D. Lgs. n. 50/2016, ovvero dei requisiti di idoneità tecnico-professionale con riferimento alla tutela della salute e della sicurezza nei luoghi di lavoro di cui sopra, ovvero la produzione di una dichiarazione risultante irregolare, mendace o incompleta, costituiscono motivo di esclusione dalla gara. L'ente aggiudicatore si riserva il diritto di richiedere la produzione di ogni opportuna certificazione in ordine al possesso dei requisiti richiesti, prima dell'eventuale conclusione del contratto e comunque accertare, anche autonomamente, a propria discrezione in qualsiasi momento della procedura di gara, con qualsiasi mezzo consentito, la veridicità di tale dichiarazione;</P>
               <P>10. accesso alla documentazione di gara: in riferimento all'art. 53, comma 5, lettera a), del D. Lgs. 50/2016, il candidato è tenuto a presentare una dichiarazione a mezzo della quale dovrà indicare le informazioni e/o atti/documenti, forniti nell'ambito della propria candidatura che costituiscono segreto tecnico o commerciale, nonché motivare e comprovare tale qualificazione. In mancanza della suddetta dichiarazione, tutte le informazioni e/o atti/documenti saranno accessibili ai sensi e per gli effetti degli artt. 53 del D. Lgs. n. 50/2016;</P>
               <P>11. l'ente aggiudicatore si riserva il diritto di richiedere la produzione di ogni opportuna certificazione in ordine al possesso dei requisiti richiesti, prima dell'eventuale conclusione del contratto e comunque accertare, anche autonomamente, a propria discrezione in qualsiasi momento della procedura di gara, con qualsiasi mezzo consentito, la veridicità di tale dichiarazione;</P>
               <P>12. tutte le offerte presentate saranno sottoposte a parere tecnico. Snam Rete Gas S.p.A si riserva la possibilità di escludere le offerte tecniche che ritiene a suo insindacabile giudizio parzialmente o totalmente non idonee;</P>
               <P>13. saranno accettate esclusivamente le domande di partecipazione pervenute entro il termine indicato al punto IV 2.2.</P>
               <P>La documentazione come indicata ai vari punti del bando, deve essere inserita in formato (pdf), nella sezione del sito web nell'area «Collaborazione, alla cartella “3. Documenti Candidato” autoregistrazione dei fornitori è: https://fornitori.snam.it — Accesso ai sistemi — E-Business— Accesso al servizio — menù a tendina “Bandi UE” selezionare » Bandi UE pubblicati dopo il 30.6. Autoregistrazione accesso 5100000891.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Ammnistrativo — Lombardia</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
