<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="063914-2018" EDITION="2018029"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-059859-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>29</NO_OJ><DATE_PUB>20180210</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 029-063914</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063914-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO322">Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">28 489 550,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180302 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Ilfov — Consiliul Județean</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Ilfov — Consiliul Județean</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Gheorghe Manu nr. 18, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010446</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Călinoiu Constantin</CONTACT_POINT><PHONE>+40 2127534 / 2125693</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cjilfov@cjilfov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 2127534 / 2125699</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Consilii județene</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Reabilitarea și modernizarea rețelei de drumuri județene din judetul Ilfov – DJ 602 (Domnești – Ciorogârla) și limita județ Giurgiu (Buciumeni/Buftea)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ 602, Domnesti – Ciorogarla, limita judet Giurgiu, judetul Ilfov.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO322"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Lucrarile se vor executa pe DJ 602, incepand din comuna Domnesti, Ciorogarla si pana la limita cu judetul Giurgiu (Buciumeni/Buftea).</P><P>Lucrarile prevazute au ca scop compensarea totala a uzurii fizice si morale si ridicarea caracteristicilor tehnice ale drumului si partilor anexe (scurgerea apelor, circulatia pietonala, siguranta circulatiei) la nivelul impus de categoria de drum din care face parte, tinand cont atat de conditiile prezente, cat si de cele de perspectiva.</P><P>Lucrarile ce se vor executa in cadrul contractului sunt descrise in proiectul tehnic atasat in cadrul documentatiei de atribuire.</P><P>Temenul limita pana la care se pot solicita clarificari este de 13 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Termenul stabilit este calculat cumuland durata necesara formularii raspunsurilor la intrebari, respectiv 2 zile de la data primirii solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, cu durata de 10 zile precizata la art. 161 din Legea nr. 98/2016, privind achizitiile publice.</P><P>Termenul limita pana la care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare, in legatura cu documentatia de atribuire, este cu 10 zile inainte de data limita de depunerea a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Reabilitarea și modernizarea rețelei de drumuri județene din județul Ilfov – DJ 602 (Domnești – Ciorogârla) și limita județ Giurgiu (Buciumeni/Buftea)</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="28489550.00">28 489 550,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>10</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este 284 895,50 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>Modul de constituire a garantiei de participare.</P><P>Garantia de participare se va constitui in conformitate cu art. 36 alin. (1) din HG nr. 395/2016. In cazul constituirii prin virament bancar, contul in care se va vira garantia de paticipare este RO58TREZ4215006XXX000266, deschis la Trezoreria judetului Ilfov, cu confirmarea acestuia cel mai tarziu pana la ora si data limita de depunere a ofertelor si cu mentionarea obiectului contractului.</P><P>Mod de prezentare. </P><P>Dovada garantiei de participare se va posta/prezenta in SEAP, pana la data limita de depunere a ofertelor, conform art. 36 alin. (4) din HG nr. 395/2016. Garantia de participare emisa in alta limba decat cea romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si trebuie sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de asociati.</P><P>Daca garantia se constituie prin instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari, se va putea utiliza Formularul nr. 1 sau orice alt model agreat de catre institutia emitenta, cu conditia respectarii prevederilor art. 36 alin. (2)–(4) din HG nr. 395/2016.</P><P>Retinerea garantiei de participare se va face in conditiile prevazute la art. 37, alin. (1) din HG nr. 395/2016.</P><P>Echivalenta pentru garantia de participare depusa in alta valuta se va face la cursul de reconversie BNR din data publicarii in SEAP a anuntului de participare. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea totala a contractului fara TVA, in conformitate cu prevederile art. 39 alin. (4) din HG nr. 395/2016.</P><P>Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii, de o societate bancara sau de o societate de asigurari in conditiile art. 40 alin. (1) din HG nr. 395/2016 sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale, in conditiile prevazute la art. 40 alin. (3), (4) si (5) din HG nr. 395/2016, situatie in care suma initiala care se depune de catre contractant nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art. 42, alin. (4) din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local al Consiliului Judetean Ilfov.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, astfel:</P><P>— Cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, in vederea demonstrarii neincadrarii in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, conform prevederilor art.165 din Legea nr. 98/2016, astfel: certificatul privind impozitele si taxele locale, eliberat de Directia de Impozite si Taxe locale, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii, certificatul de atestare fiscala eliberat de Administratia Finantelor Publice pentru obligatiile de plata catre buget, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii.</P><P>Nota: Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor restante cu privire la plata impozitelor si a asigurarilor sociale, la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota: Certificatul privind impozitele si taxele locale se va prezenta pentru sediul social, cat si pentru sediile secundare, precum si punctul/punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata.</P><P>Nota: Documentele prezentate in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Dupa caz, se vor prezenta documente prin care se domonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute de art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Se va prezenta: declaratie pe proprie raspundere, semnata si stampilata de reprezentantul legal al ofertantului (Formularul nr. 2).</P><P>Nota: Declaratia privind neincadrarea in situatiile potential generatoare de conflict de interese va fi prezentata de ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti odata cu DUAE.</P><P>Acest formular trebuie prezentat de ofertant/ofertantul asociat/tertul sustinator, subcontractant (dupa caz). In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita de catre toti membrii asocierii.</P><P>Pentru aceasta declaratie, persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului mentionat sunt urmatoarele:</P><P>— Marian Petrache — Presedinte, Consiliul Judetean Ilfov,</P><P>— Rizia Tudorache — Vicepresedinte, Consiliul Judetean Ilfov,</P><P>— Petre Popeanga — Vicepresedinte, Consiliul Judetean Ilfov,</P><P>— Monica Trandafir — Secretar al Consiliului Judetean Ilfov,</P><P>— Scriosteanu Ionel — Director Cabinet Presedinte,</P><P>— Bogdan Costea — Director Executiv, Directia Economica,</P><P>— Constantin Calinoiu — Director Executiv, Directia Investitii,</P><P>— Adriana Jenica Coman — Director Executiv, Directia Juridica si Administratie Publica Locala,</P><P>— Trandafir Remus — Director Executiv, Directia Absorbtie Fonduri Interne si Internationale,</P><P>— Marilena Padure — Sef Serviciu Buget, Venituri si Cheltuieli,</P><P>— Nicolae Dan Cristea — Director Executiv Adjunct, Directia Investitii,</P><P>— Irina Suliman — Director Executiv Adjunct, Directia Juridica si Administratie Publica Locala,</P><P>— Ileana Virginia Anghel-Person — Director Executiv Adjunct, Directia Absorbtie Fonduri Interne si Internationale,</P><P>— Marian Boangar Burda — Arhitect sef, Directia Urbanism si Amenajarea Teritoriului,</P><P>— Gabriela Aldea — Sef Serviciu Pregatire Implementare Proiecte,</P><P>— Franco Pop —  Sef Serviciu Resurse Umane, Evaluare si Formare Profesionala,</P><P>— Radu Marioara — Sef Serviciu Public de Intretinere Drumuri Judetene, Directia Investitii,</P><P>— Liviu Stelian Batagui — Sef Serviciu Administrare Drumuri Judetene,</P><P>— Niculae Bita — Sef Birou Monitorizare Contracte Asociere,</P><P>— Ion Voicu — Sef Serviciu Administrativ si Intretinere,</P><P>— Alexandra Tatu — Sef Birou Achizitii,</P><P>— Ionica Vladutescu — Sef Serviciu Administratie Publica, Directia Juridica si Administratie Publica Locala,</P><P>— Jana-Eugenia Petrescu — Sef Serviciu Contabilitate,</P><P>— Alexandrina Marica — Sef Birou Resurse Umane,</P><P>— Nicolae Cirstea — Sef Birou Patrimoniu,</P><P>— Alina Ioana Carciumarescu — Sef Serviciu Disciplina in Constructii,</P><P>— Gina Serbanescu — Sef Serviciu Proiecte Strategice,</P><P>— Gabriela Ghimis —  Sef Serviciu Cooperare Interna si Internationala,</P><P>— Ramona Voicu — Sef Serviciu Avizari si Autorizari.</P><P>Nota: Potrivit art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Document Unic de Achizitie European), ca dovada preliminara, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare a activitatii profesionale. Documentul Unic de Achizitii Europene (DUAE), poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii, de la adresa de internet: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea se gasesc la adresa www.e-licitatie.ro, cu exceptia declaratiei privind neîncadrarea în situatiile prevazute de art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, care va fi prezentata de ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti odata cu DUAE.</P><P>Formularul DUAE se va depune de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator) pana la data limita de depunere a ofertelor, iar documentele care vin in sustinerea celor declarate in DUAE se vor solicita de catre autoritatea contractanta numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele solicitate trebuie prezentate de ofertant/ofertantul asociat/tertul sustinator/subcontractant (dupa caz). In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita de catre toti membrii asocierii.</P><P>Documentele prezentate in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P><P>Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faaptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile cuprinse in acestea trebuie trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii.</P><P>Nota: Documentele prezentate in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>In cazul unei asocieri, formularele si/sau documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Nota: Potrivit art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Document Unic de Achizitie European), ca dovada preliminara, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare a activitatii profesionale. Documentul Unic de Achizitii Europene (DUAE), poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii, de la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea se gasesc la adresa www.e-licitatie.ro).</P><P>Formularul DUAE se va depune de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator) pana la data limita de depunere a ofertelor, iar documentele care vin in sustinerea celor declarate in DUAE se vor solicita de catre autoritatea contractanta numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate in alta limba decat limba roamana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Informatii privind situatia financiara.</P><P>Cifra de afaceri medie anuala a ofertantului pe ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie cel putin egala cu valoarea estimata a achizitiei, respectiv 28 489 550,00 RON.</P><P>Modalitate de indeplinire a experientei similare: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>In cazul asocierii mai multor ofertanti, cerinta privind capacitatea financiara a ofertantului poate sa fie indeplinita prin cumul, de grupul de asociati.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Dovada prin care se confirma ca ofertantul va avea acces, in momentul semnarii contractului, la resurse disponibile reale, negrevate de datorii (cum ar fi o linie de credit sau alte mijloace financiare confirmate de banci) de cel putin 5 697 910,00 RON, suficiente pentru a realiza cash-flow-ul necesar desfasurarii activitatilor, care va fi destinata exclusiv îndeplinirii viitorului contract, pentru o perioada de maxim 2 luni de la data semnarii acestuia cu autoritatea contractanta, independent de alte angajamente contractuale ale operatorului economic.</P><P>Dovada urmeaza a fi prezentata, la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: Potrivit art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Document Unic de Achizitie European), ca dovada preliminara, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii capacitatii. Documentul Unic de Achizitii Europene (DUAE), poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii, de la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea se gasesc la adresa www.e-licitatie.ro). Inainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative cuprinse in DUAE, prin care sa demonstreze indeplinirea criteriilor privind capacitatea.</P><P>Formularul DUAE se va depune de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator) pana la data limita de depunere a ofertelor, iar documentele care vin in sustinerea celor declarate in DUAE se vor solicita de catre autoritatea contractanta numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate in alta limba decat limba roamana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitate de indeplinire a cerintei nr. 1, privind cifra de afaceri medie anuala pe ultimii trei ani (2014, 2015, 2016): ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cifrei de afaceri asumate prin completarea DUAE se vor solicita de catre autoritatea contractanta numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documente relevante:</P><P>Pentru ofertantii rezidenti si nerezidenti (in cazul in care publicarea acestor bilanturi este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit ofertantul nerezident): bilanturile contabile pe anii 2014, 2015, 2016/extrase de bilant/raport de audit/raport al cenzorilor, dupa caz sau orice alte documente echivalente.</P><P>Din aceste documente trebuie sa rezulte marimea cifrei de afaceri medie anuala a ofertantului pe ultimii trei ani.</P><P>In conformitate cu prevederile art.182, alin. (1) din Legea nr. 98/2016 si prevederile art. 48 alin. (1), din HG nr.395/2016 capacitatea economica si financiara a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea contractului si de o alta persoana (tert/terti sustinatori).</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara, invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele financiare invocate. Potrivit art. 183 din Legea nr. 98/2016, persoana care asigura sustinerea financiara nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165 si art.167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Angajamentul ferm trebuie sa reprezinte un instrument juridic care sa asigure dreptul autoritatii contractante de a solicita, in mod legitim, indeplinirea anumitor obligatii de catre persoana sustinatoare, potrivit art. 182 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 si art. 48 din HG 395/2016 (a se vedea sectiunea „Formulare", Model formular nr. 4,  Anexa nr. 1 la acest formular).</P><P>Angajament privind sustinerea financiara a cifrei de afaceri, Formularul nr. 4 si anexa la acest formular, se prezinta odata cu DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota 1: Pentru operatorii economici care nu au avut activitate in unul sau mai multi din anii solicitati 2014, 2015 sau 2016, cifra de afaceri se va lua in considerare in mod corespunzator.</P><P>Nota 2: In cazul unei asocieri, aceasta cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Nota 3: Documentele prezentate in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P><P>Modalitatea de îndeplinire a cerintei nr. 2: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, dovada prin care se confirma ca va avea acces, in momentul semnarii contractului, la resurse disponibile reale, negrevate de datorii (cum ar fi o linie de credit sau alte mijloace financiare confirmate de banci) de cel putin 5 697 910,00 RON.</P><P>Pentru echivalenta se va avea in vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR.</P><P>Nota: Documentele prezentate in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1. Experienta similara.</P><P>Ofertantul va face dovada ca in ultimii cinci ani, raportati la termenul limita de depunere a ofertelor, a executat lucrari similare, in valoare cumulata de cel putin 28 453 280,00 RON la nivelul a maxim 2 (doua) contracte.</P><P>Prin lucrari similare se inteleg lucrari in domeniul infrastructurii de transport rutier de constructie/modernizare/reparatii capitale aferente unor autostrazi/drumuri expres/drumuri nationale europene/drumuri nationale principale/drumuri nationale secundare/drumuri judetene cu doua benzi de circulatie/drumuri locale (drumuri comunale sau strazi).</P><P>Modalitate de indeplinire a experientei similare: ofertantul trebuie sa completeze DUAE (a se vedea Nota 1).</P><P>Cerinta nr. 2. Informatii referitoare la numarul mediu anual al personalului operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Cerinta nr. 3. Se solicita indicarea tehnicienilor sau a organismelor tehnice implicate, indiferent daca fac sau nu parte din organizatia operatorului economic, în special a celor care raspund de controlul calitatii si a celor aflati la dispozitia contractantului în vederea executarii lucrarilor;</P><P>Autoritatea contractanta solicita obligativitatea asigurarii de catre ofertant a minimum un responsabil cu controlul tehnic de calitate, numit prin dispozitie interna, de catre societatea (firma) ofertantului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei:  ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Cerinta nr. 4. Informatii referitoare la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care executa lucrari pentru executarea contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Cerinta nr. 5. Declaratii privind partea/partile din contract care sunt indeplinite de subcontractanti si specializarea acestora.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: ofertantul/subcontractantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Ofertantul a carui oferta a fost declarata castigatoare are obligatia de a prezenta contractul/contractele incheiate cu subcontractantul/subcontractantii nominalizati in oferta, inainte de semnarea contractului de achizitie publica.</P><P>Subcontractantii declarati in oferta nu pot fi schimbati pe parcursul derularii contractului decat cu acordul autoritatii contractante.</P><P>Nota 1:</P><P>Ofertantul, in cazul in care este format dintr-o asociatie la care participa mai multi operatori economici, va semna o declaratie prin care se obliga ca, in cazul in care oferta sa este declarata castigatoare, va legaliza asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat beneficiarului inainte de data semnarii contractului.</P><P>Nota 2:</P><P>Un asociat trebuie nominalizat lider al asociatiei si trebuie confirmat prin depunerea scrisorilor de imputernicire semnate de persoanele cu drept de semnatura din partea tuturor asociatilor individuali din cadrul asociatiei.</P><P>Nota 3:</P><P>Oferta trebuie sa cuprinda un acord sau o scrisoare preliminara de asociere in care sa se mentioneze ca toti asociatii isi asuma raspunderea solidara pentru prestarea contractului, ca liderul asociatiei este imputernicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni de la si in numele tuturor asociatilor. Individual si colectiv, ca lider al asociatiei, este responsabil pentru executia contractului, inclusiv platile. Intelegerea trebuie sa stipuleze de asemenea ca toti asociatii din asociatie/consortiu sunt obligati sa ramana pe intreaga durata a contractului.</P><P>Nota 4:</P><P>Atunci cand un grup de operatori economici depune oferta comuna, capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Acordurile de asociere/subcontractare vor fi prezentate odata cu DUAE in conformitate cu art.182, alin. (1) si (3) din Legea nr. 98/2016, capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea contractului, de catre unul sau mai multi terti sustinatori. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala, invocand si sustinerea acordata, in conformitate cu prevederile alin. (1), de catre o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si persoana respectiva, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al tertului/tertilor, prin care acesta/acestia confirma faptul ca va/vor pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate, potrivit alin. (3). Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) se prezinta odata cu DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Nota generala sectiunea III.2.3.a): potrivit art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Document Unic de Achizitie European), ca dovada preliminara, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii capacitatii. Documentul Unic de Achizitii Europene (DUAE), poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii, de la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea se gasesc la adresa www.e-licitatie.ro). Inaintea de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative cuprinse in DUAE, prin care sa demonstreze indeplinirea criteriilor privind capacitatea.</P><P>Formularul DUAE se va depune de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator) pana la data limita de depunere a ofertelor, iar documentele care vin in sustinerea celor declarate in DUAE se vor solicita de catre autoritatea contractanta numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate in alta limba decat limba roamana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Se solicita dovada implementarii sistemului de management al calitatii, conform SR EN ISO 9001 sau echivalent, in domeniul in care se incadreaza activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Se solicita dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 14001, in domeniul in care se incadreaza activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Nota generala sectiunea III.2.3.b): potrivit art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Document Unic de Achizitie European), ca dovada preliminara, in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii capacitatii. Documentul Unic de Achizitii Europene (DUAE), poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii, de la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea se gasesc la adresa www.e-licitatie.ro). Inaintea de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative cuprinse in DUAE, prin care sa demonstreze indeplinirea criteriilor privind capacitatea.</P><P>Formularul DUAE se va depune de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator) pana la data limita de depunere a ofertelor, iar documentele care vin in sustinerea celor declarate in DUAE se vor solicita de catre autoritatea contractanta numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate in alta limba decat limba roamana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei nr. 1: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea experientei similare, asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, se vor solicita de catre autoritatea contractanta, numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru sustinerea celor mentionate in DUAE, in vederea demonstrarii exeperientei similare, ofertantului clasat pe primul loc, i se va solicita prezentarea certificarilor de buna executie, conform prevederilor art. 179 lit. a) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Se va sustine indeplinirea cerintelor prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar, respectiv procese verbale de receptie finala/procese verbale de receptie la terminarea lucrarilor/procese verbale pe obiect intocmite in conditiile actelor normative care reglementeaza receptia lucrarilor, care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate in conformitate cu normele legale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit si/sau alte documente din care sa reiasa urmatoarele informatii: beneficiar (indiferent daca acesta este autoritate contractanta sau client privat), cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data incheierii contractului), valoarea si locul executiei lucrarilor.</P><P>Daca ofertantul nu are vechimea de 5 ani, se va prezenta lista lucrarilor executate de la infiintare.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza experienta similara, invocand sustinerea de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea prin prezentarea unui angajament ferm (Formular nr. 3 si Anexa nr. 1 la acesta) al persoanei respective. Persoana care asigura indeplinirea cerintei nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) se prezinta odata cu DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Echivalenta RON/valuta se va efectua la cursul mediu anual comunicat de BNR, pentru fiecare an in parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei nr. 2: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Operatorul economic face dovada indeplinirii cerintei printr-o declaratie cu privire la numarul mediu anual al personalului operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei nr. 3: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, se vor solicita de catre autoritatea contractanta, numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru responsabilul cu controlul tehnic de calitate se va prezenta, ca document relevant, dispozitia interna de numire a acestuia de catre societatea (firma) ofertanta.</P><P>In cazul in care persoanele solicitate nu sunt angajati ai ofertantilor, ofertantii vor prezenta angajamente de participare valabile la data prezentarii.</P><P>Documentele depuse de ofertant pentru indeplinirea cerintei se vor prezenta in copie semnata si stampilata si vor contine mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei nr. 4: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, se vor solicita de catre autoritatea contractanta, numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor trebuie sa faca dovada ca are in dotarea sa sau ca dispune pentru realizarea in bune conditii a contractului (proprietate, leasing sau prin contracte/conventii de inchiriere/alte forme de punere la dispozitie) de utilajele/echipamentele necesare pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului de lucrari, conform obiectivului achizitiei.</P><P>Documentele depuse de ofertant pentru indeplinirea cerintei se vor prezenta in copie semnata si stampilata si vor contine mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei nr. 5: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>Acordul/acordurile de subcontractare se vor prezenta odata cu DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul va preciza partea/partile din contract care sunt indeplinite de subcontractanti si specializarea acestora, daca este cazul, conform art. 174, alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: completare DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru activitatea ce face obiectul contractului ce urmeaza a se derula, pentru operatorul economic, in copie conforma cu originalul. Documentele trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii.</P><P>Modalitate de indeplinire acerintei nr. 2: completare DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului.</P><P>Documentele se vor prezenta in copie conform cu originalul.</P><P>Documentele trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Durata de garantie de buna executie acordata lucrarii</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu acelasi punctaj: in cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au punctaje egale, autoritatea contractanta va solicita, prin intermediul SEAP, transmiterea unei noi propuneri financiare, sub forma de solicitare de clarificari.</P><P>Nota: Documentele prezentate in alta limba decat limba romana vor fi depuse in traducere autorizata.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia Juridică şi Administraţie Publică Locală — Compartimentul Avizare Legalitate Acte</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Gheorghe Manu nr. 18, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010446</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>cjilfov@cjilfov.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 212125693</PHONE><FAX>+40 212127534/5699</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>