<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="063978-2018" EDITION="2018029"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-063119-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>29</NO_OJ><DATE_PUB>20180210</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 029-063978</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:063978-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.vostanio.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33193000">Invalid carriages, wheelchairs and associated devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33152000">Incubators</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33157400">Medical breathing devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33000000">Medical equipments, pharmaceuticals and personal care products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33162200">Operating-theatre instruments</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33162100">Operating-theatre devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33182210">Pacemaker</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL411">Λέσβος, Λήμνος</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">325 806,46</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180313 14:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 14:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Митилен</TI_TOWN><TI_TEXT>Медицинско оборудване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Zdravotnické přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinsk udstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Medizinische Geräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Μυτιλήνη</TI_TOWN><TI_TEXT>Ιατρικές συσκευές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical equipments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamiento médico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Lesbos</TI_TOWN><TI_TEXT>Meditsiiniseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Mitilíni</TI_TOWN><TI_TEXT>Lääketieteelliset laitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Mytilène</TI_TOWN><TI_TEXT>Équipements médicaux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical equipments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinske naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Mitilíni</TI_TOWN><TI_TEXT>Orvosi felszerelések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchiature mediche</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Mytilenė</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinos įranga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Mitilena</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicīniskās ierīces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Tagħmir mediku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Medische apparatuur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Mitilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Urządzenia medyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento médico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipamente medicale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Mytiléné</TI_TOWN><TI_TEXT>Zdravotnícke vybavenie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinska oprema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinsk utrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Γενικό Νοσοκομείο Μυτιλήνης «Βοστάνειο»</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Geniko Nosokomeio Mytilinis «Bostaneio»</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>E. Bostani 48</ADDRESS><TOWN>Mytilini</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Grafeio Promitheion Mytilinis «Bostaneio»</CONTACT_POINT><ATTENTION>Pelagias Loypoy</ATTENTION><PHONE>+30 2251026390</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>bostaniopr@yahoo.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2251037130</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Γενικό Νοσοκομείο Μυτιλήνης «Βοστάνειο»</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ε. Βοστάνη 48</ADDRESS><TOWN>Μυτιλήνη</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Γραφείο Προμηθειών Μυτιλήνης «Βοστάνειο»</CONTACT_POINT><ATTENTION>Πελαγίας Λούπου</ATTENTION><PHONE>+30 2251026390</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>bostaniopr@yahoo.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2251037130</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.vostanio.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Προμήθεια ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού στο Γ.Ν.Ν.Μ. «Βοστάνειο». </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Νοσοκομείο Μυτιλήνης «Βοστάνειο», Ε. Βοστάνη 48, 811 00 Μυτιλήνη. </P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL411"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Προμήθεια ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού, για τις ανάγκες του Γ.Ν.Ν.Μ. «Βοστάνειο».</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33100000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33193000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33152000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33157400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33162200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33162100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33182210"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Προμήθεια ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού, για τις ανάγκες του Γ.Ν.Ν.Μ. «Βοστάνειο».</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="325806.46">325 806,46</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>2.2.2) Εγγύηση συμμετοχής</P><P>2.2.2.1) Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής για ποσό που αντιστοιχεί σε ποσοστό 2 % του προϋπολογισμού τμήματος ή τμημάτων, μη συμπεριλαμβανομένου του ΦΠΑ, που υποβάλλει προσφορά και που συνολικά για όλα τα μηχανήματα, ανέρχεται στο μέγιστο ποσό των έξι χιλιάδων πεντακοσίων δεκαέξι ευρώ και δεκατριών λεπτών (€6.516,13).</P><P>Είδος εξοπλισμού, CPV, ποσό εγγύησης: </P><P>Προμήθεια ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού στο Γενικό Νοσοκομείο Μυτιλήνης «Βοστάνειο».</P><P>— μηχάνημα τεχνητού νεφρού αιμοδιήθησης - αιμοδιαδιήθησης και online μεθόδων, 33100000-1 (Ιατρικές συσκευές), €2.904,00·</P><P>— πολυθρόνα αιμοκάθαρσης, 33193000-9 (Αναπηρικά καρότσια, πολυθρόνες με τροχούς και συναφή είδη) €363,00·</P><P>— κλίβανος ταχείας αποστείρωσης, 33152000-0, (Κλίβανος), €121,00·</P><P>— αναπνευστήρας Μ.Ε.Θ., 33157400-9 (Ιατρικές αναπνευστικές συσκευές), €1,613,00·</P><P>— σύστημα ασφαλούς απόρριψης κυτταροστατικών, 33100000-1 (Ιατρικές συσκευές), €81,00·</P><P>— σετ πεταλεκτομής πολλαπλών χρήσεων, 33162200-5 (Εργαλεία χειρουργείου), €323,00·</P><P>— σετ κρανιοτομής πολλαπλών χρήσεων, 33162200-5 (Εργαλεία χειρουργείου), €290,00·</P><P>— κρανιοτόμος, 33162100-4 (Εξοπλισμός χειρουργείου), €484,00·</P><P>— επαναφορτιζόμενα ηλεκτρικά τρυπάνια, 33162100-4 (Εξοπλισμός χειρουργείου), €290,00·</P><P>— εξωτερικός βηματοδότης, 33182210-4 (Βηματοδότες), €49,00.</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς του άρθρου 2.4.5 της παρούσας, άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>2.2.2.2) Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες μετά:</P><P>α) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>β) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση απόφασης επ’ αυτών·</P><P>γ) την ολοκλήρωση του προληπτικού ελέγχου από το Ελεγκτικό Συνέδριο, σύμφωνα με τις διατάξεις του ν. 4254/15 και του άρθρου 35 του ν. 4129/2013·</P><P>δ) την ολοκλήρωση του προσυμβατικού ελέγχου από τη Διαχειριστική Αρχή του Ε.Π. «Αττική».</P><P>2.2.2.3) Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στα άρθρα 2.2.3 έως 2.2.8, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα από την παρούσα δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Εγγυήσεις (καλής εκτέλεσης και καλής λειτουργίας).</P><P>Α) Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ, και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης, προκειμένου να γίνει αποδεκτή, πρέπει να περιλαμβάνει κατ' ελάχιστον τα αναφερόμενα στην παράγραφο 2.1.5) στοιχεία της παρούσας και επιπλέον, τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης. Το περιεχόμενό της να είναι σύμφωνο με το υπόδειγμα που περιλαμβάνεται στο Παράρτημα V της Διακήρυξης και τα οριζόμενα στο άρθρο 72 του ν. 4412/2016. Η εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης καλύπτει συνολικά και χωρίς διακρίσεις, την εφαρμογή όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση της αναθέτουσας αρχής.</P><P>Σε περίπτωση τροποποίησης της σύμβασης κατά την παράγραφο 4.5), η οποία συνεπάγεται αύξηση της συμβατικής αξίας, ο ανάδοχος είναι υποχρεωμένος να καταθέσει πριν την τροποποίηση, συμπληρωματική εγγύηση το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί του ποσού της αύξησης, εκτός ΦΠΑ.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης καταπίπτει σε περίπτωση παράβασης των όρων της σύμβασης, όπως αυτή ειδικότερα ορίζει.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης δύναται να αποδεσμεύεται σταδιακά, μετά το τέλος του εκάστοτε ημερολογιακού έτους κατά το ποσό που αναλογεί στην αξία του μέρους της ποσότητας των ειδών, που παραλήφθηκε οριστικά. Για τη σταδιακή αποδέσμευσή τους, απαιτείται προηγούμενη γνωμοδότηση του αρμόδιου οργάνου. Εάν στο πρωτόκολλο παραλαβής αναφέρονται παρατηρήσεις ή υπάρχει εκπρόθεσμη παράδοση, η παραπάνω σταδιακή αποδέσμευση γίνεται μετά την αντιμετώπιση κατά τα προβλεπόμενα των παρατηρήσεων και του εκπρόθεσμου (Ν. 4412/2016 άρθρο 72 παράγραφος 8 περ. β).</P><P>Β) Μετά την παράδοση των ειδών, η Αναθέτουσα Αρχή θα ζητήσει και ο προμηθευτής είναι υποχρεωμένος, να αντικαταστήσει την εγγύηση καλής εκτέλεσης με εγγύηση καλής λειτουργίας, για την αντικατάσταση των ελαττωμάτων που ανακύπτουν ή των ζημιών που προκαλούνται από δυσλειτουργία των ειδών κατά την περίοδο εγγύησης καλής λειτουργίας και για διάστημα ισχύος της εγγυητικής, ίσο με αυτό που προβλέπεται στο Παράρτημα Ι της διακήρυξης. Το ύψος της εγγυητικής καλής λειτουργίας θα καθοριστεί στα έγγραφα της σύμβασης (Ν. 4412/2016 άρθρο 72 παράγραφος 2).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1) Η πληρωμή των προμηθευτών θα πραγματοποιείται τμηματικά, με έκδοση εντάλματος πληρωμής μετά την εκτέλεση κάθε παραγγελίας και τη διενέργεια ποσοτικής - ποιοτικής παραλαβής, εντός προθεσμίας 60 ημερών από τη λήψη του τιμολογίου.</P><P>2) Οι πληρωμές θα γίνονται με την προσκόμιση των νομίμων παραστατικών και δικαιολογητικών που προβλέπονται από τις ισχύουσες διατάξεις (παρ. 4, άρθρου 200 ν.4412/16), καθώς και κάθε άλλου δικαιολογητικού που τυχόν ήθελε ζητηθεί από τις αρμόδιες υπηρεσίες που διενεργούν τον έλεγχο και την πληρωμή για λογαριασμό της Αναθέτουσας Αρχής.</P><P>3) Στην αμοιβή του αναδόχου, περιλαμβάνονται οι υπέρ τρίτων νόμιμες κρατήσεις, ως και κάθε άλλη επιβάρυνση, σύμφωνα με την κείμενη νομοθεσία, μη συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α., για την παράδοση του υλικού στον τόπο και με τον τρόπο που προβλέπεται στα έγγραφα της σύμβασης.</P><P>Ιδίως βαρύνεται με τις ακόλουθες κρατήσεις:</P><P>α) κράτηση 0,06 % η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης υπέρ της Ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων επιβάλλεται (άρθρο 4 Ν.4013/2011 όπως ισχύει)·</P><P>β) κράτηση 0,06 % η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης υπέρ της Αρχής εξέτασης προδικαστικών προσφυγών·</P><P>γ) χαρτόσημο 3 % επί των άνω κρατήσεων και ΟΓΑ 20 % επί της κράτησης του χαρτοσήμου·</P><P>δ) κράτηση 2 % υπέρ Ψυχικής Υγείας σύμφωνα με το άρθρο 3 του Ν. 3580/2007·</P><P>ε) παρακράτηση ποσοστού 0,02 % υπέρ Δημοσίου.</P><P>Ο Ανάδοχος επιβαρύνεται με παρακράτηση φόρου εισοδήματος σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις (Ν. 4172/2013, όπως εκάστοτε ισχύει).</P><P>Όλα τα τιμήματα της παρούσας σύμβασης (συνολικά και τιμές μονάδος χωρίς ΦΠΑ), παραμένουν σταθερά και δεν υπόκεινται σε καμία αναθεώρηση ή αύξηση έως τη συμβατική ημερομηνία ολοκλήρωσης της προμήθειας.</P><P>4) Τα δικαιολογητικά που απαιτούνται είναι κατ’ ελάχιστον τα εξής:</P><P>1) Πρωτόκολλο οριστικής ποσοτικής και ποιοτικής παραλαβής ή σε περίπτωση αυτοδίκαιης παραλαβής, αποδεικτικό προσκόμισης του είδους στο νοσοκομείο, σύμφωνα με το άρθρο 208 του Ν. 4412/2016.</P><P>2) Αποδεικτικό εισαγωγής των ειδών στο νοσοκομείο.</P><P>3) Τιμολόγιο του προμηθευτή εις τριπλούν που να αναφέρει την ένδειξη «Εξοφλήθηκε».</P><P>4) Εξοφλητική απόδειξη του προμηθευτή, εάν το τιμολόγιο δεν φέρει την ένδειξη «Εξοφλήθηκε».</P><P>5) Πιστοποιητικά φορολογικής και ασφαλιστικής ενημερότητας.</P><P>Πέραν των ανωτέρω δικαιολογητικών, η αρμόδια Υπηρεσία Επιτρόπου που διενεργεί τον έλεγχο και την πληρωμή, μπορεί να ζητήσει και οποιοδήποτε άλλο δικαιολογητικό, εφόσον προβλέπεται στην κείμενη νομοθεσία.</P><P>Η πληρωμή θα πραγματοποιείται μετά από τη θεώρηση του σχετικού χρηματικού εντάλματος από τον επίτροπο του Ελεγκτικού Συνεδρίου ή όπως άλλως ορίζεται από τις διατάζεις του δημόσιου λογιστικού.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1)  Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και, σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή για την υποβολή προσφοράς. Η Α.Α. μπορεί να απαιτήσει από τις ενώσεις οικονομικών φορέων να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή, εφόσον τους ανατεθεί η σύμβαση, στο μέτρο που η σχετική μεταβολή είναι αναγκαία για την ορθή εκτέλεση της σύμβασης (άρθρο 19 του ν.4412/16).</P><P>3) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον έναντι της Α.Α., για την εκπλήρωση όλων των απορρεουσών, από τα έγγραφα της, σύμβασης, υποχρεώσεών τους. Τυχόν υφιστάμενες μεταξύ τους συμφωνίες, περί κατανομής των ευθυνών τους, έχουν ισχύ μόνον στις εσωτερικές τους σχέσεις και σε καμμία περίπτωση δεν δύνανται να προβληθούν έναντι της Αναθέτουσας Αρχής, ως λόγος απαλλαγής του ενός μέλους από τις ευθύνες και τις υποχρεώσεις του άλλου ή των άλλων μελών για την ολοκλήρωση της σύμβασης.</P><P>4) Σε περίπτωση που ο ανάδοχος είναι ένωση και κατά τη διάρκεια της εκτέλεσης της σύμβασης, οποιαδήποτε από τα μέλη της, εξαιτίας ανικανότητας για οποιοδήποτε λόγο ή λόγω ανωτέρας βίας, δεν μπορεί να ανταποκριθεί στις υποχρεώσεις του, τα υπόλοιπα μέλη συνεχίζουν να έχουν την ευθύνη ολοκλήρωσης της σύμβασης με τους ίδιους όρους. Η κρίση για τη δυνατότητα εκπλήρωσης ή μη των όρων της σύμβασης εναπόκειται στη διακριτική ευχέρεια της Αναθέτουσας Αρχής. Σε αρνητική περίπτωση, ο Αναθέτουσα Αρχή δύναται να καταγγείλει τη σύμβαση.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Α) Το δικαίωμα συμμετοχής των οικονομικών φορέων και οι όροι και οι προϋποθέσεις συμμετοχής τους, όπως ορίζονται στις παραγράφους 2.2.1 έως 2.2.8, κρίνονται κατά την υποβολή της προσφοράς, κατά την υποβολή των δικαιολογητικών της παρούσας και κατά τη σύναψη της σύμβασης, στις περιπτώσεις του άρθρου 105 παρ. 3 περ. γ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση που προσφέρων οικονομικός φορέας ή ένωση αυτών στηρίζεται στις ικανότητες άλλων φορέων, σύμφωνα με την παράγραφό 2.2.8. της παρούσας, οι φορείς στην ικανότητα των οποίων στηρίζεται υποχρεούνται στην υποβολή των δικαιολογητικών που αποδεικνύουν ότι δεν συντρέχουν οι λόγοι αποκλεισμού της παραγράφου 2.2.3 της παρούσας και ότι πληρούν τα σχετικά κριτήρια επιλογής κατά περίπτωση (παράγραφοι 2.2.4- 2.2.8). Ο οικονομικός φορέας υποχρεούται να αντικαταστήσει έναν φορέα στην ικανότητα του οποίου στηρίζεται, εφόσον ο τελευταίος δεν πληροί το σχετικό κριτήριο επιλογής ή για τον οποίο συντρέχουν λόγοι αποκλεισμού.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς δεν υποχρεούνται να υποβάλουν δικαιολογητικά ή άλλα αποδεικτικά στοιχεία, αν και στο μέτρο που η αναθέτουσα αρχή έχει τη δυνατότητα να λαμβάνει τα πιστοποιητικά ή τις συναφείς πληροφορίες, απευθείας μέσω πρόσβασης σε εθνική βάση δεδομένων σε οποιοδήποτε κράτος - μέλος της Ένωσης, η οποία διατίθεται δωρεάν, όπως εθνικό μητρώο συμβάσεων, εικονικό φάκελο επιχείρησης, ηλεκτρονικό σύστημα αποθήκευσης εγγράφων ή σύστημα προεπιλογής. Η δήλωση για την πρόσβαση σε εθνική βάση δεδομένων εμπεριέχεται στο Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.). Οι οικονομικοί φορείς δεν υποχρεούνται να υποβάλουν δικαιολογητικά, όταν η αναθέτουσα αρχή που έχει αναθέσει τη σύμβαση διαθέτει ήδη τα ως άνω δικαιολογητικά και αυτά εξακολουθούν να ισχύουν.</P><P>Β.1) Για την απόδειξη της μη συνδρομής των λόγων αποκλεισμού της παραγράφου 2.2.3) οι προσφέροντες οικονομικοί φορείς προσκομίζουν αντίστοιχα τα παρακάτω δικαιολογητικά:</P><P>α) για την παράγραφο 2.2.3.1 απόσπασμα του σχετικού μητρώου, όπως του ποινικού μητρώου ή ελλείψει αυτού, ισοδύναμο έγγραφο που εκδίδεται από αρμόδια δικαστική ή διοικητική αρχή του κράτους - μέλους ή της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας, από το οποίο προκύπτει ότι πληρούνται αυτές οι προϋποθέσεις. Η υποχρέωση προσκόμισης του ως άνω αποσπάσματος αφορά και στα μέλη του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του εν λόγω οικονομικού φορέα ή στα πρόσωπα που έχουν εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό κατά τα ειδικότερα αναφερόμενα στην ως άνω παράγραφο·</P><P>β) για τις παραγράφους 2.2.3.3) περίπτωση β΄, πιστοποιητικό που εκδίδεται από την αρμόδια αρχή του οικείου κράτους - μέλους ή χώρας. Επιπλέον, υπεύθυνη δήλωση του Ν. 1599/1986 στην οποία θα δηλώνονται όλοι οι Οργανισμοί κοινωνικής ασφάλισης στους οποίους οφείλει να καταβάλει εισφορές (στην περίπτωση εγκατάστασης στην Ελλάδα αφορά σε οργανισμούς κύριας και επικουρικής ασφάλισης).</P><P>Αν το κράτος - μέλος ή η εν λόγω χώρα δεν εκδίδει τέτοιου είδους έγγραφο ή πιστοποιητικό ή όπου το έγγραφο ή το πιστοποιητικό αυτό δεν καλύπτει όλες τις περιπτώσεις που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3.1 και 2.2.3.2 και στην περίπτωση β΄ της παραγράφου 2.2.3.3, το έγγραφο ή το πιστοποιητικό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση ή, στα κράτη - μέλη ή στις χώρες όπου δεν προβλέπεται ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση του ενδιαφερομένου ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού του κράτους - μέλους ή της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας.</P><P>Οι αρμόδιες δημόσιες αρχές παρέχουν, όπου κρίνεται αναγκαίο, επίσημη δήλωση στην οποία αναφέρεται ότι δεν εκδίδονται τα έγγραφα ή τα πιστοποιητικά της παρούσας παραγράφου ή ότι τα έγγραφα αυτά δεν καλύπτουν όλες τις περιπτώσεις που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3.1 και 2.2.3.2 και στην περίπτωση β΄ της παραγράφου 2.2.3.3.</P><P>Για τις λοιπές περιπτώσεις της παραγράφου 2.2.3.3 υπεύθυνη δήλωση του προσφέροντος οικονομικού φορέα ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού του κράτους - μέλους ή της χώρας καταγωγής ή της χώρας εγκατάστασής του ότι δεν συντρέχουν στο πρόσωπό του οι οριζόμενοι στην παράγραφο λόγοι αποκλεισμού·</P><P>γ) υπεύθυνη δήλωση του προσφέροντος οικονομικού φορέα ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού του κράτους - μέλους ή της χώρας καταγωγής ή της χώρας εγκατάστασής του ότι δεν έχει εκδοθεί σε βάρος του απόφαση αποκλεισμού, σύμφωνα με το άρθρο 74 του ν. 4412/2016.</P><P>B.2) Για την απόδειξη της απαίτησης του άρθρου 2.2.3.4 (παρ. 4, αρ. 8, Ν3310/2005) (για διαγωνισμούς άνω του €1.000.000,00), δικαιολογητικά ονομαστικοποίησης των μετοχών, εφόσον ο προσωρινός ανάδοχος είναι ανώνυμη εταιρία. Εξαιρούνται της υποχρέωσης αυτής, οι εταιρείες που είναι εισηγμένες στο Χρηματιστήριο της χώρας εγκατάστασής τους και υποβάλλουν περί τούτου, υπεύθυνη δήλωση του νόμιμου εκπροσώπου τους. Αναλυτικότερα: Οι ελληνικές ανώνυμες Α.Ε. και οι αλλοδαπές επιχειρήσεις απαιτείται να προσκομίσουν μαζί με την προσφορά τους επί ποινή απαραδέκτου, τα δικαιολογητικά που προβλέπονται από τις διατάξεις του Π.Δ/τος 82/96 (ΦΕΚ66/Α΄/11-4-1996) «Ονομαστικοποίηση των μετοχών Ελληνικών Ανώνυμων Εταιρειών», όπως αυτές τροποποιήθηκαν με τις διατάξεις του άρθρου 8 του Ν 3310/05, όπως αυτό τροποποιήθηκε με το άρθρο 8 του Ν 3414/05 (ΦΕΚ 279/Α΄/10-11-2005) και υπό τις προϋποθέσεις που καθορίζονται από τις εν λόγω διατάξεις. Διευκρινίζουμε ότι το Μέρος ΙΙΙ: «Λόγοι Αποκλεισμού στο τμήμα Δ του εγγράφου του Ε.Ε.Ε.Σ. — Αμιγώς εθνικοί λόγοι αποκλεισμού», αναφέρεται στο νόμο 3310/05 περί ονομαστικοποίησης των μετοχών. Εδώ οι συμμετέχοντες οικονομικοί φορείς καλούνται να δηλώσουν κατά πόσο έχουν παραβεί τις διατάξεις του ως άνω νόμου.</P><P>Οι εταιρείες οφείλουν να προσκομίσουν:</P><P>α) ελληνικές ανώνυμες εταιρείες·</P><P>1) Πιστοποιητικό της αρμόδιας αρχής που εποπτεύει σύμφωνα με τις διατάξεις του Κ.Ν 2190/1920 την εταιρεία, από το οποίο προκύπτει ότι οι μετοχές της, με βάση το ισχύον καταστατικό της, είναι ονομαστικές. </P><P>2) Αναλυτική κατάσταση, με τα στοιχεία των μετόχων της Εταιρείας και το αριθμό των μετοχών κάθε μετόχου, όπως τα στοιχεία αυτά είναι καταχωρημένα στο βιβλίο μετόχων της Εταιρείας με ειδική αναφορά κατά κατηγορία των μετοχών, που τυχόν στερούνται των δικαιωμάτων παράστασης και ψήφου στη Γενική Συνέλευση και των περιουσιακών δικαιωμάτων, το πολύ 30 εργάσιμες ημέρες πριν από την ημέρα υποβολής της προσφοράς.</P><P>β) αλλοδαπές επιχειρήσεις, για τις οποίες το δίκαιο της χώρας στην οποία έχουν την έδρα τους επιβάλλει για το σύνολο της δραστηριότητας τους ή για συγκεκριμένη δραστηριότητα, την ονομαστικοποίηση των μετοχών τους στο σύνολό τους, μέχρι φυσικού προσώπου·</P><P>1) Πιστοποιητικό της αρμόδιας αρχής, κατά το δίκαιο του κράτους της έδρας της επιχείρησης, από το οποίο να προκύπτει ότι οι μετοχές της, με βάση το ισχύον καταστατικό της, είναι ονομαστικές.</P><P>2) Αναλυτική κατάσταση με τα στοιχεία των μετόχων της επιχείρησης και τον αριθμό των μετοχών κάθε μετόχου, όπως τα στοιχεία είναι καταχωρημένα στο τηρούμενο βιβλίο μετόχων κατά το δίκαιο του κράτους της έδρας της, με ημερομηνία το αργότερο 30 εργάσιμες ημέρες πριν την υποβολή των δικαιολογητικών.</P><P>3) Κάθε άλλο έγγραφο από το οποίο μπορεί να προκύπτει η ονομαστικοποίηση μέχρι φυσικού προσώπου των μετοχών της επιχείρησης που έχει συντελεστεί το αργότερο 30 εργάσιμες ημέρες πριν από την υποβολή των δικαιολογητικών.</P><P>γ) αλλοδαπές επιχειρήσεις για τις οποίες το δίκαιο της χώρας στην οποία έχουν την έδρα τους, δεν επιβάλλει για το σύνολο της δραστηριότητας τους ή για συγκεκριμένη δραστηριότητα, την ονομαστικοποίηση των μετοχών τους στο σύνολό τους, μέχρι φυσικού προσώπου·</P><P>1) Σχετική βεβαίωση της αρμόδιας αρχής της χώρας στην οποία έχουν την έδρα τους, ότι δεν επιβάλλεται υποχρέωση ονομαστικοποίησης των μετοχών τους κατά το δίκαιο της χώρας τους, εφόσον υπάρχει σχετική πρόβλεψη, διαφορετικά προσκομίζεται υπεύθυνη δήλωση της επιχείρησης νομίμως επικυρωμένη.</P><P>2) Έγκυρη και ενημερωμένη κατάσταση των μετόχων της που κατέχουν τουλάχιστον ένα τοις εκατό (1 %) των μετοχών ή δικαιωμάτων ψήφου της επιχείρησης.</P><P>3) Σχετική κατάσταση μετόχων, που κατέχουν τουλάχιστον ένα τοις εκατό (1 %) των μετοχών ή δικαιωμάτων ψήφου της επιχείρησης, σύμφωνα με την τελευταία γενική συνέλευση, σε περίπτωση που η επιχείρηση δεν τηρεί ενημερωμένη κατάσταση μετόχων και εφόσον οι μέτοχοι αυτοί είναι γνωστοί στην επιχείρηση.</P><P>4) Έγγραφη αιτιολογία σχετικά με τους λόγους για τους οποίους δεν είναι γνωστοί στην επιχείρηση οι μέτοχοί της.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή (Α.Α) δεν υπεισέρχεται στην κρίση της ως άνω αιτιολογίας. Δύναται ωστόσο, να αποδείξει τη δυνατότητα υποβολής της κατάστασης μετόχων, και μόνο στην περίπτωση αυτή η εταιρεία αποκλείεται από την παρούσα διαδικασία.</P><P>δ) επιχειρήσεις εισηγμένες στα χρηματιστήρια κρατών – μελών της ΕΕ και του ΟΟΣΑ. Πιστοποιητικό του οικείου χρηματιστηρίου με το οποίο βεβαιώνεται ότι η επιχείρηση είναι εισηγμένη στο χρηματιστήριο αυτό, προκειμένου να διαπιστωθεί η εξαίρεσή της από την υποχρέωση ονομαστικοποίησης μέχρι φυσικού προσώπου·</P><P>ε) Σε περίπτωση συμμετοχής στον διαγωνισμό εταιρείας άλλης νομικής μορφής, η εταιρεία υποχρεούται να υποβάλει υπεύθυνη δήλωση του Ν 1599/86, περί μη συμμετοχής ανώνυμης εταιρείας στο εταιρικό κεφάλαιο της, άλλως για την κατέχουσα εταιρικά μερίδια ανώνυμη εταιρεία ισχύουν τα ανωτέρω.</P><P>Όλα τα ανωτέρω έγγραφα που προσκομίζονται από αλλοδαπές εταιρείες πρέπει να είναι επικυρωμένα από την κατά τον νόμο αρμόδια αρχή του κράτους της έδρας του ιδρύματος και να συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση στην ελληνική γλώσσα.</P><P>Β.3) Για την απόδειξη της απαίτησης του άρθρου 2.2.4. (απόδειξη καταλληλότητας για την άσκηση επαγγελματικής δραστηριότητας), προσκομίζουν πιστοποιητικό/βεβαίωση του οικείου επαγγελματικού ή εμπορικού μητρώου του κράτους εγκατάστασης. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος -  μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, προσκομίζουν πιστοποιητικό/βεβαίωση του αντίστοιχου επαγγελματικού ή εμπορικού μητρώου του Παραρτήματος XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016, με το οποίο πιστοποιείται αφενός η εγγραφή τους σε αυτό και αφετέρου το ειδικό επάγγελμά τους. Στην περίπτωση που χώρα δεν τηρεί τέτοιο μητρώο, το έγγραφο ή το πιστοποιητικό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση ή, στα κράτη - μέλη ή στις χώρες όπου δεν προβλέπεται ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση του ενδιαφερομένου ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας ότι δεν τηρείται τέτοιο μητρώο και ότι ασκεί τη δραστηριότητα που απαιτείται για την εκτέλεση του αντικειμένου της υπό ανάθεση σύμβασης. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, προσκομίζουν βεβαίωση εγγραφής στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P><P>Β.4) Για την απόδειξη της οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας της παραγράφου 2.2.5 οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν τους ισολογισμούς των τριών τελευταίων ετών 2013, 2014 και 2015. Εάν ο οικονομικός φορέας, για βάσιμο λόγο, δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα ανωτέρω δικαιολογητικά, μπορεί να αποδεικνύει την οικονομική και χρηματοοικονομική του επάρκεια με οποιοδήποτε άλλο κατάλληλο έγγραφο.</P><P>Β.5) Για την απόδειξη της τεχνικής ικανότητας της παραγράφου 2.2.6, οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν τα δικαιολογητικά (α- δ).</P><P>Β.6) Για την απόδειξη της συμμόρφωσής τους με πρότυπα διασφάλισης ποιότητας και πρότυπα περιβαλλοντικής διαχείρισης της παραγράφου 2.2.7, οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν τα πιστοποιητικά και τα ISO που αναφέρονται στο μέρος α και β της παραπάνω παραγράφου.</P><P>Β.7) Για την απόδειξη της νόμιμης σύστασης και εκπροσώπησης, στις περιπτώσεις που ο οικονομικός φορέας είναι νομικό πρόσωπο, προσκομίζει τα κατά περίπτωση νομιμοποιητικά έγγραφα σύστασης και νόμιμης εκπροσώπησης (όπως καταστατικά, πιστοποιητικά μεταβολών, αντίστοιχα ΦΕΚ, συγκρότηση Δ.Σ. σε σώμα, σε περίπτωση Α.Ε., κ.λπ., ανάλογα με τη νομική μορφή του διαγωνιζομένου). Από τα ανωτέρω έγγραφα, πρέπει να προκύπτουν η νόμιμη σύστασή του, όλες οι σχετικές τροποποιήσεις των καταστατικών, το/τα πρόσωπο/α που δεσμεύει/ουν νόμιμα την εταιρεία κατά την ημερομηνία διενέργειας του διαγωνισμού (νόμιμος εκπρόσωπος, δικαίωμα υπογραφής κ.λπ.), τυχόν τρίτοι, στους οποίους έχει χορηγηθεί εξουσία εκπροσώπησης, καθώς και η θητεία του/των ή/και των μελών του οργάνου διοίκησης/ νόμιμου εκπροσώπου.</P><P>Β.8) Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγγεγραμμένοι σε επίσημους καταλόγους που προβλέπονται από τις εκάστοτε ισχύουσες εθνικές διατάξεις ή διαθέτουν πιστοποίηση από οργανισμούς πιστοποίησης που συμμορφώνονται με τα ευρωπαϊκά πρότυπα πιστοποίησης, κατά την έννοια του Παραρτήματος VII του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016, μπορούν να προσκομίζουν στις αναθέτουσες αρχές πιστοποιητικό εγγραφής εκδιδόμενο από την αρμόδια αρχή ή το πιστοποιητικό που εκδίδεται από τον αρμόδιο οργανισμό πιστοποίησης.</P><P>Στα πιστοποιητικά αυτά, αναφέρονται τα δικαιολογητικά βάσει των οποίων έγινε η εγγραφή των εν λόγω οικονομικών φορέων στον επίσημο κατάλογο ή η πιστοποίηση και η κατάταξη στον εν λόγω κατάλογο. Η πιστοποιούμενη εγγραφή στους επίσημους καταλόγους από τους αρμόδιους οργανισμούς ή το πιστοποιητικό, που εκδίδεται από τον οργανισμό πιστοποίησης, συνιστά τεκμήριο καταλληλότητας, όσον αφορά στις απαιτήσεις ποιοτικής επιλογής, τις οποίες καλύπτει ο επίσημος κατάλογος ή το πιστοποιητικό. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγγεγραμμένοι σε επίσημους καταλόγους απαλλάσσονται από την υποχρέωση υποβολής των δικαιολογητικών που αναφέρονται στο πιστοποιητικό εγγραφής τους.</P><P>Β.9) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων που υποβάλλουν κοινή προσφορά, υποβάλλουν τα παραπάνω κατά περίπτωση δικαιολογητικά, για κάθε οικονομικό φορέα που συμμετέχει στην ένωση, σύμφωνα με τα ειδικότερα προβλεπόμενα στο άρθρο 19 παρ. 2 του ν. 4412/2016.</P><P>Β.10) Στην περίπτωση που οικονομικός φορέας επιθυμεί να στηριχθεί στις ικανότητες άλλων φορέων, σύμφωνα με την παράγραφο 2.2.8 για την απόδειξη ότι θα έχει στη διάθεσή του τους αναγκαίους πόρους, προσκομίζει, ιδίως, σχετική έγγραφη δέσμευση των φορέων αυτών για τον σκοπό αυτό.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς δηλώνουν ότι απαιτείται να διαθέτουν μέσο γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών κατά την τελευταία τριετία που θα ισούται με το 100 % του προϋπολογισμού του εξοπλισμού, για τον οποίο υποβάλλουν προσφορά. Αν υποβάλλουν προσφορά για το σύνολο του εξοπλισμού, θα πρέπει να διαθέτουν μέσο γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών κατά την τελευταία τριετία που θα ισούται με το 100 % του προϋπολογισμού του συνόλου του παρόντος διαγωνισμού.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς επί ποινής αποκλεισμού οφείλουν να καταθέσουν:</P><P>α) τουλάχιστον τρεις (3) συμβάσεις προμηθειών ή συντηρήσεων συστημάτων βιοϊατρικού εξοπλισμού, που έχουν εκτελέσει κατά τη διάρκεια της τελευταίας πενταετίας, ως συμβάσεις νοούνται πάσης φύσεως προμήθειες ή συντηρήσεων συστημάτων βιοϊατρικού εξοπλισμού καθώς και οι παρατάσεις αυτών·</P><P>β) το τεχνικό προσωπικό ή τεχνικούς φορείς, ιδίως τους υπεύθυνους για τον έλεγχο της ποιότητας που διαθέτουν·</P><P>γ) τα συστήματα διαχείρισης της αλυσίδας εφοδιασμού και ανίχνευσης, κατά την εκτέλεση της σύμβασης που διαθέτουν·</P><P>δ) μέτρα περιβαλλοντικής διαχείρισης κατά την εκτέλεση της σύμβασης (ISO 14001:2015), EMAS (EcoManagement and Audit Scheme) ή ισοδύναμα πιστοποιητικά περιβαλλοντικής διαχείρισης.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Γραφείο Προμηθειών Νοσοκομείου Μυτιλήνης «Βοστάνειο».</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Οι διαγωνιζόμενοι ή οι νομίμως εξουσιοδοτημένοι εκπρόσωποί τους.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Ο διαγωνισμός θα διενεργηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr και εχει λάβει συστημικό αριθμό 54151.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Γενικό Νοσοκομείο Μυτιλήνης «Βοστάνειο»</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ε. Βοστάνη 48</ADDRESS><TOWN>Μυτιλήνη</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2251026390</PHONE><FAX>+30 2251037130</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημιά από πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής, συμπεριλαμβανομένης της διακήρυξης, δικαιούται να ασκήσει ενώπιον της αναθέτουσας αρχής προδικαστική προσφυγή, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών, αφότου έλαβε πλήρη γνώση της παράνομης πράξης ή παράλειψης, σύμφωνα με τα αναλυτικά οριζόμενα στο άρθρο 4 του ν. 3886/2010 (Α΄/147). Η προδικαστική προσφυγή υποβάλλεται ηλεκτρονικά, με τη συμπλήρωση της ειδικής φόρμας του συστήματος και την επισύναψη του σχετικού εγγράφου σε μορφή αρχείου τύπου pdf, το οποίο φέρει ψηφιακή υπογραφή σκληρής αποθήκευσης.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Γενικό Νοσοκομείο Μυτιλήνης «Βοστάνειο»</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ε. Βοστάνη 48</ADDRESS><TOWN>Μυτιλήνη</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2251026390</PHONE><FAX>+30 2251037130</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>