<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="064057-2018" EDITION="2018029"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-063897-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>29</NO_OJ><DATE_PUB>20180210</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 029-064057</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:064057-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.niemce.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Niemce</TI_TOWN><TI_TEXT>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Niemce</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Niemce</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Lubelska 121</ADDRESS><TOWN>Niemce</TOWN><POSTAL_CODE>21-025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Urząd Gminy Niemce, ul. Lubelska 121, 21-025 Niemce</CONTACT_POINT><ATTENTION>Michał Tarnowski</ATTENTION><PHONE>+48 817561521</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>inwestycje@niemce.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 817561790</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.niemce.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://ugniemce.bip.lubelskie.pl/index.php?id=79</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka administracji samorządowej</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych powstających na nieruchomościach zamieszkałych na terenie Gminy Niemce od 1.4.2018 r. do 31.12.2018 r</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Gmina Niemce</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„Odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych powstających na nieruchomościach zamieszkałych na terenie Gminy Niemce od 1.4.2018 r. do 31.12.2018 r.".</P><P>1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług polegających na odbiorze i zagospodarowaniu wskazanych w pkt. 2 Opisu Przedmiotu Zamówienia odpadów komunalnych gromadzonych na terenie wszystkich nieruchomości, na których zamieszkują mieszkańcy, położonych w obszarze Gminy Niemce. W skład gminy wchodzi 28 miejscowości: Baszki, Boduszyn, Kolonia Bystrzyca, Ciecierzyn, Dys, Dziuchów, Elizówka, Jakubowice Konińskie, Jakubowice Konińskie-Kolonia, Kawka, Krasienin, Krasienin-Kolonia, Ludwinów, Łagiewniki, Majdan Krasieniński, Nasutów, Niemce, Nowy Staw, Osówka, Pólko, Pryszczowa Góra, Rudka Kozłowiecka, Stoczek, Stoczek-Kolonia, Swoboda, Wola Krasienińska, Wola Niemiecka, Zalesie.</P><P>2. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje w całym okresie realizacji zamówienia odbiór odpadów z nieruchomości, na których zamieszkują mieszkańcy, i zagospodarowanie:</P><P>1) odpadów zmieszanych, gromadzonych w pojemnikach o objętości 0,06m3 i większej, zgodnych z normą PN/EN 840, oznaczonych napisem: Odpady zmieszane; kod 20 03 01</P><P>2) odpadów z papieru, w tym z tektury, odpadów opakowaniowych z papieru i tektury- gromadzonych w workach LDPE koloru niebieskiego, o minimalnej pojemności 80 l. oznaczonych napisem: PAPIER; kod 20 01 01</P><P>3) odpady ze szkła, w skład których wchodzą szkło bezbarwne i kolorowe, w tym odpady opakowaniowe ze szkła- gromadzone w workach LDPE koloru zielonego, o minimalnej pojemności 80 l. oznaczone napisem: SZKŁO; kod 20 01 02</P><P>4) odpadów metali, w tym odpadów opakowaniowych z metali, odpadów z tworzyw sztucznych, w tym odpadów opakowaniowych z tworzyw sztucznych oraz opakowań wielomateriałowych- gromadzonych w workach LDPE koloru żółtego, o minimalnej pojemności 120 l. oznaczonych napisem: Metale i tworzywa sztuczne; kody 20 01 39, 20 01 40</P><P>5) odpadów ulegających biodegradacji, w tym odpadów zielonych, stanowiących części roślin z pielęgnacji terenów zielonych (trawa, liście, drobne gałęzie) oraz bioodpadów z gospodarstw domowych (odpady spożywcze i kuchenne), gromadzonych w pojemnikach o objętości 0,06m3 i większej, zgodnych z normą PN/EN 840, oznaczonych napisem: BIO; kod 20 02 01</P><P>6) popiołu paleniskowego, gromadzonego w pojemnikach o objętości 0,06m3 i większej, zgodnych z normą PN/EN 840, oznaczonych napisem: Popiół; ex 20 01 99</P><P>7) zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego oraz zużytych świetlówek; kod 20 01 36</P><P>8) mebli i innych odpadów wielkogabarytowych, które ze względu na swoje rozmiary i masę nie mogą być umieszczone w pojemnikach stosowanych na terenie nieruchomości; kod 20 03 07</P><P>9) tworzyw sztucznych (np. meble ogrodowe, wiadra, skrzynki, miski, doniczki z PP i PE);</P><P>10) zużytych baterii i akumulatorów; kod 20 01 34</P><P>11) opon (bez felg) pochodzących z pojazdów o DMC mniejszej lub równej 3,5 tony; kod 16 01 03</P><P>12) odpadów poremontowych i rozbiórkowych (nie zawierających azbestu, papy, smoły itp. oraz innych materiałów niebezpiecznych); kody 17 01 07, 17 01 01</P><P>13) resztek przeterminowanych chemikaliów, obejmujących przepracowane oleje, rozpuszczalniki, farby wodne i olejne, środki ochrony roślin, w tym opakowania po tych środkach (w/w odpady powinny znajdować się w szczelnych i nie cieknących opakowaniach oraz powinny posiadać oryginalne etykiety umożliwiające ich identyfikację);kody 200113*, 200114*, 200115*,200119*, 200127*, 200129*</P><P>14) innych drobnych odpadów niebezpiecznych pochodzących z gospodarstw domowych, wydzielonych ze strumienia odpadów komunalnych m. in. przeterminowane leki, tonery, gaśnice, kody 20 01 32, 20 01 28</P><P>15) odbiór i zagospodarowanie odpadów wyłącznie segregowanych z 10 gminnych punktów do selektywnej zbiórki odpadów. Lokalizację 10 punktów wskazano w Załączniku nr 1 do umowy.</P><P>16) odbiór i zagospodarowanie odpadów z Punktu Selektywnej Zbiórki Odpadów Komunalnych mieszczącego się przy ul. Przemysłowej 1, 21-025 Niemce.</P><P>3. Realizując zagospodarowanie odebranych z nieruchomości zamieszkałych odpadów komunalnych, podmiot odbierający odpady zobowiązany jest do przekazania:</P><P>1) zmieszanych odpadów komunalnych oraz odpadów ulegających biodegradacji w tym odpadów zielonych do regionalnej instalacji przetwarzania odpadów komunalnych lub instalacji zastępczych, określonych dla regionu Centralno-Zachodniego w „Planie Gospodarki Odpadami dla Województwa Lubelskiego 2022",</P><P>2) selektywnie zebranych odpadów komunalnych do instalacji odzysku i unieszkodliwiania, zgodnie z hierarchią postępowania z odpadami, określoną w obowiązujących przepisach prawa, w szczególności w ustawie o odpadach z dnia 14.12.2012 r., art. 17, z zastrzeżeniem, że jeżeli przed przekazaniem odebranych selektywnie odpadów do instalacji odzysku i unieszkodliwiania zostały one skierowane przez podmiot odbierający odpady do przesortowania, to powstałe pozostałości z sortowania - odpad o kodzie 19 12 12, przeznaczone do składowania, muszą zostać przekazane do regionalnej instalacji przetwarzania odpadów komunalnych lub instalacji zastępczych.</P><P>4. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje transport odebranych odpadów do instalacji odzysku i unieszkodliwiania odpadów lub do regionalnej instalacji do przetwarzania odpadów komunalnych bądź instalacji zastępczych.</P><P>5. Obowiązkiem Wykonawcy będzie odbieranie odpadów komunalnych od wszystkich właścicieli nieruchomości zamieszkałych położonych na terenie Gminy Niemce. Usługa obejmuje zapewnienie przez Wykonawcę dojazdu do punktów trudno dostępnych poprzez zorganizowanie środków transportu, które umożliwiają odbiór odpadów z punktów adresowych o problematycznej lokalizacji.</P><P>6. Właściciel nieruchomości zamieszkałej wyposaża nieruchomość w pojemniki lub kontenery do gromadzenia zmieszanych odpadów komunalnych, odpadów ulegających biodegradacji oraz popiołu, które muszą spełniać wymagania określone w ustawie o systemie oceny zgodności lub wymagania Polskich Norm.</P><P>7. W związku z realizacją zamówienia Wykonawca ponosi całkowitą odpowiedzialność za prawidłowe gospodarowanie odpadami, zgodne z obowiązującymi przepisami prawa.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wymagane jest wniesienie wadium przetargowego w kwocie: 10 000,00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych 00/100)</P><P>2.Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P><P>1. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1. pieniądzu;</P><P>2. poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3. gwarancjach bankowych,</P><P>4. gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5. poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust.5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. Nr 109, poz. 1158 z późn. zm.)</P><P>UWAGA.</P><P>Wadium w pieniądzu należy wnosić ściśle z dyspozycją art. 45 ust. 7 ustawy p.z.p, tzn. „przelewem na rachunek bankowy wskazany przez zamawiającego”. W myśl art. 63. ust. 3 pkt.1 ustawy Prawo bankowe z dnia 29.8.1997 (Dz. U z 2002 Nr 72 poz. 665 j. t.) polecenie przelewu jest jedną z form rozliczenia bezgotówkowego. Zgodnie z art. 63c Prawa bankowego polecenie przelewu stanowi udzieloną bankowi dyspozycję dłużnika obciążenia jego rachunku określoną kwotą i uznania tą kwotą rachunku wierzyciela. Oznacza to, że wpłata gotówkowa wadium wnoszona na poczcie lub w banku nie stanowi polecenia przelewu w rozumieniu wyżej cytowanych artykułów.</P><P>Wadium wnoszone przelewem (art. 45 ust. 7 ustawy pzp) uważa się za wniesione w terminie jeżeli wpłynie na konto Urzędu Gminy w Niemcach przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić na konto Zamawiającego w:</P><P>BS NIEMCE 29 8702 0001 0000 0026 2000 0050.</P><P>W przypadku wnoszenia wadium w pozostałych dopuszczalnych formach określonych w SIWZ, dokumenty te należy dołączyć do oferty.</P><P>3. Szczegółowe informacje na temat form wnoszenia wadium, terminu zwrotu wadium zawarto art.45-46 ustawy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Jeżeli oferta Wykonawców ubiegających si ę wspólnie o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający przed zawarciem umowy wymaga przedłożenia umowy regulującą współpracę tych wykonawców</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający nie określa szczegółowego sposobu spełnienia tego warunku</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni ten warunek jeżeli w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie wykaże się minimum jedną usługą odbioru odpadów komunalnych wykonaną lub wykonywaną należycie świadczonej przez okres co najmniej sześciu miesięcy o łącznej wartości odebranych odpadów komunalnych w ramach umowy, kontraktu, zamówienia nie mniejszej niż 1 000 000 PLN brutto (jeden milion pięćset tysięcy).</P><P>Uwaga: Zamawiający nie dopuszcza sumowania usług w ramach różnych umów, zamówień i kontraktów, nawet świadczonych dla jednego usługodawcy w ramach odrębnych zamówień, kontraktów lub umów.</P><P>W zakresie zdolności technicznej wykonawca spełni ten warunek jeżeli będzie dysponował w całym okresie obowiązywania umowy na odbiór i zagospodarowanie odpadów:</P><P>1) co najmniej 3 (słownie: trzy) pojazdy specjalistyczne bezpyłowe, z funkcją kompaktującą przystosowane do odbioru zmieszanych odpadów komunalnych wyposażonych w system zbierający odcieki,</P><P>2) co najmniej 4 (słownie: cztery) pojazdy przystosowane do odbierania selektywnie zebranych odpadów komunalnych,</P><P>3) co najmniej 1 pojazd do odbioru odpadów bez funkcji kompaktującej,</P><P>4) co najmniej 2 (słownie: dwa) pojazdy o dopuszczalnej masie całkowitej do 3,5 tony. max. szerokości 2,4 m. z funkcją kompaktującą,</P><P>5) co najmniej jeden pojazd typu hakowiec-bramowiec, zapewniający załadunek kontenerów od 7 m3 do 20 m3.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>. Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (JEDZ/ESPD), sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE. (Załącznik nr 2 do SIWZ).</P><P>Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, ze Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Instrukcja wypełniania JEDZ/ESPD dostępna jest na: https://www.uzp.gov.pl/data/assets/pdf file/0015/32415/Jednolity-Europejski-Dokument-Zamowienia-Instrukcja.pdf.</P><P>Edytowalna wersja JEDZ/ESPD w wersji elektronicznej dostępna jest na: https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia.</P><P>Elektroniczne narzędzie do wypełniania JEDZ/ESPD: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter?lang=pl.</P><P>Warunek ten zostanie wstępnie spełniony, jeżeli Wykonawca przedłoży wraz z ofertą prawidłowo wypełniony druk.</P><P>2. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców oświadczenie, o którym mowa w ppkt. 1. niniejszej SIWZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenie to ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia.</P><P>3. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie o którym mowa w ppkt. 1. SIWZ niniejszej SIWZ dotyczące tych podmiotów.</P><P>4. Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia</P><P>2) Informacja o dokumentach składanych na wezwanie zamawiającego</P><P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P><P>Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału.</P><P>W postępowaniu.</P><P>Na wezwanie zamawiającego z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumenty:</P><P>1. W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale XII niniejszej SIWZ:</P><P>• wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych głównych usług (minimum jedna usługa) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami o których mowa są referencje, bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.(według załącznika nr 4).</P><P>• wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami.(według załącznika nr 5).</P><P>— Jeżeli wykaz, oświadczenia lub inne złożone przez wykonawcę dokumenty budzą wątpliwości zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego roboty budowlane, dostawy lub usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie,</P><P>— Jeżeli treść informacji przekazanych przez wykonawcę w oświadczeniach, o których mowa w art. 10a ust. 1 ustawy, odpowiada zakresowi informacji, których zamawiający wymaga poprzez żądanie dokumentów, w szczególności o których mowa w § 2 ust. 2 pkt 2 i ust. 4 rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia z dnia 27.7.2016 r. (Dz.U. z 2016 r., poz. 1126), zamawiający może odstąpić od żądania tych dokumentów od wykonawcy. W takim przypadku dowodem spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji oraz braku podstaw wykluczenia są odpowiednie informacje przekazane przez wykonawcę.</P><P>2. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; (w zakresie art. 24 ust. 1 pkt. 15 ustawy).</P><P>Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (art. 24 ust. 1 pkt. 22).</P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 2 pkt. 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21.</P><P>5) Dokument, o którym mowa w pkt. 4 powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>6) Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentu, o których mowa w pkt. 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>7) W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>8). W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>C. Pozostałe dokumenty</P><P>Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w ust. 1 pkt 23 ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>1). W przypadku wskazania przez wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w § 2, § 5 i § 7 rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia z dnia 27.7.2016 r. (Dz.U. z 2016 r., poz. 1126) – dalej rozporządzenie w sprawie rodzajów dokumentów, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez wykonawcę oświadczenia lub dokumenty.</P><P>2). Dokumenty, o których mowa w rozporządzenie w sprawie rodzajów dokumentów, inne niż oświadczenia, o których mowa w ust. 1, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>3) Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>4). Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej.</P><P>5) Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentów, o których mowa w rozporządzeniu, innych niż oświadczenia, wyłącznie wtedy, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P><P>6) Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski. Tłumaczenie nie jest wymagane, jeżeli zamawiający wyraził zgodę, o której mowa w art. 9 ust. 3 ustawy.</P><P>D. Informacja dla wykonawców zamierzających powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom</P><P>1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału</P><P>W postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając (wraz z ofertą) zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>3. Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą, wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 ustawy.</P><P>4. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane lub usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane (jeżeli dotyczy).</P><P>5. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe, na którego zdolnościach polega Wykonawca, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający żąda, aby wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P><P>a. zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>b. zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe, o których mowa w ust. 1 SIWZ.</P><P>6. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w rozdział XIII B ust. 1 i 2 SIWZ.</P><P>7. W celu oceny czy wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>• zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>• sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>• zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>• czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P><P>8. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P><P>9. Zamawiający nie wymaga złożenie jednolitych dokumentów dotyczących podwykonawców którym wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia (dotyczy podwykonawców na których zasoby wykonawca się nie powołuje, a którzy będą realizować część zamówieniawe wskazaną przez wykonawcę)., w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu.</P><P>E. INFORMACJA DLA WYKONAWCÓW WSPÓLNIE UBIEGAJĄCYCH SIĘ O UDZIELENIE ZAMÓWIENIA (SPÓŁKI CYWILNE/ KONSORCJA).</P><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich</P><P>W postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu.</P><P>I zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia:</P><P>— żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z powodu niespełniania warunków, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy, natomiast spełnianie warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy wykazują zgodnie z rozdział XII pkt. 2 c SIWZ. Zamawiający nie precyzuje szczególnego sposobu spełniania warunku przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,</P><P>— Jednolity Dokument, o którym mowa w SIWZ (JEDZ) składa każdy.</P><P>Z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty.</P><P>Te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia,</P><P>— oświadczenie o przynależności braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o którym mowa w rozdział XIII C - składa każdy z Wykonawców,</P><P>— zobowiązani są oni na wezwanie Zamawiającego, złożyć dokumenty.</P><P>I oświadczenia, o których mowa w rozdział XIII A i XIII B SIWZ, przy czym dokumenty i oświadczenia, o których mowa:</P><P>— w rozdział XIII B ust. 1 składa odpowiednio Wykonawca/Wykonawcy, który/którzy wskazuje/-ą spełnienie warunku, w zakresie i na zasadach opisanych.</P><P>W rozdział XII pkt. 2 c SIWZ,</P><P>— dokumenty i oświadczenia, o których mowa w rozdział XIII B ust. 2 SIWZ składa każdy z Wykonawców,</P><P>— dokumenty, o których w rozdział XIII B ust. 3 składa odpowiednio Wykonawca/Wykonawcy, który/którzy wskazuje/-ą potwierdzenie spełniania przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>termin płatności faktury</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>IT: 271.11.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Niemce</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Paweł Gospodarek, Michał Tarnowski, Sławomir Bieniek, Anna Wójtowicz, Maria Pomorska</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Na wezwanie zamawiającego z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, Wykonawca zobowiązany jest złożyć dokumenty z rozdziału XIII SIWZ.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>