<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="064155-2018" EDITION="2018029"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-062521-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180330</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>29</NO_OJ><DATE_PUB>20180210</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 029-064155</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:064155-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.dei.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL531">Γρεβενά, Κοζάνη</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 836 304,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180329 11:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180330 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Атина</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддръжка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparations- og vedligeholdelsestjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur- und Wartungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Αθήνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Athens</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Korjaus- ja huoltopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Athènes</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>An Aithin</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Athén</TI_TOWN><TI_TEXT>Javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Atėnai</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Atēnas</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonta un apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Ateni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Athene</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie- en onderhoudsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Ateny</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi naprawcze i konserwacyjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi întreţinere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravárske a údržbárske služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Aten</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δημόσια Επιχείρηση Ηλεκτρισμού Α.Ε. - Διεύθυνση Υλικού και Προμηθειών Παραγωγής</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimosia Epicheirisi Ilektrismoy A.E. - Dieythynsi Ylikoy kai Promitheion Paragogis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Chalkokondyli 22</ADDRESS><TOWN>Athina</TOWN><POSTAL_CODE>104 32</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Dimosia Epicheirisi Ilektrismoy A.E. - Chalkokondyli 22, Athina</CONTACT_POINT><ATTENTION>M. Rapanaki</ATTENTION><PHONE>+30 2105293471</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>m.rapanaki@dei.com.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105238005</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δημόσια Επιχείρηση Ηλεκτρισμού Α.Ε. - Διεύθυνση Υλικού και Προμηθειών Παραγωγής</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Χαλκοκονδύλη 22</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 32</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Δημόσια Επιχείρηση Ηλεκτρισμού Α.Ε. - Χαλκοκονδύλη 22, Αθήνα</CONTACT_POINT><ATTENTION>Μ. Ραπανάκη</ATTENTION><PHONE>+30 2105293471</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>m.rapanaki@dei.com.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105238005</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.dei.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Διακήρυξη ΔΥΠΠ-1365 «Εσωτερικός καθαρισμός και επισκευή θερμοδομών λεβήτων, αναθωρακίσεις κελυφών και στροφείων μύλων, επισκευή καυστήρων και τροφοδοτών λιγνίτη, του Α.Η.Σ. Καρδιάς».</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>H παροχή υπηρεσίας θα εκτελεσθεί στον Ατμοηλεκτρικό Σταθμό του Α.Η.Σ. Καρδιάς, στο 12ο χλμ. της Εθνικής Οδού Κοζάνης – Φλώρινας.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL531"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Πρόκειται για εργασίες εσωτερικών καθαρισμών και επισκευών θερμοδομών λεβήτων, αναθωρακίσεων κελυφών και στροφείων μύλων, επισκευών καυστήρων και τροφοδοτών λιγνίτη, του Α.Η.Σ. Καρδιάς.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1836304.00</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1836304.00">1 836 304,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό πρέπει να κατατεθεί από κάθε διαγωνιζόμενο, εγγύηση συμμετοχής για το ποσό των €36.726,00. Η εν λόγω εγγύηση συμμετοχής θα πρέπει να έχει εκδοθεί από πιστωτικά ιδρύματα που λειτουργούν νόμιμα στα κράτη - μέλη της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου ή στα κράτη - μέρη της Συμφωνίας Δημοσίων Συμβάσεων του Παγκοσμίου οργανισμού Εμπορίου, που κυρώθηκε σύμφωνα με το ν. 2513/1997 (ΦΕΚ Α’ 139) και έχουν, σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις, το δικαίωμα αυτό. Η εγγύηση συμμετοχής μπορεί επίσης να εκδίδεται από το Τ.Μ.Ε.Δ.Ε. ή να παρέχεται με γραμμάτιο του Ταμείου Παρακαταθηκών και Δανείων με παρακατάθεση σε αυτό του αντίστοιχου χρηματικού ποσού.</P><P>Σε περίπτωση που η Εγγύηση Συμμετοχής εκδοθεί υπό μορφή Εγγυητικής Επιστολής, θα πρέπει αυτή να είναι σύμφωνα με το υπόδειγμα της Επιχείρησης.</P><P>Η παραπάνω εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς που καθορίζουν τα έγγραφα του Διαγωνισμού.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Με τις προϋποθέσεις του Άρθρου 34 των Γενικών Όρων και του Άρθρου 11 των Ειδικών Όρων οι πληρωμές προς τον Ανάδοχο θα γίνονται ως εξής:</P><P>1) Οι πληρωμές των εργασιών που εκτελεί ο Ανάδοχος και των αντιστοίχων αναθεωρήσεων, θα γίνονται με τις μηνιαίες πιστοποιήσεις.</P><P>2) Σε κάθε πληρωμή λογαριασμών εργασιών προς τον Ανάδοχο, διενεργούνται κρατήσεις για Εγγύηση Καλής Εκτέλεσης, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην παραγρ. 4 του Άρθρου 22 των Γενικών Όρων. Οι κρατήσεις αυτές ορίζονται σε τρία τοις εκατό (3 %), στην πιστοποιούμενη αξία κάθε πληρωμής.</P><P>3) Οι παραπάνω κρατήσεις δύνανται να αντικατασταθούν με ισόποσες Εγγυητικές Επιστολές μετά την αποδοχή εκ μέρους της Δ.Ε.Η. της αίτησης του Αναδόχου για την Προσωρινή Παραλαβή των εργασιών.</P><P>Οι Εγγυητικές αυτές Επιστολές επιστρέφονται μαζί με τις Εγγυητικές Καλής Εκτέλεσης, σύμφωνα με τα οριζόμενα στο Άρθρο 22 των Γενικών Όρων.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>2) Οι διαγωνιζόμενοι μπορούν να συμμετάσχουν στο μειοδοτικό διαγωνισμό με Ανοικτή Διαδικασία, είτε ανεξάρτητα, είτε συνεργαζόμενοι υπό οποιαδήποτε νομική μορφή με άλλες εταιρείες, υπό την προϋπόθεση ότι είναι σε θέση να αποδείξουν ότι όντως έχουν εξασφαλίσει την αναγκαία συνεργασία των συμπραττουσών επιχειρήσεων, για την εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>Η σύμπραξη επιχειρήσεων που θα επιλεγεί, έχει τη δυνατότητα:</P><P>— είτε να μετατραπεί, εάν της ανατεθεί η Σύμβαση, σε κοινοπραξία του Π.Δ. 186/92, όπως ισχύει και να προσκομίσει το σχετικό Κοινοπρακτικό στη Δ.Ε.Η.,</P><P>— είτε να αναλάβει την παροχή υπηρεσίας ως Όμιλος Επιχειρήσεων, με την απαρέγκλιτη προϋπόθεση, να προκύπτει από τη σύμβαση το διακριτό αντικείμενο που θα εκτελέσει και το τίμημα που θα τιμολογήσει το κάθε μέλος χωριστά.</P><P>Εταιρεία μέλος σύμπραξης επιχειρήσεων που συμμετέχει στον παρόντα διαγωνισμό, δεν επιτρέπεται να είναι ταυτόχρονα και μέλος άλλης σύμπραξης επιχειρήσεων που συμμετέχει επίσης στον παρόντα διαγωνισμό, ούτε να συμμετέχει μόνη της στον Διαγωνισμό.</P><P>Εταιρείες συνδεδεμένες μεταξύ τους κατά την έννοια του Άρθρου 42ε του ΚΝ 2190/1920, όπως ισχύει, μπορούν να συμμετέχουν στον διαγωνισμό ως μέλη μόνο της ίδιας σύμπραξης επιχειρήσεων.</P><P>Απαγορεύεται η εκπροσώπηση δύο ή περισσοτέρων διαγωνιζομένων από τον ίδιο εκπρόσωπο.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Δικαιολογητικά και στοιχεία για την εφαρμογή του Ν. 3414 / 2005 (Πιστοποιητικό μη ασυμβιβάστων ιδιοτήτων ΕΣΡ).</P><P>Ο διαγωνιζόμενος καλείται να δεσμευτεί με τη συμπλήρωση του Ε.Ε.Ε.Σ., για τη μη συνδρομή των υποχρεωτικών λόγων αποκλεισμού, όπως αυτοί οι λόγοι αναφέρονται στο Ε.Ε.Ε.Σ., παράγραφος 2.3 του Άρθρου 6 (Περιεχόμενο Προσφοράς), του Τεύχους 2 «Όροι και Οδηγίες Διαγωνισμού».</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Στο διαγωνισμό μπορούν να συμμετάσχουν όλοι οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς (φυσικά ή νομικά πρόσωπα ή συμπράξεις αυτών), οι οποίοι είναι ελληνικές εργοληπτικές επιχειρήσεις εγγεγραμμένες στο Μ.Ε.ΕΠ. 1ης τάξης και ανώτερης για βιομηχανικά - ενεργειακά έργα και εγγεγραμμένες στο Μ.Ε.ΕΠ. 2ης τάξης και ανώτερης για ηλεκτρομηχανολογικά έργα ή κοινοπραξίες ελληνικών εργοληπτικών επιχειρήσεων εγγεγραμμένων στο Μ.Ε.ΕΠ. Α2 τάξης και ανώτερης για βιομηχανικά - ενεργειακά έργα και Μ.Ε.ΕΠ. 2ης τάξης και ανώτερης για ηλεκτρομηχανολογικά έργα, καθώς και κατασκευαστικές επιχειρήσεις, οι οποίες είναι εγγεγραμμένες στο αντίστοιχο επαγγελματικό μητρώο της χώρας τους, για κατηγορίες έργων/ υπηρεσιών ανάλογες με αυτά της προ σύναψη σύμβασης και που σύμφωνα με τη νομοθεσία που ισχύει στη χώρα τους, μπορούν να αναλάβουν την εκτέλεση τέτοιων έργων/υπηρεσιών.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Εφόσον οι διαγωνιζόμενοι θα ήθελαν να επικαλεσθούν τη χρηματοοικονομική, τεχνική ή και επαγγελματική ικανότητα τρίτων, προκειμένου να καλύψουν τις προϋποθέσεις συμμετοχής της παραγρ. 3.2 του Τεύχους «Πρόσκληση», υποχρεούνται να υποβάλουν τα στοιχεία που αποδεικνύουν την ανωτέρω ικανότητα και να δηλώσουν ότι δεσμεύονται να παράσχουν όλες τις απαιτούμενες από τη διακήρυξη εγγυήσεις. Ειδικότερα, στην περίπτωση αυτή ο διαγωνιζόμενος έχει την υποχρέωση να αποδείξει με κάθε πρόσφορο τρόπο, ότι θα έχει στη διάθεσή του, καθ’ όλη τη διάρκεια της σύμβασης, όλα τα απαραίτητα μέσα για την εκτέλεσή της. Τα εν λόγω αποδεικτικά μέσα μπορεί να είναι, ενδεικτικά, έγκυρο ιδιωτικό συμφωνητικό μεταξύ του διαγωνιζόμενου και του επικαλούμενου τρίτου, ή παρουσίαση εγγυήσεων άλλης μορφής, προκειμένου η ανωτέρω απαιτούμενη ικανότητα να αποδεικνύεται επαρκώς και κατά τρόπο ικανοποιητικό για τη Δ.Ε.Η. Α.Ε. Τα εν λόγω αποδεικτικά μέσα θα πρέπει να συμπεριληφθούν στο Φάκελο Β’ της προσφοράς. Το αντικείμενο της συνεργασίας μεταξύ του Αναδόχου και του τρίτου, καθώς και οι παρασχεθείσες εγγυήσεις από τον τρίτο προς τον Ανάδοχο θα συμπεριληφθούν στη σύμβαση.</P><P>Στις ως άνω περιπτώσεις, σύμφωνα με το άρθρο 307 του ν. 4412/2016, οι παρέχοντες τη στήριξη πρέπει να πληρούν τα αντίστοιχα κριτήρια αποκλεισμού και ποιοτικής επιλογής με τον προσφέροντα στον οποίο παρέχουν τη στήριξη. Προς τούτο, οι προσφορές θα συνοδεύονται από αντίστοιχες υπεύθυνες δηλώσεις και δικαιολογητικά που υποχρεούται να προσκομίζει ο διαγωνιζόμενος, σύμφωνα με τις παραγράφους 2.2, 2.3 και όταν ζητηθούν τα δικαιολογητικά της παραγράφου 2.5 του Άρθρου 6 (Περιεχόμενο προσφοράς) του Τεύχους 2 «Όροι και Οδηγίες Διαγωνισμού».</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>1) Σε περίπτωση επιχείρησης ο ίδιος ή σε περίπτωση σύμπραξης επιχειρήσεων, κάθε μέλος χωριστά να είναι κάτοχος Πιστοποιητικού Διασφάλισης Ποιότητας, για δραστηριότητα σχετική με το αντικείμενο των προς ανάθεση εργασιών 9001/2000 ή 9001/2008 ή άλλο αναγνωρισμένο πρότυπο ή να πληροί ισοδύναμες απαιτήσεις ποιοτικής διασφάλισης. Το βάρος της απόδειξης του «ισοδυνάμου» φέρει ο επικαλούμενος αυτό, ο οποίος υποχρεούται να συμπεριλάβει όλα τα σχετικά αποδεικτικά στοιχεία.</P><P>2) Σε περίπτωση επιχείρησης ο ίδιος ή σε περίπτωση σύμπραξης επιχειρήσεων ένα τουλάχιστον μέλος να είναι αξιόπιστος, δόκιμος και έμπειρος, κατά την εύλογη κρίση της Δ.Ε.Η. Α.Ε., και να διαθέτει πιστοποιητικά καλής εκτέλεσης για εργασίες συντήρησης ή /και επισκευής κυρίου εξοπλισμού ή/και βοηθητικών συστημάτων, σε Γαιανθρακικούς Ατμοηλεκτρικούς Σταθμούς.</P><P>3) Ο διαγωνιζόμενος, σε περίπτωση Επιχείρησης ο ίδιος ή σε περίπτωση σύμπραξης επιχειρήσεων τα μέλη της αθροιστικά, να έχει απασχολήσει κατά τη χρονική περίοδο (2013 - 2017) εργατοτεχνίτες μετάλλου, τα ημερομίσθια ασφάλισης των οποίων, κατά τη χρονική περίοδο, θα πρέπει να είναι τουλάχιστον 10.000.</P><P>4) Ο διαγωνιζόμενος, σε περίπτωση επιχείρησης η ίδια ή σε περίπτωση σύμπραξης επιχειρήσεων/κοινοπραξίας, τα μέλη της αθροιστικά, πρέπει να διαθέτουν, ιδιόκτητο ή μισθωμένο, ως ελάχιστο εξοπλισμό:</P><P>— δύο (2) περονοφόρα (κλάρκ),</P><P>— έναν (1) φορτωτή,</P><P>— ένα (1) φορτηγό μεταφοράς υλικών, με ανατροπή πέντε (5) τόννων τουλάχιστον,</P><P>— ένα (1) φορτηγό μεταφοράς υλικών, δέκα (10) τόννων περίπου.</P><P>Ο διαγωνιζόμενος είναι υποχρεωμένος μαζί με την προσφορά, να υποβάλει τις άδειες μηχανήματος έργου και τα αντίστοιχα πιστοποιητικά καταλληλότητας, καθώς και τα αποδεικτικά παραστατικά ιδιοκτησίας ή δεσμευτικές δηλώσεις συνεργασίας με τον εκμισθωτή.</P><P>5) Άδεια λειτουργίας ιδιόκτητου μηχανουργείου ή δήλωση συνεργασίας με μηχανουργείο, για την εκτέλεση εργασιών (κοπή σε ψαλίδι, κυλινδράρισμα, στρατάρισμα, κ.λπ.) κατεργασίας και διαμόρφωσης μεταλλικών ελασμάτων, τα οποία θα χρησιμοποιούνται στην κατασκευή νέων υλικών. Το μηχανουργείο θα πρέπει να διαθέτει κατ’ ελάχιστο ψαλίδι, στράντζα, κύλινδρο βαρέως τύπου, για κατεργασίες μεταλλικών ελασμάτων που απαιτούνται για την κατασκευή νέων υλικών (φόδρες, στεφάνες, λάμες κ.λπ).</P><P>6) Οι συμμετέχοντες θα πρέπει να προσκομίσουν έγγραφη βεβαίωση επίσκεψης από τον Α.Η.Σ. Καρδιάς, προκειμένου να πιστοποιείται ότι έχουν λάβει γνώση των συνθηκών και του εξοπλισμού.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς (φυσικά ή νομικά πρόσωπα ή συμπράξεις αυτών), πρέπει να είναι ελληνικές εργοληπτικές επιχειρήσεις εγγεγραμμένες στο Μ.Ε.ΕΠ. 1ης τάξης και ανώτερης, για βιομηχανικά - ενεργειακά έργα και εγγεγραμμένες στο Μ.Ε.ΕΠ. 2ης τάξης και ανώτερης, για ηλεκτρομηχανολογικά έργα ή κοινοπραξίες ελληνικών εργοληπτικών επιχειρήσεων εγγεγραμμένων στο Μ.Ε.ΕΠ. Α2 τάξης και ανώτερης, για βιομηχανικά - ενεργειακά έργα και Μ.Ε.ΕΠ. 2ης τάξης και ανώτερης, για ηλεκτρομηχανολογικά έργα, καθώς και κατασκευαστικές επιχειρήσεις, οι οποίες είναι εγγεγραμμένες στο αντίστοιχο επαγγελματικό μητρώο της χώρας τους, για κατηγορίες έργων/ υπηρεσιών, ανάλογες με αυτά της προ σύναψη Σύμβασης και που σύμφωνα με τη νομοθεσία που ισχύει στη χώρα τους, μπορούν να αναλάβουν την εκτέλεση τέτοιων έργων/υπηρεσιών.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Δ.ΔΥΠΠ-1365</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></TIME_LIMIT></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Κατά τη διαδικασία των αποσφραγίσεων των προσφορών κάθε διαγωνιστικής φάσης, δύναται να παρίστανται οι νόμιμοι εκπρόσωποι των προσφερόντων, τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου σε περίπτωση Α.Ε. ή οι αντίκλητοί τους εφόσον έχουν δηλωθεί ή τρίτα ειδικά εξουσιοδοτημένα πρόσωπα.</P><P>Επισημαίνεται, ότι για τρίτα πρόσωπα που δεν προκύπτει από τον φάκελο της προσφοράς ότι εκπροσωπούν την εταιρεία ή ότι είναι μέλη Διοικητικού Συμβουλίου ανώνυμης εταιρείας, θα πρέπει υποχρεωτικά να συμπεριληφθεί στον φάκελο της προσφοράς Πρακτικό του αρμοδίου οργάνου ή σε περίπτωση φυσικού προσώπου εξουσιοδότηση, διά της οποίας εξουσιοδοτούνται τα τρίτα πρόσωπα να παρευρίσκονται κατά την αποσφράγιση των προσφορών. Επισημαίνεται, ότι εφόσον για λογαριασμό κάποιου προσφέροντος παρίσταται πρόσωπο από τα ως άνω, δύναται να συνοδεύεται από τρίτα πρόσωπα που θα δηλώσει ενώπιον της αρμόδιας Επιτροπής, προς διευκόλυνση του έργου του.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Τα Τεύχη της Διακήρυξης, όπως αυτά αναφέρονται στο Άρθρο 1 των Όρων και Οδηγιών της Διακήρυξης, διατίθενται δωρεάν σε ηλεκτρονική μορφή, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στο άρθρο 297 του ν.4412/2016, μέσω της επίσημης ιστοσελίδας της Επιχείρησης, όπου και θα παραμείνουν αναρτημένα, μέχρι και τη λήξη της προθεσμίας υποβολής των προσφορών.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δ.Ε.Η. Α.Ε. - Διεύθυνση Υλικού και Προμηθειών Παραγωγής</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Χαλκοκονδύλη 22</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 32</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>m.rapanaki@dei.com.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2105292698</PHONE><URL>www.dei.gr</URL><FAX>+30 2105238005</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Για τις διαφορές που αναφύονται καθ’ όλα τα στάδια της διαγωνιστικής διαδικασίας, μεταξύ της Δ.Ε.Η. Α.Ε. ως αναθέτοντος φορέα και των οικονομικών φορέων, ισχύουν οι διαδικασίες που αναφέρονται στις διατάξεις του Βιβλίου IV του ν. 4412/2016, όπως εκάστοτε ισχύουν.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δ.Ε.Η. Α.Ε. - Διεύθυνση Υλικού και Προμηθειών Παραγωγής</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Χαλκοκονδύλη 22</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 32</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>m.rapanaki@dei.com.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2105292698</PHONE><URL>www.dei.gr</URL><FAX>+30 2105238005</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>