<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="055980-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-059019-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-055980</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055980-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bocholt.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPWYYS95S0</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221110">Bridge construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA34">Borken</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA34">Borken</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">93300.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по общо изграждане на мостове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba mostů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: broer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Brücken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για γέφυρες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bridge construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de puentes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sildade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siltojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de ponts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bridge construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na mostu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hidak építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di ponti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiltų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilta celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' pontijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bruggenbouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie mostów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de ponte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de poduri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na mostoch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na mostu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bocholt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av bro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Bocholt</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Bocholt</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>05554008</NATIONALID>
               <ADDRESS>Berliner Platz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Bocholt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>46395</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Rechtsreferat – Zentrale Vergabestelle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 2871953453</PHONE>
               <E_MAIL>rechtsreferat@mail.bocholt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2871953190</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA34"/>
               <URL_GENERAL>www.bocholt.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPWYYS95S0</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPWYYS95S0</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kubaai Bocholt: Brücke Knufbach</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>25-eu 01/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221110"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Stadt Bocholt plant im Zuge des Regionale 2016 Projektes Kubaai den Neubau des Brückenbauwerks über dem Knufbach.</P>
               <P>Die Ausschreibung umfasst den Neubau der Brücke einschließlich sämtlicher Unterbauten und Gründungsarbeiten. Die Ausschreibung schließt die Lieferung sämtlicher Bau- und Bauhilfsstoffe sowie Bauhilfsmaßnahmen (wie z.B. Baustraßen) und die technische Bearbeitung soweit erforderlich mit ein.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">93300.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA34"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kubaai; Industriestraße; 46395; Bocholt.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand der vorliegenden Ausschreibung ist der Bau der sogenannten Webereibrücke über den Knufbach in Bocholt.</P>
                  <P>Die Webereibrücke ist Bestandteil des Projektes Kubaai (Kultur und Bildungsquartier Bocholter Aa und Industriestraße) der Stadt Bocholt.</P>
                  <P>Bei der Webereibrücke handelt es sich um eine Fußgängerbrücke in Stahlbetonbauweise mit einer Geländerkonstruktion aus Stahl. Die Brücke hat eine Länge von etwa 12 m und eine Breite von 3,50 m. Der Betonüberbau ist als zweistegiger Plattenbalken ausgeführt. Sowohl Widerlager als auch Überbau werden aus Ortbeton erstellt. Aufgrund der beengten Zufahrtsmöglichkeiten und dem alten Baumbestand ist die Anlieferung des Brückenüberbaus als Fertigbauteil nicht möglich.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-04-16</DATE_START>
               <DATE_END>2018-08-11</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Aktueller Handelsregisterauszug bzw. bei Einzelkaufleuten, GbR oder sonstigen nicht im Handelsregister Eingetragenen die Gewerbeanmeldung; bei freiberuflich Tätigen Nachweis über die Kammermitgliedschaft; bei Vereinen der Nachweis durch die Eintragung im Vereinsregister oder der Nachweis des zuständigen Finanzamtes, in dessen Bezirk das Unternehmen den Sitz hat.</P>
               <P>2) Eigenerklärung, dass Ausschlussgründe nach § 6e EU-VOB/A nicht vorliegen (vgl. Muster zur Eigenerklärung).</P>
               <P>3) Eigenerklärung, dass mögliche Ausschlussgründe nach § 21 Arbeitnehmerentsendegesetz und nach § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz (MiLoG) nicht vorliegen (vgl. Muster zur Eigenerklärung).</P>
               <P>4) Eigenerklärung, dass die gewerberechtlichen Voraussetzungen für die Ausführung der angebotenen Leistungvorliegen (vgl. Muster zur Eigenerklärung).</P>
               <P>Bei Bewerber-/Bietergemeinschaften: Jedes Mitglied hat die Erklärungen und Nachweise zu erbringen.</P>
               <P>Rechtsform der/Anforderung an Bietergemeinschaften.</P>
               <P>Bewerber-/Bietergemeinschaften haben eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung abzugeben:</P>
               <P>1) in der die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist;</P>
               <P>2) in der alle Mitglieder aufgeführt sind und der für die Durchführung des Vertrages bevollmächtige Vertreter bezeichnet ist;</P>
               <P>3) dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt,</P>
               <P>4) dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Umsatz des Unternehmens jeweils bezogen auf die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre, soweit er Bauleistungen und andere Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind, unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Aufträgen.</P>
               <P>Bei Bewerber-/Bietergemeinschaften: jedes Mitglied hat die Erklärungen zu erbringen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Angaben über die Ausführung von Leistungen in den letzten drei abgeschlossenen Kalenderjahren, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind.</P>
               <P>2) Erklärung nach § 6d EU-VOB/A welche Teile des evtl. Auftrages als Unteraufträge zu vergeben beabsichtigt sind. Es wird im Falle der Bildung einer Bietergemeinschaft davon ausgegangen, dass sämtlichen Mitglieder Ihre Kapazitäten uneingeschränkt zur Verfügung stellen.</P>
               <P>Bei Bewerber-/Bietergemeinschaften: Nur ein Mitglied hat die Erklärungen zu erbringen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Referenzleistungen in den letzten drei Geschäftsjahren über die Ausführung von mind. 2 Geh- und Radwegbrücke als Einfeldbrücke mit einem Haupttragwerk aus Stahlbeton und einer Stützweite größer 10 m über einem Gewässer.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Nachweis über den Versicherungsschutz gem. den Besonderen Vertragsbedingungen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-11</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Rechtsreferat - Zentrale Vergabestelle.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Verhandlung ist nicht öffentlich. Die Niederschrift über die Verhandlung wird den Bietern ausschließlich über die E-Vergabeplattform zur Verfügung gestellt. Das bedingt die Anmeldung des Unternehmens an diesem Projekt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A) Die elektronische Teilnahme an Vergabeverfahren sowie die Registrierung für die E-Vergabeplattform sind für Bieter vollständig kostenfrei. Die von der Vergabestelle übermittelten Informationen werden direkt in der bzw. über die Oberfläche der E-Vergabeplattform und dem virtuellen Projektraum zum Vergabeverfahren (z.B. Bekanntmachungen, Kommunikationsnachrichten) oder innerhalb der Plattform bzw. virtuellen Projekträume als Datei-Downloads bereitgestellt (Vergabeunterlagen oder Anhänge zu Kommunikationsnachrichten). Die verwendeten Dateitypen und Dateiformate werden durch das Vergabeverfahren bzw. die Vergabestelle vorgegeben und können je nach Ausschreibungsgegenstand abweichen. Zur Nutzung der E-Vergabeplattform bis zur Abgabe elektronischer Angebote sind lediglich ein aktueller Internet-Browser sowie ein Internetzugang erforderlich. Hierbei werden ausschließlich HTML- und Javascript-konforme Standardtechnologien und keinerlei Add-Ons/Plugins oder sonstige ggf. (sicherheits-)kritische Technologien verwendet. Beachten Sie bitte die technischen Voraussetzungen zur Nutzung des Vergabemarktplatzes NRW, die Sie den Nutzungsbedingungen entnehmen können.</P>
               <P>B) Sämtliche Informationen zum Vergabeverfahren sind auf dem Vergabemarktplatz hinterlegt; etwaige Änderungen bzw. Berichtigungen erfolgen ausschließlich über dem Projektraum, so dass der Bewerber aufgefordert wird, sich in regelmäßigen Abständen über den aktuellen Stand zu informieren.</P>
               <P>C) Die Kommunikation während des Vergabeverfahrens und in der Vertragsabwicklung erfolgt nur in deutscher Sprache.</P>
               <P>D) Es werden gleichwertige Urkunden oder Bescheinigungen des Herkunftslandes akzeptiert. Unbeglaubigte Kopien reichen zum Zeitpunkt der Angebotseinreichung aus!</P>
               <P>E) Die in diesen Teilnahmeunterlagen enthaltene Informationen sind soweit schutzrechtsfähig und soweit sie nicht Informationen Dritter enthalten Eigentum der Vergabestelle. Verwertung, Kopie sowie Weitergabe der Teilnahmeunterlagen sind nur im Rahmen der Einreichung eines Angebotes und nur durch das die Teilnahmeunterlagen anfordernde Unternehmen zulässig. Einer darüber hinausgehenden Weitergabe und insbesondere der Verkauf von Teilnahmeunterlagen an Dritte gleich zu welchem Zweck sind nicht gestattet.</P>
               <P>F) Sollten Sie nicht die Teilnahmeunterlagen direkt von der Vergabestelle bzw. über den Vergabemarktplatz des Landes NRW erhalten haben, sondern über Dienstleister oder beauftragte Dritte wird Ihnen eine Registrierung auf dem Vergabemarktplatz des Landes NRW und eine Teilnahme über vorgenannten Vergabemarktplatz empfohlen. Vergabeunterlagen können geändert oder ergänzt werden, die Bieterkommunikation, die i.d.R.als einziges Kommunikationsmittel zugelassen ist, kann erläuternde Hinweise erhalten. Einen verbindlichen und jeweils aktuellen Stand der Informationen zu diesem Vergabeverfahren finden Sie nur auf dem Vergabemarktplatz des Landes NRW.</P>
               <P>G) Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen nach § 47 GWB: Wenn Teile des Auftrages an Nachunternehmer vergeben werden, hat der Bieter auf besonderer schriftlicher Anforderung - nicht mit Angebotsabgabe – binnen 6 Kalendertagen eine Erklärung der/s Nachunternehmer/s vorzulegen, dass diese Leistung dem Bieter im Auftragsfall uneingeschränkt zur Verfügung steht.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXPWYYS95S0.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Westfalen bei der Bezirksregierung Münster</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Albrecht-Thaer-Str. 9</ADDRESS>
               <TOWN>Münster</TOWN>
               <POSTAL_CODE>48147</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2514113514</PHONE>
               <FAX>+49 2514112165</FAX>
               <URL>http://www.bezreg-muenster.nrw.de/de/wirtschaft_finanzen_kommunalaufsicht/vergabekammer_westfalen</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Gem. § 160 des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Westfalen bei der Bezirksregierung Münster</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Albrecht-Thaer-Str. 9</ADDRESS>
               <TOWN>Münster</TOWN>
               <POSTAL_CODE>48147</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2514113514</PHONE>
               <FAX>+49 2514112165</FAX>
               <URL>http://www.bezreg-muenster.nrw.de/de/wirtschaft_finanzen_kommunalaufsicht/vergabekammer_westfalen</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
