<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="056259-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-057996-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180308</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-056259</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:056259-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.chba.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=292369</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38434570">Haematology analysers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE332">Arr. Liège</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE332">Arr. Liège</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180308 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Хематологични анализатори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematologické analyzátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hæmatologianalysator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hämatologie-Analysegeräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συσκευές αιματολογικών αναλύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haematology analysers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analizadores hematológicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematoloogiaanalüsaatorid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verianalysaattorit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analyseurs d'hématologie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haematology analysers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparati za analizu u hematologiji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematológiai analizátorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analizzatori ematologici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematologinis analizatoriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematoloģiskie analizatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analizzaturi tal-ħematoloġija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematologieanalysatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analizatory hematologiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analisadores hematológicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analizoare hematologice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematologické analyzátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparati za analizo v hematologiji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seraing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hematologiska analysatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centre Hospitalier Bois de l'Abbaye</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centre Hospitalier Bois de l'Abbaye</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue Laplace 40</ADDRESS>
               <TOWN>Seraing</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Monsieur Vincent Lacroix</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 43387883</PHONE>
               <E_MAIL>v.lacroix@chba.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>www.chba.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=292369</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=292369</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Intercommunale</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Acquisition de réactifs d'hématologie avec mise à disposition d'automates et leur maintenance.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>A.I.S.H.-VL19-17-F02_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38434570"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Il s’agit d’un marché de fournitures à passer par procédure ouverte relatif à la fourniture par mise à disposition de deux automates d’hématologie dont un principal et un «back-up», en ce compris leur installation, connexion au logiciel de laboratoire (LIS GLIMS), mise en route et la maintenance omnium complète du matériel, ainsi que la fournitures par achat des réactifs d’analyses y afférents pour une durée de 7 ans prolongeable par période annuelle de maximum 3 fois 1 an, ainsi que le démontage et l'évacuation de l'automate existant.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centre Hospitalier Bois de l'Abbaye, rue Laplace 40, 4100 Seraing.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Mise à disposition de deux automates d’hématologie dont un principal et un «back-up», en ce compris leur installation, connexion au logiciel de laboratoire (LIS GLIMS), mise en route et la maintenance omnium complète du matériel, ainsi que la fournitures par achat des réactifs d’analyses y afférents pour une durée de 7 ans prolongeable par période annuelle de maximum 3 fois 1 an, ainsi que le démontage et l'évacuation de l'automate existant.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Reconduction tacite annuelle limitée à 3 fois 1 an.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Situation juridique du soumissionnaire — motifs d’exclusion obligatoires sauf dans le cas où le soumissionnaire démontre, conformément à l'article 70, avoir pris des mesures suffisantes afin de démontrer sa fiabilité, le pouvoir adjudicateur exclut, à quelque stade de la procédure que ce soit, un soumissionnaire de la participation à la procédure de passation, lorsqu'il a établi ou qu'il est informé de quelque autre manière que ce soumissionnaire a fait l'objet d'une condamnation prononcée par une décision judiciaire ayant force de chose jugée pour l'une des infractions suivantes:</P>
               <P>1. participation à une organisation criminelle;</P>
               <P>2. corruption;</P>
               <P>3. fraude;</P>
               <P>4. infractions terroristes, infractions liées aux activités terroristes ou incitation à commettre une telle infraction, complicité ou tentative d’une telle infraction;</P>
               <P>5. blanchiment de capitaux ou financement du terrorisme;</P>
               <P>6. travail des enfants et autres formes de traite des êtres humains;</P>
               <P>7. occupation de ressortissants de pays tiers en séjour illégal.</P>
               <P>La preuve que le soumissionnaire, ainsi que les membres de l'organe administratif, de gestion ou de surveillance dudit soumissionnaire et les personnes qui détiennent un pouvoir de représentation, de décision ou de contrôle en son sein ne sont pas concernés par ces motifs d’exclusion est apportée par la production des extraits du casier judiciaire récents (maximum 6 mois) ou des documents équivalents délivrés par une autorité judiciaire ou administrative du pays d'origine ou de provenance. À cette fin, le soumissionnaire joindra à son offre la liste nominative des membres de son organe administratif, de gestion ou de surveillance ainsi que la liste nominative des personnes qui détiennent un pouvoir de représentation, de décision ou de contrôle en son sein.</P>
               <P>Les exclusions du 1º à 6º s’appliquent pour une période de 5 ans à compter de la date du jugement. Le critère d’exclusion 7º quant à lui s’applique pour une période de 5 ans à partir de la fin de l’infraction.</P>
               <P>Motif d’exclusion relatif aux dettes fiscales et sociales est exclu du présent marché, sauf exigences impératives d’intérêt général et sous réserve qu’il ait rempli ses obligations en payent ou en concluant un accord contraignant en vue de payer les impôts et taxes ou cotisations de sécurité dues, le soumissionnaire qui ne satisfait pas à ses obligations relatives au paiement d’impôts et taxes ou de cotisations de sécurité sociale.</P>
               <P>Néanmoins, le soumissionnaire qui se trouve dans les conditions suivantes peut participer:</P>
               <P>a) Il ne dispose pas d’une dette supérieure à 3 000 EUR ou</P>
               <P>b) Il a obtenu pour cette dette un délai de paiement qu’il respecte strictement ou</P>
               <P>c) Lorsque la dette est supérieure à 3 000 EUR, sous peine d’exclusion, le soumissionnaire démontre qu’il détient à l’égard d’un pouvoir adjudicateur ou d’une entreprise publique, une ou des créances certaines, exigibles et libres de tout engagement à l’égard de tiers pour un montant au moins égal à sa dette diminuée de 3 000 EUR.</P>
               <P>Lorsque l’attestation en possession du pouvoir adjudicateur ne démontre pas que le soumissionnaire est en règle avec ses obligations fiscales et sociales, il en informera le soumissionnaire. À compter du lendemain de la notification de la constatation, le soumissionnaire dispose d’un délai unique de 5 jours ouvrables pour fournir la preuve de sa régularisation.</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur qui a accès gratuitement par des moyens électroniques à des renseignements ou des documents émanant d’autorités publiques lui permettant de vérifier cette situation chez les soumissionnaires, dispensant ceux-ci de la communication desdits renseignements ou de la présentation desdits documents. Par conséquent, partant que les offres valent déclaration implicite sur l’honneur relativement à cette situation, celle-ci sera vérifiées dans les plus brefs délais, et endéans les 20 jours, à compter de l’ouverture des offres, par le CHBA. (+ Voir CSCH).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— une déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires du domaine d'activités faisant l'objet du marché au cours des 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création ou du début d'activités du candidat ou soumissionnaire, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— pour que le soumissionnaire soit sélectionné, son chiffre d'affaires global moyen qui sera calculé sur les 3 dernières années comptables complètes doit être supérieur ou égal à 500 000 EUR.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— une liste des principales fournitures effectuées au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— pour être sélectionné, le soumissionnaire disposera au cours des 3 dernières années d’au moins 3 références relatives à des fournitures similaires (automates et réactifs) sur les 3 dernières années.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Dans le cas du présent accord-cadre, la durée de vie du matériel mis à disposition étant comprise entre 7 et 10 ans, l’accord cadre est conclu pour une période initiale de 7 ans, avec possibilité de reconductions annuelles limitées à trois fois un an. La durée totale maximale de l’accord-cadre est donc de 10 ans.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>CHBA site de Seraing, bâtiment du service technique et des marchés, dans le bureau de M. Pasquasy; l’accès aisé à ce bâtiment se fait par la rue Glandée.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>L'ouverture des offres se passe en séance publique.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Visite des lieux sous peine de nullité de son offre, le soumissionnaire est tenu d'effectuer une visite préalable des lieux (Laboratoire du site de Seraing, CHBA, re Laplace 40 à 4100 Seraing – Belgique).</P>
               <P>Cette visite a pour but de permettre au soumissionnaire de se rendre compte de la situation technique, informatique et architecturale et des contraintes qui en découlent un rendez-vous préalable à chaque visite doit être pris auprès d'une des personnes de contact reprises ci-dessous.</P>
               <P>Les personnes de contact sont:</P>
               <P>Madame Elisabeth Gojdyk, biologiste (+32 43389034 – e.gojdyk@chba.be).</P>
               <P>Madame Françoise Luyckx, directrice du laboratoire (+32 43387883 – f.luyckx@chba.be).</P>
               <P>Le soumissionnaire joint à son offre l’attestation en annexe dûment complétée et signée.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
