<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="056673-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-056856-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-056673</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:056673-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mbalburgas.com/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.mbalburgas.com/bg/news/view/58/1301</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30199770">Luncheon vouchers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG341">Бургас</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG341">Бургас</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">724712</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Бургас</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Купони за храна</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stravenky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spisebilletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Essensgutscheine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κουπόνια φαγητού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luncheon vouchers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cheques restaurante</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toidutalongid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lounassetelit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chèques-repas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luncheon vouchers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bonovi za obrok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ebédjegy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buoni pasto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priešpiečių talonai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pusdienu taloni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fatturi b'għelm għall-ikel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maaltijdcheques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Talony na posiłki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cheques-refeição</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tichete de masă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stravné poukážky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Boni za prehrano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lunchkuponger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Университетска многопрофилна болница за активно лечение — Бургас“ АД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Universitetska mnogoprofilna bolnitsa za aktivno lechenie — Burgas“ AD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>102274111</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Stefan Stambolov“ No. 73</ADDRESS>
            <TOWN>Burgas</TOWN>
            <POSTAL_CODE>8000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Irena Petkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 879358008</PHONE>
            <E_MAIL>mbalburgas8000@gmail.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 56810592</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
            <URL_GENERAL>http://www.mbalburgas.com/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.mbalburgas.com/bg/news/index/58/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Университетска многопрофилна болница за активно лечение — Бургас“ АД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>102274111</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Стефан Стамболов“ № 73</ADDRESS>
               <TOWN>Бургас</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Ирена Петкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 879358008</PHONE>
               <E_MAIL>mbalburgas8000@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 56810592</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mbalburgas.com/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mbalburgas.com/bg/news/index/58/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mbalburgas.com/bg/news/view/58/1301</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Избор на оператор за отпечатване и доставка на ваучери за безплатна храна на персонала на „УМБАЛ — Бургас“ АД“.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30199770"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Изпълнителят на поръчката отпечатва и доставя на Възложителя ваучери за храна за работещите в  „УМБАЛ — Бургас“ АД по Наредба № 11 от 21.12.2005 г. на МТСП и МЗ за определяне на условията и реда за осигуряване на безплатна храна и/или добавки към нея. Всеки ваучер за храна трябва да има серия и номер, които позволяват неговото индивидуализиране и проследяване. Бланките на ваучерите задължително трябва да съдържат информацията, посочена в чл. 22, ал. 2 от Наредба № 7 от 9.7.2003 г. за условията и реда за издаване и отнемане на разрешение за извършване на дейност като оператор на ваучери за храна и осъществяване дейност като оператор (с последно изменение в ДВ, бр. 24 от 31.3.2015 г.). Върху всеки ваучер за храна да бъде посочена номиналната му стойност (изразена цифром и словом), определена в левове. Срокът на договора за доставка на ваучерите за храна е 24 месеца. Ваучерите за храна се доставят периодично въз основа на писмени заявки според нуждите на Възложителя.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">724712</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30199770"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Счетоводството на  „УМБАЛ — Бургас“ АД.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изпълнителят на поръчката отпечатва и доставя на Възложителя ваучери за храна с реквизити съгласно чл. 22, ал. 2 от Наредба № 7/2003 г. на МТСП и МФ, за работещите в  „УМБАЛ — Бургас“ АД по Наредба № 11 от 21.12.2005 г. на МТСП и МЗ за определяне на условията и реда за осигуряване на безплатна храна и/или добавки към нея. Срокът на договора за доставка на ваучерите за храна е 24 месеца. Ваучерите за храна се доставят периодично въз основа на писмени заявки според нуждите на Възложителя, във всяка от които се посочва следната информация:</P>
                  <P>— общ брой на ваучерите, в т.ч. конкретизиран брой от даден купюр,</P>
                  <P>— обща стойност на заявените ваучери по номиналната им стойност,</P>
                  <P>— срок на доставката на ваучерите по конкретната заявка.</P>
                  <P>Среден брой ваучери за месец с номинали, както следва:</P>
                  <P>— с номинал 20 BGN — 1 212 бр.,</P>
                  <P>— с номинал 10 BGN — 434 бр.,</P>
                  <P>— с номинал 5 BGN — 424 бр.,</P>
                  <P>— с номинал 2 BGN — 709 бр.,</P>
                  <P>— с номинал 1 BGN — 368 бр.</P>
                  <P>Общ средно месечен брой ваучери — 3 147 бр.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">724712</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 1 % от стойността на поръчката. Гаранциите се предоставят в една от следните форми:</P>
                  <P>1. парична сума;</P>
                  <P>2. банкова гаранция;</P>
                  <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участниците трябва да притежават валидно разрешение за извършване на дейност като оператор за отпечатване на ваучери за храна, издадено по реда на чл. 9, ал. 4 от Наредба № 7; на МТСП и МФ от 9.7.2003 г. за условията и реда за издаване и отнемане на разрешение за извършване на дейност като оператор на ваучери за храна и осъществяване на дейност като оператор, както и да не са в процедура по отнемане на разрешението.</P>
               <P>2. Участниците трябва да разполагат със Заповед за предоставяне на индивидуални квоти за предоставяне на ваучери за храна за 2018 и 2019 г., издадена от Министъра на финансите, по реда и условията на Наредба № 7/9.7.2003 г.</P>
               <P>С оглед на горните изисквания към момента на сключване на договор със спечелилия участник, същият представя:</P>
               <P>1. валидно разрешение за извършване на дейност като оператор за отпечатване на ваучери за храна, издадено по реда на чл. 9, ал. 4 от Наредба № 7; на МТСП и МФ от 9.7.2003 г. за условията и реда за издаване и отнемане на разрешение за извършване на дейност като оператор на ваучери за храна и осъществяване на дейност като оператор, както и да не са в процедура по отнемане на разрешението — заверено от участника копие;</P>
               <P>2. заповед за предоставяне на индивидуални квоти за предоставяне на ваучери за храна за 2018 и 2019 г., издадена от Министъра на финансите, по реда и условията на Наредба № 7/9.7.2003 г. — заверено от участника копие.</P>
               <P>По отношение на участниците не следва да са налице основанията за отстраняване по чл. 54, ал.1 от ЗОП, както и тези по чл. 3, т. 8 и чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРСЛТДС. За обстоятелството по чл. 54, ал. 1, т. 3 от ЗОП се представя удостоверение от органите по приходите и удостоверение от общината по седалището на възложителя и участника и НАП.</P>
               <P>За обстоятелството по чл. 54, ал. 1, т. 6 от ЗОП се представя удостоверение от органите на Изпълнителна агенция „Главна инспекция по труда“. За представителите на чуждестранните юридически лица — извлечения от аналогични регистри съгласно съответното национално законодателство.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не се предвиждат.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Не се предвиждат.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>2.1. Участникът трябва да има опит в изпълнение на минимум 1/една/ услуга с предмет и обем, идентичен или сходни с този на предмета на поръчката, считано от крайния срок на подаване на предложенията.</P>
               <P>2.2. Участникът трябва да има сключени договори с обекти за търговия с храни, описани в чл. 2 ал. 2 от Наредба № 7 на МТСП и МФ от 9.7.2003 г., които са със срок на действие, обхващащи: срока на предстоящия договор за възлагане на обществената поръчка. Ваучерите за храна следва да могат да се използват в минимум три хранителни вериги с национално покритие и минимум 50 търговски обекта, разположени на територията на град Бургас.</P>
               <P>Участникът предоставя (декларира) в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 2 — списък на обектите за търговия с храни на територията на гр. Бургас, с които има сключени договори.</P>
               <P>2.3. Участниците трябва да са внедрили система за управление на качеството по EN ISO 9001:2008 или еквивалент, издаден от органи, установени в България или други държави членки, за дейност, свързана с отпечатване на ваучери/ценни книжа.</P>
               <P>С оглед на горните изисквания към момента на сключване на договор със спечелилия участник, същият представя:</P>
               <P>1. списък на изпълнените услуги за отпечатване и доставка на ваучери, придружени с доказателства за изпълнението им, в т.ч., но не само: удостоверения за добро изпълнение, издадени от получателите на доставките или от компетентни органи, или чрез посочване на публични регистри, в които е публикувана информацията. Удостоверенията да се представят в оригинал или копие и да са подписани от представляващия купувача, съгласно съдебната или друга регистрация;</P>
               <P>2. списък на сключени договори с обекти за търговия с храни, описани в чл. 2 ал. 2 от Наредба № 7 на МТСП и МФ от 9.7.2003 г., които са със срок на действие, обхващащи: срока на договора за възлагане на обществената поръчка. Ваучерите за храна следва да могат да се използват в минимум три хранителни вериги с национално покритие, представени в Бургас и минимум 50 търговски обекта, разположени на територията на гр. Бургас;</P>
               <P>3. заверено от участника копие на валиден сертификат за система за управление на качеството по EN ISO 9001:2008 или еквивалент, издаден от органи, установени в България или други държави членки, за дейност, свързана с отпечатване на ваучери/ценни книжа.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът трябва да има опит в изпълнение на минимум 1/една/ услуга с предмет и обем идентичен или сходни с този на предмета на поръчката, считано от крайния срок на подаване на предложенията. Под „сходни услуги“ с предмета и обема на обществената поръчка следва да се разбират дейности по отпечатване и доставка на ваучери за храна в обем не по-малко от 37 000 броя ваучери за храна годишно.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има сключени договори с обекти за търговия с храни, описани в чл. 2 ал. 2 от Наредба № 7 на МТСП и МФ от 9.7.2003 г., които са със срок на действие, обхващащи: срока на предстоящия договор за възлагане на обществената поръчка. Ваучерите за храна следва да могат да се използват в минимум три хранителни вериги с национално покритие и минимум 50 търговски обекта, разположени на територията на град Бургас.</P>
               <P>Участникът предоставя (декларира) в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 2 — списък на обектите за търговия с храни на територията на гр. Бургас, с които има сключени договори.</P>
               <P>3. Участниците трябва да са внедрили система за управление на качеството по EN ISO 9001:2008 или еквивалент, издаден от органи, установени в България или други държави членки, за дейност свързана с отпечатване на ваучери/ценни книжа.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">180</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Аула на "УМБАЛ - Бургас" АД на адрес: гр. Бургас, бул. "Стефан Стамболов" № 73.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват кандидатите или участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>20 месеца след сключване на договора</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Поръчката се финансира със средства от бюджета на Възложителя.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Решението за откриване на процедурата подлежи на обжалване пред КЗК относно неговата законосъобразност, включително за наличие на дискриминационни, икономически,финансови, технически или квалификационни изисквания в обявлението, документацията или всеки друг документ свързан с процедурата, от всяко заинтересовано лице, както и професионални сдружения и организации в съответния бранш за защита на интересите на своите членове в 10-дневен срок при условията на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
