<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="056906-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-058452-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180309</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-056906</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:056906-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://my.vergabe.bayern.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/1/tenderId/150441</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180309 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Bayerisches Staatsministerium für Bildung und Kultus, Wissenschaft und Kunst</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bayerisches Staatsministerium für Bildung und Kultus, Wissenschaft und Kunst</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Salvatorstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80333</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Staatliches Bauamt München 1, Peter-Auzingerstr. 10, 81547 München</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 8921232-0</PHONE>
               <E_MAIL>vergabe@stbam1.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921232-476</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>https://my.vergabe.bayern.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://my.vergabe.bayern.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/1/tenderId/150441</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://my.vergabe.bayern.de</URL_PARTICIPATION>
            <URL_TOOL>https://my.vergabe.bayern.de</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Freizeit, Kultur und Religion; Bildung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Nutzerprojektsteuerungsleistungen für den Neubau Konzerthaus München</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18D0067</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der Freistaat Bayern plant die Errichtung eines Konzerthauses in München. Das Raumprogramm (NUF ca.9 700m<FT TYPE="SUP">2</FT>) umfasst zwei Konzertsäle (ca.1 800/ ca. 600 Sitzplätze), eine „Aufführungswerkstatt“ (ca.200 Sitzplätze), Foyers, Tiefgarage, Gastronomie, Läden, Büros, Musikvermittlung („Education“) und einen Stützpunkt der Hochschule für Musik und Theater München.</P>
               <P>Ein Konzerthausbetreiber existiert noch nicht, weshalb alle Festlegungen aktuell das StMBW trifft. Bei der insoweit erforderlichen partizipativen Einbindung der heterogenen Gruppe der Nutzerinteressenvertreter unterstützt der Nutzerprojektsteuerer das StMBW als Dienstleister. Aufgabe ist die Optimierung von Verfahren, die Implementierung entsprechender Strukturen, die Vor-/ Nachbereitung und Dokumentation aller Entscheidungsprozesse sowie aller Festlegungen von funktionalen - nutzerspezifischen - baulichen Anforderungen, als Grundlage für die weitere Gebäudeplanung. Der Nutzerprojektsteuerer ist Schnittstelle zum Baumanagement.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>München</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Leistungen der Nutzerprojektsteuerung sind in vier Leistungsstufen gegliedert.</P>
                  <P>Leistungsstufe I:</P>
                  <P>„Nutzerseitige Grundlagenermittlung, Projektvorbereitung“.</P>
                  <P>Leistungsstufe II:</P>
                  <P>„Nutzerseitige Planung mit Vor-, Entwurfs-, ggfls. Genehmigungs- und Ausführungsplanung“.</P>
                  <P>Leistungsstufe III:</P>
                  <P>„Nutzerseitige Ausführungsvorbereitung“.</P>
                  <P>Leistungsstufe IV:</P>
                  <P>„Ausführungsphase, nutzerseitige Abnahme und Inbetriebnahme“.</P>
                  <P>Jede der vorgenannten Leistungsstufen ist grundsätzlich in fünf Handlungsbereiche A-E gegliedert:</P>
                  <P>Handlungsbereich A „Organisation, Information, Koordination und Dokumentation“,</P>
                  <P>Handlungsbereich B „Qualität und Quantitäten“,</P>
                  <P>Handlungsbereich C „Kosten und Finanzierung“,</P>
                  <P>Handlungsbereich D „Termine, Kapazitäten und Logistik“,</P>
                  <P>Handlungsbereich E „Verträge und Versicherungen“.</P>
                  <P>Das Honorar unterliegt keiner Honorarordnung. Es ist eine stufenweise Beauftragung geplant (s. II.2.11 Angaben zu Optionen). Ausführungsbeginn: ist unverzüglich nach Auftragserteilung voraussichtlich im dritten Quartal 2018. Alle Informationen sind in den beiliegenden Vertragsunterlagen enthalten (Aufgabenbeschreibung, Vertrag über freiberufliche Dienstleistungen für Nutzer – Projektsteuerungsleistungen, Anlage zu § 4 des Vertrages: Aufgabenbeschreibung zu Leistungsbild und Leistungsumfang).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Leistung erfolgt in Abhängigkeit des Planungs- und Baufortschritts.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Eignungskriterien zur Wirtschaftlichen und Finanziellen Leistungsfähigkeit sowie zur technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit und deren Bewertung sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen (Bewerberbogen III.6, Eignungsmatrix).</P>
                  <P>Für die Kriterien werden jeweils 0-5 Punkte vergeben, die mit der angegeben Gewichtung multipliziert werden. Die Summe ergibt die Gesamtbewertung.</P>
                  <P>Erfüllen mehrere Bewerber gleichermaßen die Eignungskriterien und ist die Zahl der danach aufzufordernden Bewerber größer als die vorgesehene Höchstzahl, werden die punktgleichen Bewerber zusätzlich zur Abgabe von Angeboten aufgefordert, die Höchstzahl erhöht sich um die Anzahl der weiteren punktgleichen Bewerber.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Die Beauftragung erfolgt in Leistungsstufen (stufenweise Beauftragung) gem. Vertragsunterlagen (Aufgabenbeschreibung, Vertrag über freiberufliche Dienstleistungen für Nutzer – Projektsteuerungsleistungen i.V.m. Anlage zu § 4).</P>
                  <P>Der Auftraggeber behält sich vor, die Beauftragung auf Teilleistungen einzelner Leistungsstufen oder auf einzelne Abschnitte der Maßnahme zu beschränken.</P>
                  <P>Der Auftraggeber beauftragt den Auftragnehmer mit Vertragsschluss mit der Erbringung der Leistungsstufe I „Nutzerseitige Grundlagenermittlung, Projektvorbereitung“ (siehe Vertrag über freiberufliche Dienstleistungen für Nutzer –Projektsteuerungsleistungen inkl. Anlage zu § 4). Der Auftraggeber beabsichtigt, bei Fortsetzung der Planung und Ausführung der Maßnahme den Auftragnehmer optional mit weiteren Leistungen (Leistungsstufen II bis IV) zu beauftragen. Die Fortsetzung von Planung und Ausführung erfolgt, wenn und solange der Bedarf fortbesteht und die haushaltsrechtlichen Voraussetzungen gemäß RLBau erfüllt sind.</P>
                  <P>Die weitere Beauftragung erfolgt schriftlich durch einseitigen Abruf. Ein Rechtsanspruch auf Beauftragung weiterer Leistungsstufen besteht nicht. Der Auftragnehmer ist verpflichtet, die Leistungen der weiteren Leistungsstufen zu erbringen, wenn der Auftraggeber sie ihm überträgt;</P>
                  <P>Nr. 15.1 ZAVB bleibt unberührt. Aus der stufenweisen Beauftragung kann der Auftraggeber keine Erhöhung seines Honorars ableiten. Für die weiteren Leistungen werden die Termine bzw. Fristen jeweils schriftlich bei Abruf vereinbart.</P>
                  <P>Der Auftragnehmer weist den Auftraggeber hinsichtlich der einzelnen Leistungsstufen jeweils rechtzeitig darauf hin, wann ein weiterer Abruf von Leistungen erforderlich ist, damit keine Verzögerungen eintreten.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Entfällt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Eignungskriterien gemäß Auftragsunterlagen.</P>
               <P>Ergänzend zu 4.2.2 des Bewerberbogens:</P>
               <P>Es ist der (spezifische) Jahresumsatz des Unternehmens in dem Tätigkeitsbereich des Auftrags in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren (2015, 2016, 2017) in EUR netto anzugeben. Sollte der spezifische Jahresumsatz nicht genau ermittelt werden können, ist jeweils ein spezifischer Umsatz anzugeben, der in dem betreffenden Geschäftsjahr mindestens erzielt worden ist. Sofern die Zahlen für 2017 noch nicht vorliegen, sind die Zahlen ordnungsgemäß zu schätzen. (Vollständige Bewertungshinweise siehe in der Eignungsmatrix).</P>
               <P>Ergänzend zu 4.2.5 des Bewerberbogens:</P>
               <P>Es ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme von mindestens 0,5 Mio. EUR bei einem, in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens spätestens 6 Wochen nach Zuschlagserteilung abzuschließen und über den gesamten Zeitraum der Auftragsausführung aufrechtzuerhalten. Der Nachweis ist binnen sechs Wochen nach Zuschlagserteilung vorzulegen.</P>
               <P>Es ist zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. Die geforderte Sicherheit kann entweder durch Nachweis der bereits dementsprechend abgeschlossenen, bestehenden Versicherung oder auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert. (Vollständige Bewertungshinweise siehe in der Eignungsmatrix.).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Eignungskriterien gemäß Auftragsunterlagen.</P>
               <P>Ergänzend zu 4.3.1 des Bewerberbogens:</P>
               <P>Es sollen drei Referenzen eingereicht werden, die gemäß Ziff. 4.3. der Eignungsmatrix gewertet werden. Die Auflistung ist auf Projekte zu beschränken, deren Planungs- oder Beratungsanforderungen mit denen der zu vergebenden Planungs- oder Beratungsleistung vergleichbar sind. Es werden gemäß § 46 Abs. 3 Nr. 1 VgV nur die geforderten Angaben berücksichtigt:</P>
               <P>a) Beschreibung der erbrachten Leistung: Bewertet werden die Komplexität der gesteuerten Maßnahme und die Vergleichbarkeit des sich auf die gesteuerte Maßnahme beziehenden Leistungsspektrums;</P>
               <P>b) Beträge (Wert der erbrachten Leistung);</P>
               <P>c) Daten (Dauer) der gesteuerten Maßnahme (Erbringungszeitraum):</P>
               <P>Gerechnet vom Zeitpunkt der Abgabefrist des Teilnahmeantrags darf die Abnahme der Leistungen der Referenz nicht länger als 7 Jahre zurückliegen. Sollte keine Abnahme erfolgt sein, ist das Datum der letzten Leistungserbringung maßgeblich. Ältere Referenzen werden mit 0 Punkten gewertet.</P>
               <P>Die Auflistung ist auf max. 3 Projekte zu beschränken. Werden mehr als 3 Projekte eingereicht, werden die drei Projekte mit der höchsten erreichten Punktzahl berücksichtigt. (Vollständige Bewertungshinweise siehe in der Eignungsmatrix.).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Siehe Auftrags- / Vergabeunterlagen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-14</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Der Bewerber hat anzugeben, ob Ausschlussgründe nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und ob er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bewerber Vertretungsberechtigter in den letzten zwei Jahren.</P>
               <P>— gem. § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 21 Abs. 1 Arbeitnehmerentsendegesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz mit einer Freiheitsstrafe von mehr als drei Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2 500 EUR belegt worden ist.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag besteht aus dem Bewerberbogen und Nachweisen; sämtliche Vergabe-/Auftragsunterlagen sind auf der Vergabeplattform (www.vergabe.bayern.de) eingestellt.</P>
               <P>Der Bewerberbogen und die anderen einzureichenden, bearbeitbaren Formulare sind auf den eigenen Rechner herunterzuladen, dort lokal auszufüllen und zu speichern.</P>
               <P>Teilnahmeanträge können ausschließlich von registrierten Bewerbern über die Vergabeplattform (www.vergabe.bayern.de) in Textform eingereicht werden. Die ausgefüllten und lokal gespeicherten Unterlagen sind als Teil des Teilnahmeantrags auf die Plattform hochzuladen.</P>
               <P>Zur Einreichung des Teilnahmeantrags muss auf der Plattform in einem entsprechenden Fenster der Vor- und Nachname der Person, die die Teilnahmeantragsabgabe erklärt, angegeben werden.</P>
               <P>Eine gesonderte Unterschrift sowie eine fortgeschrittene oder qualifizierte Signatur sind für den Teilnahmeantrag nicht erforderlich.</P>
               <P>Nicht fristgerecht eingereichte Teilnahmeanträge bzw. schriftliche (in Papierform eingereichte) oder formlose Anträge werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Beschreibungen zur Vorgehensweise bei Teilnahmewettbewerben auf der Vergabeplattform (www.vergabe.bayern.de) unter: http://meinauftrag.rib.de/hilfe/index.html?teilnahmewettbewerbe.html</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern, Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstr. 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921762847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Bayerisches Staatsministerium für Bildung und Kultus, Wissenschaft und Kunst</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Salvatorstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80333</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921860</PHONE>
               <FAX>+49 8921862800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
