<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="057351-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-058633-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180309</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-057351</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057351-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71230000">Organisation of architectural design contests</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRG04">Sarthe</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRH03">Ille-et-Vilaine</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180309 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">SGAMI ouest BZAMP</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SGAMI ouest BZAMP</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>28 rue de la Pilate, CS 40725</ADDRESS>
               <TOWN>Rennes Cedex 2</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35207</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>À l'attention de Mme Aurélie Marc au +33 290229011 / aurelie.marc@interieur.gouv.fr et à l'attention de Mme Camille Durigon au +33 222066913 / camille.durigon@interieur.gouv.fr</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>sgap-ouest-bzamp-travaux@interieur.gouv.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRG04"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=364573&amp;orgAcronyme=g6l</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>SGAMI ouest</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>28 rue de la Pilate</ADDRESS>
               <TOWN>Saint-Jacques-de-la-Lande</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35136</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Bâtiment A</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>aurelie.marc@interieur.gouv.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRH03"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=364573&amp;orgAcronyme=g6l</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concours restreint d'architecture sur ESQ en vue de l'attribution d'un marché de maîtrise d'œuvre passé en application des articles 88 à 90 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SGAMI35_2018_SCRTA_MOE</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71230000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Concours restreint d'architecture sur esquisse en vue de l'attribution d'un marché de maîtrise d'oeuvre pour la construction d'un bâtiment de stockage pour le service central des réseaux et technologies avancées au 71 rue Marceau au Mans (72), d'une surface d'environ 2 000m<FT TYPE="SUP">2</FT> (compris zone administrative) sur une hauteur d'environ 11 m.</P>
                  <P>L'enveloppe financière affectée aux travaux est de 2 320 000 EUR HT pour le bâtiment et 200 000 EUR HT pour les VRD (aire retournement et parking).</P>
                  <P>Le lauréat du concours se verra attribué un contrat pour une mission de base de MOE avec VISA, phase études et travaux, et les missions complémentaires suivantes: EXE partielle (cadre de bordereau DPGF), étude de faisabilité des approvisionnements en énergie, gestion des eaux pluviales.</P>
                  <P>Les autres missions complémentaires pourront faire l'objet d'une négociation ultérieure.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>Les candidatures devront se conformer aux articles 44 à 55 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016. Appréciation au vu de la qualification et qualité de l'équipe candidate, de la qualité des références fournies en adéquation avec l'objet du marché et de la capacité financière.</P>
               <P>Critères appréciés au vu des documents listés à l'article VI.3 du présent AAPC. Les équipes candidates devront obligatoirement avoir les compétences en architecture, fluides, courants forts et faibles, économie de la construction, suivi de chantier, structure, VRD (gestion EP à la parcelle: pas rejet). Les mandataires des groupements et les co-traitants (compétence architecture, économie de la construction, fluides et courants forts et faibles) ne pourront se présenter au sein de plusieurs groupements à l'exception de la compétence structure, VRD.</P>
               <P>Le non-respect de cette clause entraînerait l'élimination. En cas de groupement la forme exigée sera un groupement conjoint avec mandataire solidaire. Le mandataire sera un architecte inscrit à l'ordre des architectes. L'acheteur pourra demander des pièces ou informations incomplètes dans un délai de 10 jours à compter de la réception de la demande par le candidat.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architecte</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>1) — pertinence et qualité de l'organisation fonctionnelle des locaux, rationalisation des espaces, qualité d'usage des espaces en adéquation avec le programme et respect des surfaces;</P>
               <P>2) — pertinence, qualité et performance des choix constructifs et des solutions techniques et énergétiques proposées pour répondre au programme. Prise en compte du délai d'exécution et prise en compte de l'exploitation et de la maintenance dans les choix techniques;</P>
               <P>3) — qualité du parti architectural, de l'intégration du projet dans le site, de son adaptation au terrain. Qualité du traitement des abords et de la gestion des eaux pluviales;</P>
               <P>4) — compatibilité du projet avec l'enveloppe financière prévisionnelle affectée au projet et avec le planning.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Une indemnité d'un montant maximum de 9 500 EUR HT sera allouée à chacun des 3 candidats admis à concourir ayant remis des prestations conformes au règlement du concours. Cette indemnité constituera une avance sur honoraire pour le titulaire du marché de maîtrise d'œuvre.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Les modalités de règlement de la prime seront précisées dans le règlement du concours.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Le pouvoir adjudicateur décide de limiter le nombre de candidat admis à présenter une offre à 3 sous réserve que le nombre de candidatures conformes soit suffisant. La réception du dossier de consultation des concepteurs, les candidats auront un délai fixé à 2 mois pour présenter leurs offres.</P>
               <P>Délai de validité des candidatures: 120 jours à compter de la date limite de réception des candidatures.</P>
               <P>Envoi de la candidature: la candidature peut être transmise par voie électronique via la plateforme des achats de l'État (attention: prendre en compte les délais de téléchargement) ou par voie papier sous pli cacheté en portant les mentions suivantes: SGAMI-SCRTA-MOE à l'adresse suivante: secrétariat général pour l'administration du ministère de l'intérieur ouest, bureau des achats et des marchés publics, 28 rue de la Pilate, Bâtiment A 35136 Saint Jacques de la Lande de 8:30 à 12:30 et de 13:30 à 16:00 composition du dossier de candidature:</P>
               <P>— les déclarations sur l'honneur précisant que le candidat n'entre dans aucun des cas d'interdiction mentionnés aux articles 45 et suivants de l'ordonnance du 23.7.2015,</P>
               <P>— une déclaration concernant le chiffre d'affaire global du candidat portant sur les 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— si pour une raison justifiée le candidat n'est pas en mesure de produire les renseignements et documents demandés par l'acheteur, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout moyen approprié,</P>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— inscription des architectes à un ordre régional ou national uniquement pour le membre du groupement doté de cette compétence,</P>
               <P>— indication des titres d'études et professionnels de l'opérateur économique et/ou des cadres de l'entreprise et notamment des responsables de prestation de services ou de conduite des travaux de même nature que celle du marché,</P>
               <P>— en cas de groupement le pouvoir du mandataire si celui-ci est le seul à signer la candidature et/ou l'offre,</P>
               <P>— formulaire DC1, lettre de candidature — habilitation du mandataire par ses co-traitants (disponible à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat),</P>
               <P>— formulaire DC2, déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement (disponible à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat) — un document sous la forme d'un A3 suivant le modèle joint à la consultation présentant la composition de l'équipe dédiée au projet, les compétences de l'équipe (téléchargeable sur la plateforme des achats de l'État),</P>
               <P>— une note (maxi 2 A4 recto verso) détaillant la répartition des tâches en fonction des membres du groupement et de leurs compétences, ainsi que l'organisation proposée entre les membres du groupement pour réaliser la mission — un document sous la forme d'affiches illustrées de format A3 (1 A3 par référence) comportant un choix de 3 références par mandataire: 1 ou 2 références en bâtiments de stockages + 1 ou 2 références en bâtiments logistiques et 1 référence en marchés publics pour un dossier d'importance et de complexité équivalente, datant de moins de 5 ans précisant le type d'opération, le maître d'ouvrage, les missions, les montants, les délais d'études et de chantier, l'équipe projet.</P>
               <P>Ces documents seront fournis sur CD-ROM et sur format papier.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rennes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>3 contour de la Motte — CS 44416</ADDRESS>
               <TOWN>Rennes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35044</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <URL>http://rennes.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comité consultatif interrégional pour le règlement amiable des litiges des pays de Loire</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22 mail Pablo Picasso — BP 24209</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44042</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rennes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>3 contour de la Motte — CS 44416</ADDRESS>
               <TOWN>Rennes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
