<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="057555-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-057017-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-057555</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057555-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.gaz-system.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.gaz-system.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">150000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području sigurnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsardzes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beveiligingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ochroniarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de siguranţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varovalne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säkerhetstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Mszczonowska 4</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-337</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Karbowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713353342</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.wroclaw@gaz-system.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 713353101</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.gaz-system.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.gaz-system.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. Oddział we Wrocławiu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Gazowa 3</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-513</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Karbowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713353342</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.wroclaw@gaz-system.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 713353101</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gaz-system.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. Oddział we Wrocławiu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Gazowa 3</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-513</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Karbowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713353342</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.wroclaw@gaz-system.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 3353101</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gaz-system.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przegląd i konserwacja urzadzeń systemu elektronicznej ochrony obiektów w nowym budynku administracyjnym F1 przy ul. Gazowej 3 we Wrocławiu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/2018/01/0010/WRO</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79710000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem Zamówienia jest wykonanie prac dla zadania pn.: „Przegląd i konserwacja urządzeń systemu elektronicznej ochrony obiektów w nowym budynku administracyjnym F1 przy ul. Gazowej 3 we Wrocławiu".</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia zawiera Załączniki nr 1 do SIWZ – Wzór Umowy.</P>
               <P>3. Numer kodu CPV przedmiotu Zamówienia: 79710000-4.</P>
               <P>4. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia został zawarty w Załączniku nr 1 do Wzoru umowy („Opis przedmiotu zamówienia”), stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ. Z uwagi na specyfikę przedmiotu Zamówienia oraz jego poufny charakter, dokument, o którym mowa w zdaniu poprzednim zawiera informacje podlegające ochronie prawnej jako tajemnica przedsiębiorstwa w rozumieniu art. 11 ust. 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (tekst jednolity: Dz. U. 2003 r. Nr 153 poz. 1503 ze zm.; zwana dalej „ustawą o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji”). Szczegóły dot. Opisu przedmiotu zamówienia zostały opisane w Rozdziale III SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">150000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79710000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem Zamówienia jest wykonanie prac dla zadania pn.: „Przegląd i konserwacja urządzeń systemu elektronicznej ochrony obiektów w nowym budynku administracyjnym F1 przy ul. Gazowej 3 we Wrocławiu“.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia zawiera Załączniki nr 1 do SIWZ – Wzór Umowy.</P>
                  <P>3. Numer kodu CPV przedmiotu Zamówienia: 79710000-4.</P>
                  <P>4. Tam gdzie w treści Specyfikacji i Załączników do Specyfikacji znajduje się odniesienie do konkretnego rodzaju norm, Zamawiający dopuszcza normy równoważne. Wykonawca, który w celu wykazania spełniania przez oferowany przedmiot Zamówienia wymagań realizacji Zamówienia powołuje się na rozwiązania równoważne opisywane przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowany przez niego przedmiot Zamówienia spełnia wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
                  <P>5. Zamawiający dopuszcza możliwość dokonania wizji lokalnej przez Wykonawców, najpóźniej na 3 dni przed upływem terminu składania ofert. W takiej sytuacji Wykonawca zobowiązany jest, na co najmniej 2 dni przed zaproponowaną przez siebie datą przeprowadzenia wizji lokalnej, wystąpić w formie pisemnej, przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 r. o świadczeniu usług drogą elektroniczną (tj. Dz. U. z 2017 r. poz. 1219 z późn, zm., z 2015 r. poz.1844 z późn. zm. oraz z 2016 r. poz. 147 i 615 z późn. zm.); dalej jako „ustawa o świadczeniu usług drogą elektroniczną”) lub za pośrednictwem faksu do Zamawiającego z wnioskiem o ustalenie terminu (dnia i godziny) dokonania wizji lokalnej z zastrzeżeniem, że wizja lokalna może odbywać się od poniedziałku do piątku z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy, w godz. 9:00-14:00. Okoliczność uczestnictwa Wykonawcy w wizji lokalnej zostanie potwierdzona adnotacją o uczestnictwie, datą i podpisem Wykonawcy na wniosku, o którym mowa w zdaniu drugim.</P>
                  <P>6. Wykonawca zobowiązany jest do zapoznania się i stosowania zaleceń wynikających z Kodeksu Postępowania dla Dostawców Operatora Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. (Kodeks Postępowania dla Dostawców Operatora Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. jest dostępny na stronie internetowej Zamawiającego: http://www.gaz-system.pl/przetargi/kodeks-postepowania-dla-dostawcow/).</P>
                  <P>7. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia został zawarty w Załączniku nr 1 do Wzoru umowy („Opis przedmiotu zamówienia”), stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ. Z uwagi na specyfikę przedmiotu Zamówienia oraz jego poufny charakter, dokument, o którym mowa w zdaniu poprzednim zawiera informacje podlegające ochronie prawnej jako tajemnica przedsiębiorstwa w rozumieniu art. 11 ust. 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (tekst jednolity: Dz. U. 2003 r. Nr 153 poz. 1503 ze zm.; zwana dalej „ustawą o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji”). W związku z powyższym szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia, zawarty w Załączniku nr 1 do Wzoru umowy („Opis przedmiotu zamówienia”), stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ zostanie udostępniony w toku postępowania Wykonawcom z zastrzeżeniem art. 138c ust. 1 pkt 1) ustawy po podpisaniu przez wnioskujących Zobowiązania do zachowania poufności (Załącznik nr 10 do SIWZ) i przekazaniu podpisanego przez osobę/osoby umocowane Zobowiązania w formie pisemnej wraz z dokumentem, z treści którego będzie wynikać prawo ww. osób do podpisania ww. Zobowiązania, do siedziby Zamawiającego: Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. Oddział we Wrocławiu ul. Gazowa 3, 50-513 Wrocław, z dopiskiem: „Zobowiązanie o zachowaniu poufności w postępowaniu pn. »Przegląd i konserwacja urządzeń systemu elektronicznej ochrony obiektów w nowym budynku administracyjnym F1 przy ul. Gazowej 3 we Wrocławiu«".</P>
                  <P>Szczegóły dot. Opisu przedmiotu zamówienia zostały opisane w Rozdziale III SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">150000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>Nie podlegają wykluczeniu z Postępowania o udzielenie Zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12) – pkt 23) Ustawy.</P>
               <P>2. Z Postępowania o udzielenie Zamówienia Zamawiający wykluczy Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1), pkt 2) i pkt 8) Ustawy</P>
               <P>Do oferty należy dołączyć aktualne na dzień składania oferty oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu. Rzeczone oświadczenie Wykonawca jest zobowiązany złożyć w formie jednolitego dokumentu (Załącznik nr 2 do SIWZ).</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>a) W przypadku oferty składanej przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia, wymóg złożenia jednolitego dokumentu dotyczy każdego z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>b) Jeżeli Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w Postępowaniu oraz spełniania, w zakresie w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu, składa jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>Dokumenty na potwierdzenie spełniania ww. warunków, które będą wymagane na podstawie art. 26 ust. 1 Ustawy:</P>
               <P>Zgodnie z Rozdziałem XI pkt. 2 ppkt. 1) -11) SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali lub wykonują co najmniej 1 usługę, przez co najmniej 6 miesięcy, polegającą na obsłudze serwisowej systemów zabezpieczenia technicznego ochrony fizycznej (np. telewizji przemysłowej, systemu sygnalizacji włamania i napadu,systemu kontroli dostępu) w obiektach przedsiębiorcy o szczególnym znaczeniu gospodarczo obronnym (w rozumieniu Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.11.2015 r. w sprawie wykazu przedsiębiorców o szczególnym znaczeniu gospodarczo – obronnym [(Dz. U. z 2015 poz. 1871 późniejszymi zmianami]).</P>
               <P>2. Dysponują lub będą dysponować osobami, które będą skierowane do realizacji Zamówienia tj.: minimum 2 (dwoma) kwalifikowanymi pracownikami zabezpieczenia technicznego dedykowanymi do konserwacji i obsługi serwisowej systemów zabezpieczenia technicznego ochrony fizycznej w Obiekcie, z których każdy:</P>
               <P>1) jest wpisany na listę kwalifikowanych pracowników zabezpieczenia technicznego, w rozumieniu ustawy o ochronie osób i mienia,</P>
               <P>2) posiada aktualne uprawnienia eksploatacyjne i dozorowe zgodnie</P>
               <P>Z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej z dnia 28.4.2003 r. w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci,</P>
               <P>Dokumenty na potwierdzenie spełniania ww. warunków, które będą wymagane na podstawie art. 26 ust. 1 Ustawy:</P>
               <P>Zgodnie z Rozdziałem XI pkt. 2 ppkt. 12) i 13) SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 4 500,00 PLN (słownie: cztery tysiące pięćset złotych).</P>
               <P>Szczegółowe informacje na temat wadium określone są w SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie przedmiotowego Zamówienia.</P>
               <P>W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania.</P>
               <P>W Postępowaniu albo do reprezentowania w Postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie Zamówienia. W przypadku wspólnego ubiegania się Wykonawców o udzielenie Zamówienia do oferty należy dołączyć dokument ustanawiający pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu o udzielenie Zamówienia albo do reprezentowania w Postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie Zamówienia.</P>
               <P>Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przed zawarciem umowy.</P>
               <P>W sprawie Zamówienia przedłożenia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-19</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Operator Gazociągów Przesyłowych GAZ-SYSTEM S.A. Oddział we Wrocławiu, ul. Gazowa 3, 50-513 Wrocław,</P>
                  <P>Budynek F1,piętro 2, pokój narad - 206.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Uwaga do Sekcji IV.2.6) ogłoszenia: Wykonawca jest związany ofertą przez okres 60 dni.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia został zawarty w Załączniku nr 1 do Wzoru umowy („Opis przedmiotu zamówienia”), stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ. Z uwagi na specyfikę przedmiotu Zamówienia oraz jego poufny charakter, dokument, o którym mowa w zdaniu poprzednim zawiera informacje podlegające ochronie prawnej jako tajemnica przedsiębiorstwa w rozumieniu art. 11 ust. 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (tekst jednolity: Dz. U. 2003 r. Nr 153 poz. 1503 ze zm.; zwana dalej „ustawą o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji”). W związku z powyższym szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia, zawarty w Załączniku nr 1 do Wzoru umowy („Opis przedmiotu zamówienia”), stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ zostanie udostępniony w toku postępowania Wykonawcom z zastrzeżeniem art. 138c ust. 1 pkt 1) ustawy po podpisaniu przez wnioskujących Zobowiązania do zachowania poufności (Załącznik nr 10 do SIWZ) i przekazaniu podpisanego przez osobę/osoby umocowane Zobowiązania w formie pisemnej wraz z dokumentem, z treści którego będzie wynikać prawo ww. osób do podpisania ww. Zobowiązania, do siedziby Zamawiającego: Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. Oddział we Wrocławiu ul. Gazowa 3, 50-513 Wrocław, z dopiskiem: „Zobowiązanie o zachowaniu poufności w postępowaniu pn. »Przegląd i konserwacja urządzeń systemu elektronicznej ochrony obiektów w nowym budynku administracyjnym F1 przy ul. Gazowej 3 we Wrocławiu«".</P>
               <P>W przypadku, gdy w celu wykazania, iż ww. osoba/osoby są uprawnione do reprezentacji Wykonawcy, Wykonawca przedłoży stosowne pełnomocnictwa, z treści rzeczonego pełnomocnictwa musi jednoznacznie wynikać, iż osoba/osoby składające podpis w imieniu Wykonawcy na Zobowiązaniu do zachowania poufności są do tego uprawnione.</P>
               <P>Rzeczone pełnomocnictwo musi zostać złożone w formie oryginału, poświadczonej notarialnie za zgodność z oryginałem kopii, sporządzonym przez notariusza odpisie lub wyciągu z dokumentu lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez mocodawcę.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>www.uzp.gov/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
