<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="057546-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-055753-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180309</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-057546</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057546-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.nrm-netzdienste.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YHDYFAL</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71354100">Digital mapping services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180309 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Франкфурт на Майн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на цифровата картография</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitální mapování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digital kortlægning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitalisierte Kartenerstellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φρανκφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ψηφιακής χαρτογράφησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-on-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digital mapping services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fráncfort del Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de cartografía digital</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt Maini ääres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitaalkaardistusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietokoneavusteinen kartoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francfort-sur-le-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de cartographie numérique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digital mapping services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge izrade digitalnih karata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitális feltérképezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte sul Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di cartografia digitale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurtas prie Maino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skaitmeninio kartografavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurte pie Mainas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitālās kartēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-mapep diġitali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfort a.d. Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitale kartering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Menem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi odwzorowania cyfrowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte no Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de cartografia digital</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-pe-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de cartografie digitală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digitálne mapovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve izdelave digitalnih kart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digital kartläggning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Vektorielle Erfassung der Kabelbestandspläne</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vektorielle Erfassung der Kabelbestandspläne</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Solmsstraße 38</ADDRESS>
               <TOWN>Frankfurt am Main</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60486</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sabir Sulejmanov</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 69213-26857</PHONE>
               <E_MAIL>ausschreibung@mainova.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 69213-9626857</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <URL_GENERAL>www.nrm-netzdienste.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.mainova.de/zentraleinkauf</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YHDYFAL</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Energieversorgung</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vektorielle Erfassung der Kabelbestandspläne</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71354100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Ziel dieser EU-Auschreibung ist es die vektorielle Erfassung der ca. 8 100 Kabelbestandspläne des AG bis zum 31.3.2022 durchzuführen.</P>
               <P>Es werden insgesamt ca. 60 Arbeitspakete ausgeschrieben, mit je ca. 200-250 km Leitungslänge pro Arbeitspaket. Die Bearbeitungszeit eines Arbeitspakets soll ca. 3 Monate betragen.</P>
               <P>Die Erfassungsdienstleistungen sollen auf Basis von UT for ArcGIS der Fa. AED-Sicad mit Datenhaltung in Oracle vollständig außerhalb der Liegenschaften des AG und somit innerhalb eigener Räumlichkeiten mit eigenen Lizenzen und einer eigenen IT-Infrastruktur des AN durchgeführt werden.</P>
               <P>Eine Funktionserweiterung zum Standard von UT for ArcGIS wird vom AG in Form des Aufsatzpakets „MaGNISkbpl" kostenlos zur Verfügung gestellt, um damit eine komfortable Erfassung zu unterstützen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand dieser Beschaffung ist die Vektorisierung von Kabelbestandsplänen. Der Auftragnehmer überführt die gemäß Einzelabrufen vom Auftraggeber übergebenen Kabelbestandspläne gemäß den Vorgaben dieses Vertrags und der Erfassungsvorschrift [wird nachgereicht] in einen vektoriellen Datenbestand. Der Auftraggeber ruft die Leistung des Auftragnehmers in Einzelabrufen gemäß §§ 5 und 6 ab. Der Auftragnehmer erstellt und übergibt an den Auftraggeber vollständige, mangelfreie und verwendungsbereite Ergebnisse im Sinne eines Werkvertrags (§§ 631 ff. BGB).</P>
                  <P>Bei dem Kabelbestandsplanwerk handelt es sich aktuell um ca. 8 100 Kabelbestandspläne (KBPL) in verschiedenen Ausprägungen (vgl. Abs. 5), die in Form von farbigen Rasterdaten (mit 8-Bit-Tiefe) vorliegen und mit einer hybriden (Raster/Vektor) Oberfläche fortgeführt werden. In diesen Plänen ist eine detaillierte Darstellung der Situation der gesamten Kabeltrasse und der Rohrverläufe abgebildet. Das erste (grundstücksseitige) Kabel der oberen Lage ist lagerichtig, der Rest der Leitungen wird verdrängt dargestellt.</P>
                  <P>Bis auf das Kabelbestandsplanwerk sind alle anderen Planwerke vollvektorisiert und werden mit dem GI-System MaGNISpro auf Basis von UT for ArcGIS der Firma AED-SICAD AG fortgeführt. Die Vektorisierung der KBPL findet vollständig beim Auftragnehmer auf dessen Infrastruktur statt.</P>
                  <P>Im Rahmen der Vektorisierung sollen insbesondere folgende Ziele erreicht werden:</P>
                  <P>— Nutzung der Sachdaten aus dem Übersichtsplanwerk (Minimierung der Redundanz)</P>
                  <P>— Einheitliche Darstellung (Auflösung der unterschiedlichen Darstellungsvarianten)</P>
                  <P>— Umstellung der Bemaßungs- und Bezugspunkte der Netzobjekte von der eigenen Grundkarte im alten Kabelbestandsplan auf die im Hause des Auftraggebers vorliegenden amtlichen Geobasisdaten (ALKIS) und die aus der internen Vermessung bereitgestellten topografischen Ergänzungen</P>
                  <P>— Auflösung der unterschiedlichen Erfassungsmaßstäbe (soweit möglich)</P>
                  <P>— Auflösung der Detail- und Schnittpläne</P>
                  <P>— blattschnittloses Planwerk</P>
                  <P/>
                  <P>Die Kabelbestandspläne sollen in der klassischen Mehrstrich-Darstellung erfasst werden. Diese Darstellungsvariante erfüllt die Anforderungen der betrieblichen Nutzer am besten und lässt eine hohe Akzeptanz der betrieblichen Nutzer erwarten. Sie reduziert unkontrolliert redundant bereitgestellte oder genutzte Informationen und behält die bei dem Auftraggeber bewährten Darstellungsformen bei.</P>
                  <P>Des Weiteren sollen die unterschiedlichen Erfassungsmaßstäbe zusammengeführt werden, soweit das möglich ist. Grundsätzlich soll im Maßstab 1:250 konstruiert werden.</P>
                  <P>Mit der Erfassung des Kabelbestandsplanwerkes sind ca. 70 000 Quer- und Längsschnitte zu erfassen. Aus Platzgründen sollen Quer- und Längsschnitte zukünftig nicht mehr im Plan selbst platziert, sondern nur noch bei Bedarf in einem separaten Fenster eingeblendet und bei der Plotausgabe automatisch ausgegeben werden. Eine entsprechende Funktionalität wird mit dem Aufsatzpaket „MaGNISkbpl“ zur Verfügung gestellt.</P>
                  <P>Auf einem Großteil der Pläne befinden sich nicht eingearbeitete Veränderungen am Bestand der Netzbetriebsmittel. Diese offenen Aufnahmeskizzen sind mit einem Umringpolygon gekennzeichnet. Im Rahmen der Erfassung der Kabelbestandspläne sind die Veränderungen korrekt fortzuführen und einzuarbeiten (Rückstandsabbau). Hierbei sind auch Unklarheiten oder Widersprüche zwischen den vorliegenden Unterlagen zu berücksichtigen und aufzulösen (Widerspruchsklärungen).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2022-03-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Auftraggeber hat die Option, den Vertrag zweimal um jeweils ein Jahr zu verlängern.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Erklärung über die Eintragung in das Berufsregister des Sitzes oder Wohnsitzes, </P>
               <P>— Erklärung, dass über das Vermögen des Bieters kein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares gesetzlich geregeltes Verfahren eröffnet oder die Eröffnung beantragt worden ist oder der Antrag mangels Masse abgelehnt wurde oder ein Insolvenzplan rechtskräftig bestätigt wurde, </P>
               <P>— Erklärung, dass sich das Unternehmen des Bieters nicht in Liquidation befindet, </P>
               <P>— Erklärung über ordnungsgemäße Erfüllung der Verpflichtungen zur Zahlung von Steuern und Abgaben sowie der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung, </P>
               <P>— Erklärung über die Mitgliedschaft 4 / 6 bei einer Berufsgenossenschaft, </P>
               <P>— Erklärung, dass keine schweren Verfehlungen von Verantwortlichen des Unternehmens wegen Verstoßes gegen eine der folgenden Vorschriften vorliegt: </P>
               <P>—— § 129 des Strafgesetzbuches (Bildung krimineller Vereinigungen), </P>
               <P>—— § 129a des Strafgesetzbuches (Bildung terroristischer Vereinigungen), § 129b des Strafgesetzbuches (kriminelle und terroristische Vereinigungen im Ausland), </P>
               <P>—— § 261 des Strafgesetzbuches (Geldwäsche, Verschleierung unrechtmäßig erlangter Vermögenswerte), </P>
               <P>—— § 263 des Strafgesetzbuches (Betrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden, </P>
               <P>—— § 264 des Strafgesetzbuches (Subventionsbetrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden, </P>
               <P>—— § 334 des Strafgesetzbuches (Bestechung), auch in Verbindung mit Artikel 2 des EU-Bestechungsgesetzes, Artikel 2 § 1 des Gesetzes zur Bekämpfung internationaler Bestechung, Artikel 7 Abs. 2 Nr. 10 des Vierten Strafrechtsänderungsgesetzes und § 2 des Gesetzes über das Ruhender Verfolgungsverjährung und die Gleichstellung der Richter und Bediensteten des Internationalen Strafgerichtshofes, Artikel 2 § 2 des Gesetzes zur Bekämpfung internationaler Bestechung (Bestechung Ausländischer Abgeordneter im Zusammenhang mit internationalem Geschäftsverkehr), § 299 StGB (Bestechlichkeit und Bestechung im geschäftlichen Verkehr), —— § 370 der Abgabenordnung, auch in Verbindung mit § 12 des Gesetzes zur Durchführung der gemeinsamen Marktorganisationen und der Direktzahlungen (MOG), soweit sich die Straftat gegen dem Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden.</P>
               <P>Das in den Bewerbungsunterlagen enthaltene Formblatt „Eigenerklärung" ist zu verwenden, alternativ wird vom Auftraggeber auch die Einheitliche Europäische Eigenerklärung akzeptiert. Im Weiteren ist ein Auszug aus dem Handelsregister, dem Berufsregister oder der Handwerkerrolle (nicht älter als 6 Monate) den Angebotsunterlagen beizufügen. Der Auftraggeber behält sich vor, im Auftragsfall einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister anzufordern. Der Bieter hat den Nachweis über die Mitgliedschaft in einer </P>
               <P>Berufsgenossenschaft zu erbringen. Weiterhin ist zu bestätigen, dass die Regelungen des §19, Abs.1 des Gesetzes zur Regelung eines allgemeinen Mindestlohns (MiLog) eingehalten werden.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, unter Wahrung des Gleichbehandlungsgrundsatzes fehlende oder unzureichende Angaben, mit einmaliger Fristsetzung nachzufordern. Angaben und Formalitäten, die erforderlich sind, um die Einhaltung der Auflagen zu überprüfen: Der Bewerber hat zur Bewerbung das vom Auftraggeber erstellte Bewerbungsformular zu verwenden und vollständig auszufüllen. Die Abgabe der Teilnahmeanträge kann gem. §43 SektVO sowohl in Textform an die nachstehende Mailadresse: ausschreibung@mainova.de oder in Schriftform per Post an die I.1 genannten Kontaktadresse erfolgen. Die Angebotsabgabe erfolgt über eine elektronische Ausschreibungsplattform, die im Rahmen der Aufforderung zur Angebotsabgabe bekanntgegeben wird. Hierbei sind sämtliche, in den nachfolgenden Gliederungspunkten geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise beizufügen. Fremdsprachigen Eignungsnachweisen ist eine Übersetzung in deutscher Sprache beizufügen.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Aufgrund datenschutzrechtlicher Vorgaben muss eine Bearbeitung der Daten im europäischen Wirtschaftsraum sichergestellt werden.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>6</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-23</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Die Abgabe der Teilnahmeanträge kann gem. §43 SektVO sowohl in Textform an die nachstehende Mailadresse: ausschreibung@mainova.de oder in Schriftform per Post an die I.1 genannte Kontaktadresse erfolgen. Die Angebotsabgabe erfolgt über eine elektronische Ausschreibungsplattform, die im Rahmen der</P>
               <P>Aufforderung zur Angebotsabgabe bekannt gegeben wird. Abgeforderte Erklärungen sind dem Teilnahmeantrag schriftlich beizufügen. Bestätigungen Dritter und sonstige Urkunden können in Kopie beigefügt werden. Die Vergabestelle ist berechtigt, bei Bedenken hinsichtlich der Eignung des Bieters die Vorlage von Originalen zu verlangen.</P>
               <P/>
               <P>2) Beabsichtigt der Bewerber zum Nachweis seiner Eignung auf die Ressourcen / Mittel von Nachunternehmern zu verweisen, so muss der Bewerber die Eignung der Nachunternehmer anhand der geforderten Nachweise / Erklärungen sowie seine tatsächliche Zugriffsmöglichkeit auf die benannten Nachunternehmer nachweisen. Für den Fall das der Bieter Nachunternehmer einsetzten möchte aber diese noch nicht benennen kann so steht der Bewerber für die Verpflichtungen der Nachunternehmer ein und reicht die geforderten Nachweise vor Beauftragung an den Auftraggeber ein. </P>
               <P/>
               <P>3) Die den Bewerbungsunterlagen beiliegenden Eigenerklärungen zum gesetzlichen Mindestlohn ist vom Bieter sowie von sämtlichen </P>
               <P>Nachunternehmern auszufüllen und zu unterzeichnen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammern des Landes Hessen</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
