<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="057562-2018"
            EDITION="2018026">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-058206-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>26</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180207</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 026-057562</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057562-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.tauron-ekoenergia.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://swoz.tauron.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31124100">Turbine generator sets</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31213100">Distribution boxes</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL51">Dolnośląskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Турбогенераторни електроагрегати</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sady turbínových generátorů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinegeneratoraggregater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbosätze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ζεύγη στροβίλου — γεννήτριας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbine generator sets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juegos de generadores de turbina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbogeneraatoragregaadid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbogeneraattorikoneikot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Générateurs à turbines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbine generator sets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turboagregati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinás áramfejlesztők</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gruppi di generatori a turbina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbininių generatorių įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbīnu ģeneratori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Settijiet tat-turbini tal-ġenerazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinegeneratorsets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbozespoły</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grupos geradores de turbina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grupuri electrogene cu turbină</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbogeneračné jednotky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turboagregati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jelenia Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbingeneratoraggregat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">TAURON Ekoenergia Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAURON Ekoenergia Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Obrońców Pokoju 2 B</ADDRESS>
               <TOWN>Jelenia Góra</TOWN>
               <POSTAL_CODE>58-500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kamil Ostrowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 757546845</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@tauron-ekoenergia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 757546809</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL515"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tauron-ekoenergia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://swoz.tauron.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostosowanie Elektrowni Wodnej Lubachów do pracy w układzie Elektrowni Wirtualnej poprzez modernizację generatorów wraz z układami regulacji, infrastrukturą oraz pracami towarzyszącymi</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018/TE/TE/00367/L</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31124100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostosowanie Elektrowni Wodnej Lubachów do pracy w układzie Elektrowni Wirtualnej poprzez modernizację generatorów wraz z układami regulacji, infrastrukturą oraz pracami towarzyszącymi.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis Przedmiotu Zamówienia został określony w Załączniku nr 5 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia dalej: SIWZ.</P>
               <P>3.Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących czynności wskazane w paragrafie 10 Wzoru Umowy Załączniku nr 4 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31213100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL51"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Elektrownia Wodna Lubachów zlokalizowana w Województwie Dolnośląskim, w powiecie świdnickim, Gmina Świdnica na działce nr 117/1, w obrębie miejscowości Lubachów, 58-114 Lubachów 5a, na prawym brzegu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ogólny opis przedmiotu zamówienia/ zakresu prac.</P>
                  <P>1. Wykonanie pełnej inwentaryzacji infrastruktury EW Lubachów i na tej podstawie opracowanie kompletnej dokumentacji o której mowa w pkt. 2.</P>
                  <P>2. Wykonanie kompletnej, z punktu widzenia celu, któremu ma służyć dokumentacji uwzględniającej cały zakres prac objętych zadaniem a w szczególności:</P>
                  <P>Dokumentacji technicznych,</P>
                  <P>Projektu wykonawczego i budowlanego,</P>
                  <P>Specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót,</P>
                  <P>Planu BIOZ,</P>
                  <P>Projektów powykonawczych,</P>
                  <P>Na podstawie wydanych warunków przyłączenia do sieci,</P>
                  <P>I innych, jeżeli będą wymagane do prawidłowej realizacji zadania,</P>
                  <P>3. Uzyskanie wszystkich niezbędnych opinii, decyzji i pozwoleń administracyjnych oraz uzgodnień z Operatorem Systemu Dystrybucyjnego (OSD) umożliwiających realizację zadania w pełnym zakresie, w tym m.in.:</P>
                  <P>Pozwolenia na budowę/zgłoszenia robót budowlanych.</P>
                  <P>Opracowanie wszystkich niezbędnych wniosków, raportów, opinii, ekspertyz itp. niezbędnych do uzyskania wymaganych decyzji i pozwoleń administracyjnych,</P>
                  <P>Uzgodnienia z konserwatorem zabytków,</P>
                  <P>Innych, jeżeli będą wymagane do prawidłowego wykonania zadania,</P>
                  <P>Uwaga: Dla EW Lubachów Wojewódzki Konserwator Zabytków wydał decyzję w sprawie wpisania dobra kultury do rejestru zabytków pod nr 1551/Wł z dnia 28.2.1997 r. Załącznik nr 1.</P>
                  <P>4. Uzyskanie zgody/akceptacji Zamawiającego dotyczącej opracowanej dokumentacji przed przystąpieniem do realizacji robót.</P>
                  <P>5. Na podstawie opracowanej dokumentacji wykonanie modernizacji turbozespołów TZ-1 oraz TZ-3 w zakresie:</P>
                  <P>Wymiany zasuw turbinowych,</P>
                  <P>Wymiany układów regulacji mocy czynnej,</P>
                  <P>Wymiany układów regulacji napięcia,</P>
                  <P>Wymiany układów wyprowadzenia mocy generatorów G-1 i G-3,</P>
                  <P>Wymiany układów elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej generatorów G-1 i G-3,</P>
                  <P>Wymiany układów AKPiA turbozespołów TZ-1 i TZ-3,</P>
                  <P>Zabudowy centralnego systemu sterownia i nadzoru SCADA współpracującego z planowanym systemem VPP,</P>
                  <P>Adaptacji pomieszczenia nastawni na potrzeby wykonanych prac modernizacyjnych.</P>
                  <P>6. Na podstawie opracowanej dokumentacji projektowej dostosowanie istniejącej rozdzielnicy 20 kV do nowych warunków pracy elektrowni zgodnie z warunkami usunięcia kolizji oraz warunkami przyłączenia do sieci TAURON Dystrybucja.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">10</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIR.01.02.00-00-0221/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie jest dofinansowane ze Środków Unii Europejskiej realizowanego w ramach Programu badawczego Sektora Elektroenergetycznego,,PBSE” (Działanie 1.2,,Sektorowe programy B+R w ramach I Osi.</P>
                  <P>Priorytetowej,,Wsparcie prowadzenia prac B+R przez przedsiębiorstwa” Programu Operacyjnego Inteligentny Rozwój 2014 - 2020.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 PZP, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 PZP, oraz spełniają warunki, określone na.</P>
               <P>Podstawie art. 22 ust. 1 PZP.</P>
               <P>Wykonawca, w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu wraz z ofertą, składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie własne w formie.</P>
               <P>Wypełnionego i podpisanego JEDZ.</P>
               <P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawca powinien dostarczyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>3.5.1 informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP oraz wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>3.5.2 zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3.5.3 zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3.5.4 oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>3.5.5 oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>3.5.6 odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP;</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>Pkt 3.5.1. powyżej - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Pkt 3.5.2, 3.5.3. i 3.5.6. powyżej składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>— nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne - wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości - wystawiony nie wcześniej niż 6 miesiecy.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełnia warunek udziału w Postępowaniu jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia.</P>
               <P>Działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał jako Generalny/Główny Wykonawca minimum dwie roboty takiego samego rodzaju, jak roboty objęte przedmiotem zamówienia zawierające w swym zakresie modernizację lub wymianę generatorów hydrozespołów wodnych wraz z układami regulacji i infrastrukturą elektroenergetyczną. Łączna wartość wykonanych robót w ramach zadań nie może być niższa niż 1 000 000,00 PLN. netto, z czego wartość wykonanych robót w ramach jednego zadania nie może być niższa niż 500 000,00 PLN. netto.</P>
               <P>Oraz.</P>
               <P>Dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zadania (min. 1 osoba) tj.:, posiadającymi:</P>
               <P>— Uprawnienia budowlane bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P>
               <P>— Uprawnienia budowlane bez ograniczeń do projektowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P>
               <P>— Uprawnienia budowlane bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych,</P>
               <P>— Uprawnienia budowlane bez ograniczeń do projektowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P>
               <P>Każda z ww. osób musi posiadać co najmniej 3-letnie doświadczenie przy pracach prowadzonych w obiektach elektrowni wodnych w zakresie danej specjalności i funkcji (kierowanie robotami, projektowanie).</P>
               <P>UWAGA: Dopuszcza się udział osób, które spełniają więcej niż jedno kryterium np.: posiadają uprawnienia zarówno do projektowania jak i kierowania robotami w danej specjalności, z zastrzeżeniem, iż w takim przypadku osoba ta musi wykazać się 3 letnim doświadczeniem w zakresie projektowania oraz 3-letnim doświadczeniem w zakresie kierowanie robotami budowlanymi.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa powyżej Wykonawca na wezwanie Zamawiającego składa:</P>
               <P>a) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert zgodnie z załącznikiem nr 6;</P>
               <P>b) oświadczenie na temat wykształcenia i kwalifikacji zawodowych Wykonawcy lub kadry kierowniczej Wykonawcy zgodnie z załącznikiem nr 7 do SIWZ;</P>
               <P>c) wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami zgodnie z załącznikiem nr 8 do SIWZ;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1.Każdy Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 67 950,00 PLN słownie: (sześćdziesiąt siedem tysięcy dziewięćset pięćdziesiąt PLN).</P>
               <P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku formach, określonych w art. 45 ust 6 PZP.</P>
               <P>3. Wadium wniesione w pieniądzu należy wpłacić na rachunek bankowy Zamawiającego: mBank S.A.Nr konta: 61 1140 1078 0000 4075 7900 2001, z adnotacją:</P>
               <P>„Wadium w Postępowaniu o nr referencyjnym 2018/TE/TE/00367/L”.</P>
               <P>4. W przypadku pozostałych form wniesienia wadium – oryginał dokumentu składa się przed upływem terminu składania ofert w TAURON Ekoenergia Sp. z o.o., ul. Obrońców Pokoju 2 B, 58-500 Jelenia Góra w sekretariacie mieszczącym się w budynku „B” pok. nr 01/B w godz. 7.00-15.00 a do oferty dołącza się kopię dokumentu</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zamawiający zobowiązuje się zapłacić Wykonawcy wynagrodzenie ryczałtowe w wysokości i na zasadach określonych we wzorze umowy.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1.Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 PZP.</P>
               <P>2.Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo do reprezentowania ich w Postępowaniu i zawarcia Umowy.</P>
               <P>3.Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia Umowy powinno jednoznacznie wskazywać:</P>
               <P>1)Jakiego Postępowania dotyczy;</P>
               <P>2)Jakie podmioty występują wspólnie;</P>
               <P>3) Osobę pełniącą funkcję pełnomocnika;</P>
               <P>4) Jakie czynności w Postępowaniu ma prawo wykonywać pełnomocnik.</P>
               <P>4. Umowa zawarta pomiędzy Wykonawcami ubiegającymi się wspólnie o zamówienie będzie zawierać zapis wskazujący, który z Wykonawców będzie wystawiał faktury z tytułu realizacji Umowy.</P>
               <P>5. Wszelka korespondencja prowadzona będzie przez Zamawiającego wyłącznie z pełnomocnikiem.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) realizacja robót zgodnie z ich zakresem i wymaganiami wskazanymi w Opisie Przedmiotu Zamówienia.</P>
               <P>2) wykonanie Przedmiotu Umowy przy dołożeniu należytej staranności i przy uwzględnieniu zawodowego charakteru prowadzonej działalności gospodarczej oraz zgodnie ze złożoną ofertą, dokumentacją, zasadami wiedzy technicznej, obowiązującymi przepisami, przekazanymi mu przez Zamawiającego jego regulacjami wewnętrznymi i wewnątrzkorporacyjnymi oraz obowiązującymi normami branżowymi;</P>
               <P>3) bezzwłoczne informowanie Zamawiającego o zagrożeniach dla wykonania Przedmiotu Umowy;</P>
               <P>4) wykonanie Przedmiotu Umowy w umówionym terminie;</P>
               <P>5) umożliwienie Zamawiającemu bieżącej kontroli wykonywania Przedmiotu Umowy;</P>
               <P>6) udział w odbiorze Przedmiotu Umowy;</P>
               <P>7) zapewnienie sprzętu i materiałów niezbędnych do wykonania Przedmiotu Umowy;</P>
               <P>8) sporządzanie dokumentacji przeznaczonej dla Zamawiającego w języku polskim;</P>
               <P>9) przeszkolenie personelu Zamawiającego</P>
               <P>10) posiadanie przez cały okres ubezpieczenia OC</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferty składa się w sekretariacie mieszczącym się w budynku „B” 1 piętro, pokój 01/B TAURON Ekoenergia Sp. z o.o., ul. Obrońców Pokoju 2 B, 58-500 Jelenia Góra, nie później niż do dnia 20.03.2018 r. do godz. 12.00.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zmiany postanowień umowy.</P>
               <P>1. Strony przewidują możliwość zmiany postanowień umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy w następujących okolicznościach:</P>
               <P>1) w przypadku, gdy ze względów organizacyjnych zaistniałych po stronie Zamawiającego nie było możliwe rozpoczęcie wykonania przedmiotu umowy w terminie określonym w SIWZ albo nie było możliwe wykonanie</P>
               <P>Części przedmiotu umowy w terminach określonych w Harmonogramie rzeczowo – finansowym;</P>
               <P>2) w przypadku wystąpienia warunków atmosferycznych, które uniemożliwiają wykonanie robót zgodnie z warunkami technicznymi, zasadami współczesnej wiedzy technicznej i obowiązującymi przepisami i normami;</P>
               <P>3) w przypadku wystąpienia innych niż wykazano w pkt 2) przyczyn zewnętrznych uniemożliwiających bądź utrudniających realizację przedmiotu umowy;</P>
               <P>2. Warunki zmiany umowy:</P>
               <P>1) termin wykonania przedmiotu umowy, o którym mowa w SiWZ lub terminy wykonania części przedmiotu</P>
               <P>Umowy, o którym mowa w Harmonogramie rzeczowo – finansowym mogą ulec przedłużeniu nie więcej niż o czas trwania okoliczności, o których mowa w ustępie 1 niniejszego paragrafu;</P>
               <P>2) zmiana ustaleń dotyczących terminów wykonania przedmiotu umowy nie może pociągać za sobą zwiększenia wynagrodzenia Wykonawcy.</P>
               <P>3. Strona wnioskująca o zmianę Umowy występuje do drugiej Strony z pisemnym wnioskiem o zmianę Umowy zawierającym zakres zmiany wraz z uzasadnieniem oraz informacją na temat wpływu tej zmiany na warunki</P>
               <P>Realizacji Umowy. Druga Strona w terminie 3 dni roboczych pisemnie ustosunkuje się do wniosku o zmianę Umowy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcom i innym podmiotom, jeżeli mają lub mieli interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego PZP, przysługują środki ochrony prawnej.</P>
               <P>Przewidziane w art. 179 i nast. PZP (Dział VI), tj. odwołanie oraz skarga do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
