<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057635-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-057598-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057635</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057635-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.inowroclaw.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31158000">Chargers</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на електрически инсталации</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroinstalační práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Udførelse af elektriske installationer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Installation von elektrischen Leitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες ηλεκτρολογικών εγκαταστάσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Electrical installation work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de instalación eléctrica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektripaigaldustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähköjohtojen asennus ja muut sähköasennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux d'équipement électrique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Electrical installation work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroinstalacijski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos szerelési munka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di installazione di cablaggi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektros instaliacijos montavimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrības vadu instalācijas darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta’ l-istallazzjoni ta’ l-elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Aanleg van elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty instalacyjne elektryczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de instalação eléctrica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de instalaţii electrice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroinštalačné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroinštalacijska dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Inowrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Installation av elektriska ledningar och armatur</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miasto Inowrocław</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miasto Inowrocław</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Inowrocław, ul. Prezydenta Franklina Roosevelta 36</ADDRESS><TOWN>Inowrocław</TOWN><POSTAL_CODE>88-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Urząd Miasta Inowrocławia</CONTACT_POINT><ATTENTION>Urszula Borkowska</ATTENTION><PHONE>+48 523555250</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zamowienia@inowroclaw.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 523555233</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.inowroclaw.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Budowa zasilania energetycznego 16 stacji wolnego ładowania autobusów elektrycznych na terenie bazy Miejskiego Przedsiębiorstwa Komunikacyjnego przy ul. ks. Piotra Wawrzyniaka 33 w Inowrocławiu oraz budowa zasilania energetycznego wraz z montażem 4 stacji szybkiego ładowania autobusów elektrycznych (przy: dworcu PKP, ul. Bolesława Krzywoustego, ul. Władysława Łokietka, ul. Poznańskiej w Inowrocławiu)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Miasto Inowroclaw</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL613"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest:</P><P>Cz. 1 - budowa zasilania energetycznego 16 stacji wolnego ładowania autobusów elektrycznych na terenie bazy Miejskiego Przedsiębiorstwa Komunikacyjnego przy ul. ks. Piotra Wawrzyniaka 33 w Inowrocławiu,</P><P>Cz. 2 - budowa zasilania energetycznego wraz z montażem 4 stacji szybkiego ładowania autobusów elektrycznych przy: dworcu PKP, ul. Bolesława Krzywoustego, ul. Władysława Łokietka, ul. Poznańskiej w Inowrocławiu,</P><P>Zgodnie z dokumentacją projektową i specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych oraz SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31158000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Budowa zasilania energetycznego 16 stacji wolnego ładowania autobusów elektrycznych na terenie bazy Miejskiego Przedsiębiorstwa Komunikacyjnego przy ul. ks. Piotra Wawrzyniaka 33 w Inowrocławiu</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>W zakres cz. 1 wchodzi:</P><P>1) Budowa linii zasilającej nN typu YKXSżo 4x185 mm z szafy kablowej SK3 zlokalizowanej przy stacji trafo na placu manewrowym autobusów;</P><P>2) Zapewnienie zasilania energetycznego podstawowego ładowni wolnego ładowania baterii akumulatorów;</P><P>3) Budowa linii kablowych zasilających poszczególne ZK1b na stanowiskach ładowania;</P><P>4) Instalacje elektryczne do szafki z gniazdami wtyczkowymi 230 V w obiekcie;</P><P>5) Sieć kabli zewnętrznych i uziemień na teren zajezdni;</P><P>6) Ochrona przeciwprzepięciowa;</P><P>7) Ochrona od porażeń i połączenia wyrównawcze;</P><P>8) Rozbudowa chodnika technologicznego z kostki brukowej betonowej gr. 6 cm - 593,95 m2.</P><P>Szczegółowy opis cz. 1 przedmiotu zamówienia zawiera dokumentacja projektowa (projekt budowlany pn.: „Stacje wolnego ładowania autobusów elektrycznych zlokalizowane na terenie M.P.K. Inowrocław” i przedmiar robót) oraz specyfikacja techniczna wykonania i odbioru robót budowlanych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31158000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>1. Kryteria oceny ofert cz. 1: cena 60 %, okres gwarancji 20 %, skrócenie terminu wykonania 20 %.</P><P>2. Termin rozpoczęcia wykonania cz. 1 zamówienia jest szacowany i może ulec zmianie.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Budowa zasilania energetycznego wraz z montażem 4 stacji szybkiego ładowania autobusów elektrycznych (przy: dworcu PKP, ul. Bolesława Krzywoustego, ul. Władysława Łokietka, ul. Poznańskiej w Inowrocławiu)</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>W zakres cz. 2 wchodzi budowa zasilania energetycznego oraz dostawa i zamontowanie 4 stacji ładownia autobusów elektrycznych (przy dworcu PKP, ul. Bolesława Krzywoustego, ul. Władysława Łokietka, ul. Poznańskiej w Inowrocławiu), zespołów powiązanych urządzeń stacjonarnych, przeznaczonych do szybkiego i w pełni zautomatyzowanego procesu ładowania pojazdów elektrycznych lub elektrycznych hybrydowych prądem stałym, za pomocą odwróconego pantografu tj. opadającego na pojazd. W skład stacji wchodzi: stacja ładowania (zasilająca), maszt wraz z platformą ładowania-odwrócony pantograf, okablowanie między stacją a masztem, urządzenia sterujące, urządzenie zabezpieczające.</P><P>Roboty obejmują wykonanie:</P><P>— zasilania stacji ładowania autobusów ze złącza kablowo-pomiarowego określonego w danym projekcie budowlanym (kable na całej długości należy ułożyć w rurach ochronnych),</P><P>— montażu stacji szybkiego ładowania i masztu pantografu,</P><P>— połączenia modułów między sobą,</P><P>— pomiarów elektrycznych urządzeń po wykonaniu prac elektromontażowych,</P><P>— połączenia kablami pomiędzy szafą zasilającą stacji ładującej a masztem pantografu kablami (ułożenie kabli w ziemi należy wykonać w rurach ochronnych).</P><P>Do wykonawcy należy również:</P><P>— wykonanie korekty przebiegu chodnika i ścieżki rowerowej przy maszcie pantografu przy lokalizacji ul. Boleslawa Krzywoustego,</P><P>— wykonanie przejść zasilania przez jezdnię - (lokalizacje ul. Władysława Łokietka i ul. Poznańska) metodą bezrozkopową, w rurze ochronnej,</P><P>— wyprowadzenie zapasu kabla przy wiacie przystankowej (lokalizacja ul. Władysława Łokietka), miejscu planowanego biletomatu,</P><P>— wykonanie dokumentacji powykonawczej całego zakresu robót objętego wnioskiem,</P><P>— opracowanie i zatwierdzenie projektu czasowej organizacji ruchu do każdej z 4 lokalizacji,</P><P>— zastosowanie się do wszystkich uzgodnień, w szczególności z zarządcami dróg, Kujawską Spółdzielnią Mieszkaniową w Inowrocławiu, PKP S.A. i gestorami sieci,</P><P>— zapewnienie serwisu naprawczego w okresie gwarancji (szczegóły w zał. nr 1a do SIWZ), wymagany czas reakcji przy serwisie naprawczym: awaria bez wyłączenia z użytkowania do 72 godzin; awaria krytyczna wyłączająca z użytkowania - podjęcie czynności naprawczych do 6 godzin (12 dla serwisu producenta).</P><P>Szczegółowy opis cz. 2 przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 1a do SIWZ oraz dokumentacja projektowa:</P><P>— projekt budowlany pn.: „Stacja szybkiego ładowania autobusów elektrycznych na przystanku końcowym MPK na dworcu PKP w Inowrocławiu’, przedmiar robót,</P><P>— projekt budowlany pn.: „Stacja szybkiego ładowania autobusów elektrycznych przy ul. Bolesława Krzywoustego w Inowrocławiu’, przedmiar robót,</P><P>— projekt budowlany pn.: „Stacja szybkiego ładowania autobusów elektrycznych przy ul. Władysława Łokietka w Inowrocławiu”, przedmiar robót,</P><P>— projekt budowlany pn.: „Stacja szybkiego ładowania autobusów elektrycznych przy ul. Poznańskiej w Inowrocławiu”, przedmiar robót.</P><P>Oraz specyfikacja techniczna wykonania i odbioru robót budowlanych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31158000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>1. Kryteria oceny ofert część 2: cena - 55 %, zakres obsługiwanego napięcia wyjściowego - 20 %, kompatybilność elektromagnetyczna (EMC) poświadczona certyfikatem CE wydanym przez akredytowaną jednostkę certyfikującą - 15 %, poziom hałasu - 5 %, szybkość reakcji serwisu naprawczego w sytuacji awarii krytycznej - 5 %.</P><P>2. Termin rozpoczęcia wykonania cz. 2 zamówienia jest szacowany i może ulec zmianie.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca składający ofertę na cz. 2 zamówienia zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 40 000,00 PLN. Wykonawcy składający ofertę na cz. 2 - nie wnoszą wadium.</P><P>Szczegółowe informacje dotyczące wadium zawiera SIWZ.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1) Z wybranym wykonawcą zostanie zawarta umowa z wynagrodzeniem ryczałtowym (w znaczeniu i ze skutkami opisanymi w art. 632 Kodeksu cywilnego). W ramach wynagrodzenia wykonawca wykona zakres rzeczowy wynikający z dokumentacji projektowej oraz wskazań i wytycznych zawartych w SIWZ. Wykonawca przed złożeniem oferty powinien dokładnie zapoznać się z dokumentacja projektową.</P><P>2) Rozliczenie za wykonany przedmiot zamówienia nastąpi na podstawie 5 faktur: 1 po wykonaniu części 1 i 4 faktury po wykonaniu części 2, oddzielnie dla każdej z 4 lokalizacji stacji ładowania.</P><P>3) Podstawą rozliczenia za wykonane roboty i wystawienia faktury będzie protokół końcowego odbioru przedmiotu zamówienia zaakceptowany przez inspektora nadzoru i zatwierdzony przez zamawiającego.</P><P>4) Zapłata za fakturę może być realizowana z terminem płatności nieprzekraczającym 30 dni, licząc od daty otrzymania przez zamawiającego faktury zaakceptowanej przez inspektora nadzoru.</P><P>5) Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek.</P><P>6) Wykonawca nie może, bez pisemnej zgody zamawiającego, scedować na osobę trzecią swoich wierzytelności.</P><P>7) W przypadku wykonawców wspólnie składających ofertę (konsorcjum) - rozliczenia będą dokonywane na podstawie faktur wystawianych przez pełnomocnika konsorcjum. Zamawiający nie wyraża zgody na oddzielne płatności dla poszczególnych partnerów konsorcjum. Partnerzy konsorcjum powinni ustalić zasady wzajemnego rozliczania się za wykonane roboty, w taki sposób, aby nie powstawała konieczność odrębnej zapłaty dla poszczególnych partnerów.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie:</P><P>1) Ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zobowiązania,</P><P>2) Muszą ustanowić pełnomocnika wykonawców występujących wspólnie do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia.</P><P>3) Pełnomocnictwo musi mieć formę pisemną,</P><P>4) Przed zawarciem umowy o niniejsze zamówienie publiczne, jeżeli oferta konsorcjum zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, zamawiający może wezwać do przedstawienia umowy regulującej współpracę tych wykonawców.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Warunki udziału w postępowaniu.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P><P>1) Nie podlegają wykluczeniu z postępowania;</P><P>2) Spełniają warunki udziału w postępowaniu, dotyczące:</P><P>a) Zdolności technicznej lub zawodowej, tj.</P><P>Aa) dotyczy cz. 1:</P><P>— w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, zgodnie z zasadami sztuki budowlanej wykonali i prawidłowo ukończyli co najmniej 2 roboty budowlane polegające na wykonaniu instalacji elektrycznej o wartości min. 200 000,00 PLN brutto każda,</P><P>— dysponują osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P><P>Ab) dotyczy cz. 2:</P><P>— w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, zgodnie z zasadami sztuki budowlanej wykonali i prawidłowo ukończyli co najmniej 1 robotę budowlaną polegającą na wykonaniu stacji ładowania pojazdów elektrycznych o mocy nie mniejszej niż 300 kW wraz z wykonaniem zasilania energetycznego stacji, o wartości co najmniej 1 000 000,00 PLN brutto,</P><P>— dysponują osobami lub osobą posiadającymi uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P><P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej, tj. o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej:</P><P>Cz. 1 - 200 000,00 PLN;</P><P>Cz. 2 - 1 000 000,00 PLN;</P><P>Wykonawcy składający ofertę więcej niż na 1 część zamówienia powinien posiadać środki finansowe lub zdolność kredytową w łącznej wysokości kwot wymaganych dla poszczególnych części.</P><P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania zamawiający żąda złożenia następujących dokumentów:</P><P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>5) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>6) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>7) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy;</P><P>8) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy;</P><P>9) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1785);</P><P>10) Oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu - ten dokument wykonawca składa Zamawiającemu w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp (informacje z sesji otwarcia ofert).</P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P><P>1) ust. 1 pkt. 3 - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp;</P><P>2) ust. 1 pkt. 4,5,6 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) Nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) Nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>3) Dokumenty, o których mowa w ust. 2 pkt 1 i pkt 2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w ust. 2 pkt 2 lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>4) Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 2, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 3 stosuje się.</P><P>5) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ust. 1 pkt. 3, składa dokument, o którym mowa w ust. 2 pkt. 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 6 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Dokumenty powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>6) W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu zamawiający żąda złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P><P>1) Wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty;</P><P>2) Wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami;</P><P>3) Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>Wykaz dokumentów potwierdzających spełnianie wymagań zamawiającego (dotyczy cz. 2 zamówienia):</P><P>2) Opis techniczny oferowanych stacji ładowania potwierdzający spełnianie wymagań określonych w zał. nr 1 do SIWZ i w dokumentacji projektowej;</P><P>3) Certyfikat CE wydany przez akredytowaną w Unii Europejskiej jednostkę certyfikującą np. TÜV/ DEKRA CE;</P><P>4) Certyfikat CE wydany przez akredytowaną (EU) jednostkę certyfikującą poświadczający kompatybilność elektromagnetyczną (EMC) klasa A zgodną z IEC 61000-6-4 (emisja) oraz IEC 61000-6-2 (odporność;</P><P>5) Certyfikat CE wydany przez akredytowaną (EU) jednostkę certyfikującą poświadczający zgodność z dyrektywą nisko-napięciową;</P><P>6) Certyfikat w zakresie DIN 70121.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu zamawiający żąda złożenia informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej:</P><P>Cz. 1 - 200 000,00 PLN;</P><P>Cz. 2 - 1 000 000,00 PLN;</P><P>Wykonawcy składający ofertę więcej niż na 1 część zamówienia powinien posiadać środki finansowe lub zdolność kredytową w łącznej wysokości kwot wymaganych dla poszczególnych części.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu zamawiający żąda złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P><P>1) Wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty;</P><P>2) Wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, tj.</P><P>Aa) dotyczy cz. 1:</P><P>— w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, zgodnie z zasadami sztuki budowlanej wykonali i prawidłowo ukończyli co najmniej 2 roboty budowlane polegające na wykonaniu instalacji elektrycznej o wartości min. 200 000,00 PLN brutto każda,</P><P>— dysponują osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P><P>Ab) dotyczy cz. 2:</P><P>— w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, zgodnie z zasadami sztuki budowlanej wykonali i prawidłowo ukończyli co najmniej 1 robotę budowlaną polegającą na wykonaniu stacji ładowania pojazdów elektrycznych o mocy nie mniejszej niż 300 kW wraz z wykonaniem zasilania energetycznego stacji, o wartości co najmniej 1 000 000,00 PLN brutto,</P><P>— dysponują osobami lub osobą posiadającymi uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZZP.271.1.11.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Inowrocław ul. Prezydenta Franklina Roosevelta 36</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Zamówienie jest współfinansowane ze środków Unii Europejskiej - Projekt pn.: „Ograniczenie niskiej emisji poprzez rozwój i usprawnienie infrastruktury transportu miejskiego w Inowrocławiu”, realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Kujawsko - Pomorskiego na lata 2014-2020.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiający informuje, na podstawie art. 24aa Pzp, że najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Ocena potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu zostanie wstępnie dokonana przez Zamawiającego na podstawie złożonego dokumentu JEDZ. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona na podstawie kryteriów oceny ofert, na wezwanie zamawiającego, w terminie 10 dni zobowiązany będzie do przedłożenia dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania oraz potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>2. Data rozpoczęcia wykonywania zamówienia (cz. 1 i cz. 2) jest szacowana i może ulec zmianie.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587849</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. Odwołanie wobec czynności innych niż określone wyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587849</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>