<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057794-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-053218-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057794</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057794-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.thessaloniki.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77341000">Tree pruning</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">2 572 580,84</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Солун</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по създаване и поддържане на зелени площи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Soluň</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby vysazování a údržby zelených ploch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Tilplantning og vedligeholdelse af grønne områder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Anpflanzungs- und Pflegearbeiten an Grünflächen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Θεσσαλονίκη</TI_TOWN><TI_TEXT>Φύτευση και συντήρηση χώρων πρασίνου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Planting and maintenance services of green areas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Tesalónica</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de plantación y mantenimiento de zonas verdes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloníki</TI_TOWN><TI_TEXT>Haljasalade istutus- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Viheralueiden istutus- ja hoitopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Thessalonique</TI_TOWN><TI_TEXT>Réalisation et entretien d'espaces verts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Planting and maintenance services of green areas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge sadnje i održavanja zelenih površina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Thesszaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Zöldterület-ültetési és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonicco</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di piantagione e manutenzione di zone verdi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Salonikai</TI_TOWN><TI_TEXT>Žaliųjų zonų sodinimo ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Zaļo platību apzaļumošanas un kopšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Salonka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tħawwil u l-manutenzjoni ta' oqsma ħodor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Beplanten en onderhouden van groengebieden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sadzenia roślin oraz utrzymania terenów zielonych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Tessalonica</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de plantação e manutenção de áreas verdes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonic</TI_TOWN><TI_TEXT>Amenajare şi întreţinere de spaţii verzi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Solún</TI_TOWN><TI_TEXT>Výsadba a údržba zelených plôch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve sajenja in vzdrževanja zelenih površin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Plantering och skötsel av grönområden</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δήμος Θεσσαλονίκης</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimos Thessalonikis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Basileos Georgioy A' 1</ADDRESS><TOWN>Thessaloniki</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Dimos Thessalonikis - Tmima Prokiryxeon kai Dimoprasion</CONTACT_POINT><ATTENTION>Marias Kantara</ATTENTION><PHONE>+30 2313317532</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>m.kantara@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2313317519</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασιλέως Γεωργίου Α' 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Δήμος Θεσσαλονίκης - Τμήμα Προκηρύξεων και Δημοπρασιών</CONTACT_POINT><ATTENTION>Μαρίας Καντάρα</ATTENTION><PHONE>+30 2313317532</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>m.kantara@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2313317519</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.thessaloniki.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασιλέως Γεωργίου Α΄ 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Διεύθυνση Οικονομικής και Ταμειακής Διαχείρισης - Τμήμα Προκηρύξεων και Δημοπρασιών</CONTACT_POINT><ATTENTION>Κ. Πουρσανίδου, Μ. Καντάρα</ATTENTION><PHONE>+30 2313317532</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>k.poursanidou@thessaloniki.gr - m.kantara@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2313317519</FAX><URL>http://www.promitheus.gov.gr</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Κλεάνθους 18</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 42</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ευάγγελου Ματζίρη, Αθηνάς Μουρίκη</ATTENTION><PHONE>+30 2313318370</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>v.matziris@thessaloniki.gr - a.mouriki@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://www.promitheus.gov.gr</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασιλέως Γεωργίου Α΄ 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Διαδικτυακή πύλη Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Επιτροπής διενέργειας και αξιολόγησης διαγωνισμού</ATTENTION><URL>http://www.promitheus.gov.gr</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Δημόσιος ηλεκτρονικός διεθνής διαγωνισμός, για την εκτέλεση των υπηρεσιών με τίτλο: «Κλάδευση και φύτευση δένδρων στα δημοτικά πεζοδρόμια - Μελέτη 3/2017», προϋπολογισμού €3 190 000,24 με Φ.Π.Α., με κριτήριο ανάθεσης την πλέον συμφέρουσα, από οικονομικής άποψης προσφορά, βάσει της τιμής για το σύνολο των υπηρεσιών του ενδεικτικού προϋπολογισμού.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="EL522"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Δημόσιος ηλεκτρονικός διεθνής διαγωνισμός, για την εκτέλεση των υπηρεσιών με τίτλο: «Κλάδευση και φύτευση δένδρων στα δημοτικά πεζοδρόμια - Μελέτη 3/2017», προϋπολογισμού €3 190 000,24, με Φ.Π.Α., με κριτήριο ανάθεσης την πλέον συμφέρουσα, από οικονομικής άποψης προσφορά, βάσει της τιμής για το σύνολο των υπηρεσιών του ενδεικτικού προϋπολογισμού.</P><P>Αντικείμενο της σύμβασης «Κλάδευση και φύτευση δένδρων στα δημοτικά πεζοδρόμια», είναι η ανάθεση υπηρεσιών η οποία στοχεύει στην κλάδευση - φύτευση και φυτοπροστασία, στις δημοτικές δενδροστοιχίες. Με την εκτέλεση της συγκεκριμένης παροχής υπηρεσίας, η Διεύθυνση Διαχείρισης Αστικού Περιβάλλοντος, του Τμήματος Αλσών Δενδροστοιχιών και Φυτωρίων αποσκοπεί στη μείωση της επικινδυνότητας των δένδρων στις δενδροστοιχίες, με απώτερο στόχο την προστασία των κατοίκων και τη μέγιστη συμβολή στη βελτίωση της ποιότητας των κατοίκων και των επισκεπτών της πόλης.</P><P>Η επίτευξη των παραπάνω στόχων επιδιώκεται ειδικότερα, με εργασίες που αφορούν στην κλάδευση - φύτευση και φυτοπροστασία στις δημοτικές δενδροστοιχίες:</P><P>— κλάδευση 27.200 δένδρων διαφόρων κατηγοριών στα πεζοδρόμια,</P><P>— φυτοπροστασία 12.000 δένδρων με βιολογικά σκευάσματα σε όποια σημεία της πόλης εμφανιστεί προσβολή και υποδειχθεί στον ανάδοχο,</P><P>— εκρίζωση 2.270 πρέμνων (το μέρος της ρίζας που μένει μετά την κοπή του δένδρου), σε δενδροδόχους σε όλη την πόλη κατόπιν σχετικής υπόδειξης,</P><P>— την κοπή 1.300 ξερών αλλά και χλωρών (κατόπιν σχετικής αδείας), επικίνδυνων δένδρων στα πεζοδρόμια σε όλη την πόλη κατά προτεραιότητα και κατόπιν υπόδειξης της υπηρεσίας,</P><P>— τη φύτευση 2.200 νέων δένδρων σε κενές δενδροδόχους σε όλη την πόλη, κατόπιν υπόδειξης της υπηρεσίας,</P><P>— εργασίες συντήρησης δενδροστοιχιών (άρδευση, σχηματισμός λεκανών άρδευσης).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77341000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>«Κλάδευση και φύτευση δένδρων στα δημοτικά πεζοδρόμια», κατά τα έτη 2018 - 2019 - 2020.</P><P>Τεμάχια: 97.831.</P><P>M: 1.100.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="2572580.84">2 572 580,84</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>2.1.5) Εγγυήσεις</P><P>Οι εγγυητικές επιστολές των παραγράφων 2.2.2 και 4.1) εκδίδονται από πιστωτικά ιδρύματα που λειτουργούν νόμιμα στα κράτη - μέλη της Ένωσης ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου ή στα κράτη - μέλη της ΣΔΣ και έχουν, σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις, το δικαίωμα αυτό. Μπορούν, επίσης, να εκδίδονται από το Ε.Τ.Α.Α. - Τ.Σ.Μ.Ε.Δ.Ε. ή να παρέχονται με γραμμάτιο του Ταμείου Παρακαταθηκών και Δανείων με παρακατάθεση σε αυτό του αντίστοιχου χρηματικού ποσού. Αν συσταθεί παρακαταθήκη με γραμμάτιο παρακατάθεσης χρεογράφων στο Ταμείο Παρακαταθηκών και Δανείων, τα τοκομερίδια ή μερίσματα που λήγουν κατά τη διάρκεια της εγγύησης, επιστρέφονται μετά τη λήξη τους στον υπέρ ου η εγγύηση οικονομικό φορέα.</P><P>Οι εγγυητικές επιστολές εκδίδονται κατ’ επιλογή των οικονομικών φορέων από έναν ή περισσότερους εκδότες της παραπάνω παραγράφου.</P><P>Οι εγγυήσεις αυτές περιλαμβάνουν κατ’ ελάχιστον τα ακόλουθα στοιχεία: α) την ημερομηνία έκδοσης, β) τον εκδότη, γ) την αναθέτουσα αρχή προς την οποία απευθύνονται, δ) τον αριθμό της εγγύησης, ε) το ποσό που καλύπτει η εγγύηση, στ) την πλήρη επωνυμία, τον Α.Φ.Μ. και τη διεύθυνση του οικονομικού φορέα υπέρ του οποίου εκδίδεται η εγγύηση (στην περίπτωση ένωσης αναγράφονται όλα τα παραπάνω για κάθε μέλος της ένωσης), ζ) τους όρους ότι: αα) η εγγύηση παρέχεται ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, ο δε εκδότης παραιτείται του δικαιώματος της διαιρέσεως και της διζήσεως και ββ) ότι σε περίπτωση κατάπτωσης αυτής, το ποσό της κατάπτωσης υπόκειται στο εκάστοτε ισχύον τέλος χαρτοσήμου, η) τα στοιχεία της σχετικής διακήρυξης και την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών, θ) την ημερομηνία λήξης ή τον χρόνο ισχύος της εγγύησης, ι) την ανάληψη υποχρέωσης από τον εκδότη της εγγύησης να καταβάλει το ποσό της εγγύησης ολικά ή μερικά εντός πέντε (5) ημερών μετά από απλή έγγραφη ειδοποίηση εκείνου προς τον οποίο απευθύνεται και ια) στην περίπτωση των εγγυήσεων καλής εκτέλεσης και προκαταβολής, τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή επικοινωνεί με τους εκδότες των εγγυητικών επιστολών προκειμένου να διαπιστώσει την εγκυρότητά τους.</P><P>2.2.2) Εγγύηση συμμετοχής</P><P>2.2.2.1) Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των πενήντα μία χιλιάδων τετρακοσίων πενήντα ένα ευρώ και εξήντα δύο λεπτών (€51 451,62), για το σύνολο του ενδεικτικού προϋπολογισμού.</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για τριάντα (30) ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς του άρθρου 2.4.5 της παρούσας, η οποία είναι δωδεκάμηνη, άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί, πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει, πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>2.2.2.2) Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες μετά:</P><P>α) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>β) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση απόφασης επ’ αυτών, και</P><P>γ) την ολοκλήρωση του προσυμβατικού ελέγχου από το Ελεγκτικό Συνέδριο</P><P>δ) για τα προηγούμενα στάδια της κατακύρωσης η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους συμμετέχοντες στην περίπτωση απόρριψης της προσφοράς τους και εφόσον δεν έχει ασκηθεί ενδικοφανής προσφυγή ή ένδικο βοήθημα ή έχει εκπνεύσει άπρακτη η προθεσμία άσκησης ενδικοφανούς προσφυγής ή ένδικων βοηθημάτων ή έχει λάβει χώρα παραίτησης από το δικαίωμα άσκησης αυτών ή αυτά έχουν απορριφθεί αμετακλήτως.</P><P>2.2.2.3) Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στα άρθρα 2.2.3 έως 2.2.8, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα από την παρούσα δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης.</P><P>4.1) Εγγύηση καλής εκτέλεσης</P><P>Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ, και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης, προκειμένου να γίνει αποδεκτή, πρέπει να περιλαμβάνει κατ' ελάχιστον τα αναφερόμενα στην παράγραφο 2.1.5) στοιχεία της παρούσας και επιπλέον, τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης καλύπτει συνολικά και χωρίς διακρίσεις, την εφαρμογή όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση της αναθέτουσας αρχής έναντι του αναδόχου, συμπεριλαμβανομένης τυχόν ισόποσης προς αυτόν προκαταβολής.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης καταπίπτει σε περίπτωση παράβασης των όρων της σύμβασης, όπως αυτή ειδικότερα ορίζει.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης επιστρέφεται στο σύνολό της μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του αντικειμένου της σύμβασης. Εάν στο πρωτόκολλο οριστικής ποιοτικής και ποσοτικής παραλαβής αναφέρονται παρατηρήσεις ή υπάρχει εκπρόθεσμη παράδοση, η επιστροφή των ως άνω εγγυήσεων γίνεται μετά την αντιμετώπιση των παρατηρήσεων και του εκπροθέσμου.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1.2) Χρηματοδότηση της σύμβασης</P><P>Φορέας χρηματοδότησης της παρούσας σύμβασης είναι ο Δήμος Θεσσαλονίκης.</P><P>Η εργασία θα χρηματοδοτηθεί από τους προϋπολογισμούς του Δήμου Θεσσαλονίκης τα επόμενα τρία (3) έτη 2018 - 2019 - 2020.</P><P>Η δαπάνη για την εν λόγω σύμβαση βαρύνει τον παρακάτω Κ.Α.: του σκέλους των εξόδων του προϋπολογισμού του Δήμου Θεσσαλονίκης,</P><P>— Κ.Α.35/6262.04.01- «Κλάδευση και φύτευση δένδρων στα δημοτικά πεζοδρόμια», για ποσό €3 190 000,24.</P><P>Σχετική η υπ΄αριθ. 1325/23.08.2017 ΑΔΑ:ΩΖΩ0ΩΡ5-1ΝΓ - ΑΔΑΜ: 17REQ001886081 2017-09-01 Απόφαση της Οικονομική Επιτροπής περί έγκριση δαπάνης συνολικού ποσού €3 190 000,24), ενώ η διάθεση (ψήφιση) πίστωσης, για το ποσό της συμβατικής δαπάνης, θα βαρύνει τους προϋπολογισμούς του Δήμου ως εξής:</P><P>Προϋπολογισμός Κ.Α. 35/6262.04.01.</P><P>«Κλάδευση και φύτευση δένδρων στα δημοτικά πεζοδρόμια».</P><P>Οικονομικό έτος 2018: €600 000,00.</P><P>Οικονομικό έτος 2019: €1 500 000,00.</P><P>Οικονομικό έτος 2020: €1 090 000,24.</P><P>Σύνολο (έτη 2018 - 2019 - 2020): €3 190 000,24.</P><P>— Οι πιστώσεις που θα καλύψουν τη σχετική δαπάνη, προέρχονται από Ιδίους Πόρους.</P><P>5.1) Τρόπος πληρωμής</P><P>5.1.1) Η πληρωμή του αναδόχου θα πραγματοποιηθεί σύμφωνα με τα όσα ορίζονται στο Παράρτημα ΙΙ (Αρ. Μελ.3/2017) «Γενική και Ειδική Συγγραφή Υποχρεώσεων», της Διακήρυξης.</P><P>Η πληρωμή του συμβατικού τιμήματος θα γίνεται με την προσκόμιση των νόμιμων παραστατικών και δικαιολογητικών, που προβλέπονται από τις διατάξεις του άρθρου 200 παρ. 5 του ν. 4412/2016, καθώς και κάθε άλλου δικαιολογητικού που τυχόν ήθελε ζητηθεί από τις αρμόδιες υπηρεσίες, που διενεργούν τον έλεγχο και την πληρωμή.</P><P>Μετά την παραλαβή των υπηρεσιών και την έκδοση του τιμολογίου, ο Δήμος υποχρεούται να εξοφλεί τον προμηθευτή εντός 30 ημερολογιακών ημερών, όπως ορίζεται στο άρθρο 1 παρ. Ζ΄ (Προσαρμογή της ελληνικής νομοθεσίας στην Οδηγία 2011/7 της 16ης Φεβρουαρίου 2011, για την καταπολέμηση των καθυστερήσεων πληρωμών στις εμπορικές συναλλαγές υποπαράγραφος Ζ.5 (Συναλλαγές μεταξύ των επιχειρήσεων και Δημοσίων Αρχών - Άρθρο 4 Οδηγίας 2011/7) του Ν. 4152/2013 (ΦΕΚ 107/τεύχος Α΄/9-5-2013).</P><P>Μετά την πάροδο των 30 ημερών, ο ανάδοχος δικαιούται νόμιμο τόκο υπερημερίας, χωρίς να απαιτείται όχληση, εφόσον έχει εκπληρώσει τις συμβατικές και νομικές του υποχρεώσεις και δεν έχει λάβει το οφειλόμενο ποσό εμπρόθεσμα, εκτός εάν ο οφειλέτης δεν ευθύνεται για την καθυστέρηση.</P><P>5.1.2) Τον ανάδοχο βαρύνουν τα παρακάτω:</P><P>α) Κράτηση 0,06 % η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης Υπέρ της Ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων επιβάλλεται (άρθρο 4 Ν.4013/2011 όπως ισχύει)·</P><P>β) Κράτηση 0,06 % η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης υπέρ της Αρχής Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (άρθρο 350 παρ. 3 του ν. 4412/2016)·</P><P>γ) Κράτηση ύψους 0,02 % υπέρ του Δημοσίου, η οποία υπολογίζεται επί της αξίας, εκτός ΦΠΑ, της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης. Το ποσό αυτό παρακρατείται σε κάθε πληρωμή από την αναθέτουσα αρχή στο όνομα και για λογαριασμό της Γενικής Διεύθυνσης Δημοσίων Συμβάσεων και Προμηθειών σύμφωνα με την παρ. 6 του άρθρου 36 του ν. 4412/2016·</P><P>δ) Ο αναλογούν φόρος εισοδήματος, καθώς και κάθε άλλη νόμιμη κράτηση.</P><P>Ο Φ.Π.Α. βαρύνει το Δήμο Θεσσαλονίκης.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>2.2.1) Δικαιούμενοι συμμετοχής</P><P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και, σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή για την υποβολή προσφοράς.</P><P>Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>2.2.3) Λόγοι αποκλεισμού</P><P>Αποκλείεται από τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης (διαγωνισμό), προσφέρων οικονομικός φορέας, εφόσον συντρέχει στο πρόσωπό του (εάν πρόκειται για μεμονωμένο φυσικό ή νομικό πρόσωπο) ή σε ένα από τα μέλη του (εάν πρόκειται για ένωση οικονομικών φορέων) ένας ή περισσότεροι από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>2.2.3.1) Όταν υπάρχει σε βάρος του αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση για έναν από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος (ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών-μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του οικονομικού φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το ν. 2803/2000 (Α΄ 48)·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης - πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου</P><P>Της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 3691/2008 (Α΄ 166)·</P><P>στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης - πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 4198/2013 (Α΄ 215).</P><P>Η υποχρέωση αποκλεισμού οικονομικού φορέα εφαρμόζεται επίσης, όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του εν λόγω οικονομικού φορέα ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό. Η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά:</P><P>Αα) στις περιπτώσεις εταιρειών περιορισμένης ευθύνης (Ε.Π.Ε.), ιδιωτικών κεφαλαιουχικών εταιρειών (Ι.Κ.Ε.) και προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.), τους διαχειριστές</P><P>Ββ) στις περιπτώσεις ανωνύμων εταιρειών (Α.Ε.), τον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου</P><P>Γγ) στις περιπτώσεις των συνεταιρισμών τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>2.2.3.2.α) Όταν ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του, όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης και αυτό έχει διαπιστωθεί από δικαστική ή διοικητική απόφαση με τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, σύμφωνα με διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή την εθνική νομοθεσία ή/και όταν η αναθέτουσα αρχή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα, ότι ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης.</P><P>Αν ο προσφέρων είναι Έλληνας πολίτης ή έχει την εγκατάστασή του στην Ελλάδα, οι υποχρεώσεις του που αφορούν στις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης καλύπτουν τόσο την κύρια, όσο και την επικουρική ασφάλιση.</P><P>Δεν αποκλείεται ο προσφέρων οικονομικός φορέας, όταν έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του, είτε καταβάλλοντας τους φόρους ή τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης που οφείλει, συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, των δεδουλευμένων τόκων ή των προστίμων, είτε υπαγόμενος σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους·</P><P>β) Εάν έχουν επιβληθεί σε βάρος του οικονομικού φορέα, μέσα σε χρονικό διάστημα δύο (2) ετών πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής προσφοράς ή αίτησης συμμετοχής: αα) τρεις (3) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας, για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που χαρακτηρίζονται, σύμφωνα με την υπουργική απόφαση 2063/Δ1632/2011 (Β΄ 266), όπως εκάστοτε ισχύει, ως «υψηλής» ή «πολύ υψηλής» σοβαρότητας, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από τρεις (3) διενεργηθέντες ελέγχους, ή ββ) δύο (2) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που αφορούν την αδήλωτη εργασία, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από δύο (2) διενεργηθέντες ελέγχους. Οι υπό αα΄ και ββ΄ κυρώσεις πρέπει να έχουν αποκτήσει τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, άρθρο 39 του ν. Ν. 4488/2017 (Α΄13) όπως προστέθηκε στο άρθρο 73 παρ.2 του ν. 4412/2016.</P><P>2.2.3.3) Στην παρούσα διακήρυξη δεν έχει εφαρμογή το παρόν άρθρο. </P><P>2.2.3.4) Αποκλείεται από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, προσφέρων οικονομικός φορέας σε οποιαδήποτε από τις ακόλουθες καταστάσεις:</P><P>α) εάν έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις που προβλέπονται στην παρ. 2 του άρθρου 18 του ν. 4412/2016·</P><P>β) εάν τελεί υπό πτώχευση ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία εξυγίανσης ή ειδικής εκκαθάρισης ή τελεί υπό αναγκαστική διαχείριση από εκκαθαριστή ή από το δικαστήριο ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία πτωχευτικού συμβιβασμού ή έχει αναστείλει τις επιχειρηματικές του δραστηριότητες ή εάν βρίσκεται σε οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση προκύπτουσα από παρόμοια διαδικασία, προβλεπόμενη σε εθνικές διατάξεις νόμου. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να μην αποκλείει έναν οικονομικό φορέα ο οποίος βρίσκεται σε μία εκ των καταστάσεων που αναφέρονται στην περίπτωση αυτή, υπό την προϋπόθεση ότι αποδεικνύει ότι ο εν λόγω φορέας είναι σε θέση να εκτελέσει τη σύμβαση, λαμβάνοντας υπόψη τις ισχύουσες διατάξεις και τα μέτρα για τη συνέχιση της επιχειρηματικής του λειτουργίας·</P><P>γ) υπάρχουν επαρκώς εύλογες ενδείξεις που οδηγούν στο συμπέρασμα ότι ο οικονομικός φορέας σύνηψε συμφωνίες με άλλους οικονομικούς φορείς με στόχο τη στρέβλωση του ανταγωνισμού·</P><P>δ) εάν μία κατάσταση σύγκρουσης συμφερόντων κατά την έννοια του άρθρου 24 του ν. 4412/2016 δεν μπορεί να θεραπευθεί αποτελεσματικά με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>ε) εάν μία κατάσταση στρέβλωσης του ανταγωνισμού από την πρότερη συμμετοχή του οικονομικού φορέα κατά την προετοιμασία της διαδικασίας σύναψης σύμβασης, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 48 του ν. 4412/2016, δεν μπορεί να θεραπευθεί με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>στ) εάν έχει επιδείξει σοβαρή ή επαναλαμβανόμενη πλημμέλεια κατά την εκτέλεση ουσιώδους απαίτησης στο πλαίσιο προηγούμενης δημόσιας σύμβασης, προηγούμενης σύμβασης με αναθέτοντα φορέα ή προηγούμενης σύμβασης παραχώρησης που είχε ως αποτέλεσμα την πρόωρη καταγγελία της προηγούμενης σύμβασης, αποζημιώσεις ή άλλες παρόμοιες κυρώσεις·</P><P>ζ) εάν έχει κριθεί ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής, έχει αποκρύψει τις πληροφορίες αυτές ή δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα δικαιολογητικά που απαιτούνται κατ’ εφαρμογή του άρθρου 79 του ν. 4412/2016·</P><P>η) εάν επιχείρησε να επηρεάσει με αθέμιτο τρόπο τη διαδικασία λήψης αποφάσεων της αναθέτουσας αρχής, να αποκτήσει εμπιστευτικές πληροφορίες που ενδέχεται να του αποφέρουν αθέμιτο πλεονέκτημα στη διαδικασία σύναψης σύμβασης ή να παράσχει εξ αμελείας παραπλανητικές πληροφορίες που ενδέχεται να επηρεάσουν ουσιωδώς τις αποφάσεις που αφορούν τον αποκλεισμό, την επιλογή ή την ανάθεση·</P><P>θ) εάν έχει διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα, το οποίο θέτει εν αμφιβόλω την ακεραιότητά του, για το οποίο του επιβλήθηκε ποινή που του στερεί το δικαίωμα συμμετοχής σε διαδικασία σύναψης σύμβασης δημοσίων έργων και καταλαμβάνει τη συγκεκριμένη διαδικασία·</P><P>2.2.3.5) Αποκλείεται, επίσης, προσφέρων οικονομικός φορέας από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, εάν συντρέχουν οι προϋποθέσεις εφαρμογής της παρ. 4 του άρθρου 8 του ν. 3310/2005, όπως ισχύει (αμιγώς εθνικός λόγος αποκλεισμού).</P><P>2.2.3.6) Ο προσφέρων αποκλείεται σε οποιοδήποτε χρονικό σημείο κατά τη διάρκεια της διαδικασίας σύναψης της παρούσας σύμβασης, όταν αποδεικνύεται ότι βρίσκεται, λόγω πράξεων ή παραλείψεών του, είτε πριν είτε κατά τη διαδικασία, σε μία από τις ως άνω περιπτώσεις</P><P>2.2.3.7) Προσφέρων οικονομικός φορέας που εμπίπτει σε μια από τις καταστάσεις που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3.1, 2.2.3.2 εδαφ.β και 2.2.3.4 μπορεί να προσκομίζει στοιχεία προκειμένου να αποδείξει ότι τα μέτρα που έλαβε επαρκούν για να αποδείξουν την αξιοπιστία του, παρότι συντρέχει ο σχετικός λόγος αποκλεισμού (αυτoκάθαρση). Εάν τα στοιχεία κριθούν επαρκή, ο εν λόγω οικονομικός φορέας δεν αποκλείεται από τη διαδικασία σύναψης σύμβασης. Τα μέτρα που λαμβάνονται από τους οικονομικούς φορείς αξιολογούνται σε συνάρτηση με τη σοβαρότητα και τις ιδιαίτερες περιστάσεις του ποινικού αδικήματος ή του παραπτώματος. Αν τα μέτρα κριθούν ανεπαρκή, γνωστοποιείται στον οικονομικό φορέα το σκεπτικό της απόφασης αυτής. Οικονομικός φορέας που έχει αποκλειστεί, σύμφωνα με τις κείμενες διατάξεις, με τελεσίδικη απόφαση, σε εθνικό επίπεδο, από τη συμμετοχή σε διαδικασίες σύναψης σύμβασης ή ανάθεσης παραχώρησης δεν μπορεί να κάνει χρήση της ανωτέρω δυνατότητας κατά την περίοδο του αποκλεισμού που ορίζεται στην εν λόγω απόφαση.</P><P>2.2.3.8) Η απόφαση για την διαπίστωση της επάρκειας ή μη των επανορθωτικών μέτρων κατά την προηγούμενη παράγραφο εκδίδεται σύμφωνα με τα οριζόμενα στις παρ. 8 και 9 του άρθρου 73 του ν. 4412/2016.</P><P>2.2.3.9) Οικονομικός φορέας, στον οποίο έχει επιβληθεί, με την κοινή υπουργική απόφαση του άρθρου 74 του ν. 4412/2016, (όπως τροποποιήθηκε και ισχύει σήμερα), η ποινή του αποκλεισμού αποκλείεται αυτοδίκαια και από την παρούσα διαδικασία σύναψης της σύμβασης.</P><P>2.2.4) Καταλληλότητα άσκησης επαγγελματικής δραστηριότητας</P><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία της παρούσης σύμβασης, απαιτείται να ασκούν επαγγελματική δραστηριότητα επί ποινή αποκλεισμού συναφή με το αντικείμενο των προς παροχή υπηρεσιών, ήτοι εργασίες πρασίνου (κλάδευση - φύτευση δένδρων).</P><P>Ειδικότερα, ο υποψήφιος ανάδοχος απαιτείται να διαθέτει:</P><P>α) Πιστοποιητικό αντίστοιχου Επιμελητηρίου, με το οποίο θα πιστοποιείται η εγγραφή τους σε αυτό το ειδικό επάγγελμα ή βεβαίωση άσκησης επαγγέλματος από αρμόδια αρχή, που θα εκδοθεί το πολύ έξι (6) μήνες πριν της ημερομηνίας υπογραφής της σύμβασης.</P><P>Ειδικά για τους εγκατεστημένους στην Ελλάδα οικονομικούς φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Οικείο Επιμελητήριο.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>2.2.5) Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια</P><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να δηλώνουν (σύμφωνα με την υπ΄αριθμ. 3/2017 μελέτη), ότι διαθέτουν μέσο ειδικό ετήσιο κύκλο εργασιών συντήρησης πρασίνου κατά την διάρκεια των τριών (3) τελευταίων ετών (2014 - 2016), ίσο με €100 000,00 (χωρίς ΦΠΑ).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>2.2.6 Τεχνική και επαγγελματική ικανότητα</P><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται:</P><P>α) να διαθέτουν κατάλογο έργων, εργασιών αντίστοιχων της παρούσης παροχής υπηρεσίας (κλαδεύσεις-φυτεύσεις) της τελευταίας πενταετίας στον οποίο θα αναγράφεται:</P><P>— Ο τίτλος του έργου ή της εργασίας.</P><P>— Ο φορέας για τον οποίο εκτελέστηκε.</P><P>— Το είδος της υπηρεσίας.</P><P>— Η έναρξη της σύμβασης.</P><P>— Η ολοκλήρωση της σύμβασης.</P><P>— Περιγραφή του αντικειμένου.</P><P>— Πιστοποιητικό Εκτέλεσης της εργασίας.</P><P>— Ο προϋπολογισμός εργασιών πρασίνου.</P><P>— Οι ειδικότητες και ο αριθμός των απασχολούμενων κατά τη διάρκεια της σύμβασης.</P><P>Να διαθέτουν Συμβάσεις και Βεβαιώσεις Καλής Εκτέλεσης Εργασιών Πρασίνου των παραπάνω, όταν αφορά στον Δημόσιο Τομέα, ΟΤΑ. Τιμολόγια και βεβαίωση καλής εκτέλεσης, όταν αφορά σε ιδιωτικούς φορείς.</P><P>Να διαθέτουν αντίγραφο του ιδιωτικού συμφωνητικού σε περίπτωση που εκτελέστηκαν εργασίες υπεργολαβικά.</P><P>β) να διαθέτουν τους αναγκαίους ανθρώπινους πόρους:</P><P>— Ελάχιστα απαιτούμενο προσωπικό που σύμφωνα με τους ειδικούς όρους της υπ΄ αριθμ. 3/2017 μελέτης.</P><P>γ) να διαθέτουν τον ελάχιστο απαιτούμενο εξοπλισμό:</P><P>Γ1) Οχήματα - Μηχανήματα.</P><P>γ.2 Αναφορικά με τα οχήματα – μηχανήματα</P><P>— Να διαθέτουν για τον ελάχιστο απαιτούμενο εξοπλισμό σύμφωνα με τους ειδικούς όρους της υπ΄αριθ. 3/2017 μελέτης:</P><P>α) κατάσταση με τα ιδιόκτητα οχήματα (είδος, ποσότητα, χαρακτηριστικά και αριθμό κυκλοφορίας) και επιπλέον για κάθε όχημα:</P><P>1) Αντίγραφο της άδειας Μηχανήματος Έργου καλαθοφόρου ανυψωτικού οχήματος, σε ισχύ.</P><P>2) Αντίγραφο ασφαλιστηρίου συμβολαίου των μηχανημάτων.</P><P>3) Αντίγραφο τεχνικού ελέγχου του μηχανήματος.</P><P>4) Αποδεικτικό πληρωμής τελών κυκλοφορίας.</P><P>5) Υπεύθυνη δήλωση ότι σε περίπτωση που χρειαστεί να χρησιμοποιηθεί Μηχάνημα Έργου καλαθοφόρου οχήματος διαφορετικό από το προαναφερόμενο, για το οποίο έχουν κατατεθεί τα υπ. αριθμ. 1, 2 και 3 δικαιολογητικά (περίπτωση βλάβης ή κατά περίπτωση μη κατάλληλων διαστάσεων), τότε ο Ανάδοχος και μόνο τότε, θα καταθέσει στην Επιβλέπουσα Υπηρεσία εγγράφως το λόγο αλλαγής του οχήματος συνοδευμένο με τα υπ. αριθμ. 1, 2 και 3 δικαιολογητικά για το νέο Μηχάνημα Έργου καλαθοφόρο όχημα.</P><P>6) Ονοματεπώνυμο του οδηγού και του χειριστή και τα σχετικά διπλώματά τους.</P><P>β) Κατάσταση με τα μηχανήματα και τον λοιπό εξοπλισμό που θα διαθέσει, για την καλή εκτέλεση της εργασίας αναλυτικά (είδος, τύπος, ποσότητα)·</P><P>γ) Κατάσταση με οχήματα - μηχανήματα - τεχνικός εξοπλισμός τρίτων.</P><P>Στην περίπτωση που θα χρησιμοποιηθούν οχήματα - μηχανήματα - τεχνικός εξοπλισμός, που δεν είναι ιδιόκτητα, απαιτείται να διαθέτει:</P><P>— Υπεύθυνη δήλωση του συμμετέχοντα ότι αν ανακηρυχθεί ανάδοχος της εργασίας θα συνάψει συμφωνητικό ενοικίασης ή παραχώρησης μεταξύ αυτού και του ιδιοκτήτη του οχήματος-μηχανήματος.</P><P>— Υπεύθυνη δήλωση του ιδιοκτήτη του οχήματος-μηχανήματος ότι αποδέχεται την παραχώρηση ή μίσθωση σε περίπτωση κατακύρωσης στον συμμετέχοντα υπέρ του οποίου εκδίδεται η Υπεύθυνη Δήλωση.</P><P>— Και όλα τα δικαιολογητικά που αναφέρονται στην παράγραφο α) του παρόντος που αφορά τα μηχανήματα -οχήματα (καλαθοφόρα).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Διακήρυξη 63/2017.</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>12</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Δήμος Θεσσαλονίκης, Λεωφόρος Βασιλέως Γεωργίου Α' 1, Θεσσαλονίκη, Γραφείο 020Ε.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Επιτροπή Διενέργειας και Αξιολόγησης του Διαγωνισμού.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>2.4.3.1) Τα στοιχεία και δικαιολογητικά για τη συμμετοχή των προσφερόντων στη διαγωνιστική διαδικασία περιλαμβάνουν:</P><P>α) το Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.), όπως προβλέπεται στην παρ. 1 και 3 του άρθρου 79 του ν. 4412/2016</P><P>Οι προσφέροντες συμπληρώνουν το σχετικό πρότυπο Ε.Ε.Ε.Σ., το οποίο έχει αναρτηθεί σε μορφή αρχείων τύπου XML και PDF, στη διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. και αποτελεί αναπόσπαστο τμήμα της διακήρυξης (Παράρτημα I).</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Σ. αποτελεί ενημερωμένη υπεύθυνη δήλωση, με τις συνέπειες του Ν. 1599/1986 (Α΄75), ως προκαταρκτική απόδειξη προς αντικατάσταση των πιστοποιητικών που εκδίδουν δημόσιες αρχές ή τρίτα μέρη, επιβεβαιώνοντας ότι ο προμηθευτής πληροί τις ακόλουθες προϋποθέσεις:</P><P>α) δε βρίσκεται σε μία από τις καταστάσεις των άρθρων 73 και 74 για τις οποίες οι οικονομικοί φορείς αποκλείονται ή μπορούν να αποκλεισθούν</P><P>β) πληροί τα σχετικά κριτήρια επιλογής τα οποία έχουν καθοριστεί σύμφωνα με τα άρθρα 75, 76 και 77,</P><P>γ) κατά περίπτωση, τηρεί τους αντικειμενικούς κανόνες και κριτήρια που έχουν καθοριστεί σύμφωνα με το άρθρο 84.</P><P>Επισημαίνεται ότι:</P><P>α) Πληροφορίες που αφορούν στη σύνταξη, δημοσίευση και υποβολή του Ε.Ε.Ε.Σ., στις διαδικασίες σύναψης δημοσίων συμβάσεων άνω των ορίων, που διενεργούνται μέσω του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., παρέχονται στον Εκτελεστικό κανονισμό (ΕΕ) 2016/7 της Επιτροπής της 5ης Ιανουαρίου 2016 και στις εξής ηλεκτρονικές πύλες:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter?lang=el</P><P>http://www.promitheus.gov.gr/webcenter/faces/oracle/webcenter/page/scopedMD/sd0cb90ef_26cf_4703_99d5_1561ceff660f/Page226.jspx?_afrLoop=3486624636403629#%40 %3F_afrLoop%3D3486624636403629 %26_adf.ctrl-state%3Dcoa43tonq_61]</P><P>Κατά την υποβολή του Ευρωπαϊκού Ενιαίου Εγγράφου Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.) του άρθρο 79, είναι δυνατή, με μόνη την υπογραφή του κατά περίπτωση εκπροσώπου του οικονομικού φορέα η προκαταρκτική απόδειξη των λόγων αποκλεισμού που αναφέρονται στην παράγραφο 1 του άρθρου 73 για το σύνολο των φυσικών προσώπων που είναι μέλη του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του ή έχουν εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτόν.</P><P>Ως εκπρόσωπος του οικονομικού φορέα για την εφαρμογή των ανωτέρω, νοείται ο νόμιμος εκπρόσωπος αυτού, όπως προκύπτει από το ισχύον καταστατικό ή το πρακτικό εκπροσώπησής του κατά το χρόνο υποβολής της προσφοράς ή το αρμοδίως εξουσιοδοτημένο φυσικό πρόσωπο να εκπροσωπεί τον οικονομικό φορέα για διαδικασίες σύναψης συμβάσεων ή για συγκεκριμένη διαδικασία σύναψης σύμβασης.</P><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων που υποβάλλουν κοινή προσφορά, υποβάλλουν το Ε.Ε.Ε.Σ. για κάθε οικονομικό φορέα που συμμετέχει στην ένωση·</P><P>και β) την εγγύηση συμμετοχής, όπως προβλέπεται στο άρθρο 72 του Ν.4412/2016 και τα άρθρα 2.1.5 και 2.2.2 αντίστοιχα της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Η εγγυητική επιστολή συμμετοχής προσκομίζεται σε έντυπη μορφή (πρωτότυπο), εντός τριών (3) εργασίμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή·</P><P>2.4.3.2) Η τεχνική προσφορά θα πρέπει να καλύπτει όλες τις απαιτήσεις και τις προδιαγραφές που έχουν τεθεί από την αναθέτουσα αρχή με το Παράρτημα ΙI της υπ΄ αριθμ. 3/2017 Μελέτης, περιγράφοντας ακριβώς πως οι συγκεκριμένες απαιτήσεις και προδιαγραφές πληρούνται. Περιλαμβάνει ιδίως τα έγγραφα και δικαιολογητικά, βάσει των οποίων θα αξιολογηθεί η καταλληλότητα των προσφερόμενων υπηρεσιών, με βάση το κριτήριο ανάθεσης, σύμφωνα με τα αναλυτικώς αναφερόμενα στο ως άνω Παράρτημα.</P><P>γ) Τεχνική προσφορά στο συμπληρωμένο έντυπο του συστήματος.</P><P>Θα πρέπει επίσης στον Φάκελο της Τεχνικής Προσφοράς να περιέχεται το φύλλο «Τεχνικής Προσφοράς», όπου θα γίνεται πλήρης περιγραφή των τεχνικών στοιχείων των προσφερόμενων υπηρεσιών, και οι οποίες θα είναι σύμφωνες με τις κατατιθέμενες άδειες διαχείρισης και θα είναι συντεταγμένη με την ίδια σειρά, όπως αναφέρονται στην αναλυτική μελέτη 3/2017 της Διεύθυνσης Διαχείρισης Αστικού Περιβάλλοντος (τεχνική περιγραφή, τεχνικές προδιαγραφές, ΣΑΥ - ΦΑΥ, κ.α.).</P><P>Επιπλέον, οι διαγωνιζόμενοι θα πρέπει να δεσμεύονται με υπεύθυνη δήλωση του ν. 1599/86:</P><P>δ) Υπεύθυνες Δηλώσεις:</P><P>δ.1) Υπεύθυνη δήλωση του οικονομικού φορέα ότι:</P><P>α) έλαβε γνώση και αποδέχεται πλήρως και ανεπιφύλακτα την αναλυτική μελέτη 3/2017 του Τμήματος Αλσών Δενδροστοιχιών και Φυτωρίων, της Διεύθυνσης Διαχείρισης Αστικού Περιβάλλοντος, βάσει της οποίας θα εκτελέσει το σύνολο των προβλεπόμενων εργασιών·</P><P>β) έλαβε γνώση των επιτόπιων συνθηκών που αφορούν στην εκτέλεση της δημοπρατούμενης εργασίας·</P><P>γ) κατά την εκτέλεση των εργασιών θα τηρηθούν οι σχετικές εν ισχύ εγκύκλιες διαταγές του Υπουργείου (Υ.Π.Ε.Σ.Δ.Δ.Α.), οι εγκεκριμένες Ελληνικές Τεχνικές Προδιαγραφές (ΕΛΟΤ ΤΠ), τα προβλεπόμενα στους όρους της διακήρυξης που αφορούν την εκτέλεση των εργασιών και όσα προβλέπονται στα αντίστοιχα κεφάλαια του αναλυτικού τεύχους μελέτης της Δ/νσης Διαχείρισης Αστικού Περιβάλλοντος μελέτη 3/2017 (Τεχνική Περιγραφή, Τεχνικές Προδιαγραφές και Τιμολόγιο κ.α.).</P><P>δ.2) Υπεύθυνη δήλωση του οικονομικού φορέα ότι:</P><P>α) Οι εργασίες θα εκτελεστούν από συνεργεία με προσωπικό έμπειρο, κατάλληλα εκπαιδευμένο και εφοδιασμένο με τον κατάλληλο εξοπλισμό - οχήματα, χειριστές οχημάτων με τις απαραίτητες νόμιμες άδειες και πιστοποιητικά και θα επιβλέπονται από πτυχιούχους εφοδιασμένους με άδεια άσκησης επαγγέλματος Γεωτεχνικούς ή πτυχιούχους Τεχνολόγους·</P><P>β) Είναι υπεύθυνος να μεριμνήσει για την τήρηση όλων των στοιχείων που απαιτούνται από το νόμο για την εφαρμογή των μέτρων ασφάλειας σε όλη τη διάρκεια εκτέλεσης των εργασιών, για την Πρόληψη ατυχημάτων, την Ασφάλεια κυκλοφορίας, την Υγιεινή και Ασφάλεια των εργαζομένων, χρήση Μέσων Ατομικής Προστασίας κ.α. καθώς και ότι θα ευθύνεται για την Έκδοση όλων των απαραίτητων εγκρίσεων - αδειών κατά την εκτέλεση των εργασιών·</P><P>γ) Είναι αποκλειστικά υπεύθυνος για τη φύλαξη των μηχανημάτων, εργαλείων και υλικών·</P><P>δ) Θα ενημερώνει άμεσα την υπηρεσία, από την οποία θα λαμβάνει έγκριση, για οποιαδήποτε αλλαγή κριθεί απαραίτητη να γίνει στα χρησιμοποιούμενα οχήματα - μηχανήματα, προσκομίζοντας έγκαιρα τα απαραίτητα έγγραφα, όπου απαιτούνται·</P><P>ε) Θα ενημερώνει άμεσα την υπηρεσία από την οποία θα λαμβάνει έγκριση, αν προκύψει ανάγκη αλλαγής των επιβλεπόντων·</P><P>ζ) Θα τηρεί ημερολόγιο στο οποίο θα καταγράφεται η τμηματική εκτέλεση της παροχής υπηρεσίας, η καθημερινή απασχόληση του προσωπικού σε αριθμό και ειδικότητα, τα χρησιμοποιούμενα μηχανήματα, οι καιρικές συνθήκες, έκτακτα συμβάντα και άλλα στοιχεία που σχετίζονται με την εκτέλεση της σύμβασης. Το ημερολόγιο συνυπογράφεται από τον εκπρόσωπο του αναδόχου και από τον επόπτη και τους υπαλλήλους που ορίζονται από την Υπηρεσία για την παρακολούθηση της σύμβασης.</P><P>δ.3) Υπεύθυνη Δήλωση: ότι θα εξασφαλίσει τους απαιτούμενους πόρους για την άρτια εκτέλεση της εργασίας και ότι θα εκτελέσει τις εντολές της υπηρεσίας για ενίσχυση είτε των συνεργείων με προσωπικό είτε με εξοπλισμό αν στην πορεία εκτέλεσης της εργασίας κριθεί αναγκαίο.</P><P>δ.4) Υπεύθυνη Δήλωση: στην οποία θα αναγράφεται ότι σε περίπτωση κατακύρωσης ο Ανάδοχος θα προσκομίσει μέσα σε προθεσμία δεκαπέντε (15) ημερών από την υπογραφή της σύμβασης, ασφαλιστήριο συμβόλαιο κατά παντός κινδύνου (contractor’s all risk), ασφαλιστική κάλυψη της παρεχόμενης υπηρεσίας μίας ή περισσοτέρων ασφαλιστικών εταιρειών που μπορούν, σύμφωνα με την ελληνική νομοθεσία, να ασφαλίζουν τέτοιες υπηρεσίες. Το ποσό του Ασφαλιστηρίου Συμβολαίου θα είναι ίσο με τον προϋπολογισμό της υπηρεσίας και η διάρκειά του θα καλύπτει τον χρόνο μέχρι και την οριστική παραλαβή της υπηρεσίας.</P><P>δ.5) Υπεύθυνη δήλωση: στην οποία θα δηλώνεται εκ των προτέρων από τον υποψήφιο ότι θα στηριχτεί στις ικανότητες τρίτων και συγκεκριμένα το επίπεδο της στήριξης (τεχνικός εξοπλισμός, οχήματα κ.α.), για τις οποίες στη συνέχεια θα προσκομιστούν τα απαιτούμενα σε περίπτωση κατακύρωσης δικαιολογητικά.</P><P>δ.6) Υπεύθυνη δήλωση: του οικονομικού φορέα, όπου θα αναφέρει τους ασφαλιστικούς φορείς προς τους οποίους υποχρεούται στην καταβολή εισφορών.</P><P>δ.7) Υπεύθυνη δήλωση: του οικονομικού φορέα, ότι δεν έχει συνάψει συμφωνίες με άλλους οικονομικούς φορείς με στόχο τη στρέβλωση του ανταγωνισμού.</P><P>δ.8) Υπεύθυνη δήλωση: του οικονομικού φορέα, ότι κατά την εκτέλεση προηγούμενης δημόσιας σύμβασης δεν έχει επιδείξει σοβαρή ή επαναλαμβανόμενη πλημμέλεια που είχε ως αποτέλεσμα την πρόωρη καταγγελία της σύμβασης, αποζημιώσεις ή άλλες παρόμοιες κυρώσεις.</P><P>δ.9) Υπεύθυνη δήλωση: του οικονομικού φορέα, ότι δεν έχει κριθεί ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού του άρθρου 73 ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής ή ότι δεν έχει αποκρύψει τις πληροφορίες αυτές.</P><P>δ.10) Υπεύθυνη δήλωση του οικονομικού φορέα, ότι δεν έχει διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα, το οποίο θέτει εν αμφιβόλω την ακεραιότητά του.</P><P>δ.11) Υπεύθυνη δήλωση του οικονομικού φορέα, ότι δεν έχει αποκλεισθεί η συμμετοχή της επιχείρησης από διαγωνισμούς του Δημοσίου, των Ν.Π.Δ.Δ. και των Οργανισμών Τοπικής Αυτοδιοίκησης.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς αναφέρουν το τμήμα της σύμβασης που προτίθενται να αναθέσουν υπό μορφή υπεργολαβίας σε τρίτους, καθώς και τους υπεργολάβους που προτείνουν.</P><P>Στις υπεύθυνες δηλώσεις ψηφιακά υπογεγραμμένες δεν χρειάζεται βεβαίωση του γνησίου της υπογραφής και φέρουν ημερομηνία σύνταξης εντός του χρονικού διαστήματος από την ημερομηνία ανάρτησης της διακήρυξης στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ., έως την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών.</P><P>Στις υπεύθυνες δηλώσεις τρίτων δεν απαιτείται να είναι ψηφιακά υπογεγραμμένες και δεν χρειάζεται βεβαίωση του γνησίου της υπογραφής και φέρουν ημερομηνία σύνταξης εντός του χρονικού διαστήματος από την ημερομηνία ανάρτησης της διακήρυξης στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ., έως την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών.</P><P>Ο διαγωνισμός θα πραγματοποιηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του συστήματος. Οι προσφορές υποβάλλονται από τους οικονομικούς φορείς ηλεκτρονικά, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr, του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ στις παρακάτω ημερομηνίες.</P><P>Ημερομηνία έναρξης ηλεκτρονικής υποβολής προσφορών: 3.2.2018 και ώρα 08:00.</P><P>Καταληκτική ημερομηνία ηλεκτρονικής υποβολής προσφορών: 12.3.2018 και ώρα 15:00.</P><P>Μετά την παρέλευση της καταληκτικής ημερομηνίας και ώρας, δεν υπάρχει δυνατότητα υποβολής προσφοράς στο Σύστημα.</P><P>Η ηλεκτρονική αποσφράγιση των προσφορών γίνεται την τέταρτη (4) εργάσιμη ημέρα μετά την καταληκτική ημερομηνία υποβολής των προσφορών και συγκεκριμένα την 16.3.2018 και ώρα 10:00 π.μ. έως 11:00 π.μ., μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο σύστημα οργάνων της Αναθέτουσας Αρχής.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS><TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141216</PHONE><URL>http://www.aepp-procurement.gr</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>3.4) Προδικαστικές Προσφυγές - Προσωρινή Δικαστική Προστασία (Συμβάσεις άνω των ορίων):</P><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του, το οποίο υποβάλλεται υποχρεωτικά με τη χρήση τυποποιημένου εντύπου όπως αυτό παρατίθεται στο Παράρτημα V.</P><P>Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξη της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P><P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P><P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως</P><P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P><P>Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ..</P><P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P><P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P><P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016, το οποίο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P><P>Οι αναθέτουσες αρχές μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P><P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και, σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία είκοσι (20) ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P><P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής, από την Α.Ε.Π.Π..</P><P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016 κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P><P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P><P>Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης - Τμήμα Διοικητικής Υποστήριξης Οικονομικής Επιτροπής και Επιτροπής Ποιότητας Ζωής</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασιλέως Γεωργίου Α' 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>k.lamprou@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 02313317787</PHONE><URL>http://www.promitheus.gov.gr</URL><FAX>+30 02313317801</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>