<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057792-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-054137-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057792</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057792-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.provincia.vibovalentia.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90511100">Urban solid-refuse collection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF64">Vibo Valentia</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">260 906,77</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране на твърди отпадъци в населените места</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr tuhého městského odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling af fast byaffald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsammeln von kommunalem Müll</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αποκομιδής στερεών αστικών απορριμμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Urban solid-refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de recogida de desperdicios sólidos urbanos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Tahkete asulajäätmete kogumisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiinteiden yhdyskuntajätteiden keräyspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte de déchets solides urbains</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Urban solid-refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge skupljanja krutog komunalnog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Városiszilárdhulladék-gyűjtési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di raccolta di rifiuti solidi urbani</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Miestų kietųjų atliekų rinkimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Pilsētvides cieto atkritumu savākšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-ġbir ta' l-iskart solidu urban</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen van vast stadsafval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gromadzenia stałych odpadów miejskich</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de recolha de resíduos sólidos urbanos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare a deşeurilor urbane solide</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber tuhého komunálneho odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zbiranja trdnih komunalnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Vibo Valentia</TI_TOWN><TI_TEXT>Hämtning av deponisopor</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Amministrazione Provinciale di Vibo Valentia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Amministrazione Provinciale di Vibo Valentia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Cesare Pavese — Loc. Bitonto</ADDRESS><TOWN>Vibo Valentia</TOWN><POSTAL_CODE>89900</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><PHONE>+39 0963997359</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>massimodamico@provincia.vibovalentia.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0963997282</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.provincia.vibovalentia.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.provincia.vibovalentia.it/</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servizio di raccolta, trasporto, recupero e conferimento negli impianti dedicati dei rifiuti urbani e dei rifiuti assimilati agli urbani, in forma differenziata e indifferenziata, per tutto il territorio del Comune di Zungri (VV) per anni tre</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>16</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comune di Zungri (VV)</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITF64"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servizio di raccolta, trasporto, recupero e conferimento negli impianti dedicati dei rifiuti urbani e dei rifiuti assimilati agli urbani, in forma differenziata e indifferenziata</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90511100"/></CPV_MAIN></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="260906.77">260 906,77</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata da una garanzia, sotto forma di cauzione o di fideiussione, pari al due per cento del prezzo base indicato nel precedente punto del bando di gara (inclusi oneri di sicurezza). Fermo restando il limite all'utilizzo del contante di cui all'articolo 49, comma 1, del decreto legislativo 21.11. 2007, n. 231, la cauzione può essere costituita, a scelta dell'offerente, ovvero:</P><P>— in contanti, con bonifico, in assegni circolari o in titoli del debito pubblico garantiti dallo Stato al corso del giorno del deposito, presso una sezione di tesoreria provinciale o presso le aziende autorizzate, a titolo di pegno a favore dell'amministrazione aggiudicatrice/ Comune di Zungri (VV), sarà valida anche se intestata alla Provincia Vibo Valentia,</P><P>— da fideiussione bancaria o assicurativa o rilasciata dagli intermediari finanziari iscritti nell'albo di cui all'articolo 106 del decreto legislativo 1.9.1993, n. 385, che svolgono in via esclusiva o prevalente attività di rilascio di garanzie e che sono sottoposti a revisione contabile da parte di una società di revisione iscritta nell'albo previsto dall'articolo 161 del decreto legislativo 24.2.1998, n. 58, intestata all’Amministrazione Aggiudicatrice/ Comune di Zungri (VV), sarà valida anche se intestata alla Provincia Vibo Valentia.</P><P>La fideiussione, a scelta dell'offerente, può essere rilasciata da imprese bancarie o assicurative che rispondono ai requisiti di solvibilità previsti dalle leggi che ne disciplinano le rispettive attività o rilasciata dagli intermediari finanziari iscritti nell’albo di cui all'articolo 106 del decreto legislativo 1.9.1993, n. 385, che svolgono in via esclusiva o prevalente attività di rilascio di garanzie e che sono sottoposti a revisione contabile da parte di una società di revisione iscritta nell’albo previsto dall’art. 161 del D.Lgs. n. 58/1998 e che abbiano i requisiti minimi di solvibilità richiesti dalla normativa vigente bancaria assicurativa.</P><P>La garanzia deve prevedere espressamente la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale, la rinuncia all'eccezione di cui all'articolo 1957, comma 2, del codice civile, nonché l'operatività della garanzia medesima entro quindici giorni, a semplice richiesta scritta della stazione appaltante.</P><P>La garanzia deve avere validità per almeno 180 giorni dalla data di presentazione dell'offerta.</P><P>La garanzia copre la mancata sottoscrizione del contratto dopo l'aggiudicazione dovuta ad ogni fatto riconducibile all'affidatario o all'adozione di informazione antimafia interdittiva emessa ai sensi degli articoli 84 e 91 del decreto legislativo 6.9.2011, n. 159; la garanzia è svincolata automaticamente al momento della sottoscrizione del contratto.</P><P>L'importo della garanzia, e del suo eventuale rinnovo, può essere ridotto nelle percentuali indicate dall’art. 93, comma 7 del D.Lgs. n. 50/2016 qualora il concorrente sia in possesso dei requisiti prescritti dal medesimo comma 7.</P><P>Per fruire di tale beneficio, l'operatore economico segnala, in sede di offerta, il possesso del requisito, e lo documenta nei modi prescritti dalle norme vigenti.</P><P>A norma dell’art. 93, comma 8, del D.Lgs. n. 50/2016 l'offerta deve essere altresì corredata, a pena di esclusione, dall'impegno di un fideiussore, anche diverso da quello che ha rilasciato la garanzia provvisoria, a rilasciare la garanzia fideiussoria per l'esecuzione del contratto, di cui all'articolo 103 e 105 dello stesso D.Lgs. n. 50/2016, qualora l'offerente risultasse affidatario. Il presente comma non si applica alle microimprese, piccole e medie imprese e ai raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari costituiti esclusivamente da microimprese, piccole e medie imprese.</P><P>Le garanzie fideiussorie devono essere conformi allo schema tipo di cui all’articolo 103, comma 9. Del D.Lgs. n. 50/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondi di bilancio comunale</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>In caso di Raggruppamento temporaneo di imprese (RTI) o consorzi, si applicano, oltre alle norme generali, quelle di cui agli artt. 47 e 48 del D.Lgs. 50/2016.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>a) Iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di commercio industria, artigianato e agricoltura oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato per attività coerenti con quelle oggetto della presente procedura di gara.</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei Paesi di cui all’art. 83, comma 3 del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito.</P><P>b) iscrizione all’Albo Nazionale Gestori Ambientali ai sensi dell’art. 212 del D.Lgs. 3.4.2006 n. 152 per la categoria 1 classe f) o superiore.</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato Membro o in uno dei Paesi di cui all’art. 83, co 3 del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>c) Fatturato globale minimo annuo incluso fatturato specifico negli ultimi tre esercizi;</P><P>La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4 e all. XVII parte I, del Codice.</P><P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P><P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il Modello Unico o la Dichiarazione IVA.</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Fatturato globale minimo annuo riferito a ciascuno degli ultimi tre esercizi finanziari disponibili di € 130.500 IVA esclusa.</P><P>d) Fatturato specifico minimo annuo nel settore di attività oggetto dell’appalto (servizi di smaltimento rifiuti solidi urbani) riferito a ciascuno degli ultimi tre esercizi finanziari disponibili di 87 000,00 EUR, IVA esclusa</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Esecuzione negli ultimi tre anni dei seguenti servizi analoghi.</P><P>Il concorrente deve aver eseguito nell’ultimo triennio servizi analoghi alla tipologia oggetto di affidamento di importo complessivo minimo pari a 261 000,00 EUR.</P><P>La comprova del requisito, è fornita secondo le disposizioni di cui all’art. 86 e all’allegato XVII, parte II, del Codice.</P><P>In caso di servizi prestati a favore di pubbliche amministrazioni o enti pubblici mediante una delle seguenti modalità:</P><P>— originale o copia conforme dei certificati rilasciati dall’amministrazione/ente contraente, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione.</P><P>In caso di servizi prestati a favore di committenti privati, mediante una delle seguenti modalità:</P><P>— originale o copia autentica dei certificati rilasciati dal committente privato, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione.</P><P>f) di possesso della certificazione del sistema di gestione della qualità a norma UNI EN ISO 9001/2008, UNI EN ISO 14001:2004, in corso di validità, per le attività oggetto della gara; (nel caso di raggruppamento temporaneo o di consorzi, il requisito deve essere posseduto dalla capogruppo mandataria/consorziata, fermo restando che le mandanti/consorziate non iscritte non potranno svolgere quei servizi che richiedano l'autorizzazione).</P><P>Qualora i suddetti certificati siano stati rilasciati da oltre un anno, agli stessi dovrà essere allegato attestato di sorveglianza con esito positivo.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>l concorrente deve aver eseguito nell’ultimo triennio servizi analoghi alla tipologia oggetto di affidamento di importo complessivo minimo pari a 261 000,00 EUR.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Bando di gara a procedura aperta n. 2/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sede Provincia di Vibo Valentia — S.U.A. — Via Cesare Pavese snc (Loc. Bitonto) — 89900 Vibo Valentia</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Potranno partecipare i legali rappresentanti/procuratori delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega. In assenza di tali titoli, la partecipazione è ammessa come semplice uditore</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Non sono ammessi a partecipare alle gare soggetti privi dei requisiti generali di cui all’articolo 80 del D. Lgs 50/2016 e smi e il mancato rispetto di quanto alla legge n.68/99; per quanto riguarda i requisiti di carattere generale che le imprese devono possedere (rappresentanti legali, direttori tecnici, amministratori, soci ed ogni altro soggetto individuato nei casi di cui all’art. 80 del codice degli appalti così come modificato dal D.Lgs. n. 56/2017 — ivi compresi institori e procuratori generali), si precisa che influiscono sull’affidabilità morale e professionale dei concorrenti anche i reati commessi contro la pubblica amministrazione, l’ordine pubblico, la fede pubblica ed il patrimonio, se relativi a fatti la cui natura e contenuto siano idonei ad incidere negativamente sul rapporto fiduciario con le stazioni appaltanti. Sarà cura ed è esclusiva competenza della Commissione giudicatrice o seggio di gara valutare le singole concrete fattispecie che possono incidere negativamente sulla partecipazione o aggiudicazione del contratto e pertanto devono essere tutte dichiarate. Comportano, invece, l’automatica esclusione dalla gara d’appalto, in quanto già valutati quali reati che influiscono sull’affidabilità morale e professionale:</P><P>— delitti, consumati o tentati, di cui agli articoli 416, 416-bis del codice penale ovvero delitti commessi avvalendosi delle condizioni previste dal predetto articolo 416-bis ovvero al fine di agevolare l'attività delle associazioni previste dallo stesso articolo, nonché per i delitti, consumati o tentati, previsti dall'articolo 74 del decreto del Presidente della Repubblica 9.10.1990, n. 309, dall’articolo 291— quater del decreto del Presidente della Repubblica 23.1.1973, n. 43 e dall'articolo 260 del decreto legislativo 3.4.2006, n. 152, in quanto riconducibili alla partecipazione a un'organizzazione criminale, quale definita all'articolo 2 della decisione quadro 2008/841/GAI del Consiglio,</P><P>— delitti, consumati o tentati, di cui agli articoli 317, 318, 319, 319-ter, 319-quater, 320, 321, 322, 322-bis, 346-bis, 353, 353-bis, 354, 355 e 356 del codice penale nonché all’articolo 2635 del codice civile,</P><P>— false comunicazioni sociali di cui agli artt. 2621 e 2622 del codice civile,</P><P>— frode ai sensi dell'articolo 1 della convenzione relativa alla tutela degli interessi finanziari delle Comunità europee,</P><P>— delitti, consumati o tentati, commessi con finalità di terrorismo, anche internazionale, e di eversione dell'ordine costituzionale reati terroristici o reati connessi alle attività terroristiche,</P><P>— delitti di cui agli articoli 648-bis, 648-ter e 648-ter.1 del codice penale, riciclaggio di proventi di attività criminose o finanziamento del terrorismo, quali definiti all'articolo 1 del decreto legislativo 22.6.2007, n. 109 e successive modificazioni,</P><P>— sfruttamento del lavoro minorile e altre forme di tratta di esseri umani definite con il decreto legislativo 4.3.2014, n. 24,</P><P>— ogni altro delitto da cui derivi, quale pena accessoria, l'incapacità di contrattare con la pubblica amministrazione.</P><P>Si procederà all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida sempre che sia ritenuta congrua e conveniente.</P><P>Nel caso di fallimento dell'appaltatore o di risoluzione del contratto ed in tutti i casi di cui agli articoli 110 del D.Lgs. n. 50/2016, saranno interpellati progressivamente i soggetti che hanno partecipato all’originaria procedura di gara, risultanti dalla relativa graduatoria, al fine di stipulare un nuovo contratto. Si procede all'interpello a partire dal soggetto che ha formulato la prima migliore offerta, escluso l'originario aggiudicatario.</P><P>Le autocertificazioni, le certificazioni, i documenti e l’offerta devono essere in lingua italiana o corredati di traduzione giurata.</P><P>Tutte le comunicazioni relative alla gara verranno effettuate a mezzo e-mail/pec; il concorrente è tenuto ad indicare l’e-mail/pec (o sistema equivalente) a cui desidera che le comunicazioni siano inviate secondo le regole di cui all’art. 52 del D.Lgs. n. 50/2016.</P><P>L’aggiudicatario dovrà firmare il contratto nel giorno e nell’ora che saranno indicati con comunicazione scritta, con avvertenza che, in caso contrario l’Amministrazione potrà procedere all’affidamento al concorrente che segue in graduatoria alle stesse condizioni di offerta del primo classificato, applicando le sanzioni di legge, considerando lo stesso quale grave inadempimento. Il contratto sarà stipulato, a pena di nullità, con atto pubblico notarile informatico, ovvero, in modalità elettronica, in forma pubblica amministrativa a cura dell’ufficiale rogante dell’amministrazione aggiudicatrice. (Art. 32 c. 14 D.Lgs n. 50/2016).</P><P>Non si darà luogo al deferimento ad arbitri di soluzioni delle controversie.</P><P>I dati raccolti saranno trattati, ai sensi dell’articolo 10 della legge 675/96, esclusivamente nell’ambito della presente gara.</P><P>Sono nulle le offerte condizionate, parziali o indeterminate o con riferimento ad altra offerta propria o di altri.</P><P>Sono nulle le offerte, anche se sostitutive od aggiuntive di offerta precedente, che pervengano oltre il termine delle ore 12:00 del giorno fissato.</P><P>Sono altresì nulle le offerte inviate per telegramma, per telefax o sistema diverso da quanto indicato nel presente bando.</P><P>Non sarà ammesso, pena esclusione, richiamo a documenti allegati ad altro appalto, né offerte per persone da nominare.</P><P>In caso di esclusione, i plichi delle offerte restano sigillati e debitamente controfirmati dal Presidente della gara, con indicate le irregolarità che saranno pure riportate nel verbale e rimangono acquisiti agli atti della gara.</P><P>Non saranno ammesse le offerte che recano abrasioni o correzioni nell’indicazione dei valori offerti, e, a pena di esclusione dell’offerta, qualsiasi eventuale correzione deve essere approvata con apposita postilla firmata dallo stesso soggetto che sottoscrive l’offerta stessa;</P><P>L’offerta economica dovrà, a pena di esclusione, essere sottoscritta con firma leggibile e per esteso, dal legale rappresentante della ditta o da altra persona munita di idonei poteri di rappresentanza e, in caso di raggruppamento/consorzio, a pena di esclusione, da tutti i legali rappresentanti o da altre persone munite di idonei poteri di rappresentanza delle associate/consorziate esecutrici.</P><P>La partecipazione alla procedura comporta la totale accettazione di tutte le condizioni e modalità contenute nel bando e nel presente disciplinare e capitolato speciale d’appalto.</P><P>La documentazione non in regola con l’imposta di bollo sarà regolarizzata ai sensi della vigente normativa in materia; si precisa che la presenza di un rappresentante dell’impresa alle sedute pubbliche, purché munito di idonea procura, è rilevante e serve da notifica ai fini della decorrenza dei termini di impugnazione degli atti della Commissione di gara. A tal fine la stessa registrerà le generalità, funzioni e poteri dei presenti che intervengono per le ditte partecipanti.</P><P>Le dichiarazioni mendaci comporteranno responsabilità penale, secondo quanto previsto dall’art. 76 del D.P.R n. 445/2000 e decadenza dall’aggiudicazione.</P><P>La violazione degli obblighi previdenziali, assicurativi e a tutela della sicurezza nonché l’inosservanza del trattamento minimo previsto dai contratti collettivi applicabili legittima il Dirigente a sospendere in tutto o in parte il pagamento del corrispettivo fino alla regolarizzazione delle posizioni attestata dalle autorità competenti.</P><P>L’appaltatore dovrà impegnarsi ad aprire uno o più conti correnti bancari o postali accesi presso banche o società Poste italiane dedicati anche in via esclusiva per l’effettuazione di tutti i movimenti finanziari afferenti in esecuzione della legge n. 136/2010. A tal fine il bonifico bancario o postale deve riportare il codice CIG. I soggetti economici aggiudicatari comunicheranno entro sette giorni l’accensione, generalità e persone delegate. Nel contratto sottoscritto con gli appaltatori sarà inserita la clausola risolutiva espressa a pena nullità dello stesso sull’obbligo di effettuazione pagamenti senza rispetto disposizioni sulla tracciabilità con applicazione delle sanzioni di legge.</P><P>L’operatore economico, in caso di aggiudicazione dell’appalto, è obbligato ad adeguarsi alle disposizioni in materia di inconferibilità e incompatibilità di incarichi presso le pubbliche amministrazioni di cui al Decreto Legislativo 8.4.2013 n. 39.</P><P>Il presente bando sarà trasmesso alla GUCE e sarà pubblicato sulla GURI e, per estratto, su due quotidiani a diffusione nazionali e due quotidiani a diffusione locale.</P><P>Ai sensi della delibera del Consiglio dell’A.N.A.C. n. 1377 del 21.12.2016 — Attuazione dell’art. 1, commi 65 e 67, della legge 23.12.2005, n. 266, per l’anno 2017, gli operatori economici che intendono partecipare alla gara d’appalto sono tenuti a versare un contributo a favore dell’ANAC, nell’entità e con le modalità riportate nel disciplinare di gara. La mancata dimostrazione dell’avvenuto versamento è causa di esclusione dalla gara.</P><P>Ai sensi del comma 2 dell’art. dell’art. 5 del Decreto ministeriale infrastrutture e trasporti 2.12.2016, le spese di pubblicità del presente e bando e degli avvisi di gara stimati in presunti 4 000,00 EUR sono rimborsate alla stazione aggiudicatrice dall'aggiudicatario entro il termine di sessanta giorni dall'aggiudicazione.</P><P>Il Presidente della commissione di gara si riserva, comunque, la facoltà insindacabile debitamente motivando di non far luogo alla gara stessa, senza che gli offerenti abbiano niente a pretendere ad alcun titolo per il fatto di aver rimesso offerta, o di prorogarne la data, dandone notizia ai concorrenti attraverso affissione all’albo pretorio della sede, per esigenze sopravvenute e motivate per ragione di pubblico interesse.</P><P>Il presente bando è presentato per la pubblicazione nel supplemento della GUCE e sarà pubblicato sulla Gazzetta ufficiale V Serie Speciale — Contratti Pubblici.</P><P>Ai sensi dell’art. 25 del Capitolato speciale d’appalto è fatto divieto all’appaltatore di appaltare direttamente o indirettamente, sia pure parzialmente, i servizi oggetto del presente affidamento sotto pena della risoluzione del contratto e dell’addebito all’appaltatore decaduto degli eventuali danni e maggiori spese.</P><P>Il contratto da stipulare, conterrà le seguenti clausole:</P><P>a) a pena di nullità assoluta, un’apposita clausola con la quale l’appaltatore si assume gli obblighi di tracciabilità dei flussi finanziari di cui alla predetta legge;</P><P>b) la clausola risolutiva espressa da attivarsi in tutti i casi in cui le transazioni sono state eseguite senza avvalersi di banche o della società Poste Italiane S.p.A, ovvero di altri strumenti che consentono la piena tracciabilità delle operazioni;</P><P>c) nell’ipotesi in cui l’appaltatore sia un RTI, la clausola con la quale la mandataria si impegna a rispettare nei pagamenti effettuati verso le mandanti le clausole di tracciabilità (che, tra l’altro, dovranno essere inserite anche nel contratto di mandato).</P><P>E’ fatto divieto di partecipazione per i soggetti privati che hanno concluso contratti di lavoro subordinato o autonomo con ex dipendenti che hanno esercitato nei loro confronti poteri autorizzativi o negoziali per conto delle pubbliche amministrazioni durante il triennio successivo alla cessazione del rapporto, di contrarre con le pubbliche amministrazioni per i successivi tre anni con l’obbligo di restituzione dei compensi eventualmente percepiti ed accertati ad essi riferiti, ai sensi dell’art. 53 comma 16ter del D.Lgs. 165/2001 s.m.i..</P><P>Si precisa che l’Ente appaltante sottoporrà, ai sensi dell’articolo 85, comma 5, del D.Lgs. n. 50/2016 l’aggiudicatario ed il concorrente che segue in graduatoria, al controllo della veridicità delle dichiarazioni sostitutive. Verrà fissato il termine di 10 giorni consecutivi dal ricevimento della richiesta da parte dell’Amministrazione appaltante per quanto comprovabile dall’impresa. Qualora nel termine suddetto non vengano comprovate le dichiarazioni sostitutive presentate l’Amministrazione appaltante procederà all’annullamento dell’aggiudicazione (con incameramento della cauzione provvisoria) e verrà data comunicazione all’Autorità per i provvedimenti di cui all'art. 80, comma 12, del D.Lgs. n. 50/2016.</P><P>Si precisa che non si farà luogo al contratto nel caso in cui si accerti che nei confronti dell’aggiudicatario sia intervenuta una condanna a carico dei componenti l’organo di amministrazione aventi potere di rappresentanza o risultino procedimenti previsti dalla certificazione rilasciata dal Casellario Giudiziale.</P><P>Tutte le dichiarazioni richieste:</P><P>a) sono rilasciate ai sensi dell’articolo 47 del D.P.R. n. 445 del 2000, in carta semplice, con la sottoscrizione del dichiarante (rappresentante legale dell’offerente o altro soggetto dotato del potere di impegnare contrattualmente l’offerente stesso), in lingua italiana o corredati di traduzione giurata;</P><P>b) devono essere corredate dalla copia fotostatica di un documento di riconoscimento del dichiarante, in corso di validità; per ciascun dichiarante è sufficiente una sola copia del documento di riconoscimento anche in presenza di più dichiarazioni su fogli distinti;</P><P>c) devono essere sottoscritte dagli offerenti, in qualsiasi forma di partecipazione, singoli, raggruppati, consorziati, imprese ausiliarie, ognuno per quanto di propria competenza;</P><P>Avvertenze:</P><P>— L’operatore aggiudicatario è espressamente avvertito che la sottoscrizione del contratto è subordinata all’accettazione di tutte le clausole del nuovo Protocollo di Legalità stipulato in data 8.11.2017, tra la Prefettura di Vibo Valentia – UTG, la Provincia di Vibo Valentia ed i Comuni della Provincia fra cui l’Amministrazione Aggiudicatrice Comune di Zungri (VV), per come meglio specificato nel disciplinare di gara,</P><P>— il Comune di Zungri si riserva la facoltà di recedere anticipatamente dal contratto, e senza che l’Appaltatore possa pretendere e richiedere compensi a qualsiasi titolo e rimborsi per mancati guadagni o danni, nel momento in cui l’ATO rifiuti competente di zona individui, ai sensi del Capo III della parte IV del D.Lgs. 152/2006 — Codice dell’Ambiente, il gestore unico per il subentro nella gestione integrata del servizio. Resta salva la facoltà dell’ATO nel subentrare all’Associazione dei Comuni per la prosecuzione del contratto.</P><P>La Stazione Appaltante e/o l’Amministrazione Aggiudicatrice si riservano di acquisire sia preventivamente alla aggiudicazione definitiva dell’appalto, sia preventivamente all’autorizzazione di subcontratti, cessioni o noli, le informazioni antimafia ai sensi del D.Lgs. n. 159 del 6.9.2011, così come modificato dalle disposizioni integrative e correttive di cui al D.Lgs 15.11.2012 n. 218 e dal D.Lgs, n. 153 del 2014, anche fuori dai casi espressamente previsti dalla stessa norma (contratti di valore superiore alla così detta soglia comunitaria) e, qualora risultassero, a carico dei soggetti interessati, tentativi o elementi di infiltrazioni mafiose, la Stazione Appaltante e/o l’Amministrazione Aggiudicatrice procedono all’esclusione del concorrente dalla gara ovvero al divieto del subcontratto, cessione, nolo o cottimo come procederà ugualmente all’esclusione in caso di possesso di certificazione interdittiva in corso di validità. Nel caso poi in cui sia stato concluso un subcontratto con impresa nei confronti della quale venga successivamente accertata l’esistenza di causa interdittiva, ai sensi del D.lgs n. 159 del 6.9.2011, così come modificato dalle disposizioni integrative e correttive di cui al D.Lgs. 15.11.2012 n. 218 e dal D.Lgs, n. 153 del 2014, l’impresa aggiudicataria dei servizi principali si impegna nei confronti dell’Amministrazione Aggiudicatrice, a rescindere il subcontratto. Laddove non avvenga l’Amministrazione Aggiudicatrice procederà alla risoluzione del contratto principale.</P><P>La Stazione appaltante e/o l’Amministrazione Aggiudicatrice si riservano la facoltà di non dar luogo alla procedura di gara e/o all’aggiudicazione definitiva e/o alla stipula del contratto d’appalto per ragioni di pubblico interesse, debitamente motivate, senza che gli offerenti abbiano nulla a che pretendere in merito per aver rimesso offerta quale a titolo esemplificativo e non esaustivo la perdita e/o la revoca del finanziamento.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>T.A.R. Calabria</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>