<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057803-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-055218-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180307</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057803</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057803-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.ansvsa.ro/structuri teritoriale</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="85200000">Veterinary services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO315">Ialomiţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">431 141,90</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">431 141,90</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180228 17:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180307 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ветеринарни лечебни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinární služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyrlæge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen des Veterinärwesens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Κτηνιατρικές υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinary services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de veterinaria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinaarteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Eläinlääkäripalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services vétérinaires</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinary services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinarske usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Állat-egészségügyi szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi veterinari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinarijos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinārie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi veterinarji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinaire diensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi weterynaryjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de veterinária</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii veterinare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinárne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve na področju veterine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Veterinärstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcţia Sanitară Veterinară şi pentru Siguranţa Alimentelor Ialomiţa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia Sanitară Veterinară şi pentru Siguranţa Alimentelor Ialomiţa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Lacului nr. 12</ADDRESS><TOWN>Slobozia</TOWN><POSTAL_CODE>920024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Adriana Popi</CONTACT_POINT><PHONE>+40 243232069</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>office-ialomita@ansvsa.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 243232079</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.ansvsa.ro/structuri teritoriale</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziția de servicii sanitar-veterinare — Circumscripția Sanitar Veterinară de Asistență Ştelnica-Bordușani</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Circumscripția Sanitar Veterinară de Asistență Ştelnica-Bordușani.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO315"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="431141.90">431 141,90</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Martie 2018–decembrie 2018; ianuarie 2019–decembrie 2019; ianuarie 2020–decembrie 2020; ianuarie 2021–octombrie 2021; ianuarie 2022–februarie 2022.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de servicii de supraveghere, prevenire, control si eradicare a bolilor la animale, a celor transmisibile de la animale la om, protectia animalelor si protectia mediului, de identificare si înregistrare a bovinelor, suinelor, ovinelor si caprinelor si a miscarii acestora, precum si de corectare a eventualelor erori sau neconformitati generate de nerespectarea termenelor de înregistrare sau de greseli de înregistrare — Circumscriptia Sanitar Veterinara de Asistenta Ştelnica-Bordușani.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85200000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii sanitar veterinare — Circumscriptia Sanitar Veterinara de Asistenta Ştelnica-Bordușani.</P><P>Cantitatea minima-maxima aferenta acordului-cadru este mentionata in caietul de sarcini. Cantitatea minima stipulata in caietul de sarcini va face obiectul unui singur contract subsecvent. Pretul oferit pentru fiecare actiune in parte trebuie sa se incadreze in limita tarifelor aferente HG nr. 1156/2016.</P><P>Valoarea contractului subsecvent pentru Circumscriptia Sanitar Veterinara de Asistenta Ştelnica-Bordușani va fi de 107 785,47 RON, iar valoarea garantiei de participare pentru Circumscriptia Sanitar Veterinara de Asistenta Ştelnica-Bordușani va fi de 1 077,86 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="431141.90">431 141,90</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este 1 % din valoarea estimata fara TVA a celui mai mare contract subsecvent, respectiv 1 077,86 RON pentru Circumscriptia Sanitar Veterinara de Asistenta Ştelnica-Bordușani. </P><P>Contul de garantie de participare RO65TREZ3915005XXX000110, deschis la Trezoreria Municipiului Slobozia, cod fiscal 4231652.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare „este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei”. Modalitatea de constituire sub toate formele prevazute la art. 36 alin. (1) din Hotararea nr. 395/2016 de aplicare a Legii nr. 98/2016. Aceasta trebuie sa fie valabila cel putin pe toata perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 zile de la data limita de primire a ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Data de referinta pentru cursul de schimb ce va fi avut in vedere la conversia valorii aferente garantiei de participare constituita intr-o alta moneda, este cursul BNR la data publicarii invitatiei de participare. Cuantumul garantiei de buna executie est de 10 % din valoarea fiecarui contract subsecvent încheiat, fara T.V.A. Neconstituirea garantiei de buna executie a contractului subsecvent reprezinta clauza de reziliere pentru acordul-cadru. Modul de constituire a garantiei de buna executie: scrisoare de garantie bancara de buna executie (formularul 12), se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent. Garantia de buna executie se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care va deveni anexa la contractul subsecvent conform art. 40 alin. (1) din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii acestei cerinte, toti operatorii economici participanti la procedura vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. </P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 59, 60 din Legea nr. 98/2016, fata de persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, dupa cum urmeaza:</P><P>— Puia Mihai —  director executiv, </P><P>— Barbuli Velizar — director executiv adjunct,</P><P>— Florea Teodora —  sef birou economic si administrativ,</P><P>— Popi Adriana —  consilier juridic.</P><P>Comisia de evaluare:</P><P>— Gherghe Petrina,</P><P>— Paun Dragos,</P><P>— Dinu Silvia Rocsana,</P><P>— Ionita Georgeta,</P><P>— Moldoveanu Mihail Lucian,</P><P>— Stoica Nicolae. </P><P>Completare DUAE cazier fiscal. Completare DUAE cazier judiciar. Completare DUAE lipsa datoriilor restante la momentul depunerii acestora. Se va completa formularul DUAE. </P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit candidatul nu se emit documente care vizeaza toate situatiile prevazute DUAE, se va accepta o declaratie pe propria raspundere sau daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens. Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate in limba in care au fost emise, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana. Toate documentele vor avea, pe langa semnatura, mentionat in clar numele intreg al persoanei semnatare. In cazul in care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta DUAE. In cazul in care persoana care semneaza declaratiile/formularele solicitate nu este reprezentantul legal al ofertantului (lider, asociat), se va atasa o împuternicire (Formular 1) pentru acesta. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016. Documentele solicitate operatorului economic clasat pe primul loc vor fi incarcate in SEAP, scanate si cu semnatura electronica extinsa. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini, document echivalent emise in tara de rezidenta, sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor. Certificat de înregistrare emis de Oficiul Registrului Comertului (pentru persoane juridice), Certificatul de inregistrare in registrul unic al cabinetelor medical veterinare (pentru persoane  fizice si juridice): completare DUAE.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra totala de afaceri a operatorului economic si, acolo unde este cazul, cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentu cel mult ultimele trei exercitii financiare disponibile, in functie de data infintarii sau inceperii activitatii operatorului economic, in masura in care informatiile privind cifrele de afaceri sunt disponibile.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind subcontractantii/asociatii (informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are eventual intentia sa o subcontracteze).</P><P>Calificari educationale si profesionale ale operatorului.economic care presteaza servicii.</P><P/><P>Dotarile specifice, utilajele, echipamentul tehnic de comunicare, mijloacele de transport si alte mijloace fixe pe care candidatul/ofertantul se angajeaza sa le utilizeze pentru îndeplinirea contractului.</P><P>Detinerea spatiului necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare, din care sa reiasa ca se afla pe raza teritoriala a circumscriptiei sanitare veterinare de asistenta in care urmeaza sa presteze.</P><P>Detinerea unor dotari minime obligatorii.</P><P>Detinerea de mijloace de transport, autoturism sau autoutilitara pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare.</P><P>Personal auxiliar de specialitate angajat, un angajat.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantul (liderul asociatiei) va completa Formularul 7 din sectiunea „Formulare". </P><P>În cazul în care ofertantul nu intentioneaza sa subcontracteze, se va completa Formularul 11 cu mentiunea „Nu este cazul”. Aceasta lista va fi însotita si de acordurile de asociere/subcontractare în copie. În lista vor fi inclusi toti asociatii, precum si toti subcontractantii. De asemenea, informatiile despre subcontractantii vor fi mentionate si in DUAE.</P><P>Ofertantul, în cazul în care este format dintr-o asociatie la care participa mai multi operatori economici, va semna o declaratie prin care se obliga ca în cazul în care oferta sa este declarata câstigatoare va legaliza asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat beneficiarului, înainte de data semnarii.</P><P>contractului. Oferta trebuie sa cuprinda un acord sau o scrisoare preliminara de asociere, în care sa se mentioneze ca toti asociatii îsi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru îndeplinirea contractului, ca liderul asociatiei este imputernicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni de la si în numele tuturor asociatilor, individual si colectiv si ca liderula sociatiei este responsabil pentru îndeplinirea contractului, inclusiv platile. Întelegerea trebuie sa stipuleze de asemenea ca toti asociatii din asociatie sunt obligati sa ramana în asociatie pe intreaga durata a contractului.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Diploma/adeverinta de absolvent al unei facultati de medicina veterinara acreditata si atestatul de libera </P><P>practica vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante </P><P>numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Dovada dotarilor, utilajelor, mijloacelor de transport si alte mijloace fixe va fi prezentata la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Dovada detinerii spatiului necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare, din care sa reiasa ca se afla pe raza teritoriala a circumscriptiei sanitar veterinare de asistenta in care urmeaza sa presteze servicii sanitar-veterinare sau declaratie pe proprie raspundere, din care sa reiasa ca in termen de maximum 45 de zile de la semnarea contractului de prestari servicii va face dovada detinerii spatiului necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare si care se afla pe raza teritoriala a circumscriptiei sanitar veterinare de asistenta in care urmeaza sa se presteze servicii sanitar-veterinare. Se va prezenta un document (contract de vânzare-cumparare, contract de închiriere, contract de comodat, etc.) care sa ateste faptul ca medicul veterinar de libera practica ofertant, organizat potrivit prevederilor Legii nr. 160/1998 pentru organizarea si exercitarea profesiunii de medic veterinar, republicata, cu modificarile si completarile ulterioare, detine, pentru perioada derularii contractului de servicii, spatiul necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare, situat pe raza teritoriala a circumscriptiei sanitar-veterinare de asistenta în care urmeaza sa fie prestate serviciile sanitar-veterinare. Daca la data participarii la procedura de achizitie publica ofertantul nu detine, pentru perioada derularii contractului de servicii, spatiul necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare, situat pe raza teritoriala a circumscriptiei sanitar-veterinare de asistenta în care urmeaza sa fie prestate serviciile sanitar-veterinare, acesta va depune o declaratie pe propria raspundere prin care se obliga, în termen de 45 de zile de la data atribuirii acordului-cadru, sa cumpere sau sa închirieze, în conditiile legii, spatiul respectiv sau sa încheie un contract de comodat cu privire la acesta. Spatiul va fi inregistrat si va fi autorizat pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare conform prevederilor legale in domeniu. Neindeplinirea obligatiei este conditie rezolutorie pentru acordul-cadru incheiat si va fi prezentata la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Dotare minima obligatorie: </P><P>1) Geanta izoterma pentru transportul probelor biologice si vaccinurilor;</P><P>2) Trusa TBC completa;</P><P>3) Cititor (dispozitiv de citire) conform standardului ISO 11785 si capabil sa citeasca transponderii HDX si FDX — B, potrivit Regulamentului (CE) nr. 504/2008 al Comisiei din 6.6.2008, privind punerea în aplicare a Directivelor nr. 90/426/CEE si nr. 90/427/CEE ale consiliului privind metodele de identificare a ecvideelor. Dovada detinerii dotarii minime obligatorii se va face cu documente justificative, facturi, contract de vanzare-cumparare, contract de inchiriere, contract de comodat, act de donatie si alte asemenea si va fi prezentata la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. </P><P>Detinerea de mijloace de transport, autoturism sau autoutilitara. Se va face dovada detinerii cu orice titlu a unui mijloc de transport pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare. Pentru acest factor de evaluare se va prezenta un document (contract de vânzare-cumparare, contract de închiriere, contract de comodat, etc.) care sa ateste faptul ca ofertantul detine, pentru perioada derularii contractului de servicii, mijloace de transport adecvate pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare sau declaratia pe proprie raspundere prin care se obliga, în termen de 45 de zile sa cumpere, sa inchirieze sau sa incheie un contract de comodat cu privire la acesta. Neindeplinirea obligatiei este conditie rezolutorie pentru acordul--cadru incheiat. Va fi prezentata la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Personal auxiliar de specialitate angajat — un angajat — va prezenta un contract de munca care sa dovedeasca personalul angajat, contractul de servicii, personalul tehnic angajat necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare. Daca la data participarii la procedura de achizitie publica ofertantul nu dispune de personal tehnic angajat necesar pentru prestarea serviciilor sanitar-veterinare, acesta va depune o declaratie pe propria raspundere prin care se obliga sa angajeze, în conditiile legii, în termen de 45 de zile de la data atribuirii acordului-cadru, personalul tehnic respectiv. Neindeplinirea obligatiei este conditie rezolutorie pentru acordul-cadru incheiat si va fi prezentata la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>La licitatia electronica pot participa doar operatorii economici care sunt inscrisi in SEAP. Autoritatea contractanta va organiza o singura runda de licitatie, de o zi. Elementul ofertei care face obiectul procesului de reofertare: pretul ofertei exprimat in lei fara TVA. Licitatia electronica va începe dupa doua zile lucratoare de la transmiterea invitatiei. Pe parcursul derularii etapei de licitatie electronica, sistemul informatic va pune la dispozitia ofertantilor informatii referitoare la pozitia pe care o ocupa in clasament. </P><P>Informatiile relevante referitoare la echipamentul electronic folosit, conditiile tehnice si modalitatile concrete de realizare a conectarii: in vederea participarii la licitatia electronica. Operatorii economici trebuie sa fie inregistrati on-line si sa detina certificat digital valid pentru acces in sistem (informatii disponibile pentru conectare si inregistrare la www.e-licitatie.ro). Ofertele depuse de operatorii economici care nu sunt inregistrati on-line si nu detin certificat valid pentru acces in sistem, nu pot fi luate in considerare.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>DUAE se poate accesa in vederea completarii de catre operatorii economici interesati prin urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compartimentul Juridic din cadrul Direcţia Sanitară Veterinară şi pentru Siguranţa Alimentelor Ialomiţa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Lacului nr. 12</ADDRESS><TOWN>Slobozia</TOWN><POSTAL_CODE>920024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office-ialomita@ansvsa.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 243232069</PHONE><FAX>+40 243232079</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>