<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057806-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-056831-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180330</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057806</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057806-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.vilogia.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRE11">Nord</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180330 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Vilogia SA d'HLM</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vilogia SA d'HLM</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>74 rue Jean Jaurès, CS 10430</ADDRESS><TOWN>Villeneuve-d'Ascq</TOWN><POSTAL_CODE>59664</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><CONTACT_POINT>Julien Dieu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Julien Dieu</ATTENTION><PHONE>+33 3593556158</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>julien.dieu@vilogia.fr</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.vilogia.fr</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.vilogia.fr</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">SA d'HLM</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>AO 1965 — Appel à Idées – Réhabilitation/Restructuration/Reconversion du couvent de la visitation situé au 128 boulevard de Strasbourg à Roubaix dans le cadre de Lille Métropole capitale mondiale du design 2020</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>128 boulevard de Strasbourg à Roubaix</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="FRE11"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Vilogia et la ville de Roubaix souhaitent redonner vie au couvent de la visitation à Roubaix.</P><P>En effet, dans le cadre de Lille Métropole capitale mondiale du design 2020, Vilogia et la ville de Roubaix souhaitent utiliser le bâtiment et son terrain comme territoire d’expérimentation, afin de lui offrir de nouveaux usages dès 2020.</P><P>La ville de Roubaix est une terre fertile à la créativité et à l’innovation. Que ce soit en matière de développement durable (zéro déchet, maison de l’eau, de la pêche et de la nature…), de culture (musée de la piscine, condition publique, théâtre de l’oiseau mouche, manufacture, Centre chorégraphique national, Colisée, galeries d’art, festival expériences urbaines,…), d’enseignement (École Montessori de l’Institut Jeanne d’Arc, ENSAIT, ESAAT, ESMOD, EDHEC, École Nationale de Protection Judiciaire de la Jeunesse, École de la Police Nationale,…), de sport (Paris-Roubaix, Stab vélodrome couvert, Parkour59…) ou encore d’économie (Blanchemaille, plaine image,…).</P><P>La ville de Roubaix a également pour ambition de renouveler l’attractivité de son canal. De nombreux projets sont déjà en cours. Pour concourir à cette ambition, une opportunité majeure est aujourd'hui offerte avec le couvent de la visitation.</P><P>Aussi, le couvent, aujourd'hui abandonné, fait l’objet du présent appel à idées, afin de redonner un sens à ce lieu à travers la créativité d’équipes pluridisciplinaires.</P><P>Le couvent de la visitation est un bijou architectural, enchâssé entre le canal de Roubaix, l’église du Sacré-Cœur et le jardin de la visitation, caché comme par pudeur derrière de grands arbres, qui le séparent du boulevard de Strasbourg. Suite au départ des religieuses de l’ordre de la visitation en 1975, le couvent a été une 1<FT TYPE="SUP">re</FT> fois reconverti en logements sociaux par SAHR nord (Société anonyme de HLM pour l’amélioration de l’habitat de la région Nord).</P><P>Racheté par Vilogia, le bâtiment a été régulièrement squatté depuis le départ des derniers locataires, fin 2012. Les lieux ont été finalement promis à Saint-Roch Habitat afin d’en faire des logements de standing mais l’opération immobilière n’a pu aboutir.</P><P>Vilogia est donc de nouveau propriétaire de ce bien d’exception et souhaite y installer un programme mixte et innovant pour lequel il sera Maître d’Ouvrage pour tout ou partie selon le projet lauréat.</P><P>Groupe entrepreneurial d’immobilier social, Vilogia possède et gère un patrimoine locatif de près de 70 000 logements dans les principales zones tendues: le Grand Paris, la Métropole Lilloise, le Grand Est (Nancy, Metz, Strasbourg), le Grand Sud (Marseille et Nice) Lyon, Bordeaux et Nantes Métropoles. Le Groupe rassemble 5 sociétés spécialisées dans le domaine du logement, autour de Vilogia SA, 3<FT TYPE="SUP">ème</FT> Entreprise Sociale pour l’habitat de France, née il y a plus d’un siècle et filiale d’un réseau d’entrepreneurs-investisseurs du nord.</P><P>Vilogia déploie sa stratégie au service des salariés modestes en quête de logements de qualité dans les zones urbaines, parce que logement et emploi sont au cœur de l’équilibre des territoires.</P><P>Véritable trait d’union entre les collectivités locales et les chefs d’entreprises, le groupe intervient sur tout le territoire français à travers ses 3 métiers, aménageur, constructeur, bailleur social pour la création ou la requalification de nouveaux cadres de vie.</P><P>Vilogia fait appel à Lille-design en tant que partenaire de l’opération. Plate-forme de développement économique par le design, Lille-design est un accélérateur du développement des entreprises et un levier de rayonnement pour les collectivités. L’association a pour mission de contribuer au développement économique et durable du territoire par des actions répondant aux enjeux des entreprises, des collectivités et des acteurs du développement. Lille-design assure la promotion de la démarche design, accompagne l’intégration du design, créé le lien entre acteurs d’une économie collaborative. Enfin, Lille-design contribue au renouvellement des politiques publiques par des approches créatives. Dans le cadre de l’appel à idées destiné à redonner vie au lieu, Lille-design accompagne Vilogia en tant que partenaire, dans la rédaction du cahier des charges et veillera à l’intégration de la démarche design dans les critères de sélection. Enfin, Lille-design apportera son expertise en matière de scénario d’usage, design de service, design d’espace (gestion des flux, ergonomie…) lors de l’examen des candidatures et offres proposées.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Les candidats sont admis à se présenter seuls ou en groupements.</P><P>Il est interdit pour un candidat de soumissionner en agissant à la fois en qualité de candidat individuel et de membre d’un ou plusieurs groupements, ou en qualité de membre de plusieurs groupements.</P><P>Langue pouvant être utilisée: français uniquement.</P><P>Unité monétaire utilisée: l’euro.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Les candidats auront à produire les documents mentionnés ci-après. Chaque membre du groupement aura à produire lesdits documents, sous peine de rejet de l'ensemble du groupement.</P><P>Pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières, chaque membre du groupement peut demander que soient prises en compte les capacités professionnelles, techniques et financières d'un ou plusieurs sous-traitants. Dans ce cas, il doit justifier des capacités de ce ou ces sous-traitants et du fait qu'il en dispose pour l'exécution du marché. Il produira pour ce faire, pour ces sous-traitants, les mêmes renseignements que ceux exigés des candidats.</P><P>Pour le groupement entier:</P><P>La lettre de candidature formulée sur un seul imprimé DC1.</P><P>Pour chaque membre du groupement:</P><P>L'imprimé DC2 dûment rempli accompagné de:</P><P>— K bis de moins de 3 mois,</P><P>— moyens humains (dont CV des personnes appelées à réaliser les prestations de service),</P><P>— moyens matériels du groupement,</P><P>— l'attestation d'assurance de responsabilité civile et professionnelle en cours de validité,</P><P>— les attestations sociales et fiscales à jour (Attestation de vigilance).</P><P>Si le candidat est en redressement judiciaire, la copie du ou des jugements prononcés à cet effet.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Pour chaque membre du groupement:</P><P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations similaires à l’objet du marché, réalisées au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P><P>— un bilan ou extraits de bilans, concernant les 3 dernières années.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>L’appel à idées est ouvert à toute équipe pluridisciplinaire qui serait capable d’offrir une maîtrise d’œuvre complète afin de faire une réponse globale à la transformation et un usage innovant du couvent mais aussi de faisabilité du projet.</P><P>Ainsi, seront particulièrement appréciées les compétences et qualités suivantes: architecture, design, recherche, programmistes, bureaux d’études, juridique, associations d’habitants… et toute autre compétence que le groupement souhaite apporter pour la constitution d’un projet tel qu’évoqué dans le descriptif.</P><P>Produire les certificats de qualifications professionnelles et/ou titres d’études correspondants (ou équivalents) à chaque compétence, avec CV et organigrammes.</P><P>Il est demandé aux candidats de compléter la fiche de présentation du groupement joint au dossier d’appel à candidatures sous formats papier et excel. Le non-respect de ce formalisme entraînera le rejet de la candidature.</P><P>Tous les éléments de candidature devront être remis notamment sur clef USB /CD-ROM dans l’enveloppe.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Les candidatures seront appréciées sur la base des critères suivants:</P><P>— qualité des références, présentées par les candidats, de nature et d’importance équivalente à l’opération décrite en objet. Les références doivent permettre d’illustrer les compétences exigées. Chaque membre des groupements candidats devra présenter ses références en précisant notamment le type de prestations effectuées, le nom du Maître d’Ouvrage, l’année de réalisation, le délai de chantier, les prestations réalisées (MOP, diagnostics, suivi d’exécution…), la description de l’ouvrage avec le montant, l’adresse précise, le nombre de logement, le nombre de m<FT TYPE="SUP">2</FT> de la parcelle, le label obtenu, le nombre d’heures dévolues à l’exécution du marché et les caractéristiques relevant de la complexité de l’opération, le mode de dévolution du marché de travaux avec indication de l’entreprise TCE ou GO, ainsi que pour les compétence de maîtrise d’œuvre, obligatoirement l’esquisse du projet et la photo de la réalisation, en cas de chantier achevé. Chaque référence doit être illustrée d’un commentaire du candidat permettant d’illustrer l’adéquation avec le projet,</P><P>— capacités financières, capacités techniques et professionnelles des candidats dans les différentes compétences exigées pour l'exécution des prestations de nature et d’importance équivalente à l’opération décrite en objet.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="YES"/></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>AO 1965</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Maître de l’ouvrage:</P><P>Vilogia SA d'HLM — 74 rue Jean Jaurès — CS 10430 — 59664 Villeneuve-d’Ascq.</P><P>Procédure de passation:</P><P>Dialogue compétitif soumis aux dispositions de l’ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 et du décret nº 2016-360 du 25.3.2016, conformément aux articles 75 et suivants.</P><P>Objectifs de l’opération:</P><P>Les équipes candidates sont invitées à revaloriser ce bâtiment, en répondant aux objectifs suivants:</P><P>— conserver au maximum le bâtiment (extension possible sans dénaturer le bâtiment),</P><P>— s’insérer, en termes de volumétrie et d’aspect, dans les dimensions et le contexte du site,</P><P>— ouvrir le projet vers le canal de Roubaix,</P><P>— proposer un programme innovant et créatif en lien avec les besoins du quartier, de la ville de Roubaix (orientations en annexe), des entreprises roubaisiennes implantées ou souhaitant s’implanter,</P><P>— proposer un modèle économique viable,</P><P>— proposer un planning de développement de projet jusqu’à sa mise en service.</P><P>Critères d’attribution:</P><P>Offre économiquement la plus avantageuse appréciée en fonction des critères énoncés dans le cahier des charges, dans l'invitation à soumissionner ou à négocier ou encore dans le document descriptif.</P><P>Le pouvoir adjudicateur se réserve la possibilité de ne pas négocier en phase offre.</P><P>Dossier de consultation:</P><P>Consultable et téléchargeable gratuitement à partir du site www.vilogia.fr Rubrique fournisseurs, nos appels d’offres.</P><P>Date limite de réception des candidatures:</P><P>30.3.2018 (12:00).</P><P>Adresses ou les offres doivent être transmises:</P><P>Vilogia — Direction achats — 74 rue Jean Jaurès — CS 10430 — 59664 Villeneuve-d’Ascq — À l’attention de Julien Dieu.</P><P>Conditions d’envoi:</P><P>Sous double enveloppes avec identification de l’entreprise sur l’enveloppe extérieure et l’indication «AO nº 1965». La transmission des réponses par voie électronique est autorisée via notre site www.vilogia.fr</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Lille</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>13 avenue du Peuple Belge</ADDRESS><TOWN>Lille</TOWN><POSTAL_CODE>59000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Lille</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>13 avenue du Peuple Belge</ADDRESS><TOWN>Lille</TOWN><POSTAL_CODE>59000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>