<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057830-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-056756-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057830</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057830-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.regione.liguria.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="55510000">Canteen services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC31">Imperia</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">254 820,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Генуа</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на столове</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Janov</TI_TOWN><TI_TEXT>Provozování závodních jídelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Kantinevirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Genua</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Kantinen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Γένοβα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καντίνας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Genoa</TI_TOWN><TI_TEXT>Canteen services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Génova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de cantina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Sööklateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ruokalapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Gênes</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de cantine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Genoa</TI_TOWN><TI_TEXT>Canteen services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge menze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Étkezdei szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di mensa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Genuja</TI_TOWN><TI_TEXT>Valgyklų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Dženova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēdnīcu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Genoa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-kafetterija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Genua</TI_TOWN><TI_TEXT>Kantinediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Genua</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi bufetowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Génova</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de cantinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de cantină</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Ženeva</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby podnikových a školských jedální</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Genova</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve menz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Genua</TI_TOWN><TI_TEXT>Matsalstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Regione Liguria — Settore affari generali</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regione Liguria — Settore affari generali</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>via Fieschi 15</ADDRESS><TOWN>Genova</TOWN><POSTAL_CODE>16121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Settore Affari Generali — Staff appalti e contratti</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dott. Angelo Badano</ATTENTION><PHONE>+39 0105484766</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gare.contratti@regione.liguria.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0105488406</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.regione.liguria.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.regione.liguria.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Pieve di Teco</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>corso Mario Ponzoni 135</ADDRESS><TOWN>Pieve di Teco (IM)</TOWN><POSTAL_CODE>18026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>SUAR per conto del comune di Pieve di Teco — l’affidamento del servizio di refezione scolastica scuola dell’infanzia, scuola primaria, secondaria e nido d’infanzia comunale – aprile 2018 - luglio 2020.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>17</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="ITC31"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Affidamento del servizio di refezione scolastica del comune di Pieve di Teco.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55510000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>254 820,00 EUR; importo del singolo pasto, posto a base di gara, 4,00 EUR, di cui 3,97 EUR per lo svolgimento del servizio, soggetti a ribasso e 0,03 EUR relativi agli oneri per l’attuazione della sicurezza, non soggetti a ribasso. Ai sensi dell’articolo 23, comma 16 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., si evidenzia che il costo della manodopera per la durata triennale del contratto è pari a 144 655,20 EUR. Il Comune di Pieve di Teco si riserva la facoltà di ricorrere all'eventuale ripetizione di servizi analoghi, ai sensi dell’articolo 63, comma 5 e dell’articolo 106 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. per un periodo massimo di ulteriori anni due e per il conseguente valore complessivo stimato e presunto del contratto di 473 220,00 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="254820.00">254 820,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>24</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cauzione provvisoria ovvero di una garanzia fideiussoria di 9 464,40 (novemilaquattrocentosessantaquattro/40) pari al 2 % dell’importo complessivo presunto dell'appalto comprensivo anche dell’importo stimato per l’eventuale ripetizione ed I.V.A. esclusa, fatto salvo quanto disposto dall'articolo 93, comma 1 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., da prestarsi a favore della Regione Liguria con una delle seguenti modalità:</P><P>— fideiussione bancaria rilasciata da azienda di credito ai sensi del D. Lgs. n. 385/1993,</P><P>— polizza assicurativa, rilasciata da impresa di assicurazione debitamente autorizzata all'esercizio del ramo cauzioni.</P><P>Gli operatori economici, prima di procedere alla sottoscrizione, sono tenuti a verificare che il soggetto garante sia in possesso dell’autorizzazione al rilascio di garanzie mediante accesso ai seguenti siti internet:</P><P>— http://www.bancaditalia.it/compiti/vigilanza/intermediari/index.html,</P><P>— http://www.bancaditalia.it/compiti/vigilanza/avvisi-pub/garanzie-finanziarie/,</P><P>— http://www.bancaditalia.it/compiti/vigilanza/avvisi-pub/soggetti-non- legittimati/Intermediari_non_abilitati.pdf,</P><P>— http://www.ivass.it/ivass/imprese_jsp/HomePage.jsp.</P><P>La garanzia, a pena di esclusione dalla gara, deve:</P><P>— essere intestata a Regione Liguria;</P><P>— prevedere espressamente la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale,</P><P>— prevedere espressamente la rinuncia all'eccezione di cui all'articolo 1957 comma 2 del Codice Civile,</P><P>— prevedere espressamente l'operatività entro 15 giorni a semplice richiesta scritta dell'Amministrazione,</P><P>— contenere l’impegno del garante ovvero di un fideiussore anche diverso da quello che ha rilasciato la garanzia provvisoria a rilasciare la garanzia fideiussoria per l’esecuzione del contratto, di cui all'articolo 103 del medesimo D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., qualora l’offerente risultasse aggiudicatario; è fatto salvo quanto indicato all'articolo 93, comma 8 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. relativamente alle micro, piccole e medie imprese,</P><P>— avere una validità minima di 180 giorni, decorrenti dalla data fissata come termine ultimo per la presentazione delle offerte relative alla presente gara,</P><P>— contenere l’impegno del garante, su richiesta della Stazione Appaltante nel corso della procedura, a rinnovare la garanzia per una durata massima di ulteriori 180 giorni, nel caso in cui al momento della sua scadenza non sia ancora intervenuta l'aggiudicazione,</P><P>— in caso di GEIE, raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari di concorrenti non ancora costituiti, la garanzia, pena esclusione, deve essere intestata a tutte le associande o consorziande. In caso di A.T.I., GEIE o consorzio ordinario già costituiti la cauzione sarà intestata alla sola mandataria.</P><P>I concorrenti (in caso di A.T.I., consorzio ordinario di concorrenti o GEIE, anche costituendi, pena esclusione, tutti i componenti) se in possesso della certificazione di qualità rilasciata da organismi accreditati ai sensi delle norme europee e dell’articolo 93 comma 7 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. dei contratti usufruiscono della riduzione del 50 % dell’importo della cauzione provvisoria, nonché delle eventuali ulteriori riduzioni citate nella medesima norma; a tal fine, devono allegare le certificazioni cui le riduzioni si riferiscono, allegando i relativi certificati in copia resa conforme all'originale dal legale rappresentante.</P><P>Alle micro, piccole e medie imprese si applica quanto stabilito all'articolo 93, comma 7, secondo periodo del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>N.B.: si richiama quanto esplicitato all'articolo 93, comma 7, ultimo periodo del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. quanto alle modalità di calcolo delle riduzioni.</P><P>La cauzione provvisoria del soggetto risultato aggiudicatario verrà svincolata automaticamente al momento della sottoscrizione del contratto, quando verrà sostituita da quella definitiva.</P><P>Nel caso in cui il soggetto aggiudicatario rinunci all’affidamento dell’appalto, l'Amministrazione tratterrà a titolo di penale la cauzione provvisoria, fatto salvo il risarcimento di ulteriori danni.</P><P>Ai soggetti non aggiudicatari la cauzione provvisoria verrà restituita entro 30 giorni dall’avvenuta efficacia dell’aggiudicazione definitiva dell'appalto.</P><P>Lo svincolo avverrà mediante indicazione degli estremi della polizza medesima: qualora il concorrente necessiti di ricevere l’originale, dovrà darne espressa comunicazione mediante apposita dichiarazione sottoscritta dal legale rappresentante o procuratore, da allegare alla cauzione medesima.</P><P>Per quanto non espressamente previsto si applica l’articolo 93 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>Ai sensi dell’articolo 93, comma 6 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., la garanzia provvisoria copre la mancata sottoscrizione del contratto, dopo l’aggiudicazione, dovuta ad ogni fatto riconducibile all'affidatario o all'adozione di informazione antimafia interdittiva emessa ai sensi degli articoli 84 e 91 del D. Lgs. 6.9.2011, n. 159. Sono fatti riconducibili all'affidatario, tra l’altro, la mancata prova del possesso dei requisiti generali e speciali; la mancata produzione della documentazione richiesta e necessaria per la stipula della contratto. L’eventuale esclusione dalla gara prima dell’aggiudicazione, al di fuori dei casi di cui all'articolo 89 comma 1 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., non comporterà l’escussione della garanzia provvisoria.</P><P>La garanzia provvisoria copre, ai sensi dell’articolo 89, comma 1 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., anche le dichiarazioni mendaci rese nell'ambito dell’avvalimento.</P><P>Non è sanabile — e quindi è causa di esclusione — la sottoscrizione della garanzia provvisoria da parte di un soggetto non legittimato a rilasciare la garanzia o non autorizzato ad impegnare il garante.</P><P>Nel caso in cui alla data di scadenza della validità delle offerte le operazioni di gara siano ancora in corso, la Stazione Appaltante potrà richiedere agli offerenti, ai sensi dell’articolo 32, comma 4 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., di confermare la validità dell’offerta sino alla data che sarà indicata e di produrre un apposito documento attestante la validità della garanzia prestata in sede di gara fino alla medesima data.</P><P>Il mancato riscontro alla richiesta della Stazione Appaltante sarà considerato come rinuncia del concorrente alla partecipazione alla gara.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Al fine di promuovere la stabilità occupazionale nel rispetto dei principi dell'Unione europea, e ferma restando la necessaria armonizzazione con l’organizzazione dell’operatore economico subentrante e con le esigenze tecnico-organizzative e di manodopera previste nel nuovo contratto, l’aggiudicatario del contratto di appalto è tenuto ad assorbire prioritariamente nel proprio organico il personale già operante alle dipendenze dell’aggiudicatario uscente, come previsto dall'articolo 50 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., garantendo l’applicazione dei CCNL di settore, di cui all'articolo 51 del D. Lgs. 15.6.2015, n. 81.</P><P>Tale obbligo si intende esteso al personale che, al momento del subentro del nuovo aggiudicatario, si trova in astensione per maternità, infortunio, malattia, ferie, aspettativa, aspettativa sindacale, distacco ex legge n. 300/1970, garantendone l’assorbimento al termine del periodo di separazione dal lavoro. Qualora l’appaltatore sia una cooperativa, il personale da assorbire non può essere obbligato ad associarsi alla cooperativa medesima.</P><P>Si rimanda, per quanto applicabili, agli articoli 30 e 50 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>In sede di offerta gli operatori economici dovranno dichiarare di accettare tali condizioni particolari per l’ipotesi in cui risulteranno aggiudicatari.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>a) essere esente dalle cause e dai motivi di esclusione di cui all'articolo 80 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.;</P><P>b) gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle c.d. black list di cui al decreto del Ministro delle finanze del 4.5.1999 e al decreto del Ministro dell’economia e delle finanze del 21.11.2001 devono, pena l’esclusione dalla gara, essere in possesso, dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del d.m. 14 dicembre 2010 del Ministero dell’economia e delle finanze ai sensi (articolo 37 del D.L. 3.5.2010 n. 78 conv. in L. 122/2010) oppure della domanda di autorizzazione presentata ai sensi dell’articolo 1 comma 3 del D.M. 14.12.2010;</P><P>Sono comunque esclusi gli operatori economici che abbiano affidato incarichi in violazione dell’articolo 53, comma 16-ter, del D. Lgs. 165/2001 e ss.mm.ii.;</P><P>c) essere iscritto alla C.C.I.A.A. per categorie di servizi analoghi a quelli oggetto del presente appalto. Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato Membro o in uno dei Paesi di cui all'articolo 83, comma 3 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito. Nel caso di soggetti di cui all'articolo 45 comma 2, lett. d), e), f) e g) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. il presente requisito dovrà essere posseduto da ciascuna delle imprese raggruppate/raggruppande, consorziate/consorziande o GEIE e da ciascuna delle imprese aderenti al contratto di rete indicate come esecutrici e dalla rete medesima nel caso in cui questa abbia soggettività giuridica. Nel caso di soggetti di cui all'articolo 45 comma 2, lettere b) e c) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. il presente requisito dovrà essere posseduto dal consorzio e dalle imprese consorziate indicate come esecutrici.</P><P>Per la comprova del requisito la Stazione Appaltante acquisisce d’ufficio i documenti in possesso di pubbliche amministrazioni, previa indicazione, da parte dell’operatore economico, degli elementi indispensabili per il reperimento delle informazioni o dei dati richiesti.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>a) aver realizzato, negli ultimi tre esercizi disponibili, un fatturato globale complessivamente non inferiore all'importo a base d’asta [articolo 83 comma 4 lettera a) e comma 5 D. Lgs. 50/2016 e ss.mm.ii.]; la motivazione di tale requisito è la necessaria garanzia che l’affidamento sia operato nei confronti di operatori ben avviati sul mercato alla luce della particolare delicatezza della prestazione richiesta. Nel caso di soggetti di cui all'articolo 45 comma 2, lett. d), e), f) e g) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. il presente requisito dovrà essere posseduto dal raggruppamento temporaneo nel complesso. Detto requisito deve essere posseduto in misura maggioritaria dall'impresa mandataria.</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Ai sensi dell’articolo 86, comma 4, del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla Stazione Appaltante;</P><P>b) possesso di almeno due referenze bancarie rilasciate da primari istituti bancari o intermediari autorizzati aventi sede nell'Unione europea, rilasciate in data successiva a quella di pubblicazione del bando di gara, dalle quali risulti che l’Impresa è in possesso della capacità economico – finanziaria per svolgere il servizio oggetto di appalto In caso di costituiti o costituendi soggetti di cui all'articolo 45, comma 2, lettere d) e) e g) del D. Lgs. n. 50/2016, il presente requisito dovrà essere posseduto da tutti i soggetti facenti parte del raggruppamento, consorzio o G.E.I.E.;</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>c) aver eseguito negli ultimi tre esercizi disponibili, a favore di soggetti di cui all'articolo 1, comma 2 del D. Lgs. n. 165/2001 e ss.mm.ii. (vedasi l’elenco delle amministrazioni pubbliche inserite nel conto economico consolidato individuate ai sensi dell’articolo 1, comma 3 della legge 31 dicembre 2009, n. 196 e ss.mm. (Legge di contabilità e di finanza pubblica), inserito in G.U., Serie Generale n. 228 del 29.9.2017) servizi analoghi o similari a quelli oggetto del presente appalto (ristorazione scolastica, ospedaliera o assistenziale) per un importo non inferiore a 254 820,00 EUR, I.V.A. esclusa, da comprovare a mezzo di copia dei bilancio con evidenziazione delle somme fatturate, oppure di attestati di regolare esecuzione resi da parte dei soggetti beneficiari, in cui si evidenzino l’oggetto del servizio, il periodo di riferimento, l’espressa attestazione di svolgimento soddisfacente del servizio e l’assenza di contestazioni. In caso di costituiti o costituendi soggetti di cui all'articolo 45, comma 2, lettere d) e) e g) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., il presente requisito dovrà essere posseduto, dalla capogruppo in misura non inferiore al 60 % e la restante percentuale cumulativamente dalla o dalle mandanti, in misura non inferiore al 10 %; il soggetto deve comunque possedere il requisito sopra indicato nella misura totale del 100 %.</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Ai sensi dell’articolo 86, comma 4, del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla Stazione Appaltante;</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>d) aver eseguito e/o avere in corso di esecuzione nell'ultimo triennio almeno 2 servizi analoghi similari a quello oggetto del presente appalto (ristorazione scolastica, ospedaliera o assistenziale) a favore di soggetti di cui all'articolo 1, comma 2 del D. Lgs. n. 165/2001 e ss.mm.ii. (vedasi l’elenco delle amministrazioni pubbliche inserite nel conto economico consolidato individuate ai sensi dell’articolo 1, comma 3 della legge 31 dicembre 2009, n. 196 e ss.mm. (Legge di contabilità e di finanza pubblica), inserito in G.U., Serie Generale n. 228 del 29.9.2017) regolarmente eseguiti, per un numero di pasti complessivi non inferiori a 60.000, da comprovare mediante presentazione di almeno 2 attestazioni originali o conformi all'originale, rilasciate da altrettanti soggetti di cui all'articolo 1, comma 2 del D. Lgs. n. 165/2001 e ss.mm.ii., in cui si certifichi che l’impresa ha prestato o ha in corso la prestazione di servizi analoghi o similari a quelli oggetto del presente appalto, con l’indicazione dell’importo, l’espressa attestazione di svolgimento soddisfacente del servizio e di assenza di contenzioso. In caso di costituiti o costituendi soggetti di cui all'articolo 45, comma 2, lettere d) e) e g) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., il presente requisito dovrà essere posseduto, dalla capogruppo in misura non inferiore al 60 % e la restante percentuale cumulativamente dalla o dalle mandanti, in misura non inferiore al 10 %; il soggetto deve comunque possedere il requisito sopra indicato nella misura totale del 100 %. In caso di consorzi di cui all'articolo 45, comma 2 lett. b) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., il presente requisito dovrà essere posseduto direttamente dal consorzio medesimo. Nel caso di consorzi di cui all'articolo 45, comma 2, lettera c) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. il presente requisito dovrà essere posseduto dal consorzio, che può spendere, oltre ai propri requisiti, anche quelli delle consorziate esecutrici e, mediante avvalimento, quelli delle consorziate non esecutrici, i quali vengono computati cumulativamente in capo al consorzio;</P><P>e) possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015 idonea, pertinente e proporzionata al servizio di ristorazione.</P><P>La comprova del requisito è fornita mediante un certificato di conformità del sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015.</P><P>Tale documento è rilasciato da un organismo di certificazione accreditato ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1 per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un Ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’articolo 5, par. 2 del Regolamento (CE), n. 765/2008.</P><P>Con riferimento al requisito di cui alla lettera f), si specifica che i concorrenti potranno avvalersi della facoltà di cui all'articolo 87, comma 1, ultimo periodo del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., qualora ricorrano le condizioni indicate nella medesima norma e, in particolare:</P><P>— dimostrino l’impossibilità di ottenere tali certificati entro i termini richiesti per motivi ad essi non imputabili,</P><P>— dimostrino che le misure di garanzia della qualità proposte soddisfano le norme di garanzia della qualità richieste.</P><P>In caso di partecipazione alla procedura di gara in forma di RTI, la certificazione di cui sopra dovrà essere posseduta almeno dall'impresa mandataria o capogruppo.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Sarà ammesso ad assistere all'apertura delle offerte il rappresentante legale, procuratore o delegato munito di idoneo titolo nel numero di uno per concorrente, sia che si tratti di concorrenti singoli che di operatori economici composti da pluralità di concorrenti. Le persone che non saranno in grado di dimostrare la legittimazione a presenziare in nome e per conto di un concorrente potranno partecipare come semplici uditori e non potranno ottenere la verbalizzazione delle proprie dichiarazioni.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Per l’individuazione e la verifica delle offerte anormalmente basse si applicano le disposizioni di cui all'articolo 97 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>Spese di pubblicazione: le spese relative alle pubblicazioni obbligatorie del bando di gara e dell’avviso di appalto aggiudicato, ai sensi dell’articolo 5, comma 2 del decreto del Ministero delle infrastrutture e dei trasporti del 2.12.2016, devono essere rimborsate alla Stazione Appaltante dall'aggiudicatario entro 60 (sessanta) giorni dalla richiesta.</P><P>Subappalto: ai sensi dell’articolo 52 del Capitolato, il subappalto non è ammesso. È fatta eccezione esclusivamente per il servizio di trasporto pasti e quello di pulizia del CPP e/o dei refettori. L’offerente ha l’obbligo di comunicare in sede di presentazione dell’offerta la volontà di avvalersi del subappalto per il servizio di trasporto pasti e/o di pulizia.</P><P>Comunicazioni: ai sensi dell’articolo 76, comma 6 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., i concorrenti sono tenuti ad indicare, in sede di offerta, l’indirizzo PEC o, solo per i concorrenti aventi sede in altri Stati membri, l’indirizzo di posta elettronica, da utilizzare ai fini delle comunicazioni di cui all'articolo 76, comma 5, del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. medesimo. Salvo quanto indicato nel paragrafo “Chiarimenti” del disciplinare di gara, tutte le comunicazioni tra Stazione Appaltante e operatori economici si intendono validamente ed efficacemente effettuate qualora rese all'indirizzo PEC della Regione Liguria e agli indirizzi indicato dai concorrenti nella documentazione di gara.</P><P>Eventuali modifiche dell’indirizzo PEC/posta elettronica o problemi temporanei nell'utilizzo di tali forme di comunicazione, dovranno essere tempestivamente segnalate alla Stazione Appaltante; diversamente la medesima declina ogni responsabilità per il tardivo o mancato recapito delle comunicazioni. In caso di raggruppamenti temporanei, GEIE, aggregazioni di imprese di rete o consorzi ordinari, anche se non ancora costituiti formalmente, la comunicazione recapitata al mandatario od al soggetto indicato come futuro mandatario, si intende validamente resa a tutti gli operatori economici raggruppati, aggregati o consorziati. In caso di consorzi di cui all'articolo 45, comma 2, lettere b) e c) del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., la comunicazione recapitata al consorzio si intende validamente resa a tutte le consorziate. In caso di avvalimento, la comunicazione recapitata all'offerente si intende validamente resa a tutti gli operatori economici ausiliari. In caso di subappalto, la comunicazione recapitata all'offerente si intende validamente resa a tutti i subappaltatori indicati. Peraltro ogni comunicazione di legge ed ogni comunicazione prevista nel presente disciplinare potrà avvenire altresì a mezzo internet giusto il disposto di cui all'articolo 32 della Legge 18.6.2009 n. 69 e ss.mm.ii. I concorrenti dovranno verificare durante tutto l’esperimento della procedura di gara il sito internet www.regione.liguria.it/gare-concorsi-e-avvisi/gare-concorsi-e-avvisi/gare, ove verranno pubblicate altresì eventuali informazioni e chiarimenti relativi al presente appalto (FAQ).</P><P>Clausola sociale: al fine di promuovere la stabilità occupazionale nel rispetto dei principi dell'Unione europea, e ferma restando la necessaria armonizzazione con l’organizzazione dell’operatore economico subentrante e con le esigenze tecnico-organizzative e di manodopera previste nel nuovo contratto, l’aggiudicatario del contratto di appalto è tenuto ad assorbire prioritariamente nel proprio organico il personale già operante alle dipendenze dell’aggiudicatario uscente, come previsto dall’articolo 50 del d.lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., garantendo l’applicazione dei CCNL di settore, di cui all'articolo 51 del D. Lgs. 15.6.2015, n. 81.</P><P>Tale obbligo si intende esteso al personale che, al momento del subentro del nuovo aggiudicatario, si trova in astensione per maternità, infortunio, malattia, ferie, aspettativa, aspettativa sindacale, distacco ex legge n. 300/1970, garantendone l’assorbimento al termine del periodo di separazione dal lavoro. Qualora l’appaltatore sia una cooperativa, il personale da assorbire non può essere obbligato ad associarsi alla cooperativa medesima.</P><P>Si rimanda, per quanto applicabili, agli articoli 30 e 50 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>In sede di offerta gli operatori economici dovranno dichiarare di accettare tali condizioni particolari per l’ipotesi in cui risulteranno aggiudicatari.</P><P>Approvazione della progettazione: Deliberazioni della Giunta comunale n. 115 in data 26.9.2017 e n. 127 del 26.10.2017.</P><P>RUP: dott.ssa Elia Bertone presso il Comune di Pieve di Teco.</P><P>Responsabile del procedimento di affidamento: dott. Angelo Badano.</P><P>Indizione: decreto dirigenziale n. 249 del 23.1.2018.</P><P>CIG.: 7372032940.</P><P>La prima seduta pubblica di gara avrà luogo nel giorno, ora e presso la sede che verranno comunicati ai concorrenti a mezzo fax con almeno 3 giorni di preavviso.</P><P>La gara è espletata da SUAR per conto del Comune di Pieve di Teco ex art. 18 della l.r. n. 41/2014 e ex art. 37 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>Tutti i documenti di gara – ai quali si rinvia per quanto non espressamente previsto dal presente bando di gara – sono disponibili sino alla data di scadenza per la ricezione delle offerte sul sito Internet della Regione Liguria (www.regione.liguria.it/gare-concorsi-e-avvisi/gare-concorsi-e-avvisi/gare) – ove verranno pubblicati anche eventuali quesiti e risposte frequenti (FAQ) – oltre ai recapiti in precedenza indicati.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Liguria</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Genova</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Liguria</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regione Liguria</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Genova</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>gare.contratti@regione.liguria.it</E_MAIL></E_MAILS></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>