<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="057943-2018" EDITION="2018026"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-056317-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20210204</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>26</NO_OJ><DATE_PUB>20180207</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 026-057943</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:057943-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.hochbahn.de/ausschreibungen</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71327000">Load-bearing structure design services</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01607</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projekty pro dopravní instalace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique pour installations de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN><TI_TEXT>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN><TI_TEXT>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Hamburger Hochbahn AG</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="7" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM VALUE="YES"/><CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Hamburger Hochbahn AG</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Steinstraße 20</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20095</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Fachbereich Baueinkauf</CONTACT_POINT><ATTENTION>Götz Schumacher</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>Goetz.schumacher@hochbahn.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 403288812135</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.hochbahn.de/ausschreibungen</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Prüfsystem Generalplanerleistungen von unterirdischen U-Bahnbetriebsanlagen/Schnellbahnanlagen - das bestehende Qualifizierungssystem wird verlängert und um die BIM Methodik erweitert -</P></TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACT_LOCATION_TYPE><F07_CONTRACT_TYPE VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></CONTRACT_LOCATION_TYPE><DESCRIPTION><P>Vergabe von Planungsleistungen im Zuge von Verhandlungsverfahren im Rahmen der qualifizierten Teilnehmer.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71327000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><P>Das gesuchte Unternehmen hat den Nachweis zu erbringen, dass es in der Lage ist, die unter dem Punkt VI.2 "Zusätzliche Angaben", beschriebene Leistung sowohl technisch als auch wirtschaftlich zu erbringen. Für das Prüfsystem werden daher Unternehmen zugelassen, die vergleichbare Leistungen bereits erbracht haben und wirtschaftlich dazu in der Lage sind diese auch in Zukunft zu erbringen.</P><P>Um am Verfahren teilzunehmen sind folgende Anforderungen zu erfüllen bzw. die nachfolgend beschriebenen Nachweise formlos einzureichen. Nach Auswertung der eingereichten Unterlagen und erfolgter Auswertung, erhält der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft eine Information darüber, ob er/sie qualifiziert ist an entsprechenden zukünftigen Ausschreibungen teilzunehmen.</P><P>1) Allgemeine Anforderung:</P><P>Der gesamte Geschäftsverkehr ist in deutscher Sprache abzuwickeln. Sämtliche Erklärungen, Nachweise, Referenzen sowie alle weiteren Unterlagen sind in deutscher Sprache zu liefern.</P><P>Rechtsform einer möglichen Bewerbergemeinschaft:</P><P>Selbstschuldnerisch haftende Ingenieurbietergemeinschaft. Bietergemeinschaften/Bewerbergemeinschaften haben mit Ihrer Bewerbung eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung (Bietergemeinschaftserklärung) abzugeben,</P><P>— in der die verbindliche Bildung einer Ingenierugemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist,</P><P>— in der alle Mitglieder aufgeführt sind und der für die Durchführung des Vertrages bevollmächtigte Vertreter bezeichnet ist,</P><P>— dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsgeschäftlicht vertritt,</P><P>— in der die Zuweisung der Leistungsanteile der einzelnen Mitglieder ausgewiesen ist,</P><P>— dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P><P>Für alle Schlüsselwerke sind Mehrfachbeteiligungen einzelner Mitglieder einer Bietergemeinschaft Unzulässig. Mehrfachbewerbungen sind auch Bewerbungen unterschiedlicher Niederlassungen eines Bewerberbüros sowie mehrerer Mitglieder ständiger Büro- und Arbeitsgemeinschaften. Mehrfachbewerbungen für Schlüsselwerke sind auch auf Nachunternehmerseite nicht zulässig;</P><P>2) Wirtschaftliche finanzielle und persönliche Leistungsfähigkeit</P><P>Folgende Nachweise sind einzureichen.</P><P>— Nachweis einer ausreichenden Haftpflichtversicherung,</P><P>— Erklärung des Bieters über im Unternehmen getroffene Maßnahmen zur Verhinderung von Korruption (Compliance- Erklärung),</P><P>— Nachweis über die Eintragung in ein Berufsregister,</P><P>— Nachweis über den Handelsregisterauszug,</P><P>— Eintragung in das Berufsregister des Sitzes oder Wohnsitzes des Unternehmens. Bewerber, die ihren Sitz nicht in der Bundesrepublik Deutschland haben, haben entsprechende Bescheinigungen vorzulegen,</P><P>— Bescheinigungen des Finanzamtes und der Krankenkasse zum Nachweis der vollständigen Entrichtung von Steuern, Beiträgen und Abgaben. Die Bescheinigungen dürfen nicht älter als 12 Monate sein,</P><P>— Erklärung, dass die Dienstleistung innerhalb der o.g. Zeiträume erbracht werden kann und qualifiziertes Personal in ausreichender Anzahl zur Verfügung steht,</P><P>— Erklärung, ob Teile der geforderten Leistung durch Nachauftragnehmer erbracht werden soll, Benennung der Nachauftragnehmer einschließlich Nachweis deren Qualifikation,</P><P>— Bei juristischen Personen eine Darstellung, ob bzw. in welcher Art und in welchem Umfang geschäfts- und eigentumsrechtliche Verflechtungen (Eigentümer/Aktionäre/Beteiligungen) mit anderen Unternehmen - insbesondere des Bauhaupt- und Baunebengewerbes bestehen,</P><P>— Erklärung über Gesamtumsatz und den Umsatz für vergleichbare Dienstleistungen in den letzten 3 Geschäftsjahren,</P><P>— Erklärung über die Anzahl in den letzten 3 Geschäftsjahren Beschäftigten Personen (aufgeteilt nach Funktion),</P><P>— Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit durch geeignete Belege (Bilanzen, Bonitätserklärung Bank);</P><P>3) Technische Leistungsfähigkeit:</P><P>Angaben und Formalitäten, die erforderlich sind, um die Einhaltung der Auflagen zu überprüfen:</P><P>Der Dienstleister hat den Nachweis seiner Fachkunde, Leistungsfähigkeit, Erfahrung und Zuverlässigkeit zu erbringen durch:</P><P>— eine Liste der in den letzten 8 Jahren erbrachten Dienstleistungen, insbesondere Erstellung von Planfeststellungsunterlagen einschließlich Planungsleistungen bei Vorhaben mit vergleichbaren Konstruktionen (Tunnelbauvorhaben mit innerstädtischer Trassenführung) mit Angabe des eigenen Leistungsanteils und der Baukosten Die Beauftragung als Generalplaner ist gesondert anzugeben.</P><P>Zusätzlich zu der Liste der in den letzten 8 Jahren erbrachten Dienstleistungen hat der Bewerber zum Nachweis seiner technischen Leistungsfähigkeit eine detaillierte Darstellung von 3 Referenzprojekten mit Angabe des AG, Volumen, Ansprechpartner beim AG mit Telefonnummer und E-Mail-Adressen mit dem Teilnahmeantrag einzureichen.</P><P>Darüber hinaus ist anzugeben, welche der unter dem Punkt „zusätzliche Angaben“ genannten Planungsgewerke vom Bieter in Eigenleistung erbracht werden. Die Subunternehmer sind zu benennen und zu deren Leistung ist je ein Referenzprojekt beizufügen;</P><P>4) BIM-spezifische Eignungskriterien:(zusätzlich von bereits qualifizierten Unternehmen einzureichen)</P><P>— Nachweis über das Vorhandensein von Arbeitsplätzen mit BIM-fähiger Software,</P><P>— Nachweis der Verfügbarkeit von in der BIM Methodik und der BIM unterstützenden Software geschulten Mitarbeiter,</P><P>— Darstellung der unternehmensinternen Maßnahmen zur Weiterentwicklung der BIM Methodik.</P></CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><METHODS_CONDITIONS><P>Einreichung der geforderten Unterlagen</P></METHODS_CONDITIONS></QUALIFICATION_FOR_SYSTEM></LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><NO_ELECTRONIC_AUCTION/></AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Prüfsystem Generalplanerleistungen unterirdische U-Bahnbetriebsanlagen/Schnellbahnanlagen</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_INDEFINITE/></DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Bei der hier vorliegenden Veröffentlichung handelt es sich um ein Wiederbekanntmachung des bestehenden Prüfsystems 2015/S 100-183393 bzw. 2016/S 033-054172. Qualifizierte Unternehmen (bisherige Teilnehmer am Prüfsystem) müssen sich für dieses Prüfsystem nicht nochmals bewerben sondern haben lediglich die geforderten Nachweise und Erklärungen, falls erforderlich, zu aktualisieren sowie ergänzend die unter Punkt III 1.1 Unterpunkt 4) geforderten Nachweise zum Themenkomplex BIM nachzureichen.</P><P>Neubewerber müssen die geforderten Nachweise und Erklärungen mit dem Teilnahmeantrag formlos in Papierform vorlegen.</P></RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Nachfolgend erfolgt eine Beschreibung der Leistung die durch das Prüfsystem beschafft werden soll:</P><P>Planung für den Bau von U-Bahn Betriebsanlagen für den Personenverkehr gemäß BOStrab (teilweise unter Anwendung der BIM Methodik). Zu den zu planenden U-Bahn Betriebsanlagen gehören u. a. folgende Ingenieurbauwerke:</P><P>• Tunnelbauwerke (Schildvortrieb und Offene Bauweise).</P><P>• Trogbauwerke.</P><P>• Haltestellen.</P><P>• Abstellanlagen.</P><P>• Werkstattanlagen.</P><P>• Brücken und</P><P>• Überwerfungsbauwerke.</P><P>Nachstehende Informationen sind nicht abschließend und sollen den Teilnehmern an diesem Prüfungssystem lediglich als Orientierung bei der Entscheidung zur Teilnahme dienen.</P><P>Die HOCHBAHN wurde von der Freien und Hansestadt Hamburg FHH beauftragt, nach Fertigstellung der Konzeptstudie "Langfristige Weiterentwicklung des U-Bahn-Netzes" weitere Machbarkeitsuntersuchungen zur vertieften Betrachtung von ausgewählten Vorzugsvarianten durchzuführen.</P><P>Ziele der Machbarkeitsuntersuchungen sind das Aufzeigen der verkehrlichen, betrieblichen, technischen und wirtschaftlichen Machbarkeit der Streckenabschnitte, die Beurteilung der jeweiligen Auswirkungen auf Umwelt und Anlieger, die Ermittlung eines voraussichtlichen Kostenrahmens sowie die Schaffung der Voraussetzung der formalen Sicherung der U-Bahn-Trassen und -Haltestellen im Flächennutzungsplan.</P><P>Nach Abschluss der Machbarkeitsuntersuchungen sind die jeweiligen Vorzugsvarianten nach HOAI 2013 Teil 2 bis 4 als Generalplanerleistung in den Leistungsphasen 1 bis 7 zu beplanen. In allen Phasen ist eine umfangreiche Beteiligung der Öffentlichkeit und der Projektkommunikation vorgesehen.</P><P>Folgende Meilensteine sind im Planungsablauf zu erreichen:</P><P>• Grundlagenermittlung und Machbarkeitsuntersuchung.</P><P>• Erstellung des Vorentwurfes und des Entwurfes.</P><P>• Erstellung und Einreichung von Planfeststellungsunterlagen.</P><P>• Begleiten des Planfeststellungsverfahrens.</P><P>• Erstellung von Ausschreibungsunterlagen und Mitwirken bei der Vergabe.</P><P>Die Kernkompetenz des Generalplaners muss in folgenden Planungsgewerken der HOAI 2013 liegen:</P><P>• Teil 3.3 Ingenieurbauwerke,</P><P>• Teil 3.4 Verkehrsanlagen und</P><P>• Teil 4.1 Tragwerksplanung.</P><P>Folgende Planungsgewerke, Fachplanungen und Gutachterleistungen sind vom Generalplaner entweder in Eigenleistung oder durch Subunternehmer zu erbringen und zu koordinieren:</P><P>• Generalplanung.</P><P>• Teil 3.1 der HOAI 2013 Objektplanung Gebäude und Innenräume.</P><P>• Teil 4.2 der HOAI 2013 Technische Ausrüstung.</P><P>• Vermessungsleistungen und Trassierungsplanungen.</P><P>• Oberbauplanung.</P><P>• Straßen- und Verkehrsplanung.</P><P>• Leitungstrassenplanung.</P><P>• Planung der Umweltbelange einschl. UVS, LBP usw.</P><P>• Schall- und Erschütterungsgutachten.</P><P>• Gutachten zur Elektromagnetischen Verträglichkeit und zur Streustromkorrosion.</P><P>• Brandschutzgutachten.</P><P>• Erstellung von Visualisierungen und Computeranimationen.</P><P>Weitere Planungsgewerke werden, falls erforderlich, vom AG beauftragt. Die Ergebnisse werden dem Generalplaner zur Verfügung gestellt und sind bei der Planung zu berücksichtigen. Hierzu gehören u. a.:</P><P>• Baugrundgutachterleistungen.</P><P>• Planung der Zugsicherungstechnik und der Bahnstromversorgung.</P><P>• Leistungen zur Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit.</P><P>• juristische Beratung.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Finanzbehörde Hamburg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Rödingsmarkt 1</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20459</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 4042823-1816-1448</PHONE><FAX>+49 4042823-2020</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_MEDIATION_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Europäische Kommission, Generaldirektion Wettbewerb</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>200, Rue de Loi</ADDRESS><TOWN>Brüssel</TOWN><POSTAL_CODE>1049</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BE"/><PHONE>+32 2991111</PHONE><FAX>+32 2950138</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_MEDIATION_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Nach § 101b Abs. 2 GWB endet die Frist, mit der die Unwirksamkeit eines Vertrages mit einem Nachprüfungsverfahren geltend gemacht werden kann, 30 Kalendertage nach der Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union. Nach § 107 Abs. 3 Nr. 1bis 4 GWB ist der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens unzulässig, soweit:</P><P>— der Antragsteller den gerügten Verstoß gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht unverzüglich gerügt hat,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden.</P><P>— mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Finanzbehörde Hamburg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Rödingsmarkt 1</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20459</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 4042823-1816-1448</PHONE><FAX>+49 4042823-2020</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>