<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="118798-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121441-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-118798</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:118798-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cozl.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.cozl.eu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Centrum Onkologii Ziemi Lubelskiej im. św. Jana z Dukli</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrum Onkologii Ziemi Lubelskiej im. św. Jana z Dukli</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Dr K. Jaczewskiego 7</ADDRESS>
               <TOWN>Lublin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20-090</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Dorosz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 814541760</PHONE>
               <E_MAIL>zampub@cozl.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 817476327</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>www.cozl.eu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.cozl.eu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.cozl.eu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie robót budowlanych, dostawa i montaż urządzeń oraz wyposażenie przy użyciu osób, sprzętu i materiałów Wykonawcy polegających na dokończeniu realizacji inwestycji</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>COZL/ZPZ/ED/3411/PN-38/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie robót budowlanych, dostawa i montaż urządzeń oraz wyposażenie przy użyciu osób, sprzętu i materiałów Wykonawcy polegających na dokończeniu realizacji inwestycji p.n. "Rozbudowa i modernizacja COZL" Przedmiot zamówienia w zakresie wykonania robót budowlanych oraz dostawy i montażu wyposażenia realizowany będzie w następujących etapach:</P>
               <P>ETAP II – Dokończenie robót budowlanych w zakresie realizacji Budynków nr 1, 2, 3.</P>
               <P>Wraz z przebudową, rozbudową (budowa klatki schodowej z windą) i termomodernizacją istniejącego budynku nr 13 (ONCOR 3) oraz nr 15 (budynek radioterapii) wraz z montażem wyposażenia;</P>
               <P>ETAP III – Roboty budowlane w zakresie przebudowy części pomieszczeń Budynku nr 4 (zrealizowanego i odebranego podczas ETAPU I robót), polegające na zmianie funkcji tymczasowych pod funkcje docelowe szpitala i związana z tym przebudowa części instalacji wewnętrznych w Budynkach nr 3 i nr 4 oraz montaż wyposażenia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>COZL im. św. Jana z Dukli, ul. Dr K. Jaczewskiego 7, 20-090 Lublin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia w zakresie wykonania robót budowlanych oraz dostawy i montażu wyposażenia realizowany będzie w następujących etapach:</P>
                  <P>Etap II – Dokończenie robót budowlanych w zakresie realizacji Budynków nr 1, 2, 3 wraz z przebudową, rozbudową (budowa klatki schodowej z windą) i termomodernizacją istniejącego budynku nr 13 (ONCOR 3) oraz nr 15 (budynek radioterapii) wraz z montażem wyposażenia;</P>
                  <P>Etap III – Roboty budowlane w zakresie przebudowy części pomieszczeń Budynku nr 4 (zrealizowanego i odebranego podczas Etapu I robót), polegające na zmianie funkcji tymczasowych pod funkcje docelowe szpitala i związana z tym przebudowa części instalacji wewnętrznych w Budynkach nr 3 i nr 4 oraz montaż wyposażenia.</P>
                  <P>3. Przedmiot zamówienia określony w ust. 2 zostanie wykonany w oparciu o:</P>
                  <P>1) dokumentację projektową,</P>
                  <P>2) specyfikację techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych,</P>
                  <P>3) przedmiar robót,</P>
                  <P>4) inwentaryzacje wykonane przez Zamawiającego,</P>
                  <P>5) informacje dodatkowe stanowiące podstawowe wytyczne i wymagania dotyczące realizacji robót budowlano-montażowych;</P>
                  <P>6) posiadane przez Zamawiającego ostateczne pozwolenie na budowę: Decyzja Nr 877/13 z dnia 25.7.2013 r.</P>
                  <P>7) obowiązujące przepisy prawne, w szczególności z zakresu prawa budowlanego.</P>
                  <P>4. Przedmiotem zamówienia jest również opracowanie zgodnie z obowiązującymi przepisami i uzyskanie prawem wymaganych uzgodnień następujących prac projektowych niezbędnych do wykonania przedmiotu zamówienia:</P>
                  <P>1) projekt czasowej organizacji ruchu;</P>
                  <P>2) projekt naprawy powłok malarskich oraz projekt zabezpieczenia antykorozyjnego konstrukcji stalowej kondygnacji technicznych, a także projekt wykonawczy konstrukcji stalowej kondygnacji technicznych, celem umożliwienia montażu zastosowanych urządzeń – w przypadku zaistnienia sytuacji, o której mowa w p. 7 Informacji dodatkowej stanowiącej Załącznik Nr 12 do SIWZ;</P>
                  <P>3) plan zagospodarowania placu budowy;</P>
                  <P>4) projekt zasilenia w media placu budowy;</P>
                  <P>5) rysunki warsztatowe;</P>
                  <P>6) dokumentacja powykonawcza (dla wszystkich branż i poszczególnych instalacji);</P>
                  <P>7) szczegółowy scenariusz pożarowy, który określi współdziałanie urządzeń przeciwpożarowych ze wszystkimi innymi instalacjami specjalistycznymi przy wykorzystaniu istniejących rozwiązań zawartych w dokumentacji projektowej pod nadzorem rzeczoznawcy ds. p.poż;</P>
                  <P>8) opracowanie projektu oraz realizacja oznakowania znakami bezpieczeństwa dróg i wyjść ewakuacyjnych oraz miejsc usytuowania urządzeń przeciwpożarowych i gaśnic wraz z dostawą gaśnic w ramach realizacji inwestycji.</P>
                  <P>5. Za przedmiot zamówienia strony uważają także inne, niż określone w Umowie decyzje, opinie, opracowania, uzgodnienia, pozwolenia lub dokumenty do uzyskania których zobowiązany jest Wykonawca, aby prowadzić zamówione roboty budowlane, zamontować maszyny i urządzenia, określone m.in. w Informacji dodatkowej, stanowiącej Załącznik nr 12 do SIWZ.</P>
                  <P>6. Szczegółowy zakres prac określa:</P>
                  <P>a) Dokumentacja powykonawcza I ETAP – Załącznik nr 1A do SIWZ,</P>
                  <P>b) Dokumentacja projektowa Etap II i III – Załącznik nr 1B do SIWZ,</P>
                  <P>c) Inwentaryzacja – Załącznik nr 1C do SIWZ,</P>
                  <P>d) Specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych (STWiORB) – Załącznik nr 1D do SIWZ,</P>
                  <P>e) Przedmiary robót – Załącznik nr 1E do SIWZ,</P>
                  <P>f) Wzór umowy – Załącznik nr 11 do SIWZ,</P>
                  <P>g) Informacje dodatkowe – Załącznik nr 12 do SIWZ.</P>
                  <P>Wykaz dokumentacji projektowej - skład dokumentacji projektowej został określony w Załączniku nr 1B do SIWZ.</P>
                  <P>Wykonawca w trakcie wykonywania robót ponosi odpowiedzialność za bezpieczeństwo swoich pracowników oraz innych osób znajdujących się w obrębie przekazanego placu budowy z tytułu prowadzonych robót.</P>
                  <P>Zamawiający dopuszcza zatrudnienie podwykonawców do wykonania robót. Jeżeli Wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, należy o tym zamieścić informację w ofercie.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2019-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Warunek spełni Wykonawca posiadający środki finansowe lub zdolność kredytową w banku lub w spółdzielczej kasie oszczędnościowo-kredytowej w wysokości minimum 20 000 000,00 PLN oraz ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną minimum 50 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Wartości pieniężne wskazane w dokumentach złożonych przez Wykonawcę w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa wyżej, podane w walutach obcych, Wykonawca przeliczy na złote polskie wg średniego kursu walut NBP z dnia opublikowania ogłoszenia o niniejszym przetargu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Dyrektor/Kierownik Kontraktu – min. 5 lat doświadczenia zawodowego w koordynacji i zarządzaniu inwestycjami budowlanymi w tym koordynacja i zarządzanie co najmniej 1 zakończonym obiektem kubaturowym o powierzchni nie mniejszej niż 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (stanowisko Kierownik Projektu, Dyrektor Budowy lub równorzędne);</P>
               <P>b) Kierownik budowy – min. 5 lat doświadczenia zawodowego na stanowisku kierownika budowy przy realizacji obiektów kubaturowych, w tym doświadczenie w kierowaniu budową co najmniej jednym zakończonym obiektem kubaturowym o powierzchni nie mniejszej niż 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, uprawnienia do kierowania robotami w specjalności konstrukcyjno-budowlanej – bez ograniczeń, przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego;</P>
               <P>Kierowanie budową musi obejmować pełny, wielobranżowy proces realizacji nowego obiektu, a obiekt musi być zakończony na dzień wszczęcia postępowania (za zakończenie uznaje się datę podpisania protokołu odbioru końcowego).</P>
               <P>c) Kierownik robót w zakresie montażu konstrukcji stalowych – min. 5 lat doświadczenia zawodowego, w tym minimum 3 lata w kierowaniu robotami polegającymi na montażu konstrukcji stalowych i udział w realizacji zakończonego co najmniej jednego obiektu kubaturowego o powierzchni nie mniejszej niż 3 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, uprawnienia do kierowania robotami w specjalności konstrukcyjno-budowlanej – bez ograniczeń, przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego;</P>
               <P>d) Kierownik robót w specjalności sanitarnej – min. 5 lat doświadczenia zawodowego w kierowaniu robotami w zakresie sieci i instalacji sanitarnych jako kierownik budowy lub kierownik robót i udział w realizacji zakończonego co najmniej jednego obiektu kubaturowego o powierzchni nie mniejszej niż 5 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, uprawnienia do kierowania robotami w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych, kanalizacyjnych i gazowych – bez ograniczeń, przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego.</P>
               <P>e) Kierownik robót w specjalności elektrycznej – min. 5 lat doświadczenia zawodowego w kierowaniu robotami elektrycznymi jako kierownik budowy lub kierownik robót i udział w realizacji zakończonego co najmniej jednego obiektu kubaturowego o powierzchni nie mniejszej niż 5 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> z pełną automatyką i instalacjami teleinformatycznymi (komputerowe systemy sterowania, sieci komputerowe i teleinformatyczne), uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji oraz urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych - bez ograniczeń, przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego</P>
               <P>f) Kierownik robót w specjalności drogowej – min. 5 lat doświadczenia zawodowego w zakresie prac drogowych, jako kierownik budowy lub kierownik robót w zakresie realizacji co najmniej 1 drogi zbiorczej klasy min. Z, uprawnienia do kierowania robotami w specjalności drogowej – bez ograniczeń, przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego.</P>
               <P>g) Specjalista ds. sieci strukturalnych (instalator) – min. 3 lata doświadczenia zawodowego związanego z wykonaniem sieci w co najmniej jednym zakończonym obiekcie o powierzchni nie mniejszej niż 3 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> z pełną automatyką i instalacjami teleinformatycznymi (komputerowe systemy sterowania, sieci komputerowe i teleinformatyczne), posiadający dokument (imienny) poświadczający ukończenie kursu certyfikacyjnego – wydany bezterminowo przez producenta (lub w imieniu producenta).</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest potwierdzić poprzez przedłożenie stosownego oświadczenia, że osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, posiadają wymagane uprawnienia, jeżeli ustawy nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) Zamawiający uzna, że Wykonawca spełni powyższy warunek, jeśli wykaże się wykonaniem zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowym ukończeniem w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie, co najmniej 2 robót budowlanych polegających na wybudowaniu obiektu użyteczności publicznej, o powierzchni całkowitej minimum 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> każda i wartości, co najmniej 30 000 000,00 PLN brutto (trzydzieści milionów złotych brutto) każda</P>
               <P>Jako wykonanie należy rozumieć doprowadzenie co najmniej do podpisania protokołu odbioru robót lub świadectwa przejęcia.</P>
               <P>2) Na potwierdzenie spełnienia niniejszego warunku, Zamawiający żąda od Wykonawcy wykazania, iż Wykonawca dysponuje lub będzie dysponował minimum po 1 osobie na każde wymienione poniżej stanowisko, posiadającej odpowiednie wykształcenie, uprawnienia oraz doświadczenie zawodowe gwarantujące właściwe wykonanie przedmiotu zamówienia. Wszystkie osoby przewidziane do realizacji zamówienia muszą biegle posługiwać się językiem polskim. W przeciwnym wypadku Wykonawca udostępni wystarczającą ilość kompetentnych tłumaczy, wykazujących znajomość języka technicznego w zakresie terminologii budowlanej, we wszystkich specjalnościach występujących przy realizacji zamówienia w tym w szczególności: Ciąg dalszy w wykazie i krótkim opisie kryteriów kwalifikacji</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określa załącznik nr 11 do SIWZ tj. wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Dział Inwestycji Wysoki Parter COZL im. Sw. Jana z Dukli, ul. Dr K. Jaczewskiego 7, 20-090 Lublin.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia, następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia o których mowa w art. 24 ust. 1 i 5 Pzp Wykonawca, którego oferta zostanie oceniona jako najkorzystniejsza na wezwanie Zamawiającego złoży:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>c) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>d) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>e) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, zgodnie z wzorem stanowiącym załącznik nr 10 do SIWZ;</P>
               <P>f) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, zgodnie z wzorem stanowiącym załącznik nr 10 do SIWZ;</P>
               <P>g) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (t.j. Dz. U. z 2016 r. poz. 716 ze zm.), zgodnie z wzorem stanowiącym załącznik nr 10 do SIWZ;</P>
               <P>h) dokumentów dotyczących podmiotu trzeciego, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim Wykonawca powołuje się na jego zasoby, warunków udziału w postępowaniu – jeżeli wykonawca polega na zasobach podmiotu trzeciego;</P>
               <P>Wadium.</P>
               <P>a. Wykonawca jest zobowiązany wnieść wadium w wysokości:</P>
               <P>2 000 000,00 PLN</P>
               <P>b. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>a) pieniądzu,</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>c) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 29.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz.U. z 2016 r. poz. 359).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy.</P>
               <P>Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
