<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="118998-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121546-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EN </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-118998</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EN">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:118998-2018:TEXT:EN:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EN</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mzkskierniewice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mzkskierniewice.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121100">Public-service buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL715">Skierniewicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL715">Skierniewicki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси за обществен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy veřejné dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Omnibusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busse für den öffentlichen Verkehr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία δημόσιων συγκοινωνιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public-service buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de servicio público</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ühistranspordibussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikenteen linja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus publics</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public-service buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi za javni promet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tömegközlekedési buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus pubblici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo transporto paslaugų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedrisko pasažieru pārvadājumu autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses tas-servizz pubbliku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen voor openbaar vervoer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy transportu publicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy verejnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avtobusi za javni promet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussar för kollektivtrafik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EN">Miejski Zakład Komunikacji Spółka z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="EN">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejski Zakład Komunikacji Spółka z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Czerwona 7</ADDRESS>
               <TOWN>Skierniewice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>96-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Staryga</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 665872690</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@mzkskierniewice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 468333097</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL715"/>
               <URL_GENERAL>www.mzkskierniewice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mzkskierniewice.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa 10 sztuk autobusów 12 metrowych, jednoczłonowych, niskopodłogowych, niskoemisyjnych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MZK.01.P.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest zakup i dostawa 10 sztuk autobusów 12 metrowych (klasa maxi), fabrycznie nowych, jednoczłonowych, niskopodłogowych, niskoemisyjnych, przeznaczonych dla komunikacji miejskiej, jednej marki, identyczne pod względem parametrów technicznych i kompletacji, posiadać tę samą stylizację i kolorystykę, wyposażenie i organizację przestrzeni pasażerskiej, wyprodukowane przez tego samego producenta, pochodzić z seryjnej produkcji o przebiegach nie większych niż 500 km i wyprodukowane w roku odbioru autobusu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL715"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Przedmiotem niniejszego zamówienia jest zakup i dostawa 10 sztuk autobusów 12 metrowych (klasa maxi), fabrycznie nowych, jednoczłonowych, niskopodłogowych, niskoemisyjnych, przeznaczonych dla komunikacji miejskiej, jednej marki, identyczne pod względem parametrów technicznych i kompletacji, posiadać tę samą stylizację i kolorystykę, wyposażenie i organizację przestrzeni pasażerskiej, wyprodukowane przez tego samego producenta, pochodzić z seryjnej produkcji o przebiegach nie większych niż 500 km i wyprodukowane w roku odbioru autobusu.</P>
                  <P>2) Autobusy winny bezwzględnie posiadać aktualne: świadectwo homologacji typu pojazdu WE wydane zgodnie z aktualnie z obowiązującymi przepisami, stanowiące podstawę do jego zarejestrowania na terenie Polski na dzień składania ofert. Dokumenty homologacyjne oferowanego modelu typu i wersji ekologicznej autobusów wraz z załącznikami wykonawca dołączy do oferty. W przypadku homologacji wystawionej w języku innym niż polski, należy załączyć jej tłumaczenie na język polski dokonane przez tłumacza przysięgłego (kserokopia potwierdzona za zgodność z oryginałem).</P>
                  <P>3) Oferowane autobusy niskopodłogowe muszą spełniać wymagania określone w przepisach zawartych w: Dziale III ustawy z dnia 20.6.1997r. – Prawo o ruchu drogowym (tekst jednolity: Dz.U.2017r., poz. 128 z póź. zm.) oraz odpowiadać warunkom technicznym określonym w rozporządzeniu z dnia 31 grudnia 2002 r. Ministra Infrastruktury i Rozwoju w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia (tekst jednolity Dz.U. z 2016r., poz. 2022 z późn. zm.).</P>
                  <P>4) Zamawiający wymaga zgodności z oferowanym autobusem w zakresie typu pojazdu, w rozumieniu rozporządzenia Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (Dz.U. z 2015 r., poz. 1475) nr.238/2005 poz. 2010 z późn. zm.) oraz zgodności z oferowanymi autobusami w zakresie typu podstawowych układów zespołu napędowego i jezdnego.</P>
                  <P>5) Oferowane autobusy muszą spełniać wymagania określone w rozporządzeniu Prezesa Rady Ministrów z dnia 10.5.2011 roku w sprawie innych niż cena obowiązkowych kryteriów oceny ofert, w odniesieniu do niektórych rodzajów zamówień publicznych (Dz.U. 2011r. Nr 96, poz.559) w zakresie emisji składników spalin na poziomie Euro 6.</P>
                  <P>6) Konstrukcja autobusu i zastosowane rozwiązania gwarantują co najmniej 15 letnią eksploatację autobusu.</P>
                  <P>7) Zamawiający wymaga, aby wyprodukowane autobusy posiadały co najmniej 50 % części i podzespołów pochodzących z państw układu Unii Europejskiej lub państw, z którymi Wspólnota Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 138c ust.1 pkt 4 ustawy Pzp, Zamawiający odrzuci ofertę, która nie spełnia powyższego wymogu.</P>
                  <P>8) Uwaga: Zamawiający nie dopuszcza autobusów o napędzie hybrydowym oraz zasilanych innymi paliwami niż olej napędowy.</P>
                  <P>9) Wykonawca poniesie koszty i ryzyko związane z dostawą autobusów do zamawiającego - do chwili ich przekazania zamawiającemu na podstawie protokołu podpisanego przez zamawiającego zdawczo-odbiorczego.</P>
                  <P>10) Jeżeli w trakcie realizacji kontraktu, po podpisaniu umowy, zostaną ogłoszone przepisy prawne wprowadzające nowe wymagania techniczne i obowiązkowe standardy, wykonawca wprowadzi je w pojazdach przed przekazaniem autobusów Zamawiającemu.</P>
                  <P>11) Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Załącznik Nr 1 do niniejszego SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">10</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Regionalny Program Operacyjny Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020, Oś Priorytetowa III Transport, Działanie III.1 Niskoemisyjny Transport Miejski Poddziałanie III.1.2</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zgodnie z art. 93 ust.1a pkt 1 ustawy Pzp, Zamawiający może unieważnić postępowanie o udzielenie zam., jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej oraz niepodlegające zwrotowi środki z pomocy udzielonej przez państwa członkowskie Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu(EFTA), które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie żadnych wymagań, których spełnienie wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeśli wykaże, że:</P>
               <P>— posiada środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę co najmniej 8 000 000,00 PLN (słownie: osiem milionów złotych 00/100) w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, przedkładając informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, na kwotę co najmniej 8 000 000,00 PLN (słownie: osiem milionów złotych 00/100), w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>— jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną min. 5 000 000,00 PLN (słownie: pięć milionów złotych 00/100) w postaci opłaconej polisy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, iż w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną dostawę autobusów fabrycznie nowych, niskopodłogowych, niskoemisyjnych, 12 – metrowych, o wartości min. 8 000 000 PLN netto, z podaniem podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, wartości zamówienia oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert - Załącznik Nr 4 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) Wzór umowy stanowi Załącznik Nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>2) Zamawiający wymaga od wybranego wykonawcy zawarcia umowy na warunkach określonych we wzorze umowy.</P>
               <P>3) Zamawiający nie przewiduje możliwości dokonania istotnych zmian umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru wykonawcy.</P>
               <P>4) Zmiany takie mogą dotyczyć okoliczności i warunków wskazanych we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>96-100 Skierniewice, ul. Czerwona 7, I piętro świetlica</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień uzupełniających w trybie zamówienia z wolnej ręki, o których mowa w art. 67 ust.1 pkt 6 i 7 ustawy Pzp.</P>
               <P>2) Zamawiający nie przewiduje udzielenia zaliczek na poczet wykonania przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>3) Zamawiający nie przewiduje zebrania wykonawców.</P>
               <P>4) Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w niniejszym postępowaniu, z zastrzeżeniem art. 93 ust. 4 ustawy Pzp.</P>
               <P>5) Zamawiający informuje, że przed wszczęciem postępowania o udzielenie zamówienia nie prowadził dialogu technicznego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 2245887801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolnia@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 2245887800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1) Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym elektronicznym podpisem weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu w terminie:</P>
               <P>(a) 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli została ona przesłana przed upływem terminu jej wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej,</P>
               <P>(b) 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>2) Odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia — 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej,</P>
               <P>3) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 1 i 2 – 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia,</P>
               <P>4) Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>(a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>(b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>5) Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. Prawo pocztowe, jest równoważne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 2245887801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 2245887800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
