<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="119000-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121146-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180419</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-119000</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:119000-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kordelio-evosmos.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42416210">Bin-lifts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">325000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180419 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Повдигателни устройства за кошове на вагонетки</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výtahy na odpadky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hejseelevatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kastenaufzüge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Εύοσμος</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ανυψωτικά μηχανήματα κάδων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bin-lifts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elevadores de recipientes acumuladores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konteinerliftid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätesäiliöiden nostimet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dispositifs de levage de bennes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bin-lifts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podizači spremnika za otpad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedres felvonó</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dispositivi di sollevamento per cassonetti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dėžių keltuvai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tvertņu pacēlāji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liftijiet tal-kontenituri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Containerliften</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wyciągarki do kontenerów na odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elevadores de contentores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dispozitive de ridicare a benelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontajnerové výťahy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zabojna dvigala</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eyosmos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Soptransporthissar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Δήμος Κορδελιού Ευόσμου</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Dimos Kordelioy Eyosmoy</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Payloy Mela 24</ADDRESS>
            <TOWN>Eyosmos</TOWN>
            <POSTAL_CODE>562 24</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Tmima Promitheion kai Apothikis</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2313302136-102-169-151</PHONE>
            <E_MAIL>promithies@kordelio-evosmos.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2313302258</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
            <URL_GENERAL>http://www.kordelio-evosmos.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Κορδελιού Ευόσμου</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Παύλου Μελά 24</ADDRESS>
               <TOWN>Ευόσμος</TOWN>
               <POSTAL_CODE>562 24</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Tμήμα Προμηθειών και Αποθήκης</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2313302136-102-169-151</PHONE>
               <E_MAIL>promithies@kordelio-evosmos.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2313302258</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kordelio-evosmos.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.promitheus.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <URL_TOOL>http://www.promitheus.gov.gr</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Οργανισμός Τοπικής Αυτοδιοίκησης</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Προμήθεια και εγκατάσταση συστημάτων υπογειοποίησης κάδων απορριμμάτων, προϋπολογισμού €403.000,00 (συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α) (αρ. μελέτης 235/2017).</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42416210"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Αντικείμενο της σύμβασης που αφορά στη με αριθμό 235/2017 μελέτη με τίτλο «Προμήθεια και εγκατάσταση συστημάτων υπογειοποίησης κάδων απορριμμάτων», είναι η προμήθεια και εγκατάσταση πέντε (5) συστημάτων υπογειοποίησης κάδων απορριμμάτων κάθετης διαβαθμισμένης συμπίεσης, σε αντίστοιχα σημεία του Δήμου. Σκοπός είναι η αναβάθμιση σημαντικών κεντρικών σημείων του Δήμου, από άποψη καθαριότητας, υγιεινής και αισθητικής, δεδομένου ότι με την εγκατάσταση των συστημάτων βυθιζόμενων κάδων θα καταργηθούν έως και 20 κάδοι απορριμμάτων και έως και δέκα (10) κάδοι ανακύκλωσης, οι οποίοι υφίστανται γύρω από τα εν λόγω σημεία.</P>
               <P>Ειδικότερα, οι βυθιζόμενοι κάδοι θα τοποθετηθούν στα παρακάτω πέντε (5) σημεία (με απόκλιση ± 20 μ. από το σημείο υπόδειξης της Υπηρεσίας):</P>
               <P>Δημοτική Ενότητα Ευόσμου:</P>
               <P>Σημεία τοποθέτησης, σύστημα.</P>
               <P>Δημητρίου Καραολή (Αριστοτέλους - Αργυροκάστρου), ένα (1).</P>
               <P>Μ. Αλεξάνδρου (28ης Οκτωβρίου - Νυμφαίου), ένα (1).</P>
               <P>Αγαμέμνωνος (Πάρκο), ένα (1).</P>
               <P>Δημοτική Ενότητα Ελ. Κορδελιού:</P>
               <P>Κων. Καραμανλή (Μ. Αλεξάνδρου - Αγ. Γεωργ).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">325000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Δήμος Κορδελιού-Ευόσμου. Η προμήθεια κάδων υπογειοποίησης αφορά στις Δ.Ε Ευόσμου και Ελευθερίου -  Κορδελιού και την τοποθέτηση των συστημάτων σε πέντε (5) σημεία (με απόκλιση ±20 μ.).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Η παραπάνω προμήθεια θα αναβαθμίσει σημαντικά κεντρικά σημεία του Δήμου από άποψη καθαριότητας, υγιεινής και αισθητικής, δεδομένου ότι με την εγκατάσταση των συστημάτων βυθιζόμενων κάδων θα καταργηθούν έως και 20 κάδοι απορριμμάτων και έως και δέκα (10) κάδοι ανακύκλωσης, οι οποίοι υφίστανται γύρω από τα εν λόγω σημεία. Επιπλέον, λόγω της συμπίεσης των απορριμμάτων στα συστήματα αυτά, απαιτείται λιγότερο συχνή αποκομιδή (περίπου 4:1), με αποτέλεσμα τη μείωση καυσίμων και κόστους συντήρησης των απορριμματοφόρων οχημάτων. Ειδικότερα, οι βυθιζόμενοι κάδοι θα τοποθετηθούν στα παρακάτω πέντε (5) σημεία (με απόκλιση ± 20 μ. από το σημείο υπόδειξης της Υπηρεσίας):</P>
                  <P>Δημοτική Ενότητα Ευόσμου:</P>
                  <P>Σημεία τοποθέτησης, σύστημα.</P>
                  <P>Δημητρίου Καραολή (Αριστοτέλους - Αργυροκάστρου), ένα (1).</P>
                  <P>Μ. Αλεξάνδρου (28ης Οκτωβρίου - Νυμφαίου), ένα (1).</P>
                  <P>Αγαμέμνωνος (Πάρκο), ένα (1).</P>
                  <P>Δημοτική Ενότητα Ελ. Κορδελιού: </P>
                  <P>Κων. Καραμανλή (Μ. Αλεξάνδρου - Αγ. Γεωργίου), ένα (1).</P>
                  <P>Α. Παπανδρέου (Εθν. Αντιστάσεως - Μ. Μερκούρη), ένα (1).</P>
                  <P>Πριν της έναρξης των εργασιών εγκατάστασης, οι υπηρεσίες του Δήμου αναλαμβάνουν να εξασφαλίσουν για κάθε σημείο εγκατάστασης τυχόν αναγκαίες αδειοδοτήσεις (π.χ. άδεια τομής οδοστρώματος) καθώς και την μη ύπαρξη υπόγειων υποδομών δικτύων Ο.Κ.Ω. (ήτοι σωληνώσεις υδροδότησης, αποχέτευσης, καλωδιώσεις ΔΕΗ, ΟΤΕ, δημοτικού φωτισμού, οπτικών ινών, κ.λπ.).</P>
                  <P>Σε περίπτωση που στους υποδεικνυόμενους από την υπηρεσία κοινόχρηστους χώρους, κατά τη τομή ή εκσκαφή των οποίων διαπιστωθεί η ύπαρξη Δικτύων Κοινής Ωφέλειας ή άλλων φορέων (π.χ. Δίκτυα ηλεκτρισμού, τηλεφωνίας, ύδρευσης, αποχέτευσης κ.λ.π.) λόγω παλαιότητας των αγωγών, καθώς στα σχέδια οι θέσεις είναι ενδεικτικές και όχι απόλυτα καθορισμένες, ο ανάδοχος υποχρεούται με δικές του δαπάνες να προβεί σε τομή - εκσκαφή των νεουποδεικνυόμενων σημείων.</P>
                  <P>Ευνόητο είναι ότι οι τομές θα λάβουν χώρα σε σημείο εντός κοινοχρήστων χώρων και σε καμία περίπτωση δεν θα επεκταθούν σε ιδιοκτησίες τρίτων, εκτός και αν οι κύριου αυτών δεν προβάλουν καμία απαίτηση έναντι του δήμου.</P>
                  <P>Η διάρκεια της σύμβασης θα είναι δώδεκα (12) μήνες από την ημερομηνία καταχώρησης της σύμβασης στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ., με δυνατότητα παράτασης έξι (6) μηνών. Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της σύμβασης, η οποία αφορά στη 235/2017 μελέτη της προμήθειας, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 2 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός Φ.Π.Α, ποσού έξι χιλιάδων και πεντακοσίων ευρώ (€6.500,00). Οι υποβαλλόμενες προσφορές ισχύουν και δεσμεύουν τους οικονομικούς φορείς για διάστημα τουλάχιστον δώδεκα (12) μηνών από την επόμενη της διενέργειας του διαγωνισμού.</P>
                  <P>Προσφορά, η οποία ορίζει χρόνο ισχύος μικρότερο των δώδεκα (12) μηνών, απορρίπτεται.</P>
                  <P>Επισημαίνεται ότι, η αρμόδια επιτροπή του διαγωνισμού, με αιτιολογημένη εισήγησή της, μπορεί να προτείνει την κατακύρωση της σύμβασης για ολόκληρη ή μεγαλύτερη ή μικρότερη ποσότητα κατά ποσοστό στα εκατό και ως εξής: ποσοστό 15 % στην περίπτωση της μεγαλύτερης ποσότητας και σε ποσοστό μέχρι 30 % σε περίπτωση μικρότερης ποσότητας. Για κατακύρωση μέρους της ποσότητας μεγαλύτερου του 30 %, απαιτείται προηγούμενη αποδοχή από τον προσωρινό ανάδοχο.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">325000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Η σύμβαση μπορεί να τροποποιείται κατά τη διάρκειά της, χωρίς να απαιτείται νέα διαδικασία σύναψης σύμβασης, μόνο σύμφωνα με τους όρους και τις προϋποθέσεις του άρθρου 132 του ν. 4412/2016 και κατόπιν γνωμοδότησης της επιτροπής παραλαβής, με δυνατότητα παράτασης 6 μηνών.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Η αρμόδια επιτροπή του διαγωνισμού, με αιτιολογημένη εισήγησή της, μπορεί να προτείνει την κατακύρωση της σύμβασης για ολόκληρη ή μεγαλύτερη ή μικρότερη ποσότητα κατά ποσοστό στα εκατό και ως εξής: ποσοστό 15 % στην περίπτωση της μεγαλύτερης ποσότητας και σε ποσοστό 30 % στην περίπτωση μικρότερης ποσότητας. Για κατακύρωση μέρους της ποσότητας μεγαλύτερου του 30 %, απαιτείται προηγούμενη αποδοχή από τον προσωρινό ανάδοχο.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Όλες οι επικοινωνίες σε σχέση με τα βασικά στοιχεία της διαδικασίας σύναψης της σύμβασης, καθώς και όλες οι ανταλλαγές πληροφοριών, ιδίως η ηλεκτρονική υποβολή, εκτελούνται με τη χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του ως άνω συστήματος.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο ή στο Μητρώο Κατασκευαστών Αμυντικού Υλικού.</P>
               <P>Για την απόδειξη της απαίτησης του άρθρου 2.2.4 (απόδειξη καταλληλότητας για την άσκηση επαγγελματικής δραστηριότητας) προσκομίζουν πιστοποιητικό/βεβαίωση του οικείου επαγγελματικού ή εμπορικού μητρώου του κράτους εγκατάστασης, έκδοσης του τελευταίου εξαμήνου. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, προσκομίζουν πιστοποιητικό/βεβαίωση του αντίστοιχου επαγγελματικού ή εμπορικού μητρώου του Παραρτήματος XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016, με το οποίο πιστοποιείται αφενός η εγγραφή τους σε αυτό και αφετέρου το ειδικό επάγγελμά τους. Στην περίπτωση που χώρα δεν τηρεί τέτοιο μητρώο, το έγγραφο ή το πιστοποιητικό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση ή στα κράτη - μέλη ή στις χώρες όπου δεν προβλέπεται ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση του ενδιαφερομένου ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας ότι δεν τηρείται τέτοιο μητρώο και ότι ασκεί τη δραστηριότητα που απαιτείται για την εκτέλεση του αντικειμένου της υπό ανάθεση σύμβασης.</P>
               <P>Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, προσκομίζουν βεβαίωση εγγραφής στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P>
            </SUITABILITY>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός Φ.Π.Α. και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης. Κατά την εκτέλεση της σύμβασης ο ανάδοχος τηρεί τις υποχρεώσεις στους τομείς του περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, που έχουν θεσπιστεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα Χ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016. Η πληρωμή του αναδόχου θα πραγματοποιηθεί με την καταβολή σ’ αυτόν του 100 % της συμβατικής αξίας μετά την οριστική παραλαβή των υλικών.</P>
               <P>Η πληρωμή του συμβατικού τιμήματος θα γίνεται με την προσκόμιση των νομίμων παραστατικών και δικαιολογητικών, που προβλέπονται από τις διατάξεις του άρθρου 200 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Όλες οι επικοινωνίες σε σχέση με τα βασικά στοιχεία της διαδικασίας σύναψης της σύμβασης, καθώς και όλες οι ανταλλαγές πληροφοριών, ιδίως η ηλεκτρονική υποβολή, εκτελούνται με τη χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του ως άνω συστήματος.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Η πιστοποιημένη στο Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., για την αποσφράγιση των προσφορών αρμόδια Επιτροπή του Δήμου Κορδελιού - Ευόσμου (Επιτροπή Διαγωνισμού), προβαίνει στην έναρξη της διαδικασίας ηλεκτρονικής αποσφράγισης των φακέλων των προσφορών.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών - Α.Ε.Π.Π. (Ν.4412/2016)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS>
               <TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
               <URL>http://www.aepp-procurement.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή </P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως· </P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα. </P>
               <P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά, μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή, με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P>
               <P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016 στο άρθρο 19 παρ. 1.1 και στο άρθρο 7 της με αριθμ. 56902/215 Υ.Α.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Τμήμα Προμηθειών και Αποθήκης Δήμου Κορδελιού Ευόσμου</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Π. Μελά 24</ADDRESS>
               <TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN>
               <POSTAL_CODE>562 24</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2313302136-102-169-151</PHONE>
               <E_MAIL>promithies@kordelio-evosmos.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2313302258</FAX>
               <URL>http://www.kordelio-evosmos.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
