<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="119094-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-122571-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-119094</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:119094-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.noi.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://noi.bg/aboutbg/buyer/currentbuyer/270-raz</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG324">Разград</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG324">Разград</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">43335</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Разград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Razgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Управителят на НОИ чрез директора на ТП на НОИ — Разград</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Upravitelyat na NOI chrez direktora na TP na NOI — Razgrad</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>1210825210139</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Beli Lom“ No. 40</ADDRESS>
            <TOWN>Razgrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>7200</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Teodora Andreeva, Krasimira Petrova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 84614415/ +359 84614485</PHONE>
            <E_MAIL>Razgrad@nssi.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 84614440</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG324"/>
            <URL_GENERAL>www.noi.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://noi.bg/aboutbg/buyer/currentbuyer/270-raz</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Управителят на НОИ чрез директора на ТП на НОИ — Разград</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>1210825210139</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Бели Лом“ № 40</ADDRESS>
               <TOWN>Разград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Теодора Андреева, Красимира Петрова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 84614415/ +359 84614485</PHONE>
               <E_MAIL>Razgrad@nssi.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 84614440</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG324"/>
               <URL_GENERAL>www.noi.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://noi.bg/aboutbg/buyer/currentbuyer/270-raz</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://noi.bg/aboutbg/buyer/currentbuyer/270-raz</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>управлява фондовете на държавното обществено осигуряване</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка на нетна електрическа енергия и избор на координатор на балансираща група за сгради на ТП на НОИ — Разград“.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>16-2018-1015-16-17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Доставка на нетна електрическа енергия от изпълнител, координатор на стандартна балансираща група, с пълно администриране на информационния поток от ЕСО и поемане на разходите за небаланси. Прогнозното потребление в MWh на възложителя е посочено в Техническата спецификация от документацията за участие.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">43335</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG324"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Административни сгради на ТП на НОИ — Разград, находящи се в град Разград, бул. „Бели Лом“ № 40, град Исперих, ул. „Дунав“ № 2 и град Кубрат, ул. „Княз Борис I“ № 9.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка на нетна електрическа енергия — ниско напрежение, от изпълнител, координатор на стандартна балансираща група, с пълно администриране на информацонния поток от ЕСО и поемане на разходите за небаланси. Прогнозното потребление в MWh на възложителя е посочено в техническата спецификация от документацията за участие.</P>
                  <P>1. Участникът следва да има валиден лиценз издаден от КЕВР за „търговия с електрическа енергия“ съгласно чл. 39 от Закона за енергетиката, както и за „координатор на стандартна балансираща група“.</P>
                  <P>2. Участникът следва да е регистриран в ЕСО ЕАД като търговец на електрическа енергия и като координатор на стандартна балансираща група с посочен кодов номер и статус „активен“.</P>
                  <P>3. Участникът да има въведена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „търговия с електрическа енергия и координатор на стандартна балансираща група“ или еквивалентни мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на поръчката.</P>
                  <P>4. Изпълнителят е длъжен:</P>
                  <P>4.1. да спазва разпоредбите и правилата, заложени в Закон за енергетиката (ЗЕ) и наредбите към него, както и ПТЕЕ и разпорежданията на Оператор на електропреносна мрежа (ОЕМ) така, че да не бъде отстранен от пазара на балансираща енергия;</P>
                  <P>4.2. да извършва всички необходими действия съгласно действащите към момента ПТЕЕ така, че да осигури изпълнението на настоящия договор;</P>
                  <P>4.3. да включи възложителя в пазара на балансираща енергия чрез изграждане на стандартна балансираща група с координатор изпълнителя, без възложителят да заплаща такса за участие и да регистрира възложителя като участник в стандартната балансираща група — непряк член съгласно ПТЕЕ;</P>
                  <P>4.4. да издава оригинални фактури за полученото от възложителя количество електрическа енергия и при условията на т. 6 от техн. спецификация;</P>
                  <P>4.5. да уведомява възложителя незабавно на тел. +359 84614415 при: невъзможност или забавяне на изпълнението на задълженията му по договора; промяна в лицата, които го представляват или са упълномощени да извършват действия по изпълнението на този договор; промяна в данните по регистрация, в данните, необходими за издаване на данъчни фактури, и др.</P>
                  <P>4.6. да уведомява възложителя писменно в 3 (три)-дневен срок преди планирано прекъсване на електрическото захранване за профилактика, извършване на неотложни ремонтни дейности и др. на съоръженията за доставка на електрическа енергия;</P>
                  <P>4.7. да подмени при необходимост съществуващите средства за търговско измерване на електрическа енергия изцяло за своя сметка;</P>
                  <P>4.8. в качеството си на координатор на стандартната балансираща група — да осигурява прогнозиране на потреблението на възложителя и да извършва планиране и договаряне на конкретни количества нетна активна електрическа енергия съобразно Правилата за търговия с електрическа енергия (ПТЕЕ), като:</P>
                  <P>4.8.1. изготвя почасови дневни графици за доставка на електрическа енергия на възложителя. Графиците следва да съобразяват очаквания часови енергиен товар. Графиците следва да обхващат 24 часа, започвайки от 00:00 ч. до 24:00 ч. за съответния ден и да се изготвят до размера и съобразно с прогнозните помесечни количества енергия, изготвени и планирани от изпълнителя;</P>
                  <P>4.8.2. изпраща почасовите дневни графици за доставка на ЕСО в съответствие с разпоредбите на ПТЕЕ;</P>
                  <P>4.8.3. потвърждава от името на възложителя графиците за доставка пред ЕСО;</P>
                  <P>4.9. в качеството си на координатор на стандартната балансираща група — да осигурява отговорността по балансиране, като урежда отклоненията от заявените количества електрическа енергия за всеки период на сетълмент в дневните графици за доставка и тяхното заплащане, като всички разходи/приходи по балансирането са за сметка на изпълнителя, без в балансиращата група допълнително да се начисляват суми за излишък и недостиг.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">43335</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Определеният за изпълнител участник представя гаранция за изпълнение в размер на 5 % от общата стойност на договора под една от формите, посочени в чл. 111, ал. 5 от ЗОП: парична сума, внесена по банковата сметка на ТП на НОИ — Разград; безусловна и неотменима банкова гаранция или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът следва да има валиден лиценз издаден от КЕВР за „търговия с електрическа енергия“ съгласно чл. 39 от Закона за енергетиката, както и за „координатор на стандартна балансираща група“.</P>
               <P>За доказване на съответствието по т. 3.1 в част ІV, раздел А „Годност“, т. 1 от единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) участниците следва да представят информация за притежавана лицензия с обхват „Търговия с електрическа енергия“ с включени в същата права и задължения, свързани с дейността „координатор на балансираща група“, издадена от Комисия за енергийно и водно регулиране /КЕВР/.</P>
               <P>2. Участникът следва да е регистриран в ЕСО ЕАД като търговец на електрическа енергия и като координатор на стандартна балансираща група с посочен кодов номер и статус „активен“.</P>
               <P>За доказване на съответствието по т. 3.2 в част ІV, раздел А „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП участниците следва да представят информация за регистрацията.</P>
               <P>При участници обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>В случай че участникът ще ползва капацитета на трети лица, същите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор, за доказването на които участникът се позовава на техния капацитет и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата. Ако третото лице не отговаря на някое от посочените условия по критериите за подбор, възложителят изисква от участника да го замени.</P>
               <P>В случай че участникът ще ползва подизпълнители, посочените критерии за подбор се прилагат за тях съобразно вида и дела от предмета на поръчката, която те ще изпълняват. Ако подизпълнител не отговаря на някое от посочените условия по критериите за подбор, възложителят изисква от участника да го замени.</P>
               <P>Възложителят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документите по т. 1 и т. 2, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Преди сключване на договора за изпълнение на обществената поръчка в съответствие с с чл. 67, ал. 6 от ЗОП участникът, избран за изпълнител, представя актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване на процедурата, издадени от съответните компетентни органи съобразно чл. 58 от ЗОП, както и за съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не са поставени критерии за подбор, свързани с икономическото и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Не са поставени минимални изисквания, свързани с икономическото и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да има въведена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „търговия с електрическа енергия и координатор на стандартна балансираща група“ или еквивалентни мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на поръчката.</P>
               <P>За доказване на съответствието по т. 1 участниците следва да представят информация за притежаването на валиден към датата на подаване на офертата сертификат, издаден от независимо лице, акредитирано по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване, съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието/или информация за еквивалентен сертификат, издаден от орган, установен в друга държава членка, или ако прилага еквивалентни мерки за осигуряване на качеството — информация за доказателствата за тези мерки. Информацията се представя чрез попълване на част ІV, раздел Г на ЕЕДОП, заедно със заверено копие на сертификата.</P>
               <P>2. Участникът трябва да притежават опит в изпълнението на доставки с предмет и обем, идентичен с тези на настоящата обществена поръчка, през последните три години от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>За доказване на опита се представя списък по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП на доставките с предмет и обем идентични с предмета на поръчката, изпълнени от участника за последните три години преди датата на подаване на офертата, заедно с доказателства за извършените доставки. Списъкът се попълва по приложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП /част IV, буква В, т. 1б/.</P>
               <P>При участници обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>В случай че участникът ще ползва капацитета на трети лица, същите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор, за доказването на които участникът се позовава на техния капацитет и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата. Ако третото лице не отговаря на някое от посочените условия по критериите за подбор, възложителят изисква от участника да го замени.</P>
               <P>В случай че участникът ще ползва подизпълнители, посочените критерии за подбор се прилагат за тях съобразно вида и дела от предмета на поръчката, която те ще изпълняват. Ако подизпълнител не отговаря на някое от посочените условия по критериите за подбор, възложителят изисква от участника да го замени.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да има въведена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „търговия с електрическа енергия и координатор на стандартна балансираща група“ или еквивалентни мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на поръчката.</P>
               <P>2. Участникът трябва да притежават опит в изпълнението на доставки с предмет и обем, идентичен с тези на настоящата обществена поръчка, през последните три години от датата на подаване на офертата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Пълно описание на предмета на поръчката, условията за участие в процедурата, техническите спецификации, изискванията на възложителя, финансовите условия и условията за сключване на договор, при които ще се реализира обществената поръчка, са описани подробно в документацията на поръчката и приложенията към нея.</P>
               <P>Преди сключване на договора определеният изпълнител представя гаранция за изпълнение в размер на 5 % върху общата стойност на договора под формата на парична сума, банкова гаранция или застрахователна полица за застраховка в полза на възложителя, сключена преди подписване на договора, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя за срока на договора.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ТП на НОИ — Разград, град Разград, бул. „Бели Лом“ № 40, ет. 4, зала № 406.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Офертите се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Възложителят отстранява от участие в настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка участник, който:</P>
               <P>1.1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219 —252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, 321а и чл. 352—353е от Наказателния кодекс;</P>
               <P>1.2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1.1., в друга държава членка или трета страна;</P>
               <P>1.3. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила;</P>
               <P>1.4. за когото е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП;</P>
               <P>1.5. за който е установено, че:</P>
               <P>1.5.1. е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>1.5.2. не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>1.6. за когото е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, че при изпълнение на договор за обществена поръчка е нарушил чл. 118, чл. 128, чл. 245 и чл. 301—305 от Кодекса на труда или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен;</P>
               <P>1.7. за когото е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен.</P>
               <P>2. Възложителят отстранява от участие в настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка участник, който е обявен в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от Търговския закон, или е преустановил дейността си, а в случай че кандидатът или участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен;</P>
               <P>Основанията по т. 1.1, 1.2 и 1.7 се отнасят за лицата, които представляват участника или кандидата, членовете на управителни и надзорни органи и за други лица, които имат правомощия да упражняват контрол при вземането на решения от тези органи, изчерпателно посочени в чл. 40 от ППЗОП.</P>
               <P>Забележка: Участник, за когото е налице някое/някои от основанията за отстраняване по т. 1 и т. 2 има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност съгласно чл. 56 от ЗОП, въпреки наличието на съответното основание за отстраняване.</P>
               <P>3. Възложителят отстранява от процедурата всеки участник, за когото е налице някое от обстоятелствата по чл. 107 от ЗОП.</P>
               <P>4. Възложителят ще отстрани всеки участник, за когото са налице обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС), освен в случаите на изключенията по чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС.</P>
               <P>5. Възложителят отстранява от процедурата участник, който не отговаря на изискванията, посочени в обявлението и документацията за участие в процедурата, участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор или не изпълни друго условие, посочено в обявлението за обществената поръчка или в документацията.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
