<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="119479-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121351-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-119479</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:119479-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.velingrad.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://platform.negometrix.com/PublicBuyerProfile/PublishedTenderInformation.aspx?tenderId=87407&amp;companyId=21202</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG423">Пазарджик</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG423">Пазарджик</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">49744.18</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Велинград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор по време на строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled na staveništi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggepladstilsyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baustellenüberwachung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης χώρου κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión del emplazamiento de la obra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusplatsi järelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyömaan valvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite de chantier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge nadzora gradilišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésiterület-felügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di supervisione di siti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybvietės priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvlaukuma uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tas-sit tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op de bouwplaats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzorowania placu budowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão do local para construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a şantierului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor na stavenisku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve nadzora gradbišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Velingrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten på plats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Велинград</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Velingrad</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000351680</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Han Asparuh“ No. 35</ADDRESS>
            <TOWN>Velingrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4600</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Mariya Nikolova — ml. ekspert v otdel USNROPZ</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 35953140</PHONE>
            <E_MAIL>obshtina@velingrad.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 35954341</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
            <URL_GENERAL>www.velingrad.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://platform.negometrix.com/PublicBuyerProfile/PublishedTenderInformation.aspx?tenderId=87407&amp;companyId=21202</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Велинград</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000351680</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Хан Аспарух“ № 35</ADDRESS>
               <TOWN>Велинград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Мария Николова — мл. експерт в отдел УСНРОПЗ</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 35953140</PHONE>
               <E_MAIL>obshtina@velingrad.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 35954341</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
               <URL_GENERAL>www.velingrad.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://platform.negometrix.com/PublicBuyerProfile/PublishedTenderInformation.aspx?tenderId=87407&amp;companyId=21202</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://platform.negometrix.com/PublicBuyerProfile/PublishedTenderInformation.aspx?tenderId=87407&amp;companyId=21202</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Осъществяване на строителен надзор при реализация на проект: „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища в община Велинград</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71521000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Поръчката включва осъществяване на строителен надзор при реализирането на проект: „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища в община Велинград, включващо следните обекти: път PAZ1061 от край населено място гр. Велинград до център с. Драгиново и изграждане на нов път PAZ2063 от разклона след село Абланица до начало село Цветино, община Велинград, област Пазарджик“. Предвидени за изпълнение са следните дейности: упражняване на строителен надзор, включващ отговорност за дейностите и задълженията му като участник в инвестиционния процес, регламентирани в чл. 166 и чл. 168 от ЗУТ, както и за тези, произтичащи от чл. 178 от ЗУТ, както и други приложими разпоредби на действащото законодателство.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">49744.18</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Територията на община Велинград.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Поръчката включва осъществяване на строителен надзор при реализирането на проект: „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища в община Велинград, включващо следните обекти: път PAZ1061 от край населено място гр. Велинград до център с. Драгиново и изграждане на нов път PAZ2063 от разклона след село Абланица до начало село Цветино, община Велинград, област Пазарджик“. Предвидени за изпълнение са следните дейности: упражняване на строителен надзор, включващ отговорност за дейностите и задълженията му като участник в инвестиционния процес, регламентирани в чл. 166 и чл. 168 от ЗУТ, както и за тези, произтичащи от чл. 178 от ЗУТ, както и други приложими разпоредби на действащото законодателство. Строителният надзор се изпълнява в задължителния обхват съобразно изискванията на ЗУТ, изискванията на Наредба № 3 от 31 юли 2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството, с отчитане на изискванията на Наредбата за съществените изисквания към строежите и оценяване съответствието на строителните продукти и всички законови и подзаконови нормативни актове в областта на строителството в Република България. Упражняването на строителния надзор ще бъде в обем и обхват съгласно изискванията на ЗУТ и съответните подзаконови нормативни актове. Подробно описание се съдържа в Техническата спецификация.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Организация за качествено изпълнение на поръчката</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">49744.18</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>одобрен проект по подмярка 7.2, мярка 7 от ПРСР 2014-2020 №13/07/2/0/00064 „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища в община Велинград"</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>В случай че участник, подал оферта по настоящата обществена поръчка, предложи цена за изпълнение, която надхвърля определения от възложителя пределен финансов ресурс за поръчката, офертата му ще бъде отстранена от участие в процедурата.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът трябва да e вписан в регистъра при ДНСК за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата, в която са установени. Изискването се декларира в ЕЕДОП, в част IV „Критерии за подбор“, раздел А „Годност, „За поръчки за услуги: необходимо е специално разрешение“. При подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Документът, с който се доказва изискването, е удостоверение/лиценз за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 ЗУТ или удостоверение за правото за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 ЗУТ на лицата по чл. 166, ал. 7 от ЗУТ или еквивалент. Преди сключване на договора участникът, определен за изпълнител, представя заверено копие на валидно удостоверение/лиценз за упражняване на строителен надзор. В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава. В случай на обединение изискването се отнася до участника/участниците, които ще извършват дейностите по осъществяване на строителен надзор. При предвидено участие на подизпълнители същите следва да бъдат посочени в ЕЕДОП, както и да се посочи делът от поръчката, който ще им възложат. В този случай трябва да представят доказателство за поетите от подизпълнителите задължения. Подизпълнителите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват, и за тях да не са налице основания за отстраняване от процедурата.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът трябва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ. В случай на участие на обединение, което не е юридическо лице, спазването на изискването може да бъде осигурено от един или повече от партньорите в обединението съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението по отношение на дейностите, свързани с осъществяването на услугата. Участникът следва да предостави посочената информация в част IV „Критерии за подбор“, буква Б „Икономическо и финансово състояние“, „Застрахователна полица за риск „професионална отговорност“ от ЕЕДОП (като се посочва вид и размер на изискуемото покритие и валидност). При подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Поставеното изискване се доказва с копие на валидна застраховка „Професионална отговорност“ с изискуемото покритие. При използване на капацитета на трети лица съгласно чл. 65 от ЗОП кандидатите или участниците могат да се позоват на капацитета на трети лица, независимо от правната връзка между тях, по отношение на критериите, свързани с икономическото и финансовото състояние, техническите способности и професионалната компетентност. Когато кандидатът или участникът се позовава на капацитета на трети лица, той трябва да може да докаже, че ще разполага с техните ресурси, като представи документи за поетите от третите лица задължения. Третите лица трябва да отговарят на съответните критерии за подбор, за доказването на които кандидатът или участникът се позовава на техния капацитет и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата. При предвидено участие на подизпълнители същите следва да бъдат посочени в ЕЕДОП, както и да се посочи делът от поръчката, който ще им възложат. В този случай трябва да представят доказателство за поетите от подизпълнителите задължения. Подизпълнителите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват, и за тях да не са налице основания за отстраняване от процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът трябва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимална застрахователна сума съгласно Наредбата за условията и реда за задължителното застраховане в проектирането и строителството, за трета категория, за консултант, извършващ строителен надзор.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Опит при изпълнение на услуга, сходна или идентична с тази на поръчката. Участникът декларира съответствието с посочения критерий за подбор чрез попълване на ЕЕДОП в част IV „Критерии за подбор“, буква В „Технически и професионални способности, „За поръчки за услуги: извършени услуги от конкретния вид“. При подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Поставеното изискване се доказва с документи по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП — списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с персонал и с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката. При подаване на офертата участникът декларира съответствието с посочения критерий за подбор чрез попълване на ЕЕДОП в част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, „Технически лица или органи за контрол на качеството“. При подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Поставеното изискване се доказва с документи по чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП — списък на персонала, който ще изпълнява обществената поръчка, и членовете на ръководния състав, който ще отговаря за изпълнението на поръчката, в който е посочена професионалната компетентност на лицата.</P>
               <P>3. Участникът да има внедрена система за управление на качеството съгласно стандарта EN ISO 9001:2008 (2015) или еквивалентен с обхват съгласно предмета на поръчката. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. При подаване на офертата участникът декларира съответствието с посочения критерий за подбор чрез попълване на ЕЕДОП в част IV „Критерии за подбор“, буква Г „Схеми за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“, част „Сертификати от независими органи, удостоверяващи стандарти за осигуряване на качеството“ от ЕЕДОП. При подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Поставеното изискване се доказва с документ за валиден сертификат за система за управление на качеството ISO 9001:2008 (2015) или еквивалентен с обхват съгласно предмета на поръчката, еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за управление на качеството, обхват съгласно предмета на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва за последните три години, считано от датата на подаване на офертата, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, да е изпълнявал поне една услуга, сходна или идентична с тази на поръчката. За услуга, „сходна“ с предмета на обществената поръчка, следва да се разбира: „осъществяване на строителен надзор“.</P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с персонал и с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката. състоящ се от минимум:</P>
               <P>— експерт „Пътен инженер“  — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“; професионална област /квалификация/: строителен инженер, специалност „Пътно строителство“ или „Транспортно строителство“, или еквивалент; да има опит по специалността минимум 5 години,</P>
               <P>— експерт„Геодезия“ — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ по специалност „Геодезия, фотограметрия и картография“ или „Маркшайдерство и геодезия,“ или „Геодезия“, или еквивалент; да има опит по специалността минимум 5 години. </P>
               <P>Всички експерти следва да са вписани в одобрения списък на одобрените лица, неразделна част от удостоверението за вписване в регистъра на консултантите за упражняване на строителен надзор, или в еквивалентен документ за чуждестранните лица.</P>
               <P>3. Участникът да има внедрена система за управление на качеството съгласно стандарта EN ISO 9001:2008 (2015) или еквивалентен с обхват съгласно предмета на поръчката. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. Като в този случай участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните. В случай на обединение изискването се отнася до участника/участниците, които ще извършват дейностите по строителен надзор. При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с посочения критерии за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него (с изключение на изискването за система за упр. на качеството). При използване на капацитета на трети лица съгласно чл. 65 от ЗОП кандидатите или участниците могат да се позоват на капацитета на трети лица, независимо от правната връзка между тях, по отношение на критериите, свързани с икономическото и финансовото състояние, техническите способности и професионалната компетентност. По отношение на критериите, свързани с професионална компетентност, кандидатите или участниците могат да се позоват на капацитета на трети лица само ако лицата, с чиито образование, квалификация или опит се доказва изпълнение на изискванията на възложителя, ще участват в изпълнението на частта от поръчката, за която е необходим този капацитет. Когато кандидатът или участникът се позовава на капацитета на трети лица, той трябва да може да докаже, че ще разполага с техните ресурси, като представи документи за поетите от третите лица задължения. Третите лица трябва да отговарят на съответните критерии за подбор, за доказването на които кандидатът или участникът се позовава на техния капацитет и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата. При предвидено участие на подизпълнители същите следва да бъдат посочени в ЕЕДОП, както и да се посочи делът от поръчката, който ще им възложат. В този случай трябва да представят доказателство за поетите от подизпълнителите задължения. Подизпълнителите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват, и за тях да не са налице основания за отстраняване от процедурата. При чуждестранни участници за доказване съответствие с критериите за подбор се представят аналогични документи съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Срокът за изпълнение на услугите започва да тече от датата на подписване на Протокол образец № 2/2a за откриване на строителна площадка и определяне на строителна линия и ниво на строежа до подписване на Протокол обр. 16 за установяване годността за ползване на строежа съгласно Наредба № 3 от 31 юли 2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството и издаване на разрешението за ползване или въвеждане в експлоатация, но за не повече от 12 (дванадесет) месеца, считано от датата на сключване на договор за възлагане на обществена поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Малката заседателна зала в административната сграда на община Велинград, гр. Велинград, бул. „Хан Аспарух“ № 35.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Възложителят отстранява от процедурата участник, за когато са налице обстоятелства, посочени в чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1, 2, 3, 4, 5 б. „а“ и б. „б“ от ЗОП, чл. 101, ал. 11 от ЗОП, чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС, посочени в документацията за участие в поръчката. На основание чл. 55, ал. 1. т. 2 от ЗОП участникът ще бъде отстранен от процедурата, ако е лишен от правото да упражнява определена професия или дейност съгласно законодателството на държавата, в която е извършено деянието: за дейност „строителен надзор“. Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 3 % (три процента) от стойността на договора без ДДС. Същата може да се предостави в една от следните форми: парична сума; банкова гаранция; застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Условията относно гаранцията за изпълнение са описани в документацията за участие и проект на договор.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба срещу решението може да подаде всяко лице от кръга на посочените в чл. 198 от ЗОП в 10-дневен срок от настъпване на обстоятелствата по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП пред Комисията за защита на конкуренцията с копие и до кмета на община Велинград.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
