<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="119692-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123026-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-119692</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:119692-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 15:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тулон</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Τουλόν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolón</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolone</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulonas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Mindef/SGA/DCSID/ESID.TOULON</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mindef/SGA/DCSID/ESID.TOULON</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BCRM Toulon — ESID TLN — BP 71</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme Piacenza Séverine</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 422424510</PHONE>
               <E_MAIL>esid-toulon-sai.secretaire.fct@intradef.gouv.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 422434409</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=365901&amp;orgAcronyme=g7h</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Saint-Mandrier — Accueil des Fremm — Dégazage au Lazaret — Marché de maîtrise d'œuvre privée</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018-ESID-TLN-0245</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La présente consultation est soumise à la procédure d'appel d'offre restreint conformément aux dispositions des articles 25, 66 et 69 à 70 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics. Le présent avis concerne le dépôt de candidatures. Le projet de marché a pour objet l'intervention d'un maître d'œuvre privé pour les études et le suivi des travaux de construction d'un ouvrage maritime.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Marché de maîtrise d'œuvre privée, dont l'opération a pour objet la réalisation d'un ouvrage maritime au droit de l'appontement, entre 2 piles existantes, ayant pour vocation l'amarrage et l'accostage des FREMM et plus généralement de tous les bâtiments existants et futurs de la marine nationale. L'appontement du parc essence du Lazaret, situé sur la commune de Saint-Mandrier, permet d'assurer le dégazage et le ravitaillement des navires de la marine nationale. Il est constitué par un appontement principal de 480 m et de 8 piles avec équipements d'accostage et d'amarrage. L'estimation des travaux est de 1 117 000 EUR HT. Le détail de la consultation est fourni en annexe 3 au présent avis d'appel public à la concurrence, disponible en téléchargement sur le site https://www.marches-publics.gouv.fr.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">40</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>7</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Les candidats admis à concourir devront présenter les compétences dans les domaines du génie civil, de l'aménagement portuaire et des études environnementales, ainsi que les références et moyens en cohérence avec la nature et l'importance de l'opération projetée. Si le nombre de candidatures remises et recevables est supérieur au nombre de candidats retenus (7), les candidatures seront sélectionnées au terme d'un classement prenant en compte les garanties et capacités techniques et financières ainsi que les références professionnelles des candidats. Les critères correspondants, classés par ordre de priorité décroissante, sont:</P>
                  <P>1) aptitude du candidat à réaliser la mission proposée au regard des moyens humains et techniques de l'ensemble de l'équipe (y compris sous-traitant) qui devra disposer nécessairement des compétences d'ingénierie dans les domaines du génie civil, de l'aménagement portuaire, et des études environnementales;</P>
                  <P>2) références sur des opérations de nature et de complexité équivalentes, en cas de groupement, l'appréciation des capacités professionnelles, techniques et financières des membres du groupement est globale.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La durée estimée du marché est de 40 mois.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Les candidats devront présenter un tableau de synthèse sous format excel comportant les rubriques a, b et c ci-après et fournir, à l'appui, les pièces justificatives. Le fichier excel (annexe 2) est téléchargeable sur le site:https://www.marches-publics.gouv.fr, en indiquant le nº de la consultation (2018-esid-tln-0245). En cas de groupement, le candidat ne remettra qu'un tableau de synthèse qui comportera les éléments les plus significatifs des membres du groupement.</P>
               <P>Rubrique A</P>
               <P>— renseignements administratifs,</P>
               <P>— lettre de candidature (DC1 ou document équivalent) faisant apparaître la composition de l'équipe et le cas échéant, le nom du mandataire (groupement),</P>
               <P>— pièces relatives au pouvoir des personnes habilitées à engager le candidat, -un extrait K ou Kbis ou équivalent,</P>
               <P>— déclaration du candidat ou formulaire DC2 ou équivalent, dûment rempli, daté,</P>
               <P>— copie du jugement prononcé si le candidat est en redressement judiciaire. (les formulaires DC1 et DC2 relatif à la déclaration du candidat sont disponibles sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat), dans le cas d'un groupement d'entreprises, le formulaire DC1 sera signé par chaque membre du groupement. La signature électronique n'est exigée que pour le mandataire dans le cadre du DC1,</P>
               <P>— chiffres d'affaires réalisés au cours des 3 derniers exercices,</P>
               <P>— moyens: présentation des moyens humains (nombre, CV, spécialité, compétence des intervenants) et des moyens techniques,</P>
               <P>— détention éventuelle de qualification (s) ou certification (s) de système qualité selon norme ISO adaptée (s) à l'objet du marché (dans ce cas, joindre une photocopie de la (des) carte (s) de qualification ou du (des) certificat (s) professionnel (s) ou d'un (de) document (s) équivalent (s)), justificatifs et moyens de preuve attestant que le soumissionnaire n'entre pas dans une situation d'interdiction de soumissionner:</P>
               <P>—— le certificat attestant la souscription des déclarations et paiements prouvant qu'il a satisfait à ses obligations fiscales,</P>
               <P>—— le certificat attestant de fourniture des déclarations sociales et de paiement des cotisations et contributions de sécurité sociale prévue à l'article L. 243-15 du code de sécurité sociale délivré par l'agence centrale des organismes de sécurité sociale,</P>
               <P>—— les pièces prévues aux articles R. 1263-12 du code du travail et relatives aux travailleurs détachés, le cas échéant,</P>
               <P>—— les pièces prévues aux articles D. 8254-2 à D. 8254-5 du code du travail et relatives aux travailleurs étrangers, le cas échéant,</P>
               <P>—— un certificat attestant la régularité de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-2 à L. 5212-5 du code du travail,</P>
               <P>—— le certificat attestant le versement régulier des cotisations légales aux caisses qui assurent le service des congés payés et du chômage intempéries; le cas échéant, références: le candidat devra compléter le tableau de synthèse en faisant apparaître.</P>
               <P>Rubrique B</P>
               <P>— ses réalisations des 5 dernières années sur des opérations de nature et de complexité équivalente (liste de références à faire figurer dans le tableau de synthèse,</P>
               <P>— à limiter à 5 réalisations).</P>
               <P>Rubrique C</P>
               <P>— en outre, pour 1 de ces opérations maximum (réalisées ces 5 dernières années), il devra fournir, un dossier de présentation comprenant des photographies et un tableau indiquant les informations suivantes:</P>
               <P>—— maître d'ouvrage,</P>
               <P>—— contenu de l'opération,</P>
               <P>—— montant des travaux hors taxes,</P>
               <P>—— année(s) de réalisation des travaux,</P>
               <P>—— nature de la mission avec le rôle exercé et le cas échéant, le nom du mandataire du groupement. Ce marché est éligible au dispositif MPS, les modalités sont détaillées dans le fichier joint disponible sur https://www.marches-publics.gouv.fr, en indiquant le nº de la consultation 2018-esid-tln-0245).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le financement est assuré exclusivement par des ressources budgétaires propres du ministère des armées. Prix révisables Le délai global de paiement est de 30 jours maximum. Le mode de règlement sera le virement par mandat administratif. Avance de 5 % Il n'est pas prévu de retenue de garantie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le marché sera passé avec un entrepreneur unique ou avec un groupement dont la forme est laissée librement au choix des candidats mais dont le mandataire sera obligatoirement solidaire de chacun des membres de ce groupement. Si les candidats se présentent en groupement conjoint, ils devront impérativement proposer une répartition des prestations entre cotraitants. Toute demande de précisions sera à formuler par écrit via la plate-forme des achats de l'État (Place) sur l'espace dédié à la consultation à l'adresse https://www.marches-publics.gouv.fr. Les justificatifs de candidature sont à fournir le cas échéant par chacun des membres du groupement. De même, en cas de sous-traitance, le candidat fournira les documents de candidature. la présente consultation est au stade de la phase de sélection des candidatures, les documents de consultation (CCTP, CCAP, …) ne sont donc pas téléchargeables, ils seront transmis ultérieurement aux candidats sélectionnés. le dispositif «Marché public simplifié» (MPS) peut être mise en œuvre pour la présente consultation. La candidature peut alors se faire via un formulaire simplifié, pré-alimenté à partir du no de SIRET du candidat. Ce formulaire remplace les DC1 et DC2 mais n'exonère pas le soumissionnaire de fournir les autres documents de candidature demandés dans le présent avis d'appel public à la concurrence. les modalités de transmission des candidatures et du dispositif MPS sont détaillées dans l'annexe 1 du présent avis d'appel public à la concurrence. Cette annexe est disponible sur le site https://www.marches-publics.gouv.fr. Renseignements d'ordre administratif: coordonnées de l'acheteur désigné: Mme Piacenza Séverine Tél: +33 0422425530 — télécopie: +33 0422434409.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue racine — CS 40510</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://www.ta-toulon.juradm.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comité consultatif interrégional de règlement amiable des différends ou litiges relatifs en matière de marchés publics de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Préfecture de région Paca, Place Félix Baret - cS 80001</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13282</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 484354554</PHONE>
               <E_MAIL>catherine.pietri@paca.pref.gouv.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 484354460</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé précontractuel (article L. 551-1 et suivants du Cja), la requête devant être introduite avant la signature du contrat,</P>
               <P>— référé contractuel (article L. 551-13 et suivants du CJA) dans un délai de 31 jours à compter de la publication de l'avis d'attribution (ou, à défaut d'un tel avis, dans un délai de 6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat),</P>
               <P>— recours en contestation de validité du contrat (issu de la jurisprudence «Tarn-et-Garonne» nº 358994 du 4.4.2014) qui peut être exercé par les tiers au contrat, sans considération de qualité, dans les 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Racine — CS 40510</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 94427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 94427989</FAX>
               <URL>http://www.ta-toulon.juradm.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
