<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="119707-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123095-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-119707</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:119707-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.provincia.como.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.provincia.como.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511100">Urban solid-refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC42">Como</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC42">Como</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">5015197.16</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Комо</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по събиране на твърди отпадъци в населените места</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sběr tuhého městského odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Indsamling af fast byaffald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Einsammeln von kommunalem Müll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κόμο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αποκομιδής στερεών αστικών απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban solid-refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de recogida de desperdicios sólidos urbanos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tahkete asulajäätmete kogumisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiinteiden yhdyskuntajätteiden keräyspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Côme</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de collecte de déchets solides urbains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban solid-refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skupljanja krutog komunalnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Városiszilárdhulladék-gyűjtési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di raccolta di rifiuti solidi urbani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų kietųjų atliekų rinkimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētvides cieto atkritumu savākšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Komo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-ġbir ta' l-iskart solidu urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ophalen van vast stadsafval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi gromadzenia stałych odpadów miejskich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de recolha de resíduos sólidos urbanos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de colectare a deşeurilor urbane solide</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zber tuhého komunálneho odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zbiranja trdnih komunalnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Como</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hämtning av deponisopor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Stazione Appaltante Provinciale — Provincia di Como</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stazione Appaltante Provinciale — Provincia di Como</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Borgo Vico 148</ADDRESS>
               <TOWN>Como</TOWN>
               <POSTAL_CODE>22100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 031230356</PHONE>
               <E_MAIL>sapcomo@pec.provincia.como.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC42"/>
               <URL_GENERAL>www.provincia.como.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.provincia.como.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.provincia.como.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.arca.regione.lombardia.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Comune di Villa Guardia — affidamento dei servizi di raccolta, trasporto e smaltimento di rifiuti solidi urbani, pulizia strade e gestione del centro di raccolta anni 1.7.2018 - 30.6.2023</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>738028757F</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90511100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto concerne i servizi di raccolta e trasporto e smaltimento dei rifiuti urbani, nettezza urbana, pulizia strade comunali e gestione centro di raccolta come definiti dall’art. 184 del D.Lgs. del 3 aprile 2006 n. 152 nell’osservanza delle modalità stabilite nel Capitolato Speciale d’Appalto (CSA). È previsto lo svolgimento di servizi standard e di eventuali servizi aggiuntivi come descritto nel CSA.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">5015197.16</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comune di Villa Guardia, codice ISTAT 013245.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Comune di Villa Guardia — affidamento dei servizi di raccolta, trasporto e smaltimento di rifiuti solidi urbani, pulizia strade e gestione del centro di raccolta anni 1.7.2018 - 30.6.2023. CIG: 738028757F.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">5015197.16</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2023-06-30</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>due anni dall'1.7.2023 al 30.6.2025 più eventuale proroga tecnica</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Iscrizione alla Camera di commercio per attività coincidente con quella oggetto del presente appalto, nonché, se società cooperativa o consorzio, iscrizione agli albi e registri previsti dalla normativa vigente:</P>
               <P>— all'Albo nazionale gestori ambientali ai sensi dell'art. 212 del D.Lgs. 152/06 per le seguenti categorie e classi minime:</P>
               <P>— categoria 1 — classe E o superiore — almeno sottocategoria D1,</P>
               <P>— categoria 4 — classe F o superiore,</P>
               <P>— categoria 5 — classe F o superiore,</P>
               <P>— categoria 10 — categoria 10/A.</P>
               <P>Nel caso di raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari le iscrizioni alla Camera di commercio o all’albo delle cooperative devono essere possedute da tutte le imprese appartenenti al raggruppamento o.</P>
               <P>consorzio. Per quanto riguarda l’iscrizione all’Albo nazionale gestori ambientali, la mandataria deve possedere integralmente almeno l’iscrizione alla Categoria 1 – Classe E, mentre le mandanti devono possedere l’iscrizione ad almeno una delle categorie sopra elencate; le classi di mandataria e mandanti possono essere sommate al fine del conseguimento del requisito minimo richiesto.</P>
               <P>Servizio scorporabile.</P>
               <P>— iscrizione alla Camera di commercio per attività coincidente con quella oggetto del presente appalto, nonché, se società cooperativa o consorzio, iscrizione agli albi e registri previsti dalla normativa vigente,</P>
               <P>— sussistenza in capo al concorrente della titolarità di un impianto di smaltimento, autorizzato per l’esercizio di tutte le operazioni necessarie per il recupero/smaltimento dei rifiuti identificati dal codice CER 20.03.01 (RSU indifferenziati) e dagli altri codici identificativi delle tipologie dei rifiuti individuati nel CSA (art. 15) oggetto del servizio (umido, ingombranti, residui da pulizia stradale, verde, legno, inerti, residui da pulizia pozzetti), con disponibilità residua minima garantita al Comune di Villa Guardia di 2 700,00 t/anno,</P>
               <P>— possesso di valida certificazione del proprio sistema di gestione ambientale, in conformità alla UNI EN ISO 14001:2004, per attività attinenti il servizio in oggetto, specificatamente riferita all’impianto di smaltimento che verrà utilizzato per tutte le operazioni da eseguire ai fini del corretto svolgimento del servizio oggetto del capitolato.</P>
               <P>Il predetto servizio scorporabile, essendo inferiore al 30 % dell’importo di gara, può essere interamente subappaltato ai sensi dell’art. 105 del Codice, a impresa idoneamente qualificata.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le caratteristiche e la natura dell’appalto dei servizi di che trattasi richiedono che l’operatore economico dimostri la produzione di un fatturato che ne attesti la capacità finanziaria, quale indicatore di effettiva operatività industriale. L’operatore economico dovrà pertanto dimostrare: </P>
               <P>a) possesso di un fatturato minimo annuo, relativamente agli esercizi 2015/2016/2017 per un importo complessivo per ciascun anno almeno pari al valore complessivamente stimato dell’appalto di 3 133 375,84 EUR.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le imprese dovranno dimostrare il possesso della capacità tecnica e professionale mediante dichiarazione di:</P>
               <P>a) aver svolto, nel triennio antecedente alla pubblicazione del presente bando, servizi analoghi per tipologia rispetto a quello oggetto dell’appalto e per un importo complessivamente almeno pari all’importo di contratto di 3 133 375,84 EUR.</P>
               <P>La stazione appaltante considererà analoghi esclusivamente i contratti che abbiano ad oggetto il servizio di raccolta e trasporto dei rifiuti solidi urbani, che abbiano avuto regolare esecuzione per almeno 24 mesi consecutivi nel triennio di riferimento e svolti a servizio di un’utenza complessivamente non inferiore a.</P>
               <P>8 000 abitanti (anche con eventuale diversa tipologia/modalità di raccolta dei rifiuti) e ciascuno con una percentuale di raccolta differenziata pari almeno al 60 %.</P>
               <P>I requisiti di capacità economico-finanziaria e tecnico-professionale nonché il requisito inerente l’organico medio annuo (di cui al successivo punto e), nel caso di raggruppamenti temporanei devono essere posseduti nella misura minima del 40 % dall’operatore economico mandatario e per il restante 60 % nella misura minima del 20 % da parte di ciascun operatore economico mandante.</P>
               <P>Inoltre, per la partecipazione l’operatore economico dovrà dare dimostrazione di:</P>
               <P>b) possedere, a titolo di proprietà, affitto, uso, leasing o altro diritto reale di godimento l’attrezzatura tecnica, omologata secondo le vigenti disposizioni tecniche e normative per lo svolgimento dei servizi richiesti e di impegnarsi, pena rescissione del contratto, a mantenerla in piena efficienza per l’intera durata del presente appalto;</P>
               <P>c) di disporre a titolo di proprietà, locazione, comodato d’uso o altro titolo idoneo, ovvero di impegnarsi a disporre entro due mesi prima della data di stipulazione del contratto, di un centro servizi come descritto dall'art 31 del CSA;</P>
               <P>d) certificazione di qualità aziendale ai sensi dell’UNI EN ISO 9001;</P>
               <P>e) presenza di un organico medio annuo nel triennio 2015/2016/2017 costituito da almeno 10 (dieci) addetti a servizi analoghi a quelli di gara, intendendosi come comprese nell'organico tutte le professionalità specifiche richieste per lo svolgimento delle attività indicate nei capitolati di appalto.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Sopralluogo obbligatorio da effettuarsi entro il 20.4.2018.</P>
               <P>Qualora, alla scadenza del contratto, non fosse possibile esperire in tempo utile le procedure di gara necessarie per la nuova aggiudicazione dei servizi, la ditta appaltatrice sarà tenuta — previa richiesta formulata dall’amministrazione comunale mediante lettera raccomandata con avviso di ricevimento e/o posta certificata spedita almeno tre mesi prima della scadenza — alla prosecuzione dei servizi medesimi in regime di temporanea «prorogatio» ai sensi di legge nel limite massimo di un anno. Detta proroga opererà senza poter pretendere, in aggiunta al canone vigente al termine del contratto, indennizzo alcuno per l'uso, la manutenzione o la sostituzione dei mezzi strumentali in dotazione.</P>
               <P>Cauzioni e garanzie richieste:</P>
               <P>— cauzione provvisoria pari al 2 % dell'importo a base d'asta,</P>
               <P>— cauzione definitiva pari al 10 % dell'importo contrattuale.</P>
               <P>L'importo delle garanzia è ridotto ai sensi dell’art. 93 del D.Lgs. 50/16. Per quanto non indicato si rinvia alla documentazione integrale disponibile su: www.provincia.como.it. Il Responsabile Unico del Procedimento (RUP): geom. Roberto Abaldo, e-mail: ambiente@comune.villaguardia.co.it. Il responsabile del servizio gare della Provincia di Como: Gabriella Costanzo.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) della Lombardia</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
