<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="119700-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121691-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-119700</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:119700-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.metropoliagdansk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.metropoliagdansk.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50111000">Fleet management, repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42961000">Command and control system</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34422000">Cycles with auxiliary motors</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34430000">Bicycles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34000000">Transport equipment and auxiliary products to transportation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление, техническо обслужване и ремонт на автомобилния парк</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení vozového parku, opravy a údržba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forvaltning af bilpark, reparations- og vedligeholdelsestjenesteydelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verwaltung, Reparatur und Wartung von Fahrzeugparks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης, επισκευής και συντήρησης στόλου οχημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fleet management, repair and maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de administración, reparación y mantenimiento de parque de vehículos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukipargi haldamis-, remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajokaluston hoito, korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion, de réparation et d'entretien de parc de véhicules</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fleet management, repair and maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja voznim parkom, usluge popravaka i usluge održavanja voznog parka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járműállomány-javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gestione del parco macchine, servizi di riparazione e di manutenzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parko valdymo, remonto ir priežiūros darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoparka vadības, remonta un apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Amministrazzjoni tal-flotta tal-vetturi, servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beheer, reparatie en onderhoud van wagenpark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zarządzanie flotą pojazdów; usługi konserwacyjne i naprawcze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão, reparação e manutenção de frota de veículos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare, de reparare şi de întreţinere a parcurilor de vehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa, opravy a údržba vozového parku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja, popravila in vzdrževanja voznega parka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skötsel, reparation och underhåll av bilpark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Stowarzyszenie Obszar Metropolitalny Gdańsk-Gdynia-Sopot</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stowarzyszenie Obszar Metropolitalny Gdańsk-Gdynia-Sopot</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL 583 31 51 748</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Długi Targ 39/40</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80–830</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Krzysztof Perycz-Szczepański</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 585268147</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@metropoliagdansk.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>www.metropoliagdansk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.metropoliagdansk.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Stowarzyszenie jednostek samorządu terytorialnego</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Rozwój gmin i powiatów Obszaru Metropolitalnego Gdańsk-Gdynia-Sopot</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa, uruchomienie oraz zarządzanie i kompleksowa eksploatacja Systemu Roweru Metropolitalnego OMG-G-S</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OMGGS/PN/01/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50111000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia obejmuje świadczenie polegające na dostawie, uruchomieniu oraz zarządzaniu i kompleksowej eksploatacji Systemu Roweru Metropolitalnego OMG-G-S. Przedmiotem Zamówienia jest utworzenie SRM, poprzez dostawę floty rowerów, przygotowanie stacji postoju rowerów wraz z instalacją stojaków rowerowych i Totemów Informacyjnych, zaprojektowanie, wykonanie, uruchomienie i zapewnienie funkcjonowania Systemu Informatycznego, Strony Internetowej oraz Aplikacji na urządzenia mobilne służących od obsługi i korzystania z Systemu Roweru Metropolitalnego oraz usługa polegająca na uruchomieniu, zarządzaniu i kompleksowej eksploatacji Systemu Roweru Metropolitalnego, w taki sposób, aby każdy uprawniony klient mógł wypożyczyć rower według taryfy ustalonej w limitach podanych przez Zamawiającego.Postępowanie jest oznaczone znakiem: OMGGS/PN/01/2018. Wykonawcy winni we wszelkich kontaktach z Zamawiającym powoływać się na podane oznaczenie.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42961000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34422000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34430000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL63"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obszar Metropolitalny Gdańsk - Gdynia - Sopot.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przygotowanie postępowania poprzedzone było dialogiem technicznym, którego celem było pozyskanie opinii, uwag i sugestii oraz propozycji rozwiązań technologicznych, funkcjonalnych i zastrzeżeń pochodzących od Uczestników dialogu.</P>
                  <P>Materiały dotyczące dialogu technicznego znajdują się w siedzibie Zamawiającego i zostaną udostępnione na pisemny wniosek Wykonawców.</P>
                  <P>Przedmiotem Zamówienia jest utworzenie Systemu Roweru Metropolitalnego OMG-G-S, poprzez dostawę floty rowerów, przygotowanie stacji postoju rowerów wraz z instalacją stojaków rowerowych i Totemów Informacyjnych, zaprojektowanie, wykonanie, uruchomienie i zapewnienie funkcjonowania Systemu Informatycznego, Strony Internetowej oraz Aplikacji na urządzenia mobilne służących od obsługi i korzystania z Systemu Roweru Metropolitalnego oraz usługa polegająca na uruchomieniu, zarządzaniu i kompleksowej eksploatacji Systemu Roweru Metropolitalnego OMG-G-S, w taki sposób, aby każdy uprawniony klient mógł wypożyczyć rower według taryfy ustalonej w limitach podanych przez Zamawiającego.Przedmiotem Zamówienia jest utworzenie SRM, poprzez dostawę floty rowerów, przygotowanie stacji postoju rowerów wraz z instalacją stojaków rowerowych i Totemów Informacyjnych, zaprojektowanie, wykonanie, uruchomienie i zapewnienie funkcjonowania Systemu Informatycznego, Strony Internetowej oraz Aplikacji na urządzenia mobilne służących od obsługi i korzystania z Systemu Roweru Metropolitalnego oraz usługa polegająca na uruchomieniu, zarządzaniu i kompleksowej eksploatacji Systemu Roweru Metropolitalnego, w taki sposób, aby każdy uprawniony klient mógł wypożyczyć rower według taryfy ustalonej w limitach podanych przez Zamawiającego.</P>
                  <P>W ramach Przedmiotu Zamówienia Wykonawca:</P>
                  <P>h) wykona i uzgodni z Zamawiającym projekty rowerów, stojaków rowerowych, małych i dużych totemów informacyjnych, strony internetowej oraz aplikacji na urządzenia mobilne, przy czym wszystkie elementy systemu powinny być oznakowane znakiem logotypami SRM, Stowarzyszenia Obszar Metropolitalny Gdańsk-Gdynia-Sopot oraz posiadać informację o źródle finasowania projektu „Budowa Systemu Roweru Metropolitalnego OMG-G-S” z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Pomorskiego na lata 2014-2020 wraz z niezbędnymi logotypami i powinny być wykonane z wysokiej jakości, trwałych materiałów,</P>
                  <P>i) wykona projekty dokumentów określające prawa i obowiązki klientów SRM, w szczególności regulamin korzystania z SRM oraz niezbędne dokumenty w zakresie polityki ochrony danych osobowych;</P>
                  <P>j) przygotuje stacje postoju rowerów wraz ze stojakami rowerowymi i totemami informacyjnymi i dokona dostawy rowerów,</P>
                  <P>k) dokona rozruchu testowego SRM,</P>
                  <P>l) przeszkoli upoważnione przez Zamawiającego osoby w zakresie użytkowania SRM, oraz kontroli i pozyskiwania danych z systemu informatycznego SRM,</P>
                  <P>m) uruchomi i będzie zarządzał i eksploatował SRM, w okresie od dnia uruchomienia do dnia zakończenia okresu obowiązywania Umowy,</P>
                  <P>n) dokona integracji Systemu Roweru Metropolitalnego z Systemem Poboru Opłat na zasadach określonych w OPZ.</P>
                  <P>Dostawa będzie obejmowała:</P>
                  <P>Rowery wraz z wyposażeniem min. 3866 sztuk.</P>
                  <P>Rowery z napędem wspomaganym elektrycznie wraz w wyposażeniem min. 10 % całkowitej zaoferowanej liczby rowerów.</P>
                  <P>Stojaki rowerowe* min. 3969 sztuk**.</P>
                  <P>Totemy informacyjne małe 617.</P>
                  <P>Totemy informacyjne duże 43.</P>
                  <P>Strona internetowa 1 komplet.</P>
                  <P>Aplikacja na urządzenia mobilne 1 komplet.</P>
                  <P>System Informatyczny 1 komplet.</P>
                  <P>* Niezależnie od stosowanego przez Wykonawcę sposobu ładowania baterii rowerów z napędem wspomaganym elektrycznie liczba miejsc parkingowych dla całego systemu powinna wynosić min. 2 na każdy rower. Przyjmuje się, że jeden stojak rowerowy zapewnia 2 miejsca parkingowe.</P>
                  <P>** Wraz z każdym dostarczonym dodatkowym rowerem ponad liczbę 3 866 sztuk powinien zostać dostarczony 1 stojak rowerowy.</P>
                  <P>Przedmiot Zamówienia jest szczegółowo opisany w OPZ stanowiącym Rozdział 18 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2025-12-01</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega możliwość skorzystania z prawa opcji, opisanej szczegółowo w umowie, polegającego.</P>
                  <P>Na:</P>
                  <P>1. zwiększeniu liczby stacji postoju i rowerów w SRM, w ramach którego zakłada, że szacowana ilość prawa opcji wynosi do 200 stacji postoju z małymi totemami informacyjnymi, wraz z 1.000 rowerów. W zakresie prawa opcji stosunek ilości rowerów z napędem wspomaganym elektrycznie do standardowych będzie taka sama jak w ofercie Wykonawcy, do Zamawiającego należeć będzie wybór, które rowery (czy z napędem wspomaganym elektrycznie, czy standardowe) mają zostać dostarczone przez Wykonawcę w ramach prawa opcji;</P>
                  <P>2. prawo opcji realizowane będzie na takich samych warunkach jak zamówienie podstawowe, w terminie do 6 miesięcy od dnia złożenia przez Zamawiającego oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji;</P>
                  <P>3. ceny jednostkowe prawa opcji będą tożsame z zamówieniem podstawowym, określonym w Formularzu Cenowym;</P>
                  <P>4. o zamiarze skorzystania z prawa opcji, Zamawiający poinformuje Wykonawcę w formie pisemnego oświadczenia;</P>
                  <P>5. Zamawiający może skorzystać z prawa opcji w całości lub części, w przypadku skorzystania z prawa opcji w części, Zamawiający może realizować prawo opcji wielokrotnie, do wyczerpania ilości opisanej w pkt. 1;</P>
                  <P>6. skorzystanie z prawa opcji przez Zamawiającego będzie skutkowało obowiązkiem wykonania przez Wykonawcę świadczeń objętych prawem opcji w terminie i za wynagrodzeniem ustalonym zgodnie z umową;</P>
                  <P>7. w ramach prawa opcji Zamawiający ma prawo do zażądania rozmieszczenia stacji postoju oraz rowerów według własnego uznania, na terenie gmin objętych SRM;</P>
                  <P>8. skorzystanie przez Zamawiającego z prawa opcji skutkować będzie stosunkowym zwiększeniem miesięcznego wynagrodzenia Wykonawcy, związanego z eksploatacją i zarządzaniem SRM. Wynagrodzenie to obliczone zostanie w taki sposób, iż cena z oferty Wykonawcy za miesięczne zarządzanie i eksploatację SRM podzielona zostanie przez ilość rowerów wskazanych w ofercie, co da cenę jednostkową i ta cena stanowić będzie podstawę do zapłaty wynagrodzenia za eksploatację i zarządzanie rowerem dostarczonym w ramach prawa opcji. Wszelkie postanowienia dotyczące zapłaty wynagrodzenia zawarte w Umowie, będą miały.</P>
                  <P>Odpowiednie zastosowanie wobec rowerów dostarczonych w ramach prawa opcji.</P>
                  <P>Nie skorzystanie przez Zamawiającego z prawa opcji oznacza rezygnację z tego prawa. Wykonawcy przysługuje wówczas jedynie wynagrodzenie za realizację dostawy wykonanej w ramach podstawowego zakresu przedmiotu zamówienia i nie przysługują mu jakiekolwiek roszczenia związane z brakiem skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>RPPM.09.01.01-22-0016/17-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca jest zobowiązany do zatrudnienia na podstawie umowy o pracę o której mowa w przepisie art. 29 ust. 3a Ustawy Pzp, w okresie realizacji Umowy osób wykonujących następujące czynności:</P>
                  <P>Pracownicy fizyczni – wykonujący bezpośrednio wszystkie czynności fizyczne związane z realizacja prac serwisowych floty rowerowej;</P>
                  <P>Działający pod kierownictwem.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawców na podstawie art. 24 ust. 1, pkt 12-23 uPzp oraz na podstawie art. 24 ust. 5, pkt 1 i 8 uPzp,</P>
               <P>Wykonawca, który podlega wykluczeniu (na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz pkt 16-20 lub ust. 5 pkt 1 i 8 uPzp) może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodni naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu Wykonawcy.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych, na następujących zasadach:</P>
               <P>1)w odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia - jeżeli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane (zgodnie z art. 22a, ust. 4 uPzp).</P>
               <P>2)jeżeli Wykonawca w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu korzysta z zasobów podmiotu trzeciego wówczas zobowiązany jest do:</P>
               <P>a)udowodnienia Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, a w szczególności przedłoży zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia;</P>
               <P>b)wykazania, że nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia w takim samym zakresie jak wymaga się tego od Wykonawcy.</P>
               <P>W zakresie wykazania braku podstaw wykluczenia, o których mowa w Rozdziale 3, ust. 2:</P>
               <P>1)informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 uPzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2)zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3)zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4)odpisu z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 uPzp.</P>
               <P>5)oświadczenia Wykonawcy w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 oraz art. 24 ust. 1 pkt 15 i 22 uPzp – zgodnie ze wzorem nr 5 część A, B i C zawartym w Rozdziale 17 siwz.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunki dotyczące sytuacji ekonomicznej i finansowej jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>1.uzyskał średni przychód za ostatnie 3 lata obrotowe (na podstawie „rachunków zysku i strat” pozycja „przychód netto ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów” lub „przychód netto ze sprzedaży i zrównane z nimi”) w wysokości nie mniejszej niż 3 000 000,00 PLN (słownie: trzy miliony złotych),</P>
               <P>2. jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności zgodnej z przedmiotem niniejszego zamówienia, na wartość co najmniej 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W zakresie wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w Rozdziale 3, ust. 3 siwz na potwierdzenie sytuacji ekonomicznej i finansowej Wykonawca składa,</P>
               <P>1. Sprawozdanie finansowe albo jego część, w przypadku gdy sporządzenie sprawozdania wymagane jest przepisami prawa kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, a jeżeli podlega ono badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, również z opinią odpowiednio o badanym sprawozdaniu albo jego części, a w przypadku Wykonawców niezobowiązanych do sporządzania sprawozdania finansowego, inne dokumenty określające obroty oraz zobowiązania i należności – za okres nie dłuższy niż ostatnie trzy lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres.</P>
               <P>2. dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu oceny spełniania warunku dotyczącego posiadania zdolności technicznej i zawodowej, Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał/wykonuje:</P>
               <P>1) usługę polegającą na zarządzaniu przez co najmniej jeden rok co najmniej jednym systemem roweru publicznego wielkości co najmniej 1500 (jeden tysiąc pięćset) rowerów, lub</P>
               <P>2) usługi polegające na zarządzaniu przez co najmniej jeden rok systemami roweru publicznego o sumarycznej wielkości co najmniej 2000 (dwa tysiące) rowerów.</P>
               <P>W celu potwierdzenia wykonanych lub wykonywanych usług Wykonawca musi przedstawić wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych usług, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane/są wykonywane oraz załączeniem dowodów, że zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>* Zamawiający w celu rozszerzenia potencjalnego kręgu wykonawców ograniczył warunek udziału w postępowaniu w zakresie posiadanego doświadczenia do doświadczenia w zakresie zarządzania systemami roweru publicznego, bowiem usługa ta stanowi przeważającą część przedmiotu zamówienia i zdaniem Zamawiającego w zupełności potwierdza zdolność Wykonawcy do należytego wykonania przedmiotu zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W zakresie wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w Rozdziale 3, ust. 3 w zakresie zdolności technicznej i zawodowej Wykonawca składa:</P>
               <P>1) wykaz usług wykonanych lub wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, daty wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane – zgodnie z wzorem nr 2 zawartym w Rozdziale 17 siwz, wraz z załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, lub są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku usług ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza, aby ww. wykaz dotyczył również usług wykonanych, a w przypadku usług ciągłych – wykonywanych, w okresie dłuższym niż 3 lata przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu (o których mowa w Rozdziale 3, ust. 3) polega na zasobach innych podmiotów wówczas zobowiązany jest do przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów:</P>
               <P>1) zobowiązania (na podstawie art. 22a ust. 2 uPzp) tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – wzór nr 4 zawarty w Rozdziale 17 siwz;</P>
               <P>Oraz.</P>
               <P>2) dokumentów (takich samych jak od Wykonawcy) w zakresie braku podstaw do wykluczenia (o których mowa w Rozdziale 4, ust. 3) odnośnie tego podmiotu.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P>
               <P>1) zamiast dokumentu, o którym mowa w ust. 3.1 pkt 1 składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 uPzp – wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 3.1 pkt 2 i 3 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3) zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 3.1 pkt 4 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1 Zamawiający dopuszcza możliwość zmian postanowień Umowy w:</P>
               <P>1.1.1 sytuacjach, mających charakter zmian nieistotnych, tj. takich które, gdyby były częścią pierwotnego postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, nie umożliwiłyby dopuszczenia innych kandydatów niż ci, którzy zostali pierwotnie zakwalifikowani, nie zmieniają równowagi ekonomicznej Umowy w sprawie zamówienia publicznego na korzyść Wykonawcy w sposób nieprzewidziany w pierwotnej umowie oraz nie rozszerzają znacznie zakresu Umowy w sprawie zamówień publicznych;</P>
               <P>1.1.2 zakresie terminów realizacji przedmiotu Umowy, gdy pozyskanie wszelkich opinii i uzgodnień od Zamawiającego, użytkowników i właścicieli infrastruktury technicznej oraz innych podmiotów, wydłuży się ponad okres 2 tygodni, liczony od daty złożenia dokumentacji niezbędnej do wydania opinii lub uzgodnienia, do czasu wydania opinii lub uzgodnienia dokumentacji.</P>
               <P>2 Zmiany treści Umowy wymagają formy pisemnej w formie aneksu do niniejszej Umowy</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-23</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Stowarzyszenie Obszar Metropolitalny Gdańsk-Gydynia-Sopot, 80-830 Gdańsk, ul. Długi Targ 39/40, sala 407.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Oferty zostaną otwarte w dniu 25.4.2018 r. o godz. 13:00. w siedzibie Zamawiającego w Gdańsku, Gdańsku, ul. Długi Targ 39/40, sala 407.</P>
                  <P>Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia oraz informacje w zakresie określonym w ustawie Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca przystępujący do postępowania obowiązany jest do wniesienia wadium.</P>
               <P>2. Wysokość wadium wynosi: 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion 00/100 PLN).</P>
               <P>3. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku formach:</P>
               <P>1) w pieniądzu, wpłaca się przelewem na rachunek bankowy nr 20 1240 1268 1111 0010 6009 8031 z oznaczeniem:</P>
               <P>„Wadium - świadczenie_system roweru metropolilitalnego”.</P>
               <P>Kserokopię dowodu wpłaty należy dołączyć do oferty.</P>
               <P>2) w poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>3) w gwarancjach bankowych;</P>
               <P>4) w gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>5) w poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 roku o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2016 roku poz. 359 i 2260 oraz z 2017 roku poz. 1089 i 1475).</P>
               <P>4. Wadium wnoszone w poręczeniach lub gwarancjach należy złożyć w oryginale wraz ze składaną ofertą. Zamawiający zaleca, aby oryginał dokumentu gwarancji/poręczenia nie był trwale spięty z ofertą.</P>
               <P>5. Za wniesienie wadium w formie pieniężnej Zamawiający uważa wadium, które znajdzie się na rachunku Zamawiającego do upływu terminu składania ofert.</P>
               <P>6. Wadium złożone w formie gwarancji albo poręczenia, ubezpieczeniowego albo bankowego, będzie zawierało klauzulę, że gwarant/poręczyciel zobowiązuje się do dokonania wypłaty w wysokości kwoty wadium na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego – nieodwołalnie, bezwarunkowo i bezzwłocznie.</P>
               <P>7. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P>
               <P>— odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P>
               <P>— zawarcie umowy stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P>
               <P>8. Wadia wniesione w formie gwarancji lub poręczeń powinny w swej treści mieć wymienionych wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o wykonanie i realizację zamówienia publicznego.</P>
               <P>9. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P>
               <P>10. Wadium musi zabezpieczać ofertę w całym okresie związania ofertą.</P>
               <P>Wykonawca w przedstawionej ofercie winien zaoferować cenę kompletną, jednoznaczną i ostateczną.Podane wynagrodzenie winno uwzględniać wszystkie elementy związane z prawidłową realizacją zamówienia, w szczególności, cenę dostawy Systemu Roweru Metropolitalnego oraz cenę za świadczenie usługi zarządzania i eksploatacji Systemem Roweru Metropolitalnego przez okres 78 miesięcy.Cena oferty powinna zostać wyliczona przez Wykonawcę w oparciu o podstawowy zakres przedstawiony w Opisie Przedmiotu Zamówienia), Formularzu cenowym (Załącznik nr 1 do oferty) i uznaje się, że pokrywa wynagrodzenie Wykonawcy, za które zobowiązuje się wykonać przedmiot zamówienia w zakresie podstawowym, tj. bez uwzględnienia prawa opcji.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości składnia ofert częściowych.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza zastosowanie przez Wykonawców rozwiązań równoważnych w stosunku do rozwiązań opisanych w siwz.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-767</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej określone w Dziale VI uPzp, przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów uPzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz siwz przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 uPzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami uPzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie uPzp.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 uPzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień siwz wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia siwz na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 5 i 6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Izba rozpoznaje odwołanie w terminie 15 dni od dnia jego doręczenia Prezesowi Izby.</P>
               <P>9. O oddaleniu odwołania lub jego uwzględnieniu Izba orzeka w wyroku. W pozostałych przypadkach Izba wydaje postanowienie.</P>
               <P>10. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego.</P>
               <P>11. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Prezes Izby przekazuje skargę wraz z aktami postępowania odwoławczego właściwemu sądowi w terminie 7 dni od dnia jej otrzymania.</P>
               <P>12. Sąd rozpoznaje sprawę niezwłocznie, nie później jednak niż w terminie 1 miesiąca od dnia wpływu skargi do sądu. Sąd oddala skargę wyrokiem, jeżeli jest ona bezzasadna. W przypadku uwzględnienia skargi sąd zmienia zaskarżone orzeczenie i orzeka wyrokiem co do istoty sprawy, a w pozostałych sprawach wydaje postanowienie.</P>
               <P>13. Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowanie w sprawie nie przysługuje skarga kasacyjna.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-767</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
