<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="120090-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121571-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-120090</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120090-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zdplublin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 043-094135</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 10:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контрол на строителните работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled nad stavebními pracemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggeledelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisión del trabajo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyön valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision des travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzor građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munka felügyelete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisione di lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvdarbu uzraudzība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzór nad robotami budowlanymi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisão de trabalhos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľad nad stavebnými prácami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadziranje gradbenega dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av byggnadsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Lubelski, ul. Spokojna 9, 20-074 Lublin, w imieniu którego działa Zarząd Dróg Powiatowych w Lublinie z siedzibą w Bełżycach</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Lubelski, ul. Spokojna 9, 20-074 Lublin, w imieniu którego działa Zarząd Dróg Powiatowych w Lublinie z siedzibą w Bełżycach</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Żeromskiego 3</ADDRESS>
               <TOWN>Bełżyce</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>przetargi@zdplublin.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>www.zdplublin.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.zdplublin.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Pełnienie funkcji Inspektora Nadzoru Inwestorskiego nad rozbudową dr.pow. Nr 2259L Bełżyce (ul. Lubelska)-Strzeszkowice-Krężnica Jara-Lublin (ul. Krężnicka, ul. Żeglarska) z wyłączeniem odcinka...</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BiZP.2720-07/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71247000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>cd. z pkt II.1. Nazwa zadania: Pełnienie funkcji Inspektora Nadzoru Inwestorskiego nad rozbudową drogi powiatowej nr 2259L Bełżyce ul. Lubelska-Strzeszkowice–Krężnica Jara–Lublin (ul. Krężnicka–ul. Żeglarska) z wyłączeniem odcinka pod budowę S-19.</P>
               <P>Zakres prac przewidzianych do wykonania w ramach rozbudowy drogi nr 2259L określa projekt budowlany, dokumentacja techniczna i przedmiar robót. Zakres obowiązków inspektora nadzoru,wynika z ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane, będzie obejmował w szczególności: a) reprezentowanie Zamawiającego w czasie realizacji inwestycji poprzez sprawowanie kontroli w zakresie zgodności realizowanych robót z dokumentacją projektową, Specyfikacją Techniczną Wykonania i Odbioru Robót, przedmiarem robót oraz aktualnie dostępną wiedzą techniczną, sztuką budowlaną obowiązującymi przepisami w szczególności prawem budowlanym, polskimi i europejskimi normami, zasadami i warunkami określonymi w decyzjach dot. niniejszego postępowania.</P>
               <P>cd.w pkt.II.2.4</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 043-094135</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Ww warunek w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej - wykonawca spełni jeżeli wykaże, że:</P>
                     <P>a) dysponuje następującym osobami skierowanymi przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za świadczenie usług:</P>
                     <P>— Inspektor nadzoru branży drogowej - min. 1 osoba,</P>
                     <P>— Inspektor nadzoru branży elektroenergetycznej - min. 1 osoba,</P>
                     <P>— Inspektor nadzoru branży sanitarnej - min. 1 osoba,</P>
                     <P>— Inspektor nadzoru branży teletechnicznej - min. 1 osoba,</P>
                     <P>— Inspektor nadzoru branży zieleń - min. 1 osoba.</P>
                     <P>W/w osoby muszą posiadać uprawnienia do wykonywania nadzoru inwestorskiego w opisanych powyżej specjalnościach:Zamawiający uzna kwalifikacje zawodowe uzyskane w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) oraz Konfederacji Szwajcarskiej (odpowiednie uprawnienia zawodowe w dziedzinie geodezji i kartografii) wymagane dla osób objętych opisem przedmiotu zamówienia, których odpowiednie kwalifikacje zawodowe zostały uznane na zasadach określonych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r. poz. 65).</P>
                     <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
                     <P>Przesłanki wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu.1. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawcę, w stosunku, do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności wskazanych w art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 ustawy Pzp;.2 Dodatkowo zamawiający wykluczy wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) Pzp:1) w stosunku, do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015r. - Prawo restrukturyzacyjne (tj. Dz. U. z 2017r. poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba, że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (tj. Dz. U. z 2017r. poz. 2344); 3. Wykluczenie wykonawcy następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 Pzp.4. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.5. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające przedstawione dowody.6. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.7. Oświadczenia i dokumenty, jakie zobowiązani są dostarczyć wykonawcy w celu wykazania braku podstaw wykluczenia oraz potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz pozostałe wymagane dokumenty.1. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć:1)aktualne na dzień składania ofert oświadczenia stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:a) nie podlega wykluczeniu;b) spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
                     <P>7.2. Oświadczenia, o których mowa w pkt 7.1.1) SIWZ wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego dokumentu (...)</P>
                     <P>Pozostałe informacje zostały zawarte w pierwotnym ogłoszeniu w pkt. III.1.3 </P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Ww warunek w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej - wykonawca spełni jeżeli wykaże, że: a) dysponuje następującym osobami skierowanymi przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za świadczenie usług: Inspektor nadzoru branży drogowej, Inspektor nadzoru branży elektroenergetycznej, Inspektor nadzoru branży sanitarnej, Inspektor nadzoru branży teletechnicznej. W/w osoby muszą posiadać uprawnienia do wykonywania nadzoru inwestorskiego w opisanych pow. specjalnościach. Ponadto Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji poszczególnych inspektorów nadzoru, jeżeli posiadają oni odpowiednie uprawnienia do wykonywania usługi, zgodnie z opisem zawartym w SIWZ. Zamawiający uzna kwalifikacje zawodowe uzyskane w innych niż RP państwach członkowskich Unii Europejskiej, państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) oraz Konfederacji Szwajcarskiej (odpowiednie uprawnienia zawodowe w dziedzinie geodezji i kartografii) wymagane dla osób objętych opisem przedmiotu zam,których odpowiednie kwalifikacje zawod. zostały uznane na zasadach określonych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich UE (Dz.U. z 2016 r. poz. 65).</P>
                     <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
                     <P>Przesłanki wykluczenia wykon. z udziału w post. 1. Z postęp. o udzielenie zamów.wyklucza się wykon., w stosunku, do którego zachodzi którakolwiek z okoliczn. wskazanych w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp; 2. Dodatkowo zamaw. wykluczy wykon.na podst. art. 24 ust. 5 pkt 1) Pzp: 1) w stosunku, do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postęp.restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust.1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawom. postanow. sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba, że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. ustawy z dn. 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe.3.Wykluczenie wykon. następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 Pzp. 4. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podst. art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczegól. udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postęp. wykon. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się, jeżeli wobec wykon., będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu. 5. Wykon. nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamaw., uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające przedstawione dowody. 6. Zamaw. może wykluczyć Wykon. na każdym etapie postęp. o udzielenie zamówienia. 7. Oświadczenia i dokumenty, jakie zobowiązani są dostarczyć wykon. w celu wykazania braku podstaw wykluczenia oraz potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz pozostałe wymagane dokumenty. 1. Do oferty Wykon.zobowiązany jest dołączyć: 1) aktualne na dzień składania ofert ośw. stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykon.: a) nie podlega wykluczeniu; b) spełnia warunki udziału w postęp. 7.2. Oświadczenia, o których mowa w pkt 7.1.1) SIWZ wykon. zobowiązany jest złożyć w formie JEDZ (...) Pozostałe informacje zostały zawarte w pierwotnym ogłoszeniu w pkt. III.1.3</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Termin składania ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-04-12</DATE>
                  <TIME>10:15</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-04-17</DATE>
                  <TIME>10:15</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.7</SECTION>
                  <LABEL>Warunki otwarcia ofert</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-04-12</DATE>
                  <TIME>10:30</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-04-17</DATE>
                  <TIME>10:30</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
