<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="120333-2018"
            EDITION="2018054">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-122063-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>54</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180317</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 054-120333</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120333-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.catp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72267000">Software maintenance and repair services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72267100">Maintenance of information technology software</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане и ремонт на софтуер</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba a opravy programového vybavení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmelvedligeholdelses- og reparationstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software-Wartung und -Reparatur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συντήρησης και επισκευής λογισμικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software maintenance and repair services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento y reparación de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvara hooldus- ja parandusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmistojen ylläpito- ja korjauspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de maintenance et de réparation de logiciels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software maintenance and repair services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge održavanja i popravaka programske podrške</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftver-karbantartási és -javítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione e riparazione di software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos priežiūros ir tvarkymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras uzturēšanas un labošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' softwer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhouds- en reparatiediensten voor software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji i napraw oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção e reparação de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de întreţinere şi reparaţii de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na údržbu a opravu softvéru</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja in popravila programske opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underhåll och reparation av programvara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centrale d'achat du transport public</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrale d'achat du transport public</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>8 villa de Lourcine</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Anne Scheurer</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 153680418</PHONE>
               <E_MAIL>anne.scheurer@catp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://www.catp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://catp.e-marchespublics.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://catp.e-marchespublics.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://catp.e-marchespublics.com</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Maintenance du système d'aide à l'exploitation et l'information voyageurs packagé Navinéo référencé à la Centrale d'achat du transport public</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018-14</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72267000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent marché public a pour objet la maintenance du système d'aide à l'exploitation et l'information voyageurs packagé Navinéo, proposé à par la société Ineo Systrans, référencé à la Centrale d'achat du transport public.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72267000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72267100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Maintenance du système d'aide à l'exploitation et l'information voyageurs packagée Navinéo référencé la Centrale d'achat du transport public.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>L'accord-cadre est conclu pour une durée de 5 ans. Il est reconductible tacitement 3 fois pour une durée de 1 an.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le présent accord-cadre est destiné aux adhérents de la Centrale d'achat du transport public. Il est conclu sans montant minimum ni maximum. Un marché subséquent est conclu à chaque fois qu'un adhérent souhaite maintenir son SAEIV packagé Navinéo en passant par le présent accord-cadre de la CATP.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Il est demandé une déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les fournitures, objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles (ou formulaire DC2). Le candidat peut justifier de sa capacité financière par tout autre document considéré comme équivalent par l'entité adjudicatrice.</P>
               <P>La preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Il est demandé à chaque candidat de fournir:</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat sur les 3 dernières années,</P>
               <P>— une déclaration indiquant l'importance du personnel d'encadrement sur les 3 dernières années,</P>
               <P>— la présentation d'une liste des principaux services effectués pour les 3 dernières années,</P>
               <P>— la déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature,</P>
               <P>— une déclaration sur les conditions et modalités dans lesquelles il acquiert les éléments nécessaires à l'exécution des prestations, notamment les codes sources,</P>
               <P>— les garanties rapport à l'acquisition des éléments nécessaires à l'exécution de l'accord-cadre, notamment les codes-sources,</P>
               <P>— des certificats de qualifications professionnelles.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Il est demandé:</P>
               <P>1. une lettre unique de candidature: formulaire type DC1 ou lettre équivalente. En tout état de cause, le candidat doit être en conformité au regard de l'article 48 du décret nº 2016-360;</P>
               <P>2. une déclaration du candidat relative à son identité, sa forme juridique et sa capacité économique, financière, technique et professionnelles: formulaire de type DC2.</P>
               <P>Pour les 1 et 2 les formulaires DC sont accessibles, non exclusivement, sur le site internet http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>3. les document(s) relatif(s) aux pouvoirs des personnes habilitées à engage le(s) candidat(s);</P>
               <P>4. lorsqu'il y a groupement, les documents précités sont à fournir pour chacun des membres.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Les sommes dues au(x) titulaire(s) seront payées dans un délai global de 30 jours maximum à compter de la date de réception de la demande de paiement.</P>
               <P>Chaque marché subséquent conclu sur le fondement de l'accord-cadre est financé sur les fonds propres de l'entité adjudicatrice pour laquelle il est destiné.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Un groupement est conjoint lorsque chacun des opérateurs économiques membres du groupement s'engage à exécuter la ou les prestations qui sont susceptibles de lui être attribuées dans le marché public/l'accord-cadre. Un groupement est solidaire lorsque chacun des opérateurs économiques membres du groupement est engagé financièrement pour la totalité du marché public. Les candidatures et les offres sont présentées soit par l'ensemble des membres du groupement, soit par un mandataire qui justifie des habilitations nécessaires pour représenter les autres membres du groupement. Un même opérateur économique ne peut pas être mandataire de plus d'un groupement pour un même marché public.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>La présente consultation, lancée par la Centrale d'achat du transport public (CATP) agissant sur le fondement de l'article 26 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics, a pour objet la passation d'un accord-cadre relatif à la maintenance du SAEIV Navinéo proposé par INEO et référencé à la CATP.</P>
               <P>L'accord-cadre est destiné aux adhérents de la CATP, en leur qualité d'entités adjudicatrices, qui ont acquis le SAEIV Navinéo packagé.</P>
               <P>Lors de la survenance du besoin d'un adhérent, l'entité adjudicatrice procède à la passation d'un marché subséquent.</P>
               <P>Par la suite, des bons de commande peuvent être émis tout au long de la durée du marché subséquent pour répondre aux besoins de l'adhérent. L'accord-cadre est exécuté en France métropolitaine, en Corse, dans les DROM-COM.</P>
               <P>Les candidats transmettent leurs candidatures, sous pli fermé, portant les mentions suivantes: accord-cadre 2018-14 — maintenance du SAEIV Navinéo packagé — ne pas ouvrir.</P>
               <P>Chaque pli devra être remis contre récépissé ou, s'il est envoyé par la poste, par pli recommandé avec avis de réception postal, parvenir à destination avant la date et l'heure limites de réception des candidatures indiquées sur la page de garde du présent document et ce, à l'adresse suivante: CATP — à l'attention de Anne Scheurer — 8 villa de Lourcine — 75014 Paris. Les horaires pour le dépôt des candidatures sont les suivants: tous les jours ouvrés de 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 17:00. Le pli qui serait remis ou dont l'avis de réception serait délivré après la date et l'heure limites précitées ne sera pas retenu; le pli sera renvoyé à son auteur.</P>
               <P>Pour transmettre votre candidature électronique, il suffit de se rendre à l'adresse suivante: http://www.e-marchespublics.com Il n'est pas permis de présenter un dossier à la fois sous forme papier et sous forme dématérialisée; à défaut, les 2 propositions seront rejetées. Toutefois, en cas de dépôt sous forme dématérialisée, une copie de sauvegarde peut être envoyée dans les conditions fixées par l'arrêté du 14.12.2009 relatif à la dématérialisation des procédures de passation des marchés publics. La copie de sauvegarde peut être sur support physique électronique (cédérom, clé USB) ou bien sur support papier. Cette copie est transmise sous plus fermé et comporte obligatoirement la mention lisible «copie de sauvegarde». Elle ne pourra être prise en considération que si celle-ci est parvenue dans le délai prescrit pour le dépôt des candidatures. Le support téléphonique de la plate-forme e-marchespublics.com n'intervient plus dans l'heure qui précède la date et heure limites de dépôt. Il est demandé aux candidats d'indiquer le nom de la personne physique chargée de la réponse à la consultation, ainsi qu'une adresse électronique valide, afin que puissent lui être communiquées les modifications et les précisions susceptibles d'être apportées aux documents de la consultation durant toute la procédure, par voie électronique.</P>
               <P>Dans le cadre du maintien de son offre, la date limite de réception des offres doit s'entendre comme la date de remise de sa dernière offre à l'issue des négociations. La CATP peut attribuer l'accord-cadre sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé pré-contractuel dans le délai courant à compter du début de la procédure de passation jusqu'à la signature du contrat (article L. 551-5 du code de justice administrative),</P>
               <P>— référé contractuel dans les conditions des articles L. 551-13 et suivants du code justice administrative,</P>
               <P>— recours en contestation de validité du contrat peut être exercé par les tiers au contrat dans un délai de 2 mois à compter des mesures de publicité appropriées.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
