<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120488-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-120049-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120488</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120488-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.drdpbv.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44113310">Coated road materials</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO12">Centru</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 859 424,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 859 424,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180419 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Материали за пътни покрития</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Silniční materiály s povrchovou ochrannou vrstvou</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Omhyllede vejmaterialer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Mischgut für den Straßenbau</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Επιχρισμένα υλικά οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Coated road materials</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Materiales revestidos para carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Tänavakattematerjalid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Pinnoitetut tieaineet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Matériaux routiers enrobés</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Coated road materials</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Obloženi materijali za ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Bitumenes útburkoló anyagok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Materiali stradali bitumati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Padengtos kelių medžiagos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar īpašu materiālu pārklāti ceļu būves materiāli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Materjali miksija, għat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Omhulde wegenbouwmaterialen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Powlekane tworzywa drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Materiais revestidos para obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Materiale rutiere bitumate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Obalené cestné kamenivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Z bitumenskim vezivom obvita zmes zrn za gradnjo cest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalterat vägmaterial</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Naționala de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Naționala de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>În SEAP</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500090</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Procedura se desfășoară online în SEAP</CONTACT_POINT><PHONE>+40 268547688</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii.bv@andnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 268547695</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.drdpbv.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Acord cadru achiziție și transport emulsii bituminoase cationice pentru 2 ani — D.R.D.P. Brașov”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Raza D.R.D.P. Brasov.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO12"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1859424.00">1 859 424,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent = 929 712,00 RON fara TVA.</P><P>Frecventa si valoarea contractelor subsecvente ce vor fi atribuite: autoritatea contractanta estimeaza sa incheie minim 2 (doua) contracte subsecvente, cu incadrarea in bugetul de venituri si cheltuieli aprobat anual, pentru incheierea contractelor subsecvente.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordurilor cadru si contractele subsecevent se regasesc in anexa nr. 1 — formulare si/sau caietele de sarcini.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„Acord-cadru achiziție și transport emulsii bituminoase cationice pentru 2 ani — D.R.D.P. Brașov”.</P><P>1) Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare este de 10 zile — inainte de data limita de depunere a ofertelor — conform OUG 107/2017;</P><P>2) Numar de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44113310"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Valoarea maxima estimata a acordului-cadru = 1 859 424,00 RON fara TVA.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent = 929 712,00 RON fara TVA.</P><P>Frecventa si valoarea contractelor subsecvente ce vor fi atribuite: autoritatea contractanta estimeaza sa incheie minim 2 (doua) contracte subsecvente, cu incadrarea in bugetul de venituri si cheltuieli aprobat anual, pentru incheierea contractelor subsecvente.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru si contractului subsecvente se regasesc in anexele formulare si/sau caietele de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1859424.00">1 859 424,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se constituie în scopul protejarii autoritatii contractante fata de riscul unui comportament necorespunzator al ofertantului pe toata perioada implicarii sale in procesul de atribuire.</P><P>Cuantumul garanției de participare 9 200,00 RON.</P><P>Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea în conditiile legii si va fi valabila 120 zile (cel putin egala cu valabilitatea ofertei) de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila, sa prevada explicit modul de plata al garantiei, respectiv neconditionat astfel cum este prevazut la art. 36 alin. (4) din H.G. 395/2016.</P><P>Contul DRDP Brasov in care se va constitui garantia de participare este: RO35RNCB0053048596310001 RON BCR Brasov.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat astfel cum este prevazut la art. 36 alin. (4) din H.G. 395/2016, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>În cazul in care ofertantul  este o asociatie  de operatori economici si garantia de participare a fost constituita  prin instrument de garantare, garantia de participare trebuie constituita în numele asociatiei si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Poate fi depusa de unul sau mai multi operatori economici din cadrul asociatiei.</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata.</P><P>Garantia de participare poate fi eliberata in numele ofertantului si in alta valuta. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>Nota 1: La procedura online, dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu in SEAP (scanata si semnata cu semnatura electronica extinsa) pana la data limita de depunere a ofertelor. Dupa aceasta data, autoritatea contractanta poate solicita (prin clarificari) depunerea garantiei de participare in original doar daca documentul prin care demonstreaza constituirea garantiei de participare face parte din categoria documentelor cu regim special a caror valabilitate este conditionata de prezentarea in forma originala. Ofertantul declarat castigator va trebui sa puna la dispozitia autoritatii contractante o garantie de buna executie in cuantum de 10 % din valoarea fiecarui contractul subsecvent fara TVA, Garantia de buna executie se va constitui, conform art. 39 si art. 40 din H.G. 395/2016.</P><P>Modul de restituire a garantiei de buna executie: conform art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Ofertantul va mentiona modul in care isi va constitui garantia de buna executie in cadrul Formularului „Declaratie privind constituirea garantiei de buna executie" din sectiunea „Formulare”.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Transferuri de la Bugetul de Stat si venituri proprii</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016. </P><P>Se va prezenta F.9 — Acord de Asociere. Asocierea va fi legalizata in cazul ofertei castigatoare.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016. In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere” — Sectiunea A „Motive referitoare la condamnarile penale”. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>2) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016; In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere" — Sectiunea B „Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale". Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>(a) Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte documente justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor si taxelor locale si alte venituri ale bugetului local — in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, care sa prezinte lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale la bugetul general consolidat (Agentia Nationala de Administrare Fiscala – Directia Generala a Finantelor Publice) — in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, care sa prezinte lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora;</P><P>3) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/ 2016; In acest sens, Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere" — Sectiunea C „Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale". Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului,va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— certificate, caziere, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2) art.167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau in actiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, în una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>4) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator vor depune odata cu DUAE, declaratia privind neincadrarea in situatiile potential generatoare de conflict de interese asa cum sunt definite la art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, completate cu persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, precum si persoanele din cadrul Autoritatii Contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau desfasurarea procedurii de atribuirecare sunt:</P><P>— Director General Regional — inginer Adriana Alexandrina Nicula, </P><P>— Director Economic — economist Nicoleta Tatiana Dinu-Zaharia, </P><P>— Director Adjunct Exploatare — inginer Liliana Horga, </P><P>— Departament Mentenanta — inginer Anton Daniel – sef departament, </P><P>— Departament Juridic — consilier juridic Maria Veres — sef departament, </P><P>— Serviciul Contencios — consilier juridic Sanda Anghel — sef serviciu, consilier juridic Adriana Gridean, consilier juridic Andreea Lorena Balint,</P><P>— Compartiment Analiza si Avizare — consilier juridic Liliana Birla, </P><P>— Departament Achizitii inginer Mihaela Vaduva — sef departament,</P><P>— Serviciul Achizitii – inginer Mihailescu Marin Daniel, economist Nicoleta-Liliana Farcas-Draghici, economist Corina Daniela Costache, </P><P>— Birou Pregatire Documentatii, Monitorizare – consilier juridic Mirea Claudiu – sef birou, inginer Sanziana Andreea Donisa, economist Corina Adriana Andreica, </P><P>— Compartiment Contracte — economist Badescu Victor Emanuel, consilier juridic Adrian Persenea, </P><P>— Serviciul Finanaciar, Salarizare — economist Hajnalka Paunas — sef serviciu, economist Anisoara Culea, economist Melinda Orban,</P><P>— Compartiment CFP economist Laura Hriscu, economist Georgeta Tifrea, </P><P>— Serviciul Productie – inginer Senia Marinela Solomon — sef serviciu, inginer Elena Mirela Jianu,</P><P>— Serviciul Siguranta Circulatiei – inginer Ciprian Oniciuc,</P><P>— Serviciul Proiectare – inginer Sabin Dan Nicula — sef serviciu, inginer Camil Morar.</P><P>Nota: In vederea demonstrarii faptului ca nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, orice document edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva conform art. 168 alin. (1) din Legea 98/2016, atat pentru oferantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru tertii sustinatori si subcontractantii declarati in oferta. </P><P>Forma de înregistrare. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului (Obiectul Contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN principal sau secundar din Certificatul Constatator).</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE, de catre operatorii economici (Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator) participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. In conformitate cu Notificarea nr. 240/2016 documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, de ofertantul clasat pe primul loc. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii certificatului respectiv.</P><P>Pentru persoane juridice/fizice straine documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate în traducere autorizata in limba romana.</P><P>Justificare: S-a solicitat certificatul constator emis de ORC pentru a putea verifica daca operatorul economic desfasoara activitati similare cu obiectul contractului.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara:</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a livrat în ultimii 3 ani produse de natura si complexitate similara/comparabila cu furnizarea de produse care fac obiectul acordului cadru pâna la data limita de depunere a ofertelor (modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial), în valoare cumulata de cel puțin: 670 000 RON fara TVA.</P><P>Numarul de contracte nu este limitat. Ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor cu aplicarea corespunzatoare a Instrucțiunii ANAP nr. 2/2017.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori partea I.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori partea II.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Art. 185 — Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>1) În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica. Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Odata cu depunerea DUAE, va fi depus si acordul de asociere.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate prin acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarii criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Experiența similara:</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE, care se va depune in format electronic, semnat cu semnatura electronica si numai pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor prevazute în anuntul de participare.</P><P>Se va completa DUAE — partea a IV-a – „Conditii de selectie”, Sectiunea C – „Capacitate tehnica si profesionala” de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de care ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la momentul prezentarii sunt: copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit sau certificate de predare primire sau recomandari sau procese verbale de receptie sau certificate constatoare sau orice document prin care ofertantul isi poate demonstra experienta similara.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al produselor furnizate care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori partea I.</P><P>Daca ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui/unor tert/terti in vederea indeplinirii unui/unor criteriu/ii de calificare, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II Informatii referitoare la operatorul economic, sectiunea C „Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati".</P><P>De asemenea, fiecare tert sustinator va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic" — sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic”,</P><P>— partea III „Motive de excludere”,</P><P>— partea IV „Criteriile de selectie” — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de produse de tipul specificat", in situatia in care sustinerea acordata se refera la indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica.</P><P>Angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara/capacitatii tehnice si documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la angajamentul ferm (conform art. 182 alin. (4) din Legea nr. 98/2016), vor fi incarcate in SEAP odata cu DUAE. Acestea vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota 1: Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b).</P><P>Nota 2: In situatia in care ofertantii beneficiaza de sustinere din partea unui/unor terti pentru indeplinirea privind capacitatea tehnica, se vor aplica prevederile art. 182–185 din Legea 98/2016, precum si prevederile art. 48–50 din H.G. 395.</P><P>Nota 3: Autoritatea contractanta are obligatia de a lua in considerare aceasta sustinere pentru indeplinirea criteriilor minime impuse in documentatia de atribuire, cu conditia ca ofertantul sa poata demonstra ca dispune efectiv de resursele entitatilor ce acorda sustinerea, necesare pentru realizarea contractului.</P><P>Nota 4: Angajamentul ferm incheiat intre contractor si tertul sustinator va contine clauze care sa garanteze autoritatii contractante materializarea aspectelor care fac obiectul angajamentului ferm in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul executarii contractului.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori partea II.</P><P>Nota 5: In scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare de catre tertul/tertii care acorda sustinere, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator/i, oricand pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare in legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, in cazul in care exista rezerve in ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin anagajamentul ferm.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>În cazul în care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza", si partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" –subsectiunea „Proportia de subcontractare" si sa depuna acordul de subcontractare odata cu DUAE.</P><P>De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE, separat care sa cuprinda informatiile solicitate în: partea II „Informatii referitoare la operatorul economic" — sectiunea A „Informatii privind operatorul economic” si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic", —  partea III „Motive de excludere".</P><P>Nota 1: În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantului o singura data sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>Autoritatea Contractanta va efectua plati directe corespunzatoare partii/partilor din contract îndeplinite de catre subcontractantii propusi în oferta pentru furnizorul de produse contractantului potrivit contractului dintre contractant si subcontractant în conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, doar daca subcontractantii solicita acest lucru si isi exprima optiunea în acest sens la momentul semnarii contractului.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 218 alin. (4) din Legea 98/2016, Autoritatea contractanta are obligatia de a solicita, ulterior atribuirii contractului, la încheierea acestuia, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/ nominalizati in oferta, astfel încât activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente furnizorul de produse sa fie cuprinse în contractul de achizitie publica. De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta, daca este cazul, documente relevante referitoare la capacitatea tehnica a subcontractantilor propusi cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le indeplineasca efectiv.</P><P>Contractul/contractele prezentat/prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contract.</P><P>Acestea trebuie sa contina cel putin urmatoarele elemente: </P><P>— numele, datele de contact, reprezentantii legali ai subcontractantului,</P><P>— activitatile ce urmeaza a fi subcontractate,</P><P>— valoarea la care se ridica partea/partile subcontractate,</P><P>— optiunea privind realizarea platilor direct catre subcontractant.</P><P>Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/ parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Art. 185 — Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>(1) În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Odata cu depunerea DUAE, va fi depus si acordul de asociere.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate prin acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarii criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Reguli de comunicare și transmitere a datelor: solicitările de clarificări referitoare la prezența documentație de atribuire, se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la secțiunea „Întrebări” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar răspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la secțiunea „Documente, clarificări și decizii” din cadrul invitației de participare, autoritatea contractantă urmând să nu dea curs solicitărilor adresate prin altă modalitate de comunicare. Pentru transmiterea solicitărilor de clarificări privind documentația de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operatori economici și ca participanți la procedura de atribuire. Pentru comunicările ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare în legătura cu oferta prin utilizarea facilităților tehnice disponibile în SEAP (secțiunea „Întrebări”). Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (secțiunea „Întrebări”), în format electronic, semnate cu semnătură electronică, conform Legii 455/2001. Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu prețuri egale: În cazul în care, ofertele clasate pe primul loc prezintă prețuri egale, atunci se va solicita ofertanților clasați pe locul I o noua propunere financiară. În acest caz contractul va fi atribuit ofertantului a cărui nouă propunere financiară are prețul cel mai scăzut. Modalitatea în care se poate accesa DUAE în vederea completării de către operatorii economici interesați: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. </P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se consideră vătămată poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>C.N.A.I.R. S.A. — D.R.D.P. Brașov — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Mihail Kogălniceanu nr. 13, bl. C2, sc. 1</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500090</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic.bv@andnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 268547688</PHONE><URL>www.drdpbv.ro</URL><FAX>+40 268547695</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>