<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120475-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-120326-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120475</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120475-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.rckik-kielce.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33141613">Blood bags</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 368 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">756 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">612 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Банки тип торбичка за кръв</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Sáčky na krev</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Blodposer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Blutbeutel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Σάκοι αίματος</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Blood bags</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Bolsas para sangre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Verekotid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Veripussit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Poches à sang</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Blood bags</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Vrećice za krv</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Vérzsák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Sacche per il sangue</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Maišeliai kraujui</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Maisi asinīm</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Boroż tad-demm</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Bloedzakjes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojemniki na krew</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Sacos para sangue</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Pungi pentru recoltarea sângelui</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Vaky na krv</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Vrečke za kri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Blodpåsar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Kielcach</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Kielcach</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Jagiellońska 66</ADDRESS><TOWN>Kielce</TOWN><POSTAL_CODE>25-734</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Kielcach, ul. Jagiellońska 66, 25-734 Kielce</CONTACT_POINT><ATTENTION>Jakub Tereszczyński</ATTENTION><PHONE>+48 413359417</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi@rckik-kielce.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 413456421</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rckik-kielce.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">SPZOZ</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa pojemników potrójnych góra-dół do pobierania i preparatyki krwi i pojemników poczwórnych na góra-dół do pobierania i preparatyki krwi z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Kielcach</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Dostawa pojemników potrójnych góra-dół do pobierania i preparatyki krwi.</P><P>I pojemników poczwórnych na góra-dół do pobierania i preparatyki krwi z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz.</P><P>1) Pakiet I:</P><P>Pojemniki potrójne góra – dół RW 450ml/2x400 ml do 600 ml – 54 000 (pięćdziesiąt cztery tysiące) sztuk;</P><P>2) Pakiet II:</P><P>Pojemniki poczwórne góra-dół RW 450ml/2x400 ml do 600 ml z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz – 18 000 (osiemnaście tysięcy) sztuk.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33141613"/></CPV_MAIN></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>1) Pakiet I: Pojemniki potrójne góra – dół RW 450 ml/2x400 ml do 600 ml – 54 000 (pięćdziesiąt cztery tysiące) sztuk;</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>1) Pakiet I:</P><P>Pojemniki potrójne góra – dół RW 450 ml/2x400 ml do 600 ml – 54 000 (pięćdziesiąt cztery tysiące) sztuk;</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33141613"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1) Pakiet I:</P><P>Pojemniki potrójne góra – dół RW 450 ml/2x400 ml do 600 ml – 54 000 (pięćdziesiąt cztery tysiące) sztuk;</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="756000.00">756 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>2) Pakiet II: Pojemniki poczwórne góra-dół RW 450 ml/2x400 ml do 600 ml z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz – 18 000 (osiemnaście tysięcy) sztuk</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>2) Pakiet II:</P><P>Pojemniki poczwórne góra-dół RW 450ml/2x400 ml do 600 ml z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz – 18 000 (osiemnaście tysięcy) sztuk.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33141613"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>2) Pakiet II:</P><P>Pojemniki poczwórne góra-dół RW 450ml/2x400 ml do 600 ml z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz – 18 000 (osiemnaście tysięcy) sztuk.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="612000.00">612 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1) Pakiet I:</P><P>Pojemniki potrójne góra – dół RW 450ml/2x400 ml do 600 ml – 54 000 (pięćdziesiąt cztery tysiące) sztuk;</P><P>2) Pakiet II:</P><P>Pojemniki poczwórne góra-dół RW 450ml/2x400 ml do 600 ml z filtrem in-line do produkcji ubogoleukocytarnego KKCz – 18 000 (osiemnaście tysięcy) sztuk.</P><P>Zmiany związane z koniecznością zrealizowania dodatkowych dostaw przedmiotu zamówienia, nieobjętych zamówieniem podstawowym o ile stały się one niezbędne o wartości nieprzekraczającej 20 % pierwotnie określonej wartości zamówienia. W takim wypadku umowa ulegnie przedłużeniu o okres pozwalający na wykonanie dostaw odpowiadających wartości wskazanej w zdaniu poprzednim, nie dłużej jednak niż o 1 (jeden) kwartał.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1368000.00">1 368 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>30</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wymagane wadium określono w stosunku do wartości zamówienia. Wynosi ono:</P><P>1) dla pakietu I: 15 000 PLN (słownie: piętnaście tysięcy złotych 00/100);</P><P>2) dla pakietu II: 5 000 PLN (słownie: pięć tysięcy złotych 00/100)</P><P>2. W przypadku składania oferty na obydwa pakiety Wykonawca winien wnieść wadium w kwocie 20 000 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych 00/100).</P><P>3. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu na konto Zamawiającego: Bank Gospodarstwa Krajowego nr konta: 17113011920027616954200004;</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancjach bankowych;</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240)</P><P>4. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert, w szczególności wadium w formie pieniężnej winno wpłynąć na konto Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert. W przypadku wnoszenia wadium w innej formie niż pieniężna, Wykonawca dołącza do oferty oryginalny dokument wadialny.</P><P>5. Wadium wniesione w formie innej niż pieniężna powinno obowiązywać od dnia składania ofert (a nie od dnia następnego) przez cały okres związania ofertą, zgodnie z art. 85 ustawy Pzp.</P><P>6. W przypadku, gdy Wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej lub gwarancji ubezpieczeniowej z treści tych gwarancji musi w szczególności jednoznacznie wynikać zobowiązanie gwaranta do zapłaty całej kwoty wadium zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności, o których mowa w art. 46 ust 4a i 5 ustawy Pzp.</P><P>7. Wadium nie jest częścią oferty i z tego względu nie może być uzupełnione. Niewniesienie wadium lub wniesienie go w kwocie niższej niż wymagana skutkuje wykluczeniem Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego. Ofertę Wykonawcy wykluczonego traktuje się jak ofertę odrzuconą.</P><P>8. Wykonawca przedkłada wraz ofertą dokument potwierdzający wniesienie wadium w wymaganej wysokości. Wymieniony w zdaniu poprzednim obowiązek ma charakter informacyjny. Nieprzedłożenie dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium w wymaganej wysokości, jeśli wadium zostało faktycznie wniesione nie stanowi podstawy wykluczenia Wykonawcy i co za tym idzie odrzucenia oferty.</P><P>9. Jeśli po wybraniu oferty najkorzystniejszej Zamawiający uchyla się od zawarcia umowy Wykonawca może wystąpić o sądu powszechnego z roszczeniem o zawarcie z nim umowy o treści odpowiadającej warunkom określonym w niniejszej specyfikacji oraz złożonej ofercie albo zażądać podwójnego wadium w przypadku wniesienia wadium w formie pieniężnej tj. zażądać kwoty wpłaconej jako wadium oraz takiej samej kwoty ze środków Zamawiającego. W przypadku wniesienia wadium w innej w formie niż pieniężna np. gwarancji ubezpieczeniowej Wykonawcy przysługuje żądanie zapłaty kwoty odpowiadającej wartości wniesionego wadium to jest wartości ustanowionego zabezpieczenia (którą np. przy gwarancji ubezpieczeniowej stanowi suma gwarancji).</P><P>10. Zamawiającemu przysługuje uprawnienie do zatrzymania wadium wraz z odsetkami w przypadkach wskazanych w art. 46 ust 4a i 5 ustawy Pzp. W przypadku gdy po wyborze oferty najkorzystniejszej Wykonawca uchyla się od zawarcia umowy Zamawiający skorzysta z uprawnień przysługujących mu na podstawie art. 94 ust. 3 ustawy Pzp. Przy czym uchylanie się jest rozumiane jako bezpodstawna odmowa zawarcia umowy. Zamawiający uzna w szczególności, że Wykonawca odmawia zawarcia umowy w sytuacji trzykrotnego bezskutecznego wyznaczenia terminu zawarcia umowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy - Wykonawca może zwolnić się z tego obowiązku poprzez wskazanie rodzaju rejestru i numeru wpisu do rejestru (np. numer pod jakim określony Wykonawca figuruje w Krajowym Rejestrze Sądowym lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej), co umożliwi Zamawiającemu sprawdzenia zawartych w tych rejestrach danych samodzielnie;</P><P>6. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa wyżej składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp. Dokumenty muszą być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1) wykaz lub wykazy (w przypadku składania oferty na obydwa pakiety), według załącznika nr 6 do specyfikacji zgodnie z wymaganiami wskazanymi w rozdziale III ust. 4 pkt 3 wraz z podaniem przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów potwierdzających, że wskazane w wykazie dostawy zostały wykonane należycie. W przypadku składania oferty wspólnej Wykonawcy składają zgodnie z wyborem jeden wspólny wykaz lub oddzielne wykazy. Warunek zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawcy składający ofertę wspólną będą spełniać go łącznie. Przez dokument potwierdzający należyte wykonanie dostaw rozumieć należy przykładowo listy referencyjne, rekomendacje itp. - można przedłożyć oryginały lub kopie. Gdyby przedłożenie wymienionych wyżej dokumentów z uzasadnionych, obiektywnych powodów nie było możliwe Wykonawca może złożyć inne dokumenty, z których wynika należyte wykonanie dostaw. Zamawiający uzna wymienione dokumenty za właściwe jeśli za pomocą dowolnych zwrotów będą wskazywały na należyte wykonanie dostaw, przy czym brak zwrotów negatywnych w treści dokumentu nie świadczy o tym, że dany dokument potwierdza należyte wykonanie dostaw. Wpisanie w treści dokumentu zwrotu, że dostawa nie została wykonana nieprawidłowo będzie traktowane za potwierdzające wykonanie należyte. W przypadku gdy Zamawiający jest podmiotem, na rzecz którego Wykonawca wykonywał wcześniej wskazane w powyższym wykazie dostawy zamieszcza o tym fakcie informacje w składanej ofercie i jest zwolniony z obowiązku przedstawienia dowodów potwierdzających należyte wykonanie dostaw.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony Wykonawca, który wykaże wykonanie odnośnie do pakietu I co najmniej 1 dostawy o wartości nie niższej niż 50 % zaproponowanej ceny w ofercie brutto w okresie ostatnich 3 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, odnośnie zaś do pakietu II o najmniej 1 dostawy o wartości nie niższej niż 50 % zaproponowanej ceny w ofercie brutto w okresie ostatnich 3 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie. Zamawiający zastrzega, że w przypadku gdy Wykonawca składa ofertę na obydwa pakiety wskazany powyżej warunek dotyczący zdolności technicznej i zawodowej zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże wykonanie co najmniej 1 dostawy o wartości 50 % zaproponowanej ceny w ofercie brutto w okresie ostatnich 3 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, odrębnie dla pakietu I i dla pakietu II. Zatem warunek dotyczący zdolności technicznej i zawodowej w postaci 1 dostawy o wartości 50 % we wskazanym w poprzednim zdaniu terminie musi zostać spełniony osobno dla pakietu I i II, a Zamawiający wyłącza możliwość łącznego spełnienia warunku dla pakietu I i II (niedopuszczalne jest zsumowanie zaproponowanych przez Wykonawcę cen brutto obu pakietów i wykazanie dla tej sumy wartości 50 % w okresie ostatnich 3 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Jakość</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Termin dostawy</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/02/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Kielce</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Każda osoba zainteresowana</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-626</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>