<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120439-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-120043-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120439</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120439-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.cjbuzau.ro/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233141">Road-maintenance works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45233142">Road-repair works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO222">Buzău</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">46 830 284,24</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">68 807 503,20</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">46 830 284,24</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">68 807 503,20</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180330 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Работи по поддръжане на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na údržbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejvedligeholdelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßeninstandhaltungsarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες συντήρησης οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Road-maintenance works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de mantenimiento de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Teehooldustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Teiden kunnossapitotyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux d'entretien routier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Road-maintenance works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi na održavanju cesta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Közútkarbantartás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di manutenzione stradale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių priežiūros darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu uzturēšanas darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-manutenzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenonderhoud</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie konserwacji dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Manutenção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de întreţinere a drumurilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na údržbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Vzdrževalna dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Väghållning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Judeţean Buzău</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Buzău</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul N. Bălcescu nr. 48</ADDRESS><TOWN>Buzău</TOWN><POSTAL_CODE>120260</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Dinu Carolică Alexandru</CONTACT_POINT><ATTENTION>Anton-Badea Daniel</ATTENTION><PHONE>+40 238414112</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cjbuzau@cjbuzau.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 238725507</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.cjbuzau.ro/</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Lucrări de covoare asfaltice pe drumurile judeţene din judeţul Buzău (acord-cadru/4 ani)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Drumurile judeţene din judetul Buzau.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO222"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="46830284.24">46 830 284,24</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="68807503.20">68 807 503,20</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Vor fi incheiate minim 4 contracte subsecvente/acord-cadru.</P><P>Frecventa atribuirii contractelor: minim 1 contract subsecvent/an.</P><P>Valoarea estimata a contractelor subsecvente:</P><P>— Anul 1 de executie: minim 12 136 476,06 — maxim 17 617 205,80 RON fara TVA,</P><P>— Anul 2 de executie: minim 12 136 476,06 — maxim 17 617 205,80 RON fara TVA,</P><P>— Anul 3 de executie: minim 11 278 666,06 — maxim 16 786 545,80 RON fara TVA,</P><P>— Anul 4 de executie: minim 11 278 666,06 — maxim 16 786 545,80 RON fara TVA.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent = maxim 17 617 205,80 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acordul-cadru are ca obiect al achizitiei: „lucrari de covoare asfaltice pe drumurile judetene din judetul Buzau".</P><P>Termenul limita la care autoritatea contractanta va raspunde solicitarilor de clarificari in legatura cu documentatia de atribuire va fi cu 10 zile inainte de termenul limita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Clarificarile ofertantilor se pot transmite cel tarziu cu 13 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233141"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45233142"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Suprafata estimata pentru lucrarile de asternere covoare asfaltice (tip BAPC 16): minim 1 000 000 — maxim 1 440 000 mp.</P><P>Cantitatile minime si maxime detaliate pentru lucrarile de covoare asfaltice, estimate pentru fiecare dintre cele 4 perioade ale acordului-cadru se regasesc in Listele de cantitati (centralizatoare de cantitati minime si maxime/acord-cadru) si sunt valabile pentru intreaga perioada a acordului-cadru.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="46830284.24">46 830 284,24</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="68807503.20">68 807 503,20</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Va fi constituita de catre ofertanti in cuantum de 175 000 RON, pe o perioada cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, conform art. 35 alin. (3), fiind irevocabila, conform art. 36 alin. (3) din H.G. 395/2016, conform art. 35 alin. (3) lit. b) din H.G. 395/2016. Garantia de participare se constituie prin modalitatile prevazute la art. 36 alin. (1) din H.G. 395/2016, iar in cazul constituirii prin instrument de garantare, acesta va fi emis in conditiile impuse de art. 36 alin. (4) din H.G. 395/2016. In cazul alegerii transferului bancar, se va utiliza contul RO64TREZ1665006XXX000351, Trezoreria Buzau. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante prin intermediul SEAP (documente doveditoare, scanate si semnate cu semnatura electronica extinsa), cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor, conform art. 36 alin. (4) din H.G. 395/2016, modificata prin H.G. 866/2016. Neconstituirea garantiei de participare reprezinta motiv de respingere in evaluarea ofertelor, cu exceptia eventualelor neconcordante cu privire la cuantum sau valabilitate care vor putea fi clarificate conform reglementarilor art. 132 alin. (3) din H.G. 395/2016. Va fi constituita de catre ofertantul caruia i se va atribui un contract subsecvent, in procent de 10 % din valoarea acestuia fara TVA, in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent, conform art. 39 alin. (3) si (4) din H.G. 395/2016, prin modalitatile prevazute la art. 40 alin. (1) sau (3) din H.G. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Se va completa DUAE, care reprezinta o declaratie pe propria raspundere in sensul neincadrarii ofertantului in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016. In vederea completarii DUAE, se va folosi fisierul editabil pus la dipozitie in cadrul documentatiei de atribuire. Atat subcontractantii, cat si tertii sustinatori nu trebuie sa se incadreze in prevederile art. 164, 165 si 167, acestia urmand sa prezinte DUAE, conform art. 170 alin. (3) si art. 183 alin. (1) din Legea 98/2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si care urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta ulterior orice documente edificatoare eliberate de autoritatile din tara de origine (certificate, caziere judiciare, alte documente edificatoare) pentru a demonstra apartenenta/înregistrarea la organele din tara respectiva si pentru a dovedi indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul statului respectiv. Referitor la termenul legal de exigibilitate a datoriilor, ofertantii straini vor dovedi indeplinirea obligatiilor de plata in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate in copie legalizata sau copie lizibila semnata de reprezentantul legal si stampilata avand mentiunea conform cu originalul, la care se va anexa traducerea autorizata a acestora in limba romana. Informatiile prezentate trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii acestora, in urma solicitarii autoritatii contractante.</P><P>In scopul evitarii conflictului de interese, cerinta prevazuta in DUAE, atat ofertantii, cat si subcontractantii sau tertii sustinatori vor completa DUAE avand in vedere prevederile art. 60 din legea 98/2016. Persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt urmatoarele:</P><P>— Presedinte: Neagu Petre-Emanoil,</P><P>— Vicepresedinte: Petre Adrian-Robert,</P><P>— Vicepresedinte: Lungu Romeo-Daniel,</P><P>— Secretarul Judetului Buzau: Gavrila Mihai-Laurentiu,</P><P>— Consilieri judeteni: Alexandrescu Gabriel-Adrian, Babiuc Emilia, Baciu Gabriel-Paul, Barla Marian, Bogdan Ion, Burada Petre, Buscu Alexandru, Calota Georgian, Carpen Claudiu, Cristescu Mihai, Enescu Liviu Adrian, Florescu Raul-Ioan, Ghiveciu Adrian-Iulian, Gubandru Aurel, Holban Corina-Monica, Mantoiu Ion, Maracine Nicolae, Mocanu Viorel, Nedelcu Grigore, Nicoara Silviu, Nicoare Iulian, Pitis Cornel, Popescu Ion, Pricop Karmencita, Ranja Paul-Eugen, Rotaru Eduard, Vieru Eliza-Mariana, Voinea Nicolae, Zoican Adrian,</P><P>— Responsabil de procedura: Anton-Badea Daniel.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, conform art. 173 din Legea 98/2016, asa incat sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului, dovada constand in corespondenta dintre activitatile autorizate a fi desfasurate si obiectul contractului. Ca modalitate de îndeplinire, se va completa DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificatul ORC sau, pentru ofertantii straini, document echivalent emis în tara de rezidenta, sa fie prezentat la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantii, impreuna cu operatorii economici (asociati, subcontractanti, terti sustinatori) implicati in cadrul ofertei respective, clasati pe primele 3 locuri. Informatiile prezentate trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii acestora, in urma solicitarii autoritatii contractante.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>In conformitate cu art. 175 alin. (2) lit. a), coroborat cu art. 177 alin. (1) lit. c) din Legea 98/2016, ofertantii vor trebui sa demonstreze un nivel minim al cifrelor de afaceri globale anuale pe ultimii 3 (trei) ani de referinta, 2015, 2016, 2017. Nivelul minim solicitat pentru fiecare an in parte este de 18 000 000 RON. Numarul anilor de referinta se micsoreaza in mod normal in functie de data infiintarii sau inceperii activitatii operatorului economic. În cazul în care oferta este depusa de o asociere, conditia va fi considerata indeplinita prin cumularea cifrelor de afaceri prezentate de toti membrii asocierii, pentru fiecare an de referinta in parte. Valorile cifrelor de afaceri cerute vor fi declarate initial in cadrul DUAE.</P><P>Sustinerea de catre terti:</P><P>Conform art. 182 din Legea 98/2016, ofertantul poate invoca sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Initial, prin completarea DUAE. Ulterior, conform art. 177 alin. (1) lit. b) si c), in dovedirea cifrei de afaceri, ofertantii/grupurile clasate pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, in principal contul de profit si pierdere aferent anilor de referinta mentionati sau, daca acest lucru nu este posibil, se vor depune alte documente contabile edificatoare din care sa reiasa cifra de afaceri (ex.: balante contabile la luna decembrie). Documentele solicitate vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii. Persoanele juridice straine vor prezenta documente relevante inregistrate la autoritatile competente din tara de origine sau provenienta sau documente echivalente, insotite de traducere autorizata in limba romana, din care sa rezulte situatia economico-financiara, in scopul de a se putea stabili indeplinirea cerintei privind valoarea solicitata pentru cifra de afaceri. In cazul ofertantilor romani, documentele justificative vor fi insotite obligatoriu de dovada publicarii acestora, constand in recipisa de consemnare pentru depunerea bilantului contabil, in varianta depunerii contului de profit si pierdere sau documente stampilate si semnate conform cu originalul, in varianta depunerii balantelor contabile. In cazul ofertantilor straini, cerintele sunt acelasi, cu exceptia dovezii privind publicarea situatiilor financiare, daca aceasta nu este prevazuta in legislatia tarii de rezidenta.</P><P>Odata cu transmiterea DUAE pentru tertul sustinator, se vor prezenta angajamentul tertului (Formularul nr. 5) si documente anexe la angajament transmise ofertantului de catre tertul sustinator, din care sa reiasa modul efectiv in care se va materializa sustinerea respectiva.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara: In conformitate cu prevederile art. 179 lit. a) din Legea 98/2016, se va solicita o lista cu lucrarile de drumuri realizate in ultimii 5 ani, împliniti la data limita de depunere a ofertei (cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare/invitatia de participare publicate), însotita de documente constatatoare pentru cele mai importante contracte.</P><P>Se iau in considerare numai contractele in care ofertantul a fost implicat exclusiv in executia lucrarilor similare cu obiectul contractului. Cerinta se considera indeplinita prin prezentarea a minim 1 contract de lucrari similare de drumuri.</P><P>Ofertantilor li se solicita sa demonstreze minim un tip de lucrari executate in domeniul drumurilor indiferent de categoria/clasa drumului, cu conditia sa fi fost drumuri deschise circulatiei publice. Prin lucrari similare se inteleg lucrari asemanatoare de tipul/natura si complexitatea, cat si din punct de vedere al rezultatului sau functionalitatii urmarite prin scopul contractului, cu cele supuse obiectului achizitiei, ai caror beneficiari sunt autoritati contractante sau clienti privati. Se solicita experienta in activitati avand ca obiect lucrari de construire si/sau de modernizare si/sau de reabilitare de drumuri si/sau strazi si/sau lucrari de intretinere de drumuri similare din punct de vedere al complexitatii cu ceea ce face obiectul achizitiei. Se vor lua in considerare contractele de lucrari in care ofertantul a fost implicat exclusiv in executia lucrarilor similare cu obiectul contractului, din care sa reiasa ca acestea au fost duse la bun sfârsit. Prin lucrari duse la bun sfarsit se inteleg:</P><P>(a) lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces-verbal de receptie întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului,</P><P>(b) sau lucrari receptionate însotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor,</P><P>(c) sau lucrari receptionate însotite de proces-verbal de receptie finala.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul legal de a verifica informatiile direct la beneficiarii finali. Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documentele respective însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Sustinerea de catre terti:</P><P>Conform art. 182 din Legea 98/2016, ofertantul poate invoca sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Pentru indeplinirea cerintei privind experienta similara, se cumuleaza si experienta subcontractantilor propusi, devenind astfel terti sustinatori, conform art. 172 alin. (4) din Legea 98/2016.</P><P>Asocierea: Dreptul ofertantului de a participa la procedura prin asociere este prevazuta la art. 53 din Legea 98/2016. In cazul asocierii, grupul are posibilitatea de a indeplini cerinta privind experienta similara prin cumularea experientei individuale sau comune, prezentata de toti membrii grupului. Contractele comune prezentate individual de fiecare dintre membrii unei asocieri se iau in considerare o singura data.</P><P>In cazul în care lucrarile au fost duse la bun sfârsit în asociere/subcontractare, partea din contract executata de ofertant va trebui sa reiasa evidentiata distinct din anexa la procesul verbal de receptie a lucrarilor sau din alte documente relevante, însusite de beneficiarul lucrarilor. Contractele prezentate pot avea ca beneficiari autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Subcontractarea: In conformitate cu prevederile art. 55 alin. (1) din Legea 98/2016, se vor solicita ofertantului informatii despre partea din contract pe care doreste sa o subcontracteze, daca este cazul. In conformitate cu prevederile art. 218 alin. (2), subcontractantii au dreptul de a opta pentru a fi platiti in mod direct de catre autoritatea contractanta. Optiunea se va manifesta la semnarea contractului subsecvent.</P><P>Inchirierea unor utilaje cu tot cu deservent se va considera subcontractare, ceea ce impune prezentarea unui acord de subcontractare a unui procent din lucrari si a unui tip de lucrare, implicand obligatiile legale in prezentarea ofertei.</P><P>Echiparea tehnica: In conformitate cu prevederile art. 179 lit. j), ofertantii vor prezenta o declaratie cu utilajele si echipamentele tehnice disponibile ca numar si tip de utilaj, considerate de acestia ca fiind necesare pentru executarea cantitatilor maxime de lucrari aferente celui mai mare contract subsecvent. Descrierea inclusa de operatorul economic în DUAE trebuie sa indice echiparea tehnica considerata necesara si de care dispune, indicand modul de detinere a utilajelor, instalatiilor si echipamentelor tehnice (proprietate, inchiriere, leasing, comodat etc.).</P><P>Inchirierea unor utilaje cu tot cu deservent se va considera subcontractare, ceea ce impune prezentarea unui acord de subcontractare a unui procent din lucrari si a unui tip de lucrare, implicand obligatiile legale in prezentarea ofertei.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 182 alin. (1) din Legea 98/2016, se va permite operatorilor economici sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti in ceea ce priveste acoperirea necesarului de utilaje considerat de ofertant sau, in caz de nevoie, pe timpul derularii contractului. Tertul sustinator va prezenta in acest sens o lista cu utilajele si echipamentele diponibile, in cadrul declaratiei sale DUAE.</P><P>Operatorilor economici li se solicita dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii lucrarilor, pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine în termenul stabilit.</P><P>Operatorilor economici li se solicita dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului, pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine în termenul stabilit.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Initial, informatiile vor fi completate succint in cadrul declaratiei DUAE, prin prezentarea urmatoarelor informatii:</P><P>— denumirea contractului/lucrarii respective,</P><P>— numarul si data contractului,</P><P>— valoarea contractului,</P><P>— cota de implicare in executia contractului,</P><P>— descrierea succinta a lucrarilor executate strict de ofertant,</P><P>— beneficiarul lucrarii respective,</P><P>— procentul de executie a contractului.</P><P>In sustinerea celor declarate in DUAE, ulterior la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante, in cazul ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, se vor prezenta contracte/parti relevante din contracte sau documente constatatoare sau alte documente emise de catre autoritati publice sau beneficiari privati in sustinerea unei bune executii.</P><P>Odata cu transmiterea DUAE pentru tertul sustinator, se vor prezenta angajamentul tertului (Formularul nr. 5) si documente anexe la angajament transmise ofertantului de catre tertul sustinator, din care sa reiasa modul efectiv in care se va materializa sustinerea respectiva.</P><P>Initial, operatorii economici care alcatuiesc grupul/asocierea vor depune DUAE in mod individual, impreuna cu acordul de asociere incheiat intre acestia (Notificarea nr. 256/8.12.2016). Atasat in fisierul editabil „Formulare de completat" se regaseste un model de acord de asociere (Formularul nr. 3). In sustinerea celor declarate in DUAE, ulterior la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante, in cazul operatorilor economici asociati la oferta prezentata in comun si clasata pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, se vor prezenta documente justificative.</P><P>Initial, subcontractantii vor depune DUAE in mod individual, in scopul verificarii de catre autoritatea contractanta, in primul rand, a inexistentei unor situatii de excludere, conform art. 170 din Legea 98/2016, impreuna cu prezentarea de la inceput a acordului de subcontractare. Acordul de subcontractare se poate adapta dupa modelul de acord de asociere pus la dispozitie. Ulterior, in cazul ofertelor clasate pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, pentru evaluarea subcontractantilor, se vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documente justificative privind verificarea capacitatii tehnice si profesionale a acestora cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv, conform art. 174 din Legea 98/2016.</P><P>Informatiile privind echipamentele tehnice se vor prezenta individual de catre ofertant/grup, tert sustinator/i si subcontractant/i, dupa caz, intr-un mod succint in cadrul DUAE. Odata cu depunerea DUAE, ofertantii/grupurile vor trebui sa prezinte si angajamentul de sustinere din partea tertului sau tertilor sustinatori, pe baza resurselor tehnice declarate in DUAE. Se va prezenta angajamentul tertului (Formularul nr. 5), insotit de documente anexe la angajament, transmise de catre acesta, din care sa rezulte modul efectiv prin care se va materializa sustinerea tertului, conform art. 182 alin. (3) si (4) din Legea 98/2016. Ulterior, in cazul ofertelor clasate pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, se va solicita dovada detinerii utilajelor declarate in DUAE, prin prezentarea unor extrase din evidentele operatorului economic (lista mijloacelor fixe), contracte de inchiriere, comodat etc.</P><P>Initial, in DUAE se va declara existenta aplicarii unor masuri de management al calitatii lucrarilor la nivelul societatii, iar ulterior se vor prezenta, pentru dovedire, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre primii 3 ofertanti clasati in clasamentul intermediar, certificatele respective sau alte documente relevante in acest sens.</P><P>Initial, in DUAE se va declara existenta aplicarii unor masuri de management al protectiei mediului la nivelul societatii, iar ulterior se vor prezenta, pentru dovedire, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre primii 3 ofertanti clasati in clasamentul intermediar, certificatele respective sau alte documente relevante in acest sens.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>85</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Garanţia acordată lucrărilor</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>17</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Retragerea ofertei in perioada de valabilitate a acesteia se sanctioneaza cu pierderea garantiei de participare;</P><P>2) Insusirea tuturor clauzelor contractuale din acordul-cadru si contractul subsecvent reprezinta conditia de acceptare a ofertei. Clauzele contractuale se pot insusi printr-o declaratie pe propria raspundere de acceptare a propunerii contractuale (acord-cadru si contract subsecvent), cu modificarile intervenite in perioada de depunere a ofertelor (daca este cazul). Pentru clauzele contractului se pot solicita clarificari sau propune amendamente doar in perioada de depunere a ofertelor. Amendamentele solicitate dupa deschiderea ofertelor nu vor fi acceptate;</P><P>3) In cazul ofertelor cu punctaje egale situate pe primul loc in clasamentul intermediar, departajarea se va face tot dupa pret. In acest sens, se vor transmite solicitari pentru depunerea unor noi oferte de pret, pana se va departaja o singura oferta. La fel se va proceda pentru fiecare loc din clasament unde preturile vor fi egale, fara posibilitatea urcarii in clasament;</P><P>4) Pentru completarea DUAE se va folosi fisierul editabil pus la dispozitie in cadrul documentatiei de atribuire.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016 privind remediile şi căile de atac.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Buzău</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Nicolae Bălcescu nr. 48</ADDRESS><TOWN>Buzău</TOWN><POSTAL_CODE>120260</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjbuzau.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 238414112</PHONE><FAX>+40 238725507</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>