<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120434-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-120530-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120434</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120434-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.zdiz.sopot.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233220">Surface work for roads</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45316100">Installation of outdoor illumination equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45112710">Landscaping work for green areas</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232310">Construction work for telephone lines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45223000">Structures construction work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">9 550 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">12 430 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни работи по полагане на пътна настилка на други пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Povrchová úprava silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Belægningsarbejde på veje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Oberbauarbeiten für Landstraßen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Επιφανειακές εργασίες οδοστρώματος οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Surface work for roads</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de pavimentación de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Teede pindamistööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Teiden päällystystyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de revêtement de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Surface work for roads</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi na površinskom sloju cesta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút burkolása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di superficie per strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių dangos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu seguma būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet fuq l-uċuħ għal toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegdekwerkzaamheden voor wegen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie nawierzchni dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Pavimentação de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de îmbrăcare a drumurilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce vrchnej stavby ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Dela na zgornjem ustroju cest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Ytbehandling av vägar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miasta Sopotu, w imieniu i na rzecz której działa Zarząd Dróg i Zieleni w Sopocie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Miasta Sopotu, w imieniu i na rzecz której działa Zarząd Dróg i Zieleni w Sopocie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 930</ADDRESS><TOWN>Sopot</TOWN><POSTAL_CODE>81-861</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Inwestycji i Remontów Kapitalnych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ewa Banaszak</ATTENTION><PHONE>+48 585502481</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zdiz-inwestycje@sopot.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 585515534</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.bip.zdiz.sopot.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Kancelaria Ogólna Urzędu Miasta Sopotu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Kościuszki 25/27</ADDRESS><TOWN>Sopot</TOWN><POSTAL_CODE>81-704</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Inwestycji i Remontów Kapitalnych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ewa Banaszak</ATTENTION><PHONE>+48 585502481</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zdiz-inwestycje@sopot.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 585515534</FAX><URL>http://bip.zdiz.sopot.pl</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Przebudowa skrzyżowań w Sopocie u zbiegu ulic Wejherowska - Kraszewskiego oraz Wejherowska - Obodrzyców na skrzyżowania typu małe rondo.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sopot</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL633"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Roboty budowlane w celu realizacji zadania pn: Przebudowa skrzyżowań w Sopocie u zbiegu ulic Wejherowska - Kraszewskiego oraz Wejherowska - Obodrzyców na skrzyżowania typu małe rondo. Zakres prac zawiera wykonanie robót budowlanych:</P><P>— branży drogowej,</P><P>— branży sanitarnej,</P><P>— branży elektroenergetycznej,</P><P>— branży teletechnicznej,</P><P>— branży konstrukcyjno-budowlanej,</P><P>— robót w zakresie zieleni.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233220"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45316100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45112710"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232310"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45223000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zakres robót budowlanych: roboty budowlane w celu przebudowy 2 skrzyżowań ulic na skrzyżowania typu małe rondo, w zakresie branży drogowej, sanitarnej, elektroenergetycznej, teletechnicznej, konstrukcyjno -bud, branży zieleni</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="9550000.00">9 550 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="12430000.00">12 430 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>9</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w niniejszym postępowaniu w wysokości 150 000,00 PLN (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy złotych).</P><P>1. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy bank prowadzący rachunek Zamawiającego potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Dokument potwierdzający wniesienie wadium musi być załączony do oferty lub dostarczony Zamawiającemu osobno do kasy ZDIZ w Sopocie, najpóźniej w dniu otwarcia ofert do godz. 11.00.</P><P>3.. Dołączenie do oferty dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium jest warunkiem koniecznym, ale nie wystarczającym do stwierdzenia przez Zamawiającego terminowego wniesienia wadium przez Wykonawcę.</P><P>4. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust.5 pkt 2 Ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016 r. poz.359).</P><P>Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego, tj. nr rachunku Zamawiającego: 18 1160 2202 0000 0001 8486 2789.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Warunki finansowe zgodnie ze wzorem umowy stanowiącym zał. nr 4 do SIWZ. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy najpóźniej w dniu jej zawarcia, w wysokości 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P><P>Zamawiający przewiduje finansowanie niniejszego zamówienia (realizowanego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych RPO ZIT) do wysokości 2 500 000 PLN w 2018 r, pozostałą kwotę wynikającą z różnicy pomiędzy ceną oferty a zrealizowanymi w 2018 r płatnościami, Zamawiający sfinansuje w 2019 r.</P><P>Zmiana Umowy o udzielenie niniejszego zamówienia może nastąpić w następujących przypadkach:</P><P>A. Zmiana terminu wykonania Umowy:</P><P>Na skutek konieczności wprowadzenia zmian zakresu przedmiotu Umowy, prac zamiennych, dodatkowych, czy udzielenia zamówienia na roboty podobne,</P><P>Na skutek udzielenia zamówienia podobnego bądź wprowadzenia prac zamiennych czy dodatkowych,</P><P>W przypadku wystąpienia konieczności aktualizacji/zmiany rozwiązań technicznych z uwagi na postęp technologiczny lub zmiany obowiązujących przepisów,</P><P>Na skutek konieczności zmniejszenia zakresu prac objętych przedmiotem niniejszego zamówienia, z jednoczesnym prawem do zmniejszenia wynagrodzenia Wykonawcy wg stawek zgodnych z kosztorysem ofertowym,</P><P>Z powodu działań osób trzecich uniemożliwiających wykonanie zamówienia pod warunkiem, że działania te nie są konsekwencją działań którejkolwiek ze Stron Umowy,</P><P>Zmiany będące następstwem działania organów administracji państwowej, w szczególności odmowa wydania lub przekroczenie określonych przez prawo terminów wydawania decyzji, zezwoleń, uzgodnień, pod warunkiem, że zmiany te nie są konsekwencją winy którejkolwiek ze Stron,</P><P>Inne przyczyny zewnętrzne niezależne od Zamawiającego oraz Wykonawcy skutkujące niemożliwością prowadzenia robót budowlanych,</P><P>— zmiana terminu następuje o czas trwania przeszkody, bądź o czas zmian wynikający z powyższych okoliczności.</P><P>B. Zmiana sposobu wykonania przedmiotu Umowy:</P><P>Zmiany personalne, w szczególności:</P><P>Zmiana osób, przy pomocy których Wykonawca realizuje przedmiot zamówienia, na inne, legitymujące się co najmniej równoważnymi uprawnieniami i doświadczeniem, o których mowa w Prawie Budowlanym. Zamawiający, nie dopuszcza do zmiany składu Personelu na osoby o niższych kwalifikacjach lub innym doświadczeniu, niż wykazano w warunkach udziału w niniejszym postępowaniu,</P><P>Zmiana Podwykonawcy, przy pomocy którego Wykonawca wykonuje przedmiot zamówienia, na innego Podwykonawcę, dysponującego co najmniej porównywalnym doświadczeniem i Personelem Podwykonawcy;</P><P>Zmiana zakresu przedmiotu Umowy, w szczególności:</P><P>— zlecenie prac zamiennych, dodatkowych.</P><P>Rozszerzenie zakresu podwykonawstwa w porównaniu do podanego w Ofercie Wykonawcy; w przypadku zaistnienia korzyści dla Zamawiającego takich, jak skrócenie terminu wykonania przedmiotu zamówienia lub zastosowania bardziej zaawansowanych rozwiązań technologicznych.</P><P>C. Zmiana wynagrodzenia Wykonawcy:</P><P>W przypadku ustawowej zmiany podatku VAT Stronom będzie przysługiwało prawo zmiany wynagrodzenia odpowiednio do ustalonej przez Ustawodawcę zmiany wysokości podatku VAT,</P><P>W przypadku zaistnienia zmian sposobu wykonania przedmiotu Umowy, o których mowa powyżej w punkcie B,</P><P>W przypadku rezygnacji przez Zamawiającego z części zakresu przedmiotu zamówienia – zmniejszenie wynagrodzenia o wartość niewykonanych robót budowlanych, z jednoczesnym prawem do zmiany terminu wykonania zamówienia,</P><P>W przypadku wprowadzenia zmian zakresu przedmiotu zamówienia, prac zamiennych, dodatkowych,</P><P>W przypadku zmiany wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę albo wysokości minimalnej stawki godzinowej, ustalonych na podst. przepisów ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę,</P><P>W przypadku zmiany zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenie społ. lub zdrowotne,</P><P>— zmiana wynagrodzenia będzie ustalana na podstawie cen dla każdej pozycji kosztorysu robót, zgodnie ze złożonym przez Wykonawcę kosztorysem ofertowym, zgodnie z aktualnymi katalogami KNR i Secocenbud dla pozycji nie objętych kosztorysem ofertowym.</P><P>D. Inne zmiany:</P><P>W składzie osób reprezentujących Wykonawcę na uzasadniony wniosek Wykonawcy i pod warunkiem, że zmiana ta wynika z okoliczności, których Wykonawca nie mógł przewidzieć na etapie składania oferty i nie jest przez niego zawiniona,</P><P>W przypadku zmian organizacyjno-prawnych występujących po stronie Zamawiającego, w miejsce praw i obowiązków Zamawiającego automatycznie wstępuje jego następca prawny bez potrzeby zmiany umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie przedmiotowego zamówienia powinni zastosować się do odpowiednich postanowień SIWZ, a ponadto zgodnie z art. 23 ust. 2 ustawy Pzp, Wykonawcy składający ofertę wspólną muszą ustanowić Pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego i pełnomocnictwo to załączyć do oferty (wszelka korespondencja oraz rozliczenia dokonywane będą wyłącznie z wykonawcą występującym jako reprezentant pozostałych).</P><P>2. Zgodnie z art. 23 ust. 4 ustawy Pzp Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, których oferta zostanie wybrana przed zawarciem umowy, przedłożą Zamawiającemu umowę regulującą współpracę tych Wykonawców.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w zakresie kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile nie wynika to z odrębnych przepisów.</P><P>1. Z postępowania wyklucza się wykonawców w przypadkach określonych w art. 24 ust. 1 Ustawy Pzp.</P><P>2. Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy w przypadkach określonych w art. 24 ust.5 pkt 1) Ustawy Pzp tj. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P><P>3. Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy w przypadkach określonych w art. 24 ust 5 pkt 8) Ustawy Pzp tj. który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust.1 pkt 15, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>4. Wykonawcy w celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania, muszą dołączyć do oferty dokumenty:</P><P>— aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (JEDZ) sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej (UE) 2016/7 z dn 5.1.2016 r., wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 201/24/UE (Załącznik nr 3 do SIWZ)- w zakresie braku podstaw do wykluczenia oraz spełnienia warunków udziału w postępowaniu Część II i III JEDZ, w zakresie odpowiednim do przesłanek określonych w art.24 ust.1 pkt 12-22 oraz ust.5 pkt 1) i 8) Ustawy Pzp; Część IV JEDZ tylko w zakresie sekcji alfa; Część VI JEDZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Właściwa (dowodowa) weryfikacji spełniania określonych przez zamawiającego warunków udziału w postępowaniu zostanie dokona w oparciu o stosowne dokumenty złożone przez wykonawcę, którego oferta zostanie oceniona najwyżej, na wezwanie zamawiającego (art. 26 ust. 1 ustawy Pzp).</P><P>Zamawiający informuje, że Wykonawca przy wypełnieniu oświadczenia na formularzu JEDZ może wykorzystać również narzędzie dostępne na stronie ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd</P><P>6.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców oświadczenie, o którym mowa w rozdz. VI. 6.1 SIWZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenie te mają potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający żąda aby wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu złożyło oświadczenie o którym mowa w rozdz. VI. 6.1 SIWZ.</P><P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie, o którym mowa w rozdz. VI. 6.1 SIWZ dotyczące tych podmiotów.</P><P>Wykonawca do oferty załącza zobowiązanie do oddania do dyspozycji zasobów (bądź inny dowód, o którym mowa w art. 22a ust. 2 Ustawy Pzp) – jeżeli w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawca polega na zdolnościach innych podmiotów; wzór zobowiązania stanowi Załącznik Nr 5a.</P><P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P><P>1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4. oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>5. oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>6. oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716)</P><P>7. odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy. W tym zakresie zastosowanie ma przepis art. 26 ust. 6 Ustawy Pzp;</P><P>8. dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P><P>9. wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty budowlane zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te roboty zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P><P>10. wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami;</P><P>Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy PZP. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>W zakresie nie uregulowanym SIWZ, zastosowanie mają przepisy rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 27.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 r., poz. 1126).</P><P>Jeżeli wykonawca nie złoży oświadczeń, o których mowa w rozdz. VI SIWZ, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez zamawiającego wątpliwości, Zamawiający wezwie do ich złożenia, uzupełnienia, poprawienia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta wykonawcy podlegałaby odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P><P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby, mającej miejsce zamieszkania, poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczą dokumenty wskazane w ust. 6.5.1 SIWZ, składa dokumenty o których mowa w § 7 ust. 1 pkt 1 rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z dnia 27.7.2016 r. poz. 1126) (dalej również „rozporządzenie ws. Dokumentów” - w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsca zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Powinny być́ wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów:</P><P>1. O których mowa w § 5 pkt 1 rozporządzenia ws. Dokumentów (ust. 6.5.1 SIWZ) – składa informację z odpowiedniego rejestru, albo w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny państwa, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy Pzp;</P><P>2. O których mowa w § 5 pkt 2-4 rozporządzenia ws. Dokumentów (ust. 6.5.2-6.5.4 SIWZ) - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>1) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>2) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P><P>3. Dokumenty, o których mowa w ust. 6.10.1 SIWZ i dokument o którym mowa w ust. 6.10.2 pkt 2) SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa ust. 6.10.2 pkt 1) SIWZ, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>4. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 6.10.1 i 6.10.2 SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienie ust. 6.10.3 SIWZ stosuje się odpowiednio.</P><P>5. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>6. W niniejszym postępowaniu zastosowanie ma Rozporządzenie Prezesa Rady Ministrów z dnia 27.6.2017 r. w sprawie użycia środków komunikacji elektronicznej w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego oraz udostępniania i przechowywania dokumentów elektronicznych (Dz.Ustaw z 2017 r. poz. 1320) w zakresie objętym przepisem §7 ust. 3 tego rozporządzenia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę nie mniejszą niż 5 000 000,00 PLN brutto (pięć milionów złotych),</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie:</P><P>a) wykonał w ramach 1 zamówienia roboty budowlane: drogowe, na przykład budowę lub przebudowę ulicy lub skrzyżowania ulic, placu, chodników, terenów zieleni; elektryczne i teletechniczne np. oświetlenie uliczne; sanitarne w zakresie przebudowy lub budowy sieci gazowej, deszczowej, wod-kan, odpowiadających przedmiotowi zamówienia, o wartości zadania co najmniej 5 000 000,00 PLN brutto (słownie: pięć milionów 00/100 zł brutto).</P><P>Wykonawca nie może sumować kilku robót budowlanych o mniejszym zakresie dla uzyskania wymaganych wartości porównywalnych,</P><P>b) Skieruje do realizacji zamówienia publicznego niżej wymienione osoby:</P><P>• 1 (jedną) osobę do funkcji Kierownika Budowy, która posiada uprawnienia budowlane w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń,</P><P>• posiada nie mniej niż 3-letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu robotami drogowymi, odpowiadającymi przedmiotowi niniejszego zamówienia, tj. robotami w zakresie budowy lub przebudowy lub remontu dróg;</P><P>• pełniła funkcje Kierownika Budowy w realizacji co najmniej jednej roboty budowlanej branży drogowej o wartości łącznej nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN brutto (słownie: jeden milion 00/100 zł) polegającej na wykonaniu robót drogowych, odpowiadających przedmiotowi niniejszego zamówienia – tj. kierowała robotami bud. obejmującymi przebudowę lub budowę lub remont drogi;</P><P>• 1 (jedną) osobę do funkcji Kierownika robót sanitarnych, posiadającą uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń sanitarnych bez ograniczeń,</P><P>• posiadającą nie mniej niż 3 letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu robotami budowlanymi, odpowiadającymi przedmiotowi niniejszego zamówienia, tj. kierowaniu robotami branży sanitarnej obejmującymi przebudowy lub budowy lub remont zewnętrznych urządzeń, instalacji wod-kan, kanalizacji deszczowej, gazowej;</P><P>• 1 (jedną) osobę do funkcji Kierownika robót elektroenergetycznych, która posiada uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń,</P><P>• posiada nie mniej niż 3 letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu robotami elektroenergetycznymi, odpowiadającymi przedmiotowi niniejszego zamówienia, tj. robotami w zakresie budowy lub przebudowy lub remontu zewnętrznych instalacji, urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych np. oświetlenia ulicznego LED;</P><P>• 1 (jedną) osobę do funkcji Kierownika robót zieleni, do kierowania robotami branży zieleni, która:</P><P>• posiada nie mniej niż 3 lata doświadczenia w kierowaniu robotami branży zieleni robót zieleni (takimi jak np. zakładanie lub urządzanie lub pielęgnacja terenów zieleni),</P><P>• posiada wykształcenie minimum średnie ogrodnicze lub w zakresie architektury krajobrazu lub w zakresie kształtowania terenów zieleni;</P><P>• 1 (jedną) osobę do funkcji Kierownika robót telekomunikacyjnych, posiadającą uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych bez ograniczeń do kierowania robotami branży teletechnicznej,</P><P>• posiadającą nie mniej niż 3-letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu robotami branży telekomunikacyjnej, odpowiadającymi przedmiotowi niniejszego zamówienia, tj. kierowaniu robotami budowlanymi obejmującymi przebudowy lub budowy sieci teletechnicznych.</P><P>Nie dopuszcza się wskazywania w ofercie tej samej osoby na więcej niż 1 stanowisko ze względu na terminowe bądź techniczne ograniczenia, które mogą mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P><P>Przez minimalne doświadczenie zawodowe dla stanowisk, dla których wymagane są uprawnienia budowlane, rozumie się pełne lata czynne zawodowo od daty uzyskania uprawnień.</P><P>Przez uprawnienia budowlane rozumie się uprawnienia budowlane, o których mowa w Ustawie z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (t.j. Dz. U. z 2017 r, poz.1332 z późniejszymi zmianami).</P><P>Zamawiający określając wymogi dla osób wymienionych powyżej w zakresie posiadanych uprawnień budowlanych dopuszcza odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawa oraz odpowiadające im ważne uprawnienia wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem Art. 12a, oraz innych przepisów Ustawy – Prawo Budowlane (t.j. Dz. Ustaw z 2017 r, poz.1332 z późniejszymi zmianami) oraz Ustawy z dnia 22 grudnia 2015 r. o zasadach kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. 2016 r., poz. 65).</P><P>Wymagane przez Zamawiającego osoby zdolne do wykonania niniejszego zamówienia, opisane powyżej, stanowią minimalny skład osób wymaganych do realizacji zamówienia.</P><P>Wykonawca w swojej Ofercie winien wskazać takie osoby zdolne do realizacji niniejszego zamówienia, które posiadają znajomość języka polskiego w stopniu umożliwiającym swobodne porozumiewanie się w mowie i piśmie, bądź musi dysponować osobą zapewniającą stałe i biegłe tłumaczenie na język polski własnym staraniem i na własny koszt.</P><P>Ocena spełniania przedstawionych powyżej warunków zostanie dokonana wg formuły: spełnia – nie spełnia na podstawie złożonych dokumentów.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć wymaganych przez zamawiającego dokumentów, o których mowa w 5.1 ust. 2 pkt 2) SIWZ, zamawiający dopuszcza złożenie przez wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c Ustawy Pzp.</P><P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P><P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w rozdz. V. 5.1. SIWZ, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Zamawiający jednocześnie informuje, iż „stosowna sytuacja”, o której mowa w rozdz. V. 5.3 SIWZ wystąpi wyłącznie w przypadku kiedy:</P><P>1) Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udowodni Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>2) Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1) i 8).</P><P>3) W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>4) Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>5) Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, o którym mowa w art. 22a ust. 1 Ustawy PZP, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P><P>O zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub.</P><P>O zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w art. 22a ust. 1 Ustawy Pzp.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Łączna cena ofertowa brutto</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>02/TI/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>„Budowa węzła integracyjnego Sopot Kamienny Potok wraz z trasami dojazdowymi” w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego dla Województwa Pomorskiego na lata 2014-2020 – mechanizm ZIT</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art.67 ust.1 pkt 6 Ustawy Pzp na roboty budowlane branży drogowej, konstrukcyjno-bud, sanitarnej, zieleni, energetycznej i teletechnicznej. Zamówienia polegające na powtórzeniu podobnych robót budowlanych zostaną udzielone w przypadku, gdy zaistnieje uzasadniona potrzeba rozszerzenia zamówienia podstawowego i zostaną zapewnione środki finansowe na ten cel. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień polegających na powtórzeniu podobnych robót budowlanych, zgodnych z przedmiotem zamówienia podstawowego do wysokości 30 % wartości zamówienia podstawowego. Zamówienie zostanie udzielone w trybie zamówienia z wolnej ręki. Powyższe zamówienia mogą zostać udzielone o ile Wykonawca spełni przynajmniej następujące warunki: Wykonawca dotychczas realizował roboty budowlane lub usługi w terminie i z najwyższą starannością; zapewni nie gorszy standard wykonywania nowego zamówienia niż podstawowego; Wykonawca zaakceptuje istotne warunki dotychczasowej umowy; strony w wyniku negocjacji uzgodnią wynagrodzenie oraz termin wykonania takiego zamówienia.</P><P>Nazw materiałów, urządzeń lub producentów, które mogą pojawiać się w dokumentacji zadania nie należy traktować jako narzuconych bądź sugerowanych przez Zamawiającego. Zamawiający dopuszcza zastosowanie w wykonywaniu robót innego równoważnego (o parametrach nie gorszych niż wskazane w dokumentacji udostępnionej przez Zamawiającego) materiału lub urządzenia.</P><P>W/w postępowanie będzie prowadzone zgodnie z polskim Prawem Budowlanym, tj. w szczególności Ustawą z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane, (tekst jednolity Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 z późn. zm.).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>Odwołanie wnosi w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w Art. 180 ust. 5 zdanie drugie Ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>Dla niniejszego postępowania odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej Zamawiającego.</P><P>Odwołanie wobec czynności innych, niż określone powyżej, wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż 2 dni od dnia otrzymania, kopię odwołania innym Wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ, zamieszcza ją również na stronie internetowej, na której jest zamieszczone ogłoszenie o zamówieniu lub jest udostępniona SIWZ, wzywając Wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego.</P><P>Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Izby w postaci papierowej albo elektronicznej opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, a jego kopię przesyła się Zamawiającemu oraz Wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P><P>Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeśli nie zawiera braków formalnych oraz jeżeli uiszczono wpis. Wpis uiszcza się najpóźniej do dniu upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>03-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>