<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120492-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-120057-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120492</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120492-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="33111000">X-ray devices</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO114">Maramureş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">750 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180413 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Апарати с Х (рентгенови) лъчи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgenové přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Røntgenapparatur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgengeräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Ακτινολογικά μηχανήματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>X-ray devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatos para radiología</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenoloogiaseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenlaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Appareils de radiographie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>X-ray devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Rendgenske naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenberendezések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchi radiologici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgeno prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgena aparāti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat tar-raġġi X</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenapparatuur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatura rentgenowska</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparelhos para radiologia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparate de radiologie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenové prístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgenske naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenapparatur</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Județean de Urgență „Dr. Constantin Opriș" Baia Mare</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență „Dr. Constantin Opriș" Baia Mare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. George Coșbuc nr. 31</ADDRESS><TOWN>Baia Mare</TOWN><POSTAL_CODE>430031</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Balazs Ciprian</ATTENTION><PHONE>+40 262205100-2114</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@sjbm.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 262276358</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital județean de urgență</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Aparat RX diagnostic fix direct digitalizat cu 2 detectori</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locul principal de livrare. Magazia Spitalului, Str. George Cosbuc nr. 31, Baia Mare.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO114"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Aparat RX diagnostic fix direct digitalizat cu 2 detectori – 1 buc.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 12-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor conform OUG 107/2017.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inaite de data limita de depunere a ofertelor/candidatilor este de 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33111000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini, aparat RX diagnostic fix direct digitalizat cu 2 detectori – 1 buc.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="750000.00">750 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>— Ofertantii care depun oferte vor afisa obligatoriu in SEAP dovada constituirii garantiei pentru participare.</P><P>Se solicita garantie de participare in valoare totala de 7 500 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 zile, de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modalitatea de constituire a garantiei de participare:</P><P>— prin scrisoare de garantie bancara – in numerar, prin depunere la casieria spitalului – prin ordin de plata cont RO40TREZ4365006XXX007323, Trezoreria Baia Mare, cod fiscal 3694594,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate de asigurari, societate bancara sau alte institutie financiara acreditata,</P><P>— prin virament bancar.</P><P>De asemenea, ca urmare a art. 37 din HG 395/2016, autoritatea contractanta are dreptul de a retine garantia de participare, ofertantul pierzand astfel suma constituita.</P><P>Cursul valutar care va sta la baza intocmirii garantiei de participare, este cursul stabilit de BNR inainte cu 5 zile de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Se solicita garantie de buna executie de 3 %, fara TVA, care se aplica pe valoarea contractului încheiat, prin virament bancar, printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract. In cazul in care valoarea estimata a contractului este mai mica sau egala decat pragul de 600 129 RON, nu se constituie garantia de buna executie conform HG 395/2016, art. 39 alin. (2).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Veniturii proprii, buget de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Achizitorul va achita contravaloarea produselor achizitionate in 12 transe lunare egale. Prima transa se va achita in termen de 60 de zile de la semnarea procesului-verbal de receptie si de instruire a personalului utilizator. Platile se vor face in contul de trezorerie al furnizorului.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Nivel(uri) specific(e) minim(e) necesar(e) (dupa caz):</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractanti nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE, cu informatii aferente situatiei lor, din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Atrage exluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantii clasati pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 59 –60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Aceasta declaratie se prezinta de catre ofertanti,terti sustinatori si subcontractori odata cu DUAE.</P><P>Legat de conflictul de interese, nominalizam toate persoanele care aproba/semneaza documente emise in legatura sau pentru procedura de atribuire:</P><P>— Ec. Pintea Sorina – Manager,</P><P>— Ec. Checiches Marcela – Director financiar contabil,</P><P>— Dr. Teodora Zagreanu – Medic Primar Radiologie si imagistica medicala,</P><P>— Tehnician Alexandru Gavrea – Responsabil cu Securitatea Radiologica,</P><P>— Ing Dana Botoi – Sef Birou Service Dispozitive Medicale,</P><P>— Jr. Horgos Alize – Sef Birou Juridic,</P><P>— Ec. Ing. Maar Gabriela – Sef Serviciu Achizitii,</P><P>— Ec. Ing. Santa Ionel – Sef Birou Achizitii,</P><P>— Ec. Balazs Ciprian – Serviciu Achizitii,</P><P>— Ing. Nemes Romeo – Serviciu Achizitii.</P><P>Cerinta nr. 1: Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în baza Legii nr. 26/1990.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si a faptului ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale si actuale la momentul prezentarii.</P><P>Certificatul se va prezenta în original sau copie legalizata sau copii semnate si stampilate „conform cu originalul”.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondenta in codul CAEN din certificatul constatator.</P><P>In situatia in care din documentele solicitate in acest sens nu reiese ca ofertantul este autorizat pentru desfasurarea de activitati ce fac obiectul achizitiei conditia referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (înregistrare) va fi considerata neindeplinita iar oferta inacceptabila in baza art. 134–137 din HG 395/2016.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE respectiv certificatul constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finaliazrea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale si actuale la data prezentarii.</P><P>Cerinta 2: Avizul de functionare sau certificatul de inregistrare + anexe al ofertantului, eliberat de Ministerul Sanatatii conform Titlului 20 art. 926, 927 din Legea 95/2006 republicata, in termen de valabilitate la momentul prezentarii avizului. Persoanele straine juridice au posibilitatea prezentarii de documente echivalente emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta. Toate certificatele si autorizatiile trebuie sa fie in termen de valabilitate la momentul prezentarii acestora .</P><P>Operatorii economici vor indeplini cerinta prin completarea formularului DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Esantioane, descrieri sau fotografii ale produselor care urmeaza a fi livrate, a caror autenticitate trebuie certificate la soliciterea autoritatii contractante.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorii economici vor indeplini cerinta prin completarea formularului DUAE din documentatia de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea si depunere DUAE ce urmeaza a fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai ofertantului clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor. Prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei (ex.: proceduri/manuale de calitate etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Se poate accesa DUAE în vederea completării de către operatorii economici interesați prin accesarea link-ului „https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter" și „https://ec.europa.eu/tools/espd”.</P><P>Modalitatea de departajare a ofertelor cu același preț se va realiza tot în format electronic prin transmiterea unei solicitări de reofertare la secțiunea Întrebări, din partea autorității contractante, la care operatorii economici vor transmite răspunsul lor online (în SEAP), fără afectarea ofertelor clasate pe locurile anterioare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana vătămată poate sesiza CNSC în vederea anulării actului și/sau recunoașterii dreptului pretins ori a interesului legitim, în termenele prevăzute de lege în conformitate cu art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic al Spitalului Județean de Urgență „Dr. Constantin Opriș” Baia Mare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. George Coșbuc nr. 31</ADDRESS><TOWN>Baia Mare</TOWN><POSTAL_CODE>430031</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@sjbm.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 262205100-2352</PHONE><FAX>+40 262276860</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>