<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120435-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-117973-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120435</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120435-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.anif.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45232120">Irrigation works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45112500">Earthmoving work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45259900">Plant upgrade work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79930000">Specialty design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO414">Olt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">40 491 361,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180413 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="N">National or federal Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на напоителни системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Závlahové práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandingsanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewässerungsanlage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Αρδευτικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Irrigation works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de regadío</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Niisutustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kastelujärjestelmän rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux d'irrigation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Irrigation works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi navodnjavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Öntözőrendszerek építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Impianto di irrigazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Drėkinimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Irigācijas darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet ta’ l-irrigazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Irrigatiewerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty nawadniające</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras relacionadas com irrigação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de irigaţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Závlahové práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Namakalni objekti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bevattningsanläggning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Agenţia Naţională de Îmbunătăţiri Funciare</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenţia Naţională de Îmbunătăţiri Funciare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Şoseaua Olteniţei nr. 35–37, sector 4</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>041293</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ion Cazan</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213322816</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@anif.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213322183</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.anif.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="NATIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Activităţi conexe agriculturii</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Elaborare documentaţie de proiectare faza PAC + PAD + POE + PTE + DE + AT, la pachet cu execuţia lucrărilor, la obiectivul de investiţii: ,,Reabilitarea amenajării de irigaţii Terasa Corabia”, judeţul Olt, din cadrul Programului Naţional de Reabilitare a Infrastructurii Principale de Irigaţii — Etapa I.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>In amenajarea Terasa Corabia, judetul Olt.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO414"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Elaborare documentaţie de proiectare faza PAC + PAD + POE + PTE + DE + AT, la pachet cu execuţia lucrărilor, la obiectivul de investiţii: ,,Reabilitarea amenajării de irigaţii Terasa Corabia”, judeţul Olt, din cadrul Programului Naţional de Reabilitare a Infrastructurii Principale de Irigaţii — Etapa I.</P><P>Valoarea estimata a contractului: 40 491 361 RON fara TVA, dupa cum urmeaza:</P><P>— Valoarea estimata a serviciilor de proiectare si asistenta tehnica: 750 400 RON fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata pentru executia lucrarilor: 39 327 937 RON fara TVA, la care se adauga organizarea de santier, in valoare de 413 024 RON fara TVA.</P><P>Nota: In vederea respectarii prevederilor art. I pct. 20–21 din O.U.G. 107/2017, autoritatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile. Ofertantii vor putea solicita clarificari privind documentatia de atribuire cu 13 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232120"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45112500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45259900"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79930000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini.</P><P>Valoarea estimata a contractului: 40 491 361 RON fara TVA, dupa cum urmeaza:</P><P>(a) Valoarea estimata pentru serviciile de proiectare si asistenta tehnica este de 750 400 RON fara TVA, din care:</P><P>— PAC + PAD (daca este cazul) + POE + documentatiile pentru obtinerea acordurilor si avizelor in vederea obtinerii Autorizatiei de construire: 73 000 RON fara TVA,</P><P>— PTE + DE + actualizare/completare studii: 622 400 RON fara TVA,</P><P>— verificarea tehnica a proiectului: 35 000 RON fara TVA,</P><P>— asistenta tehnica din partea proiectantului este 20 000 RON fara TVA,</P><P>(b) Valoarea estimata pentru executia lucrarilor: 39 740 961 RON fara TVA, din care organizare de santier in valoare de 413 024 RON fara TVA.</P><P>Pentru proiectare, se solicita:</P><P>— intocmirea in patru exemplare pe suport de hartie si doua exemplare pe suport digital — (CD) a documentatiilor tehnice,</P><P>— intocmirea in doua exemplare a documentatiilor pentru obtinerea avizelor si a acordurilor stabilite prin certificatul de urbanism, necesare obtinerii autorizatiei de construire,</P><P>— elaborarea Planului de securitate si sanatate in munca pentru executarea lucrarilor la obiective,</P><P>— intocmirea regulamentului de exploatare si functionare a obiectivului de investitii,</P><P>— reactualizarea Devizului General, ori de cate ori solicita achizitorul, pe parcursul executiei de lucrari.</P><P>Durata contractului/acordului-cadru/SAD sau termenul pentru finalizare: maxim 36 luni.</P><P>Perioada egala cu durata efectiva de prestare/executie a serviciilor/lucrarilor incepand de la data atribuirii contractului/emiterii ordinelor de incepere a serviciilor/lucrarilor, conditionat de alocatia bugetara pentru finantarea obiectivului de investitii, dupa cum urmeaza:</P><P>— pentru proiectare: 2 luni (60 de zile), din care: 30 de zile pentru PAC + PAD + POE (inclusiv pentru actualizare/completare studii si elaborarea documentatiilor necesare obtinerii avizelor si acordurilor legale), de la semnarea contractului si emiterea ordinului de incepere si 30 zile pentru PTE si DE (inclusiv verificarea tehnica), perioada valabila de la realizarea documentatiilor de la faza anterioara de proiectare si obtinerea autorizatiei de construire. Asistenta tehnica din partea proiectantului se va desfasura pe toata perioada de executie a lucrarilor,</P><P>— pentru executie: maxim 34 de luni, de la predarea documentatiei de proiectare la faza PTE + DE, insusirea acesteia de catre ANIF si emiterea ordinului de incepere a executiei lucrarilor.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="40491361.00">40 491 361,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 404 910 RON.</P><P>Pentru o garantie de participare depusa in valuta, echivalenta RON/alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 de zile (de la termenul limita de primire a ofertelor). Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora stabilite pentru depunerea ofertelor, incarcata in SEAP. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in contul RO67TREZ7045005XXX010641 — Trezoreria sectorului 4, CIF 29275212. Instrument de garantare: se poate utiliza Formularul 6. Restituirea garantiei de participare se va face in conformitate cu art. 38 din H.G. 395/2016. Retinerea garantiei de participare se va face in conformitate cu prevederile art. 37 din H.G. 395/2016.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA, valabila pe toata perioada de valabilitate a acestuia. În cazul în care pe parcursul executarii contractului de achizitie publica se suplimenteaza valoarea acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia de buna executie în corelatie cu noua valoare a contactului de achizitie publica, conform art. 39 alin. (5) din H.G. 395/2016.</P><P>Garantia de buna executie se constituie conform prevederilor art. 40 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste, din culpa sa, obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, autoritatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregii garantia în cauza raportat la restul ramas de executat, conform art. 41 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Autoritatea va retine/restitui garantia de buna executie in conditiile art. 41 si art. 42 alin. (3) si (4) din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, inclusiv asociat, subcontractanti/terti sustinatori. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din document trebuie sa fie reale/valabile la momentul prezentarii. Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate de atestare fiscala privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la data prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, implicate în procedura de achizitie publica, sunt:</P><P>— ec. Florin-Ionut Barbu — Director General,</P><P>— ing. Ion Costache — Director General Adjunct,</P><P>— ing. Cornel Popa — Director Tehnic,</P><P>— ec. Andrei Barabulea — Director Economic,</P><P>— ing. Lina Gruia — Sef Serv. Achizitii Publice,</P><P>— cons. jur. Vasilica Sturzu — Sef Serv. Juridic.</P><P>Nota:</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator, subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor, inclusiv pentru subcontractanti/terti sustinatori. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt: certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta. Documentele urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din documente trebuie sa fie reale/valabile la momentul prezentarii.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta documente echivalente, emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta, care vor fi traduse in limba romana.</P><P>Documentele urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Asigurare de risc profesional — pentru proiectare:</P><P>Ofertantul are obligatia de a avea incheiata, la momentul semnarii contractului, o asigurare de risc profesional la valoarea serviciilor de proiectare, valabila pe durata intregului contract, pana la receptia la terminarea lucrarilor, conform art. 31 din Legea nr. 10/1995 republicata.</P><P>Media cifrei de afaceri globale din ultimii 3 (trei) ani (2015, 2016, 2017) sa fie cel putin egala cu 40 491 361 RON. Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/alta valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Cash-flow (pentru executie): Se cere ca ofertantii sa faca dovada ca la momentul semnarii contractului au capacitatea financiara pentru sustinerea executiei lucrarilor, respectiv ca au acces la depozite bancare, la instrumente de finantare — linii de credit, rapoarte emise de institutii specializate privind încadrarea operatorului economic într-o clasa de bonitate s.a., cu care pot sustine finantarea executiei lucrarilor, in valoare minima de 2 207 831 RON fara TVA, cash-flow raportat la valoarea estimata a contractului pentru o perioada de 2 luni, perioada maxima estimata pana la prima plata efectuata de autoritatea contractanta, care este de 60 de zile de la emiterea facturii, conform modelului de contract, perioada valabila dupa emiterea ordinului de incepere a executiei lucrarilor.</P><P>Documentul care atesta disponibilitatea de sustinere a lucrarii va contine suma si perioada pentru care aceasta este disponibila, pentru investitia: ,,Reabilitarea amenajarii de irigatii Terasa Corabia”, judetul Olt, minim(e) necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: o polita de asigurare emisa de o societate de asigurari in favoarea autoritatii contractante. Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii. Aceste documente pot fi bilanturi contabile s.a.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii. Aceste documente pot fi depozite bancare, instrumente de finantare — linii de credit, rapoarte emise de institutii specializate privind încadrarea operatorului economic într-o clasa de bonitate s.a.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Certificate, atestate, autorizatii:</P><P>— atestat pentru proiectarea/executarea lucrarilor de Imbunatatiri Funciare, conform art. 1 al Ordinului 182/2009 al Ministerului Agriculturii, Padurilor si Dezvoltarii Rurale, pentru aprobarea normelor metodologice privind atestarea persoanelor fizice si juridice care au capacitatea de a desfasura activitati de IF, publicat in Monitorul Oficial, Partea I, nr. 223/7.IV.2009, art. 2 sau 3 din anexa 2,</P><P>— atestat ANRE tip C2 A pentru executarea lucrarilor de instalatii electrice 0,4–20 kV, conform art. 1 alin. (1) din Regulamentul ordinului ANRE nr. 45/2016.</P><P>Pentru proiectare:</P><P>— atestat privind elaborarea documentatiilor pentru fundamentarea solicitarii avizului de gospodarire a apelor si a autorizatiilor de gospodarire a apelor, conform art. 1 din regulamentul Ordinului 584/2017 al Ministerului Apelor si Padurilor,</P><P>— certificat de inregistrare, conform art. 1 al Ordinului 1026/2009 al Ministerului Mediului privind aprobarea conditiilor de elaborare a studiilor pentru protectia mediului (nivel minim RIM),</P><P>— atestat ANRE tip C1 A pentru proiectarea lucrarilor de instalatii electrice 0,4–20 kV, conform art. 1 alin. (1) din Regulamentul ordinului ANRE nr. 45/2016.</P><P>Lista principalelor servicii/lucrari in ultimii 3/5 ani.</P><P>Experienta similara.</P><P>Pentru proiectare: Cerinta va fi considerata îndeplinita daca ofertantul va face dovada ca in ultimii 3 ani, pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, a prestat, la nivelul unui contract sau maxim 3 contracte, servicii de proiectare aferente infrastructurii de imbunatatiri funciare sau similare acesteia din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii, cum ar fi, lucrari de: irigatii, statii de pompare, desecare, drenaj, CES, alimentari cu apa, regularizari de cursuri de apa, constructii hidrotehnice, amenajarea torentilor, amenajarea terenurilor alunecate etc., in valoare cumulata minima de 750 400 RON fara TVA si a proiectat în ultimii 3 ani minim o statie de pompare (reabilitata, modernizata sau noua) cu debitul instalat al statiei de minim 6 000 mc/h, în cadrul unuia dintre aceste contracte.</P><P>Pentru executie: Cerinta va fi considerata îndeplinita daca ofertantul va face dovada ca a executat în ultimii 5 ani, in cadrul a maxim 3 contracte, lucrari în domeniul infrastructurii de imbunatatiri funciare sau similare din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii cum ar fi: lucrari de irigatii, statii de pompare, desecare, CES, alimentari cu apa, regularizari de cursuri de apa, constructii hidrotehnice, amenajarea torentilor, amenajarea terenurilor alunecate etc., in valoare cumulata de minim 39 740 961 RON fara TVA si a realizat în ultimii 5 ani minim o statie de pompare (reabilitata, modernizata sau noua) cu debitul instalat al statiei de minim 6 000 mc/h, în cadrul unuia dintre aceste contracte.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori:</P><P>Daca ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui/unor tert/terti in vederea indeplinirii unui/unor criteriu/ii de calificare, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea C „Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati". De asemenea, fiecare tert sustinator va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic",</P><P>— partea III „Motive de excludere",</P><P>— partea IV „Criteriile de selectie", Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala", subsectiunea „Pentru contractele de servicii/lucrari: prestarea/executarea de servicii/lucrari de tipul specificat", in situatia in care sustinerea acordata se refera la indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica.</P><P>Toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, vor prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Informatii privind subcontractantii: In cazul în care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza" si partea IV „Criteriile de selectie", Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala", subsectiunea „Proportia de subcontractare". De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", Sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic",</P><P>— partea III „Motive de excludere".</P><P>Nota 1: În cazul în care este identificata o situatie de excludere, conform prevederilor art. 170 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantului, o singura data, sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie. Autoritatea Contractanta va efectua plati directe corespunzatoare partii/partilor din contract îndeplinite de catre subcontractantii propusi în oferta pentru serviciile/lucrarile prestate/executate contractantului, potrivit contractului dintre contractant si subcontractant, în conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, doar daca subcontractantii solicita acest lucru si isi exprima optiunea în acest sens la momentul semnarii contractului.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 218 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, Autoritatea Contractanta are obligatia de a solicita, ulterior atribuirii contracului, la incheierea acestuia, prezentarea contractului/contractelor incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati in oferta, astfel incat activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente prestatiilor sa fie cuprinse in contractul de achizitie publica. De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea Autoritatii Contractante, va prezenta, daca este cazul, documente relevante referitoare la capacitatea tehnica a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le indeplineasca efectiv.</P><P>Se va prezenta acordul de subcontractare. Acesta trebuie sa contina cel putin urmatoarele elemente:</P><P>— numele, datele de contact, reprezentantii legali ai subcontractantului,</P><P>— activitatile/categoriile de lucrari ce urmeaza a fi subcontractate.</P><P>Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti.</P><P>Toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, vor prezenta angajamentul, acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>(a) Informatii necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>Pentru proiectare si executie: Ofertantul va demonstra ca are implementat si mentine standardul de management al calitatii în conformitate cu ISO 9001, pentru activitatea principala a contractului,</P><P>(b) Pentru executie: Ofertantul va demonstra ca are implementat si mentine standardul de management al mediului în conformitate cu ISO 14001, pentru activitatea principala a obiectului contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza cele asumate DUAE vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante. Informatiile cuprinse in documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii. Pentru persoane juridice/fizice straine: vor prezenta documente echivalente, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, care vor fi traduse in limba romana.</P><P>Documentele prin care se confirma prestarea/executia de servicii/lucrari similare, respectiv copii dupa contracte, procese verbale de receptie, certificate/documente emise sau contrasemnate de catre clientul beneficiar public sau privat care sa contina informatii din care sa rezulte faptul ca au fost efectuate in conformitate cu obligatiile contractuale, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual RON/alta valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante. Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante. Informatiile cuprinse in documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>In vederea indeplinirii, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie", Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu", subsectiunea „Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurarea calitatii".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, Certificat/e emis/e de organisme independente care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv SR EN ISO 9001 sau echivalente sau orice alte probe/dovezi concludente care sa demonstreze indeplinirea cerintei, pentru activitatea principala a obiectului contractului.</P><P>Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie", Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu", subsectiunea „Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurarea calitatii". Ofertantul clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, Certificate emise de organisme independente care atesta respectarea standardelor de asigurare a managementului de mediu, respectiv EMAS sau SR EN ISO 14001 sau orice alte probe/dovezi concludente care sa demonstreze indeplinirea cerintei, pentru activitatea principala a obiectului contractului.</P><P>Informatiile din documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>85</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Punctaj perioada de garanţie</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Punctaj perioada de realizare a contractului</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Operatorii economici pot accesa DUAE in vederea completarii la urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Nota: Vizitarea amplasamentelor lucrarilor este recomandata insistent de autoritatea contractanta, in vederea intocmirii unor oferte cat mai conforme cu realitatea din teren. Vizitarea amplasamentelor se va face prin programare, cu minim 48 de ore inainte, prin fax, la sediul Filialei Teritoriale Olt–Dunare, la tel./fax: +40 249515293 / 249512222. Dupa efectuarea vizitei, se va incheia un proces verbal in acest sens, care se va prezenta in oferta.</P><P>Precizari:</P><P>1) Insusirea clauzelor obligatorii ale contractului este conditie de acceptare a ofertei;</P><P>2) Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP, la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la Sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, autoritatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile Legii nr. 98/2016 pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP, la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica;</P><P>3) In cazul ofertelor cu punctaje egale situate pe primul loc, pentru departajare, autoritatea contractanta (prin intermediul SEAP la Sectiunea „Intrebari”) va solicita reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare (mai mica decat cea depusa initial). Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii entitatii contractante.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se consideră vătămată poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 coroborat cu prevederile art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenţia Naţională de Îmbunătăţiri Funciare Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Şoseaua Olteniţei nr. 35–37</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>041293</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213322816</PHONE><FAX>+40 213322183</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>