<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="120436-2018" EDITION="2018054"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-120055-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>54</NO_OJ><DATE_PUB>20180317</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 054-120436</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120436-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjdolj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45221220">Culverts</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO411">Dolj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">59 542 336,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180420 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Judeţean Dolj</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Dolj</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Unirii nr. 19</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200585</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Niţă Mariana</CONTACT_POINT><PHONE>+40 251408200</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiicjdolj@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 251408230</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjdolj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Modernizare DJ 542, lim. judeţului Olt — Zvorsca — Amărăştii de Sus — Amărăştii de Jos — Dăbuleni (DN 54A), km 17 + 61–km 45 + 170</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ 542, limita judeţului Olt — Zvorsca — Amărăştii de Sus — Amărăştii de Jos — Dăbuleni (DN 54A), km 17 + 61–km 45 + 170.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO411"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Modernizarea drumului judetean DJ 542 între km 17 + 610 si km 45 + 170 are drept scop îmbunatatirea conditiilor de transport, în vederea sporirii accesibilitatii în zona, a cresterii vitezei de deplasare si, nu în ultimul rând, cresterea gradului de siguranta rutiera, capacitatile fizice propuse a se realiza fiind:</P><P>— Lungime drum: 27,471 ml,</P><P>— Numar podete total: 38 buc., din care: </P><P>—— Transversale: 17 buc.,</P><P>—— Drumuri laterale: 21 buc.,</P><P>— Acces la proprietati: 285 buc.,</P><P>— Parapet metalic: 776 ml,</P><P>— Sant trapezoidal betonat: 6 209 ml,</P><P>— Sant betonat cu perete vertical: 224 ml,</P><P>— Sant de pamânt: 34 756 ml,</P><P>— Rigola de acostament: 6 799 ml,</P><P>— Rigola carosabila: 2 018 ml,</P><P>— Podete acces curti (106 buc. x 4 m) 424 ml,</P><P>— Intersectii cu drumurile laterale, total: 163 buc., din care: </P><P>—— Drumuri judetene: 3 buc.,</P><P>—— Drumuri comunale: 2 buc.,</P><P>—— Drumuri vicinale: 82 buc.,</P><P>—— Strazi: 76 buc.,</P><P>— Statii autobuz: 6 buc.,</P><P>— Numar poduri care se reabiliteaza: 8 buc.,</P><P>— Treceri de pietoni moderne: 12 buc.,</P><P>— Trotuare: 5 759 ml,</P><P>— Limitatoare de viteza: 24 buc.,</P><P>— Viteza de proiectare: 60 km/h,</P><P>— Latimea partii carosabile: 6 m + supralargire,</P><P>— Latime acostamente: 1 m (din care, 0,25 m banda de încadrare),</P><P>— Panta transversala carosabil: 2,50 %,</P><P>— Panta transversala acostament: 4,00 %,</P><P>— Categoria de importanta: C,</P><P>— Clasa tehnica: IV.</P><P>1) Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet la solicitarile de clarificari/informatiilor suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile;</P><P>2) Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 12 zile (inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45221220"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>27,56 km</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="59542336.00">59 542 336,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>550 000 RON. Garantia de participare se va constitui în conformitate cu art. 36 din H.G. nr. 395/2016, astfel:</P><P>1) Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii;</P><P>2) Garantia de participare trebuie sa fie constituita în suma si pentru perioada de valabilitate prevazuta în documentatia de atribuire (minim 150 zile de la data limita de depunere a ofertelor);</P><P>3) Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila;</P><P>4) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se posteaza in SEAP, o copie semnata cu semnatura electronica extinsa, cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor.</P><P>Contul Consiliului Judetean Dolj de constituire a garantiei de participare este: RO58TREZ2915006XXX000178, cod fiscal 4417150, deschis la Trezoreria Craiova.</P><P>Autoritatea Contractanta are dreptul de a retine garantia pentru participare, ofertantul pierzând suma constituita, atunci când acesta din urma se afla în oricare din urmatoarele situatii:</P><P>(a) îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul în perioada de valabilitate a ofertei,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie în termenul prevazut de legea in vigoare.</P><P>Se returneaza conform prevederilor legale.</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Pentru plata in valuta se va lua in calcul valoarea RON/alta valuta a BNR, din data publicarii anuntului de participare (Formular 1).</P><P>1) Garantia de buna executie: 10 % din valoarea contractului fara TVA (Formular nr. 2);</P><P>2) Mod de constituire:</P><P>(a) Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in original, în cuantumul si pentru perioada prevazuta,</P><P>(b) Retineri succesive din sumele datorate din situatiile de plata lunare, intr-un cont deschis de executant la Trezoreria Statului, la dispozitia autoritatii. Suma initiala nu va fi mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA;</P><P>3) Restituirea garantiei de buna executie, in conformitate cu art. 42 alin. (4) din H.G. 395/2016;</P><P>4) Retinerea garantiei de buna executie, in conformitate cu prevederile art. 41 din H.G. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Program PNDL II, conform contract de finantare nr. 20095/10.10.2017 cu MDRAPFE.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator, dupa caz) care confirma ca acesta nu se afla în niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 59–60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Încadrarea în una din situatiile prevazute la art. 59–60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative actualizate, prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, respectiv:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor la bugetul local si bugetul de stat, cu privire la plata impozitelor, taxelor (pentru sediul central si pentru toate punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata) si a contributiilor la bugetul general consolidat. Certificatele vor atesta „lipsa datoriilor restante la momentul depunerii acestora”. Se vor depune formulare tip eliberate de autoritatile competente din tara în care ofertantul este rezident, în copii semnate si stampilate pentru „conformitate cu originalul” de catre reprezentantul legal al ofertantului si semnate cu semnatura electronica extinsa. Dupa caz, se vor depune documente care demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016. Ofertantii straini vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritatile competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor restante de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu legistatia din tara de rezidenta,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 59–60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice se va prezenta in SEAP, odata cu DUAE, de catre toti participantii (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator, dupa caz).</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt: Prioteasa Ion, Vasile Dorin Cosmin, Bica Oana Claudia, Barbarasa Gheorghe, Durle Dumitru Cosmin, Aftinescu Gabriel, Darac Aurelia, Pappa Dan Radu Ilie, Ungureanu Cristian Aurel, Stoica Daiana, Braica Eleonora, Baluta Elena Daniela.</P><P>Consilieri judeteni: Neatu Breciuga Mihail Adrian, Serban Emilia, Vaduva Fanel, Vieru Laurentiu-Grigore, Popescu Mihaela, Gioanca Eugen, Veliscu Carmen-Alina, Pantilimon Marius-Cosmin, Voicu Clara, Marin Marian-Viorel, Ciocoiu Cristina-Maria, Nicola Teodor Alin, Scarlatescu Lucian-Cristian, Nita Rodica, Calota Sabina, Mateita Constantin Ovidiu, Opran Alexandru, Calarasu Daniel, Drîgnei Daniel, Pasculescu Veta, Ivanovici Laurentiu, Calin Cosmin-Petrut, Gîdar Alexandru, Raducea Isidor, Margarit Dorin-Constantin, Brezniceanu Alexandru, Badea Marian, Luica Dorel, Irinei Marian Ioan, Neagoe Olimpia, Panait Gabriela Anca, Rosca Marian Ovidiu, Soare Mihai, Tanciu Constanta Coca.</P><P>Note:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Operatorului economic îi revine raspunderea pentru depunerea DUAE separate pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza (completat si semnat de entitatile în cauza);</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire;</P><P>3) Documentele precizate mai sus, respectiv fisierele care vor fi încarcate în SEAP de catre ofertant, vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic, în functie de calitatea acestuia — asociat/tert/subcontractant. Ofertantii vor completa in DUAE informatiile privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, respectiv:</P><P>(a) Exercitarea activitatii profesionale pentru persoane juridice/fizice române: Certificatul Constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din Certificatul constatator. Informatiile cuprinse in Certificatul Constatator trebuie sa fie valabile/reale la momentul prezentarii,</P><P>(b) Exercitarea activitatii profesionale pentru persoane juridice/fizice straine: Prezentarea de documente care dovedesc o forma de inregistrare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu legislatia tarii de rezidenta a operatorului economic (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do).</P><P>Din datele cuprinse in documente trebuie sa rezulte ca ofertantul are dreptul sa desfasoare activitati in conformitate cu obiectul contractului.</P><P>Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie (Formular nr. 9), valabile pentru anul calendaristic in curs.</P><P>Ofertantii vor completa DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificatul ONRC sau, pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, conform art. 193–195 din Legea nr. 98/2016, de catre operatorul economic clasat pe primul loc.</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente, pentru partea de contract pe care o va realiza.</P><P>Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractantii si/sau tertii sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Deoarece in DUAE autoritatea contractanta a bifat (a): Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii (a) din partea IV fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Declararea mediei cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017).</P><P>— Valoarea medie a cifrei de afaceri globale a operatorului economic (individual sau asociere de operatori economici) pe ultimii trei ani, trebuie sa fie de cel putin 110 000 000 RON,</P><P>— Se vor prezenta documente care dovedesc îndeplinirea cerintei cu privire la cifra de afaceri, semnate cu semnatura electronica extinsa, care pot fi: bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca din motive obiective parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare, aferente exercitiilor financiare 2015, 2016 si 2017. Pentru echivalarea unei cifre de afaceri declarata în alta moneda decât RON, se va utiliza cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR.</P><P>Liderul asociatiei, singur sau împreuna cu asociatii, trebuie sa asigure aceasta medie a cifrei de afaceri globale.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz), care confirma media cifrei de afaceri globale a operatorului economic pe ultimii 3 ani.</P><P>Deoarece in DUAE autoritatea contractanta a bifat (a): Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii (a) din partea IV fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV.</P><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative actualizate.</P><P>Se vor prezenta: documente care dovedesc îndeplinirea cerintei cu privire la cifra de afaceri, semnate cu semnatura electronica extinsa, care pot fi: bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca din motive obiective parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare, aferente exercitiilor financiare 2015, 2016 si 2017, prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare si selectie în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Prezentarea listei principalelor lucrari executate in ultimii 5 ani.</P><P>Prezentarea de informatii privind experienta similara.</P><P>Cerinta minima:</P><P>Ofertantul trebuie sa prezinte dovada executarii, în ultimii 5 ani, de lucrari de drumuri la nivelul a maxim 5 contracte in baza carora s-au executat lucrari, a caror valoare cumulata sa fie de minim 58 000 000 RON, fara TVA.</P><P>Ofertantul va prezenta copii ale contractelor sau ale paginilor din contract, proces verbal de receptie partiala sau la sfarsitul executiei lucrarilor/proces verbal de receptie finala/recomandari din partea beneficiarilor/certificate/orice alte documente pe care ofertantul le considera relevante pentru demonstrarea indeplinirii cerintelor minime de calificare referitoare la experienta similara, emise sau contrasemnate de o autoritate contractanta ori de catre clientul privat beneficiar, care sa indice valoarea, perioada si locul executiei si sa mentioneze daca au fost efectuate in conformitate cu normele profesionale din domeniu si prin care sa se demonstreze executarea lucrarilor prezentate, respectiv daca lucrarile au fost duse la bun sfarsit.</P><P>Nota: Din documentele ce vor fi prezentate de ofertanti trebuie sa rezulte partile contractante, obiectul contractului, durata contractului, pretul contractului si modul in care au fost indeplinite obligatiile contractuale.</P><P>Ultimii 5 ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta minima se va considera indeplinita in mod cumulativ.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care executa lucrari, considerate necesare îndeplinirii contractului.</P><P>Se vor prezenta documentul/documentele care atesta detinerea (dotarea proprie/inchirierea sau alte forme de punere la dispozitie) a utilajelor, instalatiilor, echipamentelor tehnice, pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului de lucrari.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Calificarile educationale si profesionale.</P><P>Personalul responsabil cu gestionarea contractului.</P><P>Trebuie sa acopere cel putin urmatoarele functii in cadrul proiectului:</P><P>— Director de proiect — inginer constructor, specialitatea drumuri — certificat de absolvire a unui curs de manager de proiect sau alte documente echivalente care sustin experienta specifica dobandita in managementul de proiect,</P><P>— Responsabil managementul calitatii (RMQ) — atestat/decizie interna,</P><P>— Responsabil în domeniul securitatii si sanatatii în munca (certificat de absolvire curs conform Lege nr. 319/2006).</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada îndeplinirii criteriilor privind calificarile educationale si profesionale, prin prezentarea, la solicitarea AC, a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>1) CV-uri;</P><P>2) Diplome/certificate/atestate/autorizatii/decizie interna;</P><P>3) Fise de post/contract de munca/acord de colaborare;</P><P>4) Alte documente similare.</P><P>Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la calificarile educationale si profesionale doar daca tertul va desfasura efectiv lucrarile sau serviciile în legatura cu care sunt necesare respectivele calificari.</P><P>Informatii privind subcontractantii:</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinesc.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea AC.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta in mod obligatoriu si acordul de subcontractare, iar documentele justificative care probeaza cele asumate in acesta vor fi solicitate, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Informatii privind sustinerea tehnico profesionala:</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta in mod obligatoriu angajamentul, precum si documentele anexe la angajament, transmise de catre tertul/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora, iar documentele justificative ale acestora se vor solicita doar ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>Informatii privind asocierea:</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta in mod obligatoriu si acordul de asociere, iar documentele justificative care probeaza cele asumate in acesta vor fi solicitate, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, în raport cu domeniul în care se încadreaza activitatea/activitatile principala/principale ce fac obiectul contractului, prin prezentarea unor certificari specifice, acordate de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat, ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine în termenul stabilit.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR ISO 14001, în raport cu domeniul în care se încadreaza activitatea/activitatile principala/principale ce fac obiectul contractului, prin prezentarea unor certificari specifice, acordate de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al mediului, pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine în termenul stabilit.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>— Completare DUAE de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz). Deoarece in DUAE autoritatea contractanta a bifat (a): Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii (a) din partea IV fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV,</P><P>— Ofertantul clasat pe primul loc in urma aplicarii criteriului de atribuire va prezenta lista principalelor lucrari executate in ultimii 5 ani, precum si documentele doveditoare (copii ale contractelor sau ale paginilor din contract, proces verbal de receptie partiala sau la sfarsitul executiei lucrarilor/proces verbal de receptie finala/recomandari din partea beneficiarilor/certificate/orice alte documente pe care ofertantul le considera relevante).</P><P>Ofertantul trebuie sa prezinte dovada executarii, în ultimii 5 ani, de lucrari similare din punct de vedere al complexitatii cu cea care face obiectul achizitiei (lucrari de drumuri), la nivelul a maxim 5 contracte, în baza carora s-au executat lucrari a caror valoare cumulata sa fie de minim 58 000 000 RON, fara TVA.</P><P>Documentele vor fi postate în SEAP in copie lizibila semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Completare DUAE de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) care confirma utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care executa lucrari, considerate necesare îndeplinirii contractului.</P><P>Deoarece in DUAE autoritatea contractanta a bifat (a): Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii (a) din partea IV fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada îndeplinirii cerintei privind disponibilitatea utilajelor, instalatiilor si/sau echipamentelor tehnice pe durata de implicare a acestora în executia lucrarilor, precum si a documentelor care atesta detinerea (dotarea proprie/inchirierea sau alte forme de punere la dispozitie) a utilajelor, instalatiilor, echipamentelor tehnice, pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului de lucrari.</P><P>Completare DUAE de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator), care confirma efectivele medii anuale de personal si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani (lider, asociat).</P><P>Deoarece in DUAE autoritatea contractanta a bifat (a): Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii (a) din partea IV fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta (va posta în SEAP) Declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Completare DUAE de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator), care confirma calificarile educationale si profesionale ale personalului responsabil cu gestionarea contractului.</P><P>Deoarece in DUAE autoritatea contractanta a bifat (a): Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii (a) din partea IV fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada îndeplinirii criteriilor privind calificarile educationale si profesionale, prin prezentarea, la solicitarea AC a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>1) CV-uri;</P><P>2) Diplome/certificate/atestate/autorizatii/decizie interna;</P><P>3) Fise de post/contract de munca/acord de colaborare;</P><P>4) Alte documente similare.</P><P>Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti, în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la calificarile educationale si profesionale, doar daca tertul va desfasura efectiv lucrarile sau serviciile în legatura cu care sunt necesare respectivele calificari.</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinesc.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea AC.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta in mod obligatoriu si acordul de subcontractare, iar documentele justificative care probeaza cele asumate in acesta vor fi solicitate, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Referitor la completarea DUAE: autoritatea contractanta a activat optiunea (a) (alfa) din sectiunea Partea IV: criteriile de selectie, operatorul economic se va limita la completarea in DUAE a campului (a) (alfa) — indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV, sectiunile A, B, C, D.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator sustinerii acordate.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta in mod obligatoriu angajamentul, precum si documentele anexe la angajament, transmise de catre tertul/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora, iar documentele justificative ale acestora se vor solicita doar ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>Referitor la completarea DUAE: autoritatea contractanta a activat optiunea (a) (alfa) din sectiunea Partea IV: criteriile de selectie, operatorul economic se va limita la completarea in DUAE a campului (a) (alfa) — indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV, sectiunile A, B, C, D.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta in mod obligatoriu si acordul de asociere, iar documentele justificative care probeaza cele asumate in acesta vor fi solicitate, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Referitor la completarea DUAE: autoritatea contractanta a activat optiunea (a) (alfa) din sectiunea Partea IV: criteriile de selectie, operatorul economic se va limita la completarea in DUAE a campului (a) (alfa) — indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV, sectiunile A, B, C, D.</P><P>Modalitate de îndeplinire: DUAE completat de ofertant în care se vor include informatiile cu privire la implementarea sistemului de management al calitatii, conform SR EN ISO 9001.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind implementarea sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001.</P><P>În cazul unei asocieri, acest document va fi prezentat de fiecare asociat în parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Referitor la completarea DUAE: autoritatea contractanta a activat optiunea (a) (alfa) din sectiunea Partea IV: criteriile de selectie, operatorul economic se va limita la completarea in DUAE a campului (a) (alfa) — indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV, sectiunile A, B, C, D.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant în care se vor include informatiile cu privire la implementarea sistemului de management al mediului, conform SR ISO 14001.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind implementarea sistemului de management al mediului, conform SR ISO 14001.</P><P>În cazul unei asocieri, acest document va fi prezentat de fiecare asociat în parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Referitor la completarea DUAE: autoritatea contractanta a activat optiunea (a) (alfa) din sectiunea Partea IV: criteriile de selectie, operatorul economic se va limita la completarea in DUAE a campului (a) (alfa) — indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV, sectiunile A, B, C, D.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>150</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli:</P><P>— Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în SEAP, este necesar ca operatorii economici sa detina/instaleze pe statia de lucru, aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibile pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica),</P><P>— Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic, conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare,</P><P>— În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare, autoritatea contractanta comunica fiecarui ofertant ce a fost respins motivele care au stat la baza acestei decizii, iar celorlalti faptul ca se trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor Capitolului IV, Sectiunea a 13-a din Legea nr. 98/2016, Capitolului V. Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea sunt transmise in scris, prin mijloace electronice de comunicare sau, ca exceptie, prin alte mijloace decat cele electronice.</P><P>Pentru transmiterea comunicarii ofertantului/participantului la procedura, a rezultatului evaluarii fazei, precum si a motivelor de respingere, autoritatea contractanta va proceda la accesarea sectiunii „Întrebari” din detaliul anuntului de participare si la încarcarea documentului, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe certificat calificat, intitulat „Rezultatul fazei de evaluare”, prin care se aduc la cunostinta ofertantului motivele respingerii si prevederile legale asociate acestora. Ulterior, pentru definitivarea fazei procedurale, utilizatorul va actiona optiunea de respingere, marcata în sistem prin semnul „ - ”.</P><P>Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Toate documentele solicitate, respectiv: certificate/atestate/autorizatii/licente etc. trebuie citite ca fiind insotite de mentiunea „sau echivalent”.</P><P>Orice posibila denumire de marca, de fabrica sau comert, origine, sursa, productie, procedeu special, brevet de inventie, licenta de fabricatie etc., trebuie citite cu mentiunea „sau echivalent”.</P><P>Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc:</P><P>Departajarea ofertelor clasate pe primul loc cu preturi egale se va face prin reofertarea pretului.</P><P>In acest caz, contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Unirii nr. 19</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200188</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 251408213</PHONE><FAX>+40 251408213</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>