<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="030525-2018"
            EDITION="2018015">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-031165-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180429</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>15</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180123</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 015-030525</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:030525-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://erfurter-sportbetrieb.de/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44211100">Modular and portable buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG01">Erfurt, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEG01">Erfurt, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DEG0P">Wartburgkreis</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">64158.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 173-354039</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ерфурт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Фургони, използвани на строителни обекти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebnicové a mobilní buňky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modulopbyggede og transportable bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobile, modulare Containergebäude</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ερφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρθρωτά και φορητά κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modular and portable buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Edificios prefabricados modulares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moodul- ja teisaldatavad ehitised</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modulaariset ja siirrettävät rakennukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bâtiments modulaires préfabriqués</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modular and portable buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modularne i prijenosne zgrade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Előre gyártott, moduláris épületek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abitazioni modulari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurtas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moduliniai ir kilnojamieji statiniai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modulāras un pārvietojamas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bini modulari u portabbli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modulaire verplaatsbare bouwelementen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Budynki modułowe i przenośne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Módulos pré-fabricados portáteis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construcţii modulare prefabricate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modulové a pojazdné budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modularne in prenosne stavbe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobila byggnader och modulbyggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Erfurter Sportbetrieb, Eigenbetrieb der Landeshauptstadt Erfurt</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Erfurter Sportbetrieb, Eigenbetrieb der Landeshauptstadt Erfurt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Friedrich-Ebert-Straße 60</ADDRESS>
               <TOWN>Erfurt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99096</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Hr. Kai Martin</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3616553032</PHONE>
               <E_MAIL>kai.martin@erfurt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3616553009</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEG01"/>
               <URL_GENERAL>https://erfurter-sportbetrieb.de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kauf, Lieferung und betriebsfertige Aufstellung von Umkleide-, Sanitär- und Lagercontainern</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="44211100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>In den Jahren 2015 und 2016 wurde das ehemalige Steigerwaldstadion Erfurt in eine multifunktionale Veranstaltungsstätte umgebaut.</P>
               <P>Da die Westtribüne nicht mit saniert werden konnte und zwischenzeitlich in ihrer Nutzung stillgelegt wurde, fehlen ganzjährig nutzbare Umkleide-, Sanitär- und Lagermöglichkeiten in unmittelbarer Nähe zum Platz 2 (Kunstrasen, Fußball). Um sich später beim Neubau/Sanierung der Westtribüne nicht alle Möglichkeiten zu verbauen und im Hinblick auf die derzeitige gegebene Erschließung mit notwendigen Medien (Elektro, Wasser/Abwasser) auszustatten wird der Platz (ebenerdige Grünfläche) – nachfolgende Skizze (innerhalb „Stern“) – südlich der kleinen Eishalle und westlich des Umkleidebereiches „Sportanlagenpflege“ favorisiert.</P>
               <P>Zur Ausführung sollen in ebenerdiger Ausführung 4 Umkleidecontainer/-bereich (ohne Mobiliar) mit (zwischenliegenden) 2 Sanitärcontainern-/bereichen und optional ein Büro-/Lagercontainer für Sportgeräte mit separatem Zugang kommen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">64158.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEG01"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Kauf, Lieferung und betriebsfertige Aufstellung von mehreren verbundenen Umkleide-, Sanitär- und Lagercontainern in ebenerdiger Ausführung. Das Angebot soll eine Statik (inkl. der dazugehörigen Ausführungs-/Werkplanung) beinhalten und die bauseitig erforderlichen Vorleistungen (z. B. Fundamente) detailliert beschreiben. Die Container sollen funktions- und nutzungsfähig (Anschluss Heizung, Elektro etc.), d. h. betriebsfertig miteinander verbunden und für die bauseitige Medienversorgung und -entsorgung vorbereitet werden.</P>
                  <P>Anzubieten ist die komplette Planung inkl. Baugenehmigung. Im Vorfeld erfolgt durch den AG eine Bemusterung der angebotenen Oberflächen und relevanter Ausstattungsmerkmale. Grundsätzlich gehört zum vertraglichen Leistungsumfang, dass die Container geliefert und auf bauseitig vorbereitete Fundamente per Kran / Stapler gesetzt, sowie funktions- und nutzungsfähig (Heizung, Elektro), d. h. betriebsfertig, miteinander verbunden werden. Dabei sind die Bauzeiten mit den Veranstaltungszeiten im Stadion zu koordinieren.</P>
                  <P>Mit den vereinbarten Preisen sind alle Leistungen abgegolten, die nach Leistungsbeschreibung, besonderen Vertragsbedingungen, zusätzlichen Vertragsbedingungen, zusätzlichen technischen Vertragsbedingungen, allgemeinen technischen Vertragsbedingungen für Lieferleistungen und der gewerblichen Verkehrssitte zur vertraglichen Leistung gehören.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Größe der Nutzfläche (ohne notwendige Erschließungsflure etc., Wertung: max. Nutzfläche)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Innere Erschließung (Länge der Wegebeziehung je Nutzungsseinheit einschl. äußerer Zugänglichkeit, Zentralisierung der Nass-, Sanitärbereiche)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Reinigungsaufwand (Zusammenhang gleich zu reinigender Flächen, Rauigkeit der Oberflächen, Beständigkeit gegenüber Reinigungsmitteln, Lage / Befestigung der Einbauten)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Anzahl Waschgelegenheiten</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Anzahl Toiletten</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Anzahl der Umkleidemöglichkeiten</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>52 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 173-354039</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>FHV-93-0141-17</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Kauf, Lieferung und betriebsfertige Aufstellung von Umkleide-, Sanitär- und Lagercontainern</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-19</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>6</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>6</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Carl Warrlich GmbH</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Treffurt</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DEG0P"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">64158.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Verdingungsunterlagen sind ausschließlich auf der „Drees &amp; Sommer Bieter/Wettbewerbsplattform (PKM)“ kostenfrei verfügbar. Die Internetadresse lautet: https://pkm.conclude.com/MFA-ESB-VE398a</P>
               <P>Wenn Sie die Vergabeunterlagen anonym ohne Registrierung herunterladen wollen, benutzen Sie bitte die auf folgender Website angezeigten Zugangsdaten: https://pkm.conclude.com/MFA-ESB-VE398a und wechseln auf die dort angezeigte weitere Website, um sich dort mit den gezeigten Daten anzumelden und auf die Unterlagen zuzugreifen.</P>
               <P>Bitte beachten Sie, dass Sie in diesem Fall nicht automatisch über Änderungen der Vergabeunterlagen oder über die Beantwortung von Bieterfragen informiert werden. Des Weiteren können Sie über die Ausschreibungsplattform keine Bieterfragen stellen, sondern können diese nur an die in der Bekanntmachung angegebenen Kontaktstellen richten. Sie müssen ohne Registrierung außerdem selbstständig nach Änderungen und weiteren Informationen wie bspw. Antworten auf Bieter-Rückfragen suchen. Daher empfehlen wir Ihnen, sich zu registrieren. Somit erscheinen Sie auf der Bewerberliste und werden über etwaige Änderungen auf dem Laufenden gehalten (hierbei bei wird die bei der Registrierung angegebene E-Mail-Adresse verwendet).</P>
               <P>Zusätzlich werden Sie unterstützt, ein vollständiges und vergaberechtskonformes Angebot abzugeben. Um den Registrierungsprozess zu beginnen, folgen Sie bitte den Anweisungen unter: https://pkm.conclude.com/MFA-ESB-VE398a. Nach erfolgreicher Registrierung erhalten Sie eine E-Mail mit den individuellen Zugangsdaten zur Ausschreibungsplattform.</P>
               <P>Die Verdingungsunterlagen stehen ab sofort zur Verfügung. Nach der Anmeldung im System gelangen Sie auf eine Übersicht. Über den Ordnerbaum gelangen Sie in das Verzeichnis mit den bereitliegenden Dateien. Klicken Sie hierfür zunächst auf die Schaltfläche „Ausführung“ dann auf den Namen der VE für die Sie die Unterlagen herunterladen möchten, dann auf „Ausschreibung und Vergabe“ und schließlich auf „Versand (LV, AVB, BVB, BMV, ZTV etc.) (öffentlich)“. Hier finden Sie neben den Verdingungsunterlagen auch den aktuellen Schriftverkehr im Verfahren.</P>
               <P>Für den Einsatz von PKM benötigen Sie keine besondere Software, sondern lediglich einen aktuellen Browser (z. B. Internet Explorer ab Version 7). Bei Problemen mit dem PKM prüfen Sie Ihre Systemeinstellungen bitte zunächst auf aktivierte Cookies und aktiviertes JavaScript. Weiterhin muss ggf. das Up- und Downloaden von Dateien über das https-Protokoll von der Firewall gestattet sein. Bei Technischen Problemen kontaktieren Sie bitte den Servicepoint unter +49 202 963 5030.</P>
               <P>Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass die Beantwortung sämtlicher Bieterfragen ausschließlich über die Ausschreibungsplattform erfolgt. Wenn Sie sich für den Abruf der Unterlagen registriert haben, erhalten Sie über den Desktop der Ausschreibungsplattform eine Übersicht der eingegangen Nachrichten für Sie und können über „neu“ die ausschreibende Stelle kontaktieren.</P>
               <P>Es werden nur Bieterfragen beantwortet, die bis zum 21.9.2017 über die Ausschreibungsplattform oder bei der Kontaktstelle eingehen. Diese Frist wird gesetzt, um allen Bietern den rechtzeitigen Zugang zu wichtigen Informationen im Ausschreibungsverfahren gewährleisten zu können.</P>
               <P>Die Angebote sind fristgemäß, ausgedruckt, geheftet (nicht gebunden), vollständig ausgefüllt und unterschrieben im Format DIN A4 bei der im Abschnitt I.1) dieser Bekanntmachung genannten Stelle einzureichen. Es wird darauf hingewiesen, dass den unterlegenen Bietern die Angebotsunterlagen nicht zurückgesandt werden.</P>
               <P>Die Ausschreibung und Vergabe der benannten Leistungen erfolgt vorbehaltlich:</P>
               <P>— der positiven Grundsatzentscheidung des Bauherrn zur Ausführung der Teilleistung,</P>
               <P>— der Mittelbereitstellung, und</P>
               <P>— der Feststellung der Förderfähigkeit der Leistungen durch den Zuwendungsgeber.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei Thüringer Landesverwaltungsamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weimarplatz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 36137736010</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 36137736016</FAX>
               <URL>http://www.thueringen.de/th3/tlvwa/fachabteilungen/inneres/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei Thüringer Landesverwaltungsamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weimarplatz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 36137736010</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 36137736016</FAX>
               <URL>http://www.thueringen.de/th3/tlvwa/fachabteilungen/inneres/</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei Thüringer Landesverwaltungsamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weimarplatz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 36137736010</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 36137736016</FAX>
               <URL>http://www.thueringen.de/th3/tlvwa/fachabteilungen/inneres/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
