<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="030763-2018"
            EDITION="2018015">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-030805-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>15</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180123</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 015-030763</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:030763-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.tarnow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://bip.malopolska.pl/umtarnow</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72314000">Data collection and collation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71356100">Technical control services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71354300">Cadastral surveying services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71700000">Monitoring and control services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72312100">Data preparation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по събиране и сортиране на данни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sběr a zařazování dat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Indsamling og bearbejdning af data</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datenerhebung und -zusammentragung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συλλογής και διαταξινόμησης δεδομένων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Data collection and collation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de recogida e intercalación de datos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Andmekogumis- ja -põimimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiedonkeruu- ja vertailupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de collecte et de collation de données</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Data collection and collation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge prikupljanja i sparivanja podataka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adatgyűjtési és -egybevetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di raccolta e di collazione dati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Duomenų rinkimo ir rūšiavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datu apkopošanas un salīdzināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-ġbir u t-tqabbil tad-data</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verzamelen en collationeren van gegevens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi gromadzenia oraz scalania danych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de recolha e comparação de dados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de colectare şi de colaţionare de date</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zhromažďovanie a triedenie údajov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zbiranja in primerjave podatkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datainsamlings- och kollateringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Miasta Tarnowa-Urząd Miasta Tarnowa</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miasta Tarnowa-Urząd Miasta Tarnowa</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>851661323</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Adama Mickiewicza 2</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Elżbieta Choczyńska, Biuro Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 146882732</PHONE>
               <E_MAIL>e.choczynska@umt.tarnow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146882545</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>www.tarnow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://bip.malopolska.pl/umtarnow</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miasta Tarnowa - Urząd Miasta Tarnowa</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>851661323</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Nowa 4, parter sala 1a</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Kapturkiewicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 146882507</PHONE>
               <E_MAIL>e.kapturkiewicz@umt.tarnow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146882551</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>www.tarnow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizacja bazy Egib prowadzonej dla Gminy Miasta Tarnowa</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WGE.271.10.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72314000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zadanie polegające na modernizacji bazy ewidencji gruntów i budynków (EGiB) prowadzonej dla Gminy Miasta Tarnowa celem dostosowania bazy danych ewidencyjnych do postaci zgodnej z obowiązującym modelem pojęciowym danych określonym w Rozporządzeniu Ministra Rozwoju Regionalnego i Budownictwa w sprawie ewidencji gruntów i budynków z dnia 29.3.2001, o której mowa w art. 4 ust 1a opisanych w pkt 2 ustawy z dnia 17.5.1989 - Prawo geodezyjne i kartograficzne. Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia (SOPZ) zawiera załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71356100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71354300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72312100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Tarnów.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zadanie polegające na modernizacji bazy ewidencji gruntów i budynków (Egib) prowadzonej dla Gminy Miasta Tarnowa celem dostosowania bazy danych ewidencyjnych do postaci zgodnej z obowiązującym modelem pojęciowym danych określonym w Rozporządzeniu Ministra Rozwoju Regionalnego i Budownictwa w sprawie ewidencji gruntów i budynków z dnia 29.3.2001, o której mowa w art. 4 ust 1a opisanych w pkt 2 ustawy z dnia 17.5.1989 - Prawo geodezyjne i kartograficzne.</P>
                  <P>Zamówienie zostało podzielone na dwa etapy i obejmuje:</P>
                  <P>a) Etap I - Walidacja plików GML bazy EGIB,</P>
                  <P>b) Etap II - Aktualizacja bazy EGIB.</P>
                  <P>Etap I obejmować będzie walidację plików GML bazy EGiB. Efektem prac realizacji Etapu I będzie wskazanie braków, rozbieżności oraz błędów - obiektów i identyfikatorów elementów bazy EGIB, oraz określenie ich lokalizacji poprzez przypisanie braków, rozbieżności oraz błędów do konkretnego obiektu bazy EGIB. Wykonanie powyższych prac polegać będzie na przeprowadzeniu walidacji plików GML odrębnie dla każdego obrębu ewidencyjnego Miasta Tarnowa. Jako narzędzie wykonawca wykorzysta aplikację do walidacji plików XML i GML, wersja 1.0.165.7856 lub późniejsza, która jest dostępna na stronie Gugik: http://www.gugik.gov.pl/aktualnosci/2017/aplikacja-do-walidacji-plikow-xml-i-gml. Szablon aplikacji do walidacji plików: „Egib zasilanie CR ZSIN”. Zbiory danych cyfrowych dotyczących Egib niezbędnych do wykonania Etapu I przedmiotu umowy Wykonawca pozyska od Zamawiającego w postaci plików numerycznych w formacie GML, zapisanych zgodnie ze schematem aplikacyjnym GML, zawartym w załączniku nr 1a do rozporządzenia w sprawie EGIB. Ilość plików: 174 (174 -obrębów ewidencyjnych w jednostce ewidencyjnej m. Tarnów).</P>
                  <P>Prace w ramach ETAPU II obejmują:</P>
                  <P>1. Usunięcie braków, rozbieżności oraz błędów wskazanych i określonych w ramach prac Etapu I wraz z doprowadzeniem bazy EGIB do zgodności z rozporządzeniem (Walidacja plików GML bazy Egib);</P>
                  <P>2. Aktualizację w zakresie danych dotyczących:</P>
                  <P>a) Działek ewidencyjnych;</P>
                  <P>b) Budynków;</P>
                  <P>c) Nieruchomości lokalowych;</P>
                  <P>d) Podmiotów ujawnionych w ewidencji.</P>
                  <P>Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia (SOPZ) zawiera załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">185</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPMP.02.01.04-12-0079/16-00-XVII/2/FE/17 z dnia 01.02.2017 r</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zadanie jest współfinansowane ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach „Poddziałania 2.1.4 E-usługi w informacji przestrzennej, Działanie 2.1 E-administracja i otwarte zasoby, Oś priorytetowa 2. Cyfrowa Małopolska, Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Małopolskiego na lata 2014-2020, na dofinansowanie Projektu pn.„Integracja e-usług w informacji przestrzennej".</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w tym zakresie.</P>
               <P>Z uwagi na brak miejsca w sekcji VI.3., kontynuacja sekcji VI.3. Informacje dodatkowe:</P>
               <P>6.1.3. Ponadto do oferty należy załączyć:</P>
               <P>a) Formularz ofertowy - załącznik nr 2 do SIWZ;</P>
               <P>b) Potwierdzenie wniesienia wadium;</P>
               <P>c) Pełnomocnictwo do reprezentowania wykonawcy - jeżeli zostało ustanowione, bądź do reprezentowania Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, przedłożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej przez notariusza (dotyczy również spółki cywilnej);</P>
               <P>d) Zobowiązanie podmiotów, na zasobach których wykonawca będzie polegał w trybie art. 22a uPzp, do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, z treści których musi wynikać w szczególności:</P>
               <P>a) Zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>b) Sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>c) Zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>d) Czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>Przedmiotowe zobowiązanie należy złożyć wraz z ofertą w formie pisemnej (w oryginale) wg załącznika nr 8 do SIWZ.</P>
               <P>6.2. Wykaz oświadczeń lub dokumentów żądanych wyłącznie od wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona:</P>
               <P>6.2.1. W celu potwierdzenia przez wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, warunków udziału w postępowaniu, zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp zamawiający wezwie wykonawcę do złożenia w terminie nie krótszym niż 10 dni aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>a) Wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz, których usługi zostały wykonane wg załącznika na 5 do SIWZ, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) Wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami wg załącznika nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>6.2.2.W celu potwierdzenia przez wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona braku podstaw wykluczenia, zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, zamawiający wezwie wykonawcę do złożenia w terminie nie krótszym niż 10 dni aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów i oświadczeń:</P>
               <P>a) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w tym zakresie.</P>
               <P>Z uwagi na brak miejsca w sekcji VI.3., kontynuacja sekcji VI.3. Informacje dodatkowe:</P>
               <P>b) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P>
               <P>c) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>d) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>6.2.2.1 Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w powyższym punkcie(6.2.2):</P>
               <P>1) lit. a - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 uPzp. Dokument ten powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2) lit. b - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>Dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>6.2.2.2 Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w powyższym punkcie (6.2.2.1), zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>Dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>6.2.2.3.Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 6.2.2 lit.a) niniejszego ogłoszenia, składa dokument, o którym mowa w pkt 6.2.2.1 pkt 1) niniejszego ogłoszenia,w zakresie określonym w art.24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>Dokument ten powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>6.2.3 W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia w stosunku do podmiotów, na zasobach których polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany będzie złożyć oświadczenia i dokumenty wymienione w pkt 6.2.2 niniejszego ogłoszenia</P>
               <P>7. Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>— Cena - 60 %,</P>
               <P>— Długość świadczenia rękojmi - 25 %,</P>
               <P>— Doświadczenie kierownika projektu (zespołu) - 15 %.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Za minimalny poziom zdolności uznane zostanie wykazanie przez wykonawcę, że:</P>
               <P>1) W okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał, co najmniej dwie usługi polegające na modernizacji Egib przeprowadzonej w trybie art. 24a Pgik, o wartości każdej z wykonanych usług nie mniejszej niż 200 tys. zł brutto.</P>
               <P>2) Dysponuje lub będzie dysponować:</P>
               <P>a) minimum 1 osobą na stanowisko kierownika projektu (ZESPOŁU) w zakresie Egib:</P>
               <P>— posiadającą uprawnienia zawodowe, o których mowa w art. 43 pkt 1 i 2 Pgik,</P>
               <P>— która w ciągu ostatnich dziesięciu lat przed upływem terminu składania ofert pełniła funkcję kierownika przy realizacji minimum dwóch zakończonych usług, polegających na wykonaniu modernizacji EGiB przeprowadzonych w trybie art. 24a Pgik, przy czym wartość każdej z tych usług nie może być mniejsza niż 100 tys. zł brutto.</P>
               <P>b) minimum 3 osobami realizującymi przedmiot zamówienia, z których każda:</P>
               <P>— posiada uprawnienia zawodowe, o których mowa w art. 43 pkt 1 lub 2 Pgik,</P>
               <P>— w ciągu ostatnich dziesięciu lat przed upływem terminu składania ofert uczestniczyła przy realizacji minimum dwóch zakończonych usług, polegających na wykonaniu modernizacji EGiB przeprowadzonych w trybie art. 24a Pgik.</P>
               <P>— Zamawiający wymaga, aby świadczenie usług objętych przedmiotem zamówienia odbywało się, co najmniej przez osoby wykazane przez wykonawcę na potwierdzenie spełniania opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu w zakresie dysponowania osobami zdolnymi do realizacji zamówienia.</P>
               <P>— Jeżeli zakres usług przedstawionych w dokumencie złożonym na potwierdzenie, że usługi zostały wykonane w sposób należyty jest szerszy od powyżej określonego przez zamawiającego, należy w wykazie usług podać wartość usług odpowiadających zakresowi warunku.</P>
               <P>— Do przeliczenia na PLN wartości wskazanej w dokumentach na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu, wyrażonej w walutach innych niż PLN, Zamawiający przyjmie średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z dnia wszczęcia postępowania. Średnie kursy walut dostępne są pod adresem http://www.nbp.pl/Home.aspx?f=/Kursy/kursy.htm W przypadku, gdy w dniu wszczęcia postępowania NBP nie opublikował średnich kursów walut, Zamawiający przyjmie pierwszy opublikowany po tej dacie średni kurs NBP.</P>
               <P>— Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia powinni spełniać warunek zdolności technicznej lub zawodowej w następujący sposób: Wykonawcy mogą wspólnie spełnić warunek.</P>
               <P>— Nie dopuszcza się łączenia funkcji Kierownika projektu (zespołu) i osoby realizującej przedmiot zamówienia przez jedną osobę.</P>
               <P>— W przypadku uprawnień dla osób dopuszcza się odpowiadające im uprawnienia, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub odpowiadające im kwalifikacje zawodowe nabyte w państwach członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) - stronach umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, pod warunkiem, że zachowują swoją ważność oraz z zastrzeżeniem przepisów ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016, poz. 65).</P>
               <P>— W przypadku, gdy wykonawca polega na zasobach innych podmiotów przy wykazaniu spełniania warunku wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zobowiązany jest wykazać, że podmioty te zrealizują usługi do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone w załączniku nr 7 do SIWZ - projekt umowy.</P>
               <P>Zamawiający na podstawie art. 29 ust. 3a uPzp wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących czynności w zakresie realizacji zamówienia, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy (Dz. U. z 2014 r. poz. 1502 ze zm.). Wykonawca lub Podwykonawca winien zatrudniać wyżej wymienione osoby, co najmniej od rozpoczęcia do końca realizacji zamówienia. Rodzaj czynności, których dotyczą wymagania zatrudnienia przez wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących czynności w trakcie realizacji zamówienia: czynności polegające na bezpośrednim (fizycznym) wykonywaniu przedmiotu zamówienia. Szczegółowe informacje w tym zakresie zawarte są we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Tarnowa, 33-100 Tarnów, ul. A.Mickiewicza 6, II piętro, pokój nr 208.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Uzupełnienie sekcji IV.2.6 - termin związania ofertą wynosi 60 dni</P>
               <P>2. Tryb zamówienia: przetarg nieograniczony</P>
               <P>3. Zamawiający nie przewiduje: udzielenia zamówień, o którym mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp, zawarcia umowy ramowej, ustanowienia dynamicznego systemu zakupów, wyboru oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej, składania oferty w postaci elektronicznej.</P>
               <P>4. Zamawiający przewiduje: wniesienie wadium w wysokości 6 000,00  PLN, zabezpieczenie należytego wykonania zamówienia w wysokości 5 % ceny ofertowej brutto, oraz zastosowanie tzw. procedury odwróconej, o której mowa w art. 24aa ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Podstawy wykluczenia: art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 3</P>
               <P>6. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia:</P>
               <P>6.1. Wykaz oświadczeń lub dokumentów żądanych od wszystkich wykonawców przy ofercie:</P>
               <P>6.1.1. Oświadczenie wstępne - Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ)</P>
               <P>6.1.1.1 Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (zwanego dalej JEDZ), stanowiące wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Przedmiotowe oświadczenie należy złożyć wraz z ofertą w formie pisemnej na formularzu udostępnionym w ramach niniejszej SIWZ - wzór przedmiotowego oświadczenia stanowi załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>6.1.1.2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby -warunków udziału w postępowaniu, składa oświadczenia, o których mowa w ppkt. 6.1.1.1 w formie osobnych JEDZ dotyczących tych podmiotów - wg wzoru w załączniku nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>6.1.1.3. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia Podwykonawcom, zamieszcza informacje o Podwykonawcach w części II sekcja D składanych w JEDZ.</P>
               <P>6.1.1.4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców oświadczenie w formie JEDZ, o którym mowa w ppkt. 6.1.1.1., składa każdy w wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>6.1.1.5. Wykonawca może wykorzystać w JEDZ nadal aktualne informacje zawarte w innym JEDZ złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>6.1.1.6. Przy wypełnianiu formularza JEDZ należy mieć na uwadze: a) zapisy niniejszej SIWZ, b) instrukcję wypełniania Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia JEDZ (European Single Procurement Document ESPD) udostępnioną na stronie Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem: https://www.uzp.gov.pl/__data/assets/pdf_file/0015/32415/Jednolity-Europejski-Dokument-Zamowienia-instrukcja.pdf, c) rozporządzenie wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE nr L 3 z 6.1.2016, str. 16).</P>
               <P>6.1.2. Oświadczenie w sprawie grupy kapitałowej.</P>
               <P>Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp.</P>
               <P>Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przedmiotowe oświadczenie składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Przedmiotowe oświadczenie należy złożyć w formie pisemnej na formularzu udostępnionym w ramach niniejszej SIWZ, zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 4.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Termin do wniesienia odwołania:</P>
               <P>a) W terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób,</P>
               <P>b) W terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia,</P>
               <P>c) W terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia wobec czynności innych niż określonych w lit. a i b.</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
