<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="031078-2018"
            EDITION="2018015">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-031087-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180429</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>15</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180123</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 015-031078</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031078-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.giz.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="75211200">Foreign economic-aid-related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="03000000">Agricultural, farming, fishing, forestry and related products</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="00">Not specified / Other</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE71A">Main-Taunus-Kreis</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 059-109988</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с външноикономическа помощ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související se zahraniční hospodářskou pomocí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenester vedrørende økonomisk hjælp til udlandet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wirtschaftshilfe an das Ausland</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες που σχετίζονται με θέματα εξωτερικής οικονομικής βοήθειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Foreign economic-aid-related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con la ayuda económica exterior</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Välismaise majandusabi teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kansainväliseen talousapuun liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés à l'aide économique aux pays étrangers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Foreign economic-aid-related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge povezane s vanjskom ekonomskom pomoći</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Külföldi gazdasági segítséggel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi agli aiuti economici destinati a paesi terzi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paslaugos, susijusios su užsienio ekonomine pagalba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar ārējo ekonomisko palīdzību saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-għajnuna ekonomika barranija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten in verband met economische hulp aan het buitenland</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane ze świadczeniem pomocy gospodarczej dla zagranicy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com a ajuda económica aos outros países</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de ajutor economic extern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace so zahraničnou hospodárskou pomocou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gospodarske pomoči tujini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster för ekonomiskt bistånd till utlandet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dag-Hammarskjöld-Weg 1-5</ADDRESS>
               <TOWN>Eschborn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>65760</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Marc Pauka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 69975822156</PHONE>
               <E_MAIL>App-Mali@hfk.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 69975822225</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE71A"/>
               <URL_GENERAL>https://www.giz.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Bundeseigenes Unternehmen</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Entwicklungszusammenarbeit</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Entwicklung IKT-basierte Lösung zur Minimierung von Ernteausfällen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>81205760</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="75211200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Diese Ausschreibung bezieht sich auf das Land Mali. Gesucht ist ein Auftragnehmer, der eine geeignete innovative IKT-Lösung für die Reduzierung von durch Pflanzenkrankheiten, Nährstoffmangel und Schädlingen verursachten Ernteausfällen liefert, diese vor Ort in Mali anpasst und für Kleinbauern und Kleinbäuerinnen zum Einsatz bringt sowie vor Ort in Mali Schulungen dazu durchführt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="03000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="00"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Mali</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die GIZ setzt im Auftrag der Bundesregierung das Globalvorhaben „Grüne Innovationszentren in der Agrar- und Ernährungswirtschaft“ als Teil der globalen BMZ-Sonderinitiative „Eine Welt ohne Hunger“ um. Das Vorhaben hat zum Ziel in ausgewählten ländlichen Regionen Einkommen kleinbäuerlicher Betriebe, Beschäftigung und regionale Versorgung mit Nahrungsmitteln zu verbessern.</P>
                  <P>Diese Ausschreibung bezieht sich auf das Länderpaket Mali des Globalvorhabens. Gesucht ist ein Auftragnehmer, der eine geeignete innovative IKT-Lösung für die Reduzierung von durch Pflanzenkrankheiten, Nährstoffmangel und Schädlingen verursachten Ernteausfällen liefert, diese vor Ort in Mali anpasst und für Kleinbauern und Kleinbäuerinnen zum Einsatz bringt sowie vor Ort in Mali Schulungen dazu durchführt.</P>
                  <P>Die Ausschreibung umfasst im Wesentlichen die folgenden Leistungen (Details siehe Leistungsbeschreibung):</P>
                  <P>1) Erstellung einer Datenbank der am häufigsten vorkommenden Krankheiten, Schädlinge und Nährstoffmängel bei den wichtigsten Obst-, Gemüse- und Getreidepflanzen Malis, inklusive fundierter Informationen zu diesem (Symptome, Auslöser, präventive Maßnahmen, biologische sowie konventionelle Behandlung) und Verbreitungskarten.</P>
                  <P>2) Einführung einer Technologie zur Reduzierung von Ernteausfällen bei den ausgewählten Nutzpflanzen in Mali:</P>
                  <P>Schulung von Mitarbeitern der Partneruniversität IPR/IFRA zum Einsatz der Technologie; Aufbau der nötigen Infrastruktur (Testfeld/Laboratorium/o.ä.); Schulung landwirtschaftlicher Berater und Beraterinnen zur Verbreitung/Einführung der Technologie bei Kleinbauern und Kleinbäuerinnen; Schulung von Extension Manager zu Pflanzenschäden und Nährstoffmangel bei Nutzpflanzen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Quality of the concept specifed in the tender documents</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 059-109988</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Entwicklung IKT-basierte Lösung zur Minimierung von Ernteausfällen</P>
            </TITLE>
            <NO_AWARDED_CONTRACT>
               <PROCUREMENT_DISCONTINUED/>
            </NO_AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Einreichung der Teilnahmeanträge:</P>
               <P>Eine Bewerbung bzw. ein Teilnahmeantrag ist nur unter Verwendung der Formblätter möglich, die unter oben genannter Kontaktstelle (siehe Ziff. I.3) der Bekanntmachung) abgerufen werden können. Formlose Bewerbungen werden nicht berücksichtigt. Der Teilnahmeantrag ist mit den Formblättern und den geforderten Erklärungen und Unterlagen bis zum unter IV.2.2) der Bekanntmachung genannten Zeitpunkt, schriftlich und rechtsverbindlich unterschrieben (bei Bewerbergemeinschaften vom bevollmächtigten Vertreter unter Verwendung des Formblatts „Arbeitsgemeinschaftserklärung“) in verschlossenem Umschlag mit der äußerlichen Kennzeichnung „Teilnahmeantrag zu 81205760 – 14.0967.1-013.00 – nicht öffnen“ in 3-facher Ausfertigung an die unter Ziffer I.3) genannte Stelle zu übersenden.</P>
               <P>2) Vorlage der Eignungsnachweise:</P>
               <P>Die in den Ziff.III.1.1) bis III.1.3) der Bekanntmachung aufgeführten Nachweise und Erklärungen sind zwingend gefordert. Sie sind vollständig gemäß § 50 Abs. 2 S. 1 VgV bereits mit dem Teilnahmeantrag vorzulegen.</P>
               <P>Der Auftraggeber wird die fristgerecht eingegangenen Teilnahmeanträge summarisch auf Vollständigkeit prüfen. Soweit sich daraus ergibt, dass Teilnahmeanträge unvollständig sind, kann der Auftraggeber die betreffenden Bewerber nach pflichtgemäßem Ermessen auffordern, entsprechende Unterlagen innerhalb einer kurzen, für alle Bewerber einheitlichen Frist nachzureichen. Steht die Eignung aufgrund der dem Auftraggeber bei Fristablauf vorliegenden Unterlagen nicht fest, werden die Bewerber vom Verfahren ausgeschlossen. Dieses Recht zur Nachforderung von Unterlagen begründet indes keine Verantwortung des Auftraggebers für die Vollständigkeit der Teilnahmeanträge. Soweit Eigenerklärungen abgegeben werden, behält sich der Auftraggeber vor, Nachweise/Bestätigungen der zuständigen Stellen nachzufordern. Die nachstehenden Angaben und Erklärungen sind von den Bewerbern bzw. den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft vorzulegen. Ausländischen Bewerbern oder Bewerbergemeinschaften wird die Vorlage vergleichbarer Nachweise gestattet; die Gleichwertigkeit ist nachzuweisen. Für den Fall, dass Bewerber/Bewerbergemeinschaften zum Nachweis der eigenen Eignung auf andere Unternehmen/ Nachunternehmer verweisen, sind vom Bewerber/Bewerbergemeinschaften bereits mit dem Teilnahmeantrag andere Unternehmen/Nachunternehmer zu benennen und zusätzlich mit dem Teilnahmeantrag nachzuweisen, dass sie auf die Mittel des bzw. der anderen Unternehmen(s) oder des bzw. der Nachunternehmen(s) im Falle der Auftragserteilung tatsächlich zugreifen können. Der Auftraggeber behält sich vor, weitere Eignungsnachweise, auch für in Bezug genommene andere Unternehmen/Nachunternehmer – gegebenenfalls ergänzend – nachzufordern.</P>
               <P>3) Abruf der Unterlagen:</P>
               <P>Die vollständigen Ausschreibungsunterlagen sind unter der in Ziff. I.3) genannten URL abrufbar, dort zu finden unter „Aktuelle Ausschreibungen für Dienstleistungen oberhalb des EU-Schwellenwertes“ und der Vorgangsnummer „81205760“.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bundeskartellamt, Vergabekammern des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstraße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289499163</FAX>
               <URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen und Rügen ergeben sich aus §§ 134, 135 und 160 GWB. Die Vergabestelle weist nachfolgend auf die zulässigen Rechtsbehelfe und durch einen Bieter einzuhaltenden Fristen hin. Statthafte Rechtsbehelfe sind gem. §§ 160 ff. GWB die Rüge sowie der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens vor der zuständigen Vergabekammer. Eine Rüge ist an die in Ziffer I.3) genannte Stelle zu richten. Die zuständige Stelle für ein Nachprüfungsverfahren ist in Ziffer VI.4.1) genannt. Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Bundeskartellamt, Vergabekammern des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstraße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289499163</FAX>
               <URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
