<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="031228-2018"
            EDITION="2018015">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-031212-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>15</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180123</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 015-031228</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031228-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.lannion-tregor.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches.megalisbretagne.org</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRH0">Bretagne</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lannion</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Lannion-Trégor communauté</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Lannion-Trégor communauté</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1 rue Monge</ADDRESS>
               <TOWN>Lannion</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 296050900</PHONE>
               <E_MAIL>commandepublique@lannion-tregor.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRH0"/>
               <URL_GENERAL>http://www.lannion-tregor.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches.megalisbretagne.org</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches.megalisbretagne.org</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Établissement public de coopération intercommunale</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concours sur esquisse de maîtrise d'œuvre pour l'aménagement du bâtiment W de l'espace ERHEL — Lannion</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les travaux d'aménagement du bâtiment W de l'espace ERHEL sont estimés à 5 150 000 EUR HT, et se répartissent en 3 parties:</P>
                  <P>— le parc des expositions sur une surface d'environ 5 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, comprenant une extension d'environ 2 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> sous forme de grande halle polyvalente permettant d'accueillir des foires, congrès, salons de toute nature, avec une hauteur sous charpente d'environ 12 m. Cette partie est estimée à 3 926 080 EUR HT. De travaux et 200 000 EUR HT. De matériel et mobilier,</P>
                  <P>— la salle des musiques actuelles sur une surface d'environ 480 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, en réutilisant une partie du bâtiment W; cette salle des musiques actuelles sera dédiées aux musiques amplifiées, pouvant accueillir environ 300 personnes debout. Cette partie est estimée à 373 920 EUR HT. De travaux,</P>
                  <P>— la maison des entreprises sur une surface d'environ 2 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, en réutilisant une partie du bâtiment W; cette maison des entreprises a vocation à être à la fois un lieu d'accueil commun aux différentes structures d'accompagnement économique. Cette partie est estimée à 650 000 EUR HT. De travaux.</P>
                  <P>La présente opération comporte trois parties distinctes (techniquement et dans le temps):</P>
                  <P>— 1<FT TYPE="SUP">er</FT> partie: le parc des expositions — phase études du 13.7.2018 au 24.6.2019 et la phase travaux du 26.6.2019 au 17.11.2020,</P>
                  <P>— 2<FT TYPE="SUP">e</FT> partie: la salle des musiques actuelle — phase études de 13.7.2018 au 18.3.2019 et la phase travaux du 25.3.2019 au 23.9.2019,</P>
                  <P>— 2<FT TYPE="SUP">e</FT> partie: la maison des entreprises — phase études de 13.7.2018 au 18.3.2019 et la phase travaux du 25.3.2019 au 13.11.2019.</P>
                  <P>Les parties de ce projet disposeront de phases communes jusqu'à la mission APS. Ensuite, les parties se distingueront. Pour conserver une cohérence de l'ensemble, il y a nécessité d'avoir un seul chef de projet avec une équipe cohérente.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>Chaque candidat, contractant unique ou groupement, intégrera les compétences suivantes:</P>
               <P>Un architecte ou groupement d'architectes, inscrits à l'ordre des architectes ou équivalent (mandataire obligatoire du groupement),</P>
               <P>Un bureau d'études pluridisciplinaires ou des bureaux d'études distincts présentant des compétences a minima dans les domaines suivants: structures —fluides-thermiques — acoustique — economiste.</P>
               <P>Critères de sélection des candidats:</P>
               <P>— pertinence de la composition de l'équipe (compétences, capacités professionnelles) en adéquation avec l'objet du marché,</P>
               <P>— qualité et adéquation des références proposées au projet du maître d'ouvrage.</P>
               <P>Les dossiers de candidatures seront constitués de 2 volets:</P>
               <P>Volet administratif:</P>
               <P>— une lettre de candidature (formulaire DC1 ou équivalent), avec identification du mandataire et de tous les autres membres du groupement, chaque membre de l'équipe devra fournir:</P>
               <P>—— la déclaration du candidat DC2 ou équivalent,</P>
               <P>—— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour les trois dernières années disponibles,</P>
               <P>—— une déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché public, portant au maximum sur les trois derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles,</P>
               <P>—— une déclaration appropriée de banques ou, le cas échéant, preuve d'une assurance des risques professionnels pertinents,</P>
               <P>—— des certificats de qualification professionnelle. Dans ce cas, l'acheteur accepte tout moyen de preuve équivalent ainsi que les certificats équivalents d'organismes établis dans d'autres États membres (notamment photocopie de l'inscription à l'ordre des architectes, qualifications pour les bureaux d'étude, …). «Conformément à l'article 49 du Décret nº 2016-360 du 25.3.2016, le Maître d'Ouvrage accepte que le candidat présente sa candidature sous la forme d'un document unique de marché européen (DUME) en lieu et place des documents mentionnés précédemment rédigée en français».</P>
               <P>Volet professionnel:</P>
               <P>Pour le mandataire:</P>
               <P>1 — une lettre d'intention motivée de participer à la consultation (cette lettre précisera les moyens propres susceptibles d'être employés par les candidats pour la réalisation du projet et l'intérêt particulier pour ce projet);</P>
               <P>2 — une note présentant la composition de l'équipe, son organisation et en cas de groupement, le rôle tenu par chaque cotraitant dans l'exécution du marché (moyens adoptés pour répondre de manière qualitative, réactive et ciblée aux demandes émanant de la maîtrise d'ouvrage ou aux aléas de l'opération,</P>
               <P>3 — cadre de réponse 1: le cadre de présentation des candidatures à compléter;</P>
               <P>4 — cadre de réponse 2: références du mandataire, une sélection maximale de 3 opérations réalisées ou en cours de réalisation de moins de 3 ans d'un montant et d'un objet équivalents, présentant des caractéristiques comparables à l'opération envisagée.</P>
               <P>Pour chacun des cotraitants;</P>
               <P>5 — cadre de réponse 1: références pour 3 opérations de moins de 3 ans se rapprochant de l'opération et / ou d'importance comparable ou de complexité équivalente en précisant.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architecte, mandataire du groupement sera inscrit à l'ordre des architectes ou équivalent pour les candidats non établis en France</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>1 — qualité de la réponse au programme;</P>
               <P>2 — compatibilité du projet avec l'enveloppe financière prévisionnelle affectée aux travaux;</P>
               <P>3 — intégration dans le site;</P>
               <P>4 — qualités architecturales.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Une prime maximale de 20 000 EUR HT. Sera allouée aux candidats dont les prestations (ESQ) seront jugées conformes au règlement de concours. Le montant de la prime pourra être réduit dans l'hypothèse de prestations insuffisantes ou non conformes, sur proposition du jury.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Concours restreint de maîtrise d'oeuvre en application des art 88 à 90 et 30 I 6º du Décret 2016-360. Le représentant du pouvoir adjudicateur se réserve le droit de conclure un marché de prestations similaires en application de l'article 30-I-7º du Décret 2016-360 relatif aux marchés publics. Les questions devront obligatoirement être posées via le profil acheteur. Un fichier de réponses aux questions sera constitué et mis à disposition des candidats sur le profil en téléchargement. Au-delà, aucune réponse ne sera apportée. Les candidats choisissent pour l'ensemble de la procédure, candidature et offre, le mode de transmission matérialisé (papier) ou dématérialisé (électronique).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rennes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hôtel de Bizien, 3 contour de la Motte</ADDRESS>
               <TOWN>Rennes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35044</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comité consultatif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 quai de Cerneray</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Précisions concernant les délais d'introduction de recours:</P>
               <P>— un référé précontractuel peut être exercé jusqu'à la signature du marché conformément aux dispositions des articles L. 551-1 et R. 551-1 à R. 551-6 du code de justice administrative,</P>
               <P>— un référé contractuel peut être exercé à compter de la signature du marché conformément aux articles L. 551-13 et R. 551-7 à R. 551-10 du code de justice administrative dans un délai de 31 jours en cas de publication d'un avis d'attribution ou de 6 mois en cas d'absence d'avis d'attribution,</P>
               <P>— un recours en contestation de validité du marché peut être exercé, conformément à l'arrêt du conseil d'état du 16.7.2007 dans un délai de 2 mois, suivant l'accomplissement de mesures de publicité précisant notamment la date de conclusion du marché et ses modalités de consultation assorti le cas échéant d'un référé suspension en application de l'article L 521-1 du code de justice administrative.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
