<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="031425-2018"
            EDITION="2018015">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-031535-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>15</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180123</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 015-031425</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031425-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031425-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.stib.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://enot.publicprocurement.be</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34947100">Sleepers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE10">Région de Bruxelles-Capitale / Brussels Hoofdstedelijk Gewest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE10">Région de Bruxelles-Capitale / Brussels Hoofdstedelijk Gewest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">8000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180120</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Traverses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spoorbielsen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Брюксел</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Траверси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pražce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sveller</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schwellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βρυξέλλες</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διασυνδετικές δοκοί</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sleepers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Traviesas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liiprid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ratapölkyt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Bhruiséil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sleepers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pragovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüsszel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Talpfák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Traverse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Briuselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pabėgiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brisele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gulšņi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussell</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabersi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruksela</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podkłady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travessas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Traverse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podvaly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pragovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Syllar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société des transports intercommunaux de Bruxelles — Procurement &amp; Logistics Department</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="NL">Maatschappij voor het Intercommunaal Vervoer te Brussel - Procurement &amp; Logistics Department</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société des transports intercommunaux de Bruxelles — Procurement &amp; Logistics Department</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0247.499.953_241</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rue Royale 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Hicham GHOUZALI</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 25638258</PHONE>
               <E_MAIL>Hicham.Ghouzali@stib.brussels</E_MAIL>
               <FAX>+32 25153281</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <URL_GENERAL>www.stib.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=296885</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Accord-cadre pour la fourniture de traverses monobloc en béton précontraint — réseau tramways</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MIVB - STIB Procurement &amp; Logistics-AL 3574/HV/HG-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34947100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent marché concerne un accord-cadre pour la fourniture de traverses monobloc en béton précontraint avec système de fixation et pour certaines traverses, un élément en caoutchouc continu englobant le rail. Ces traverses seront destinées aux projets d'extension du réseau de surface et différents projets de renouvellement des voies du réseau de tramways existant. Les spécifications techniques complètes des traverses seront transmises lors de la remise du cahier spécial des charges (après la phase de sélection des candidats).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">8000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Région de Bruxelles-Capitale</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent marché concerne un accord-cadre pour la fourniture de traverses monobloc en béton précontraint avec système de fixation et pour certaines traverses, un élément en caoutchouc continu englobant le rail. Ces traverses seront destinées aux projets d'extension du réseau de surface et différents projets de renouvellement des voies du réseau de tramways existant. Les traverses en béton seront utilisées pour des voies avec un écartement des rails à 1, 435 m.</P>
                  <P>La charge maximale à l’essieu des véhicules circulant sur les voies est de 12, 5 tonnes et la vitesse maximale des véhicules est de 80 km / h. La distance entre chaque milieu de traverses est de 0, 65 m.</P>
                  <P>Le marché concerne au moins les traverses suivantes:</P>
                  <P>— traverses pour rails du type 62R2 (NP4AS),</P>
                  <P>— traverses pour rails du type 50E2 (EB50T),</P>
                  <P>— traverses pour rails du type 50E2 (EB50T) avec contre-rail 33C1 (U69).</P>
                  <P>D'autres types de traverses pourront se rajouter dans le cadre du présent marché.</P>
                  <P>Les spécifications techniques des différents types de traverses susceptibles d'être posées sur le réseau de tramways de la STIB seront spécifiées dans le cahier spécial des charges. Le système d'éléments en caoutchouc continu englobant le rail comprend au maximum trois éléments en caoutchouc extrudés et vulcanisés dans un composé élastomère homogène avec propriétés isolantes spécifiques. Les éléments latéraux ne pourront pas gêner le mouvement vertical du rail. Les éléments en caoutchouc devront être livrés en longueur de 18 m. Des éléments spéciaux devront être fournis et spécialement adaptés au niveau des soudures. Quant au système de fixation, il assurera une fixation optimale entre le rail, préalablement équipé avec les éléments en caoutchouc, et les traverses en béton. Le système de fixation devra présenter une grande résistance à l'oxydation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">8000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">72</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Les éventuelles options seront spécifiées dans le cahier spécial des charges.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cet avis de marché concerne un appel à candidatures. Dans une deuxième phase, après l’évaluation des candidatures, les candidats sélectionnés recevront le cahier spécial des charges, afin de pouvoir remettre leur offre. Chaque candidat ne pourra remettre qu’un seul dossier de candidature en son nom. Les sociétés momentanées sont admises dans le cadre de ce marché.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Voir Document Unique de Marché Européen (DUME) en annexe de l’avis de marché: à compléter obligatoirement sur le site https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Voir Document Unique de Marché Européen (DUME) en annexe de l’avis de marché: à compléter obligatoirement sur le site https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>L'analyse relative à la capacité économique et financière de l'entreprise candidate démontrera que la valeur moyenne de ses trois derniers chiffres d’affaires annuels (chiffres d'affaires disponibles pour ces trois dernières années d'exercices) est, en termes d’ordre de grandeur, strictement supérieure à 75 % de la valeur estimée reprise au point II.1.5 du présent avis de marché.</P>
               <P>La STIB écartera également les candidats dont les données financières (bilans et comptes de résultats disponibles pour ces trois dernières années d'exercices) ne font pas apparaître qu’ils ont la capacité à mener à bien un marché tel que décrit sous le point II.1.4. Elle écartera tout candidat dont les fonds propres sont négatifs. Les pièces justificatives concernant la capacité économique et financière doivent être ajoutées à la candidature et le document DUME.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Voir Document Unique de Marché Européen (DUME) en annexe de l’avis de marché: à compléter obligatoirement sur le site https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>L’analyse relative à la capacité technique et professionnelle démontrera que l'entreprise candidate est en mesure de mener à bien le marché tel que décrit au point II.2.4. du présent avis de marché en fournissant:</P>
               <P>— Une liste des principales livraisons similaires effectuées pendant ces trois dernières années sur les différents réseaux de transports publics européens.</P>
               <P>Cette liste reprendra la description des fournitures livrées, la période de validité du marché, le montant estimé du marché, les quantités livrées sur chantiers, les coordonnées complètes du client concerné et au moins une preuve récente (d'une validité de max. de trois années) de satisfaction de ces mêmes clients. Le cumul des valeurs financières des différentes livraisons devra au moins atteindre 50 % de la valeur estimée au point II.1.5 du présent marché.</P>
               <P>— Une description du système de contrôle qualité du candidat, accompagnée des normes applicables en la matière, certificats et attestations, ainsi que les garanties de qualité offertes par le candidat et une description détaillée de la manière dont il traite les non-conformités,</P>
               <P>— Une description détaillée des infrastructures de production, des équipements techniques et des moyens humains pour mener à bien ce type de marché durant toute la période de l'accord-cadre soit six années,</P>
               <P>— Une déclaration formelle que le candidat accepte, sans formalités spéciales, la visite d'une délégation de la STIB dans ses installations et les installations de ses éventuels sous-traitants et/ou clients afin de juger de ces capacités techniques et organisationnelles,</P>
               <P>— Une description détaillée de la politique de gestion environnementale et ce, et au moins, en matière de gestion de déchets et d'usage de matériaux recyclés. Pour la gestion environnementale, les normes ISO 14000 (audits), le règlement EMAS (CE) n<FT TYPE="SUP">o</FT> 761 / 2001 (audit) ou tout autre certification ou descriptif d'une démarche similaire devront être joints au dossier du candidat,</P>
               <P>— Une description détaillée de la politique en matière de gestion sociale. Pour les critères sociaux, le label SA 8000 ou tout autre descriptif d'une démarche similaire, une déclaration sur l'honneur du respect de toutes les conventions qui ont servi de base pour le label SA 8000 devront être joints au dossier du candidat.</P>
               <P>La STIB se réservera le droit d'écarter les candidats dont la capacité technique et professionnelle ne fait pas apparaître des ressources suffisantes (en termes d'infrastructures, équipements et personnels) et expériences prouvées à mener à bien un tel marché. Elle aura également la possibilité d'écarter tout candidat dont les informations sont manquantes, partielles et / ou en non-adéquation avec les précédents critères énoncés.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>La candidature sera complétée des informations suivantes:</P>
               <P>— Une présentation de l’entreprise et éventuellement du groupe dans lequel l’entreprise exécute ses activités,</P>
               <P>— Les coordonnées de la personne de contact (SPOC = single point of contact) dans l’entreprise,</P>
               <P>— Dans l’hypothèse où plusieurs entreprises se portent candidates sous la forme d’une société momentanée (SM), le statut de leur engagement doit être prouvé par un document officiel. Dans ce cas, tous les membres de la SM doivent répondre aux conditions de participation et doivent prouver le statut de leur engagement par un document officiel,</P>
               <P>— Le cas échéant, le candidat indique la part de l’accord-cadre qu’il entend sous-traiter à des tiers,</P>
               <P>— Une déclaration sur l'honneur que l'entreprise-candidate est à même d'utiliser dans tous ses contacts avec la STIB, soit le français, soit le néerlandais (correspondances, visites, ...).</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Seront précisés dans le cahier spécial des charges.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Seront précisées dans le cahier spécial des charges.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Seront précisés dans le cahier spécial des charges.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour des raisons opérationnelles, le nombre de candidats admis sera limité à cinq au maximum. Le cas échéant, l’élimination parmi les candidats équivalents se fera sur base du nombre et de la qualité des références renseignées, du nombre d’attestations de satisfaction, de l’analyse de la visite éventuelle dans les installations de l’entreprise et sur base des autres critères de sélection qualitatifs, définies dans le présent avis. Un candidat peut, le cas échéant, faire valoir les capacités d'autres entités, quelle que soit la nature juridique des liens existant entre lui-même et ces entités. Il doit, dans ce cas, prouver à l'adjudicateur que, pour l'exécution du marché, il disposera des moyens nécessaires par la production de l'engagement de ces entités de mettre de tels moyens à la disposition du fournisseur.</P>
               <P>***** Pour compléter le DUME (Document Unique de Marché Européen) *****.</P>
               <P>1. Lorsque vous avez téléchargé le présent avis de marché depuis le site e-Notification (https://enot.publicprocurement.be), assurez-vous d'avoir également téléchargé les fichiers annexés (pièces jointes).</P>
               <P>2. Ouvrez le fichier « espd-request.zip » et sauvegardez (= extraire) le document .PDF d'une part, le fichier .XML d'autre part.</P>
               <P>3. Aller sur le site: https://ec.europa.eu/tools/espd</P>
               <P>4. Choisissez votre langue</P>
               <P>5. Sélectionnez «Je suis un opérateur économique »</P>
               <P>6. Sélectionnez « Importer un DUME »</P>
               <P>7. Cliquez sur « Choose file » (choisir fichier) et sélectionnez le fichier « espd-request.xml » que vous aurez extrait en 2.</P>
               <P>8. Cliquer sur « Suivant »</P>
               <P>9. Complétez les champs requis en vous aidant du texte de la publication pour déterminer la qualité et la quantité d'informations demandées</P>
               <P>10. Cliquez sur « Aperçu »</P>
               <P>11. Téléchargez « dans les 2 formats »</P>
               <P>12. Sauvez ce fichier « espd-request.zip » contenant votre DUME</P>
               <P>13. Joignez ce fichier DUME appelé « espd-request.zip » à votre dossier de candidature lors de son envoi.</P>
               <P>Attention, la STIB doit recevoir le fichier .ZIP qui contient tant le .PDF que le .XML !</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'Etat</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Conformément à l’article 23 de la loi du 17.6.2013 relative à la motivation, à l’information et aux voies de recours en matière de marchés publics et de certains marchés de travaux, de fournitures et de services, les recours sont, à peine d’irrecevabilité, introduits dans les délais visés aux §§ 2 à 4, à compter de la publication, de la communication ou de la prise de connaissance de l’acte, selon le cas. Le recours en annulation visé à l’article 14 est introduit dans un délai de soixante jours. La demande en suspension visée à l’article 15 est introduite dans un délai de 15 jours. En cas d’application de l’article 18, le délai est de 10 jours. Le recours en dommages et intérêts visé à l’article 16 est introduit dans un délai de 5 ans.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'Etat</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Maatschappij voor het Intercommunaal Vervoer te Brussel - Procurement &amp; Logistics Department</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0247.499.953_241</NATIONALID>
               <ADDRESS>Koningsstraat 76</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Hicham Ghouzali</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 25638258</PHONE>
               <E_MAIL>Hicham.Ghouzali@stib.brussels</E_MAIL>
               <FAX>+32 25153281</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <URL_GENERAL>www.stib.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=296885</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Raamovereenkomst voor de levering van monoblok dwarsliggers van voorgespannen beton - tramnet</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MIVB - STIB Procurement &amp; Logistics-AL 3574/HV/HG-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34947100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Onderhavige opdracht betreft een raamovereenkomst voor de levering van monoblok dwarsliggers van voorgespannen beton met bevestigingssysteem en – voor bepaalde dwarsliggers – een doorlopend rubberen railomhulling. Deze dwarsliggers zullen bestemd zijn voor de projecten in verband met de uitbreiding van het bovengrondse net en voor verschillende projecten in verband met spoorvernieuwing op het bestaande tramnet. De volledige technische specificaties betreffende de dwarsliggers zullen overgemaakt worden op het moment dat het bestek bezorgd wordt (na de fase van de kandidatenselectie).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">8000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Brussels Hoofdstedelijk Gewest.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Onderhavige opdracht betreft een raamovereenkomst voor de levering van monoblok dwarsliggers van voorgespannen beton met bevestigingssysteem en – voor bepaalde dwarsliggers – een doorlopende rubberen railomhulling. Deze dwarsliggers zullen bestemd zijn voor de projecten in verband met de uitbreiding van het bovengrondse net en voor verschillende projecten in verband met spoorvernieuwing op het bestaande tramnet. De betonnen dwarsliggers zullen gebruikt worden voor sporen met een tussenruimte van 1,435 m tussen de rails. De maximumbelasting op de as van de voertuigen die op de sporen rijden, bedraagt 12,5 ton en de maximumsnelheid van de voertuigen bedraagt 80 km/u. De hartafstand tussen de dwarsliggers bedraagt 0,65 m.</P>
                  <P>De opdracht heeft betrekking op minstens de volgende dwarsliggers:</P>
                  <P>— dwarsliggers voor rails van het type 62R2 (NP4AS),</P>
                  <P>— dwarsliggers voor rails van het type 50E2 (EB50T),</P>
                  <P>— dwarsliggers voor rails van het type 50E2 (EB50T) met contrarail 33C1 (U69).</P>
                  <P>In het kader van de opdracht zullen andere types van dwarsliggers toegevoegd mogen worden.</P>
                  <P>De technische specificaties aangaande de verschillende types van dwarsliggers die mogelijk voor het tramnet van de MIVB gebruikt zullen worden, zullen toegelicht worden in het bestek. Het systeem met doorlopende rubberen railomhullingen omvat maximum drie elementen van geëxtrudeerd en gevulkaniseerd rubber in een homogene elastomeerverbinding met specifieke isolerende eigenschappen. De dwarselementen zullen de verticale beweging van de rail niet mogen belemmeren. De rubberelementen zullen geleverd moeten worden met een lengte van 18 m. Speciale elementen zullen moeten worden geleverd en speciaal aangepast op vlak van de lasnaden. Voor het bevestigingssysteem geldt dat dit een optimale bevestiging zal verzekeren tussen de rail, voorafgaand uitgerust met de rubberelementen, en de betonnen dwarsliggers. Het bevestigingssysteem zal een sterke weerstand tegen roesten moeten bieden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">8000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">72</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>De eventuele opties zullen gespecificeerd worden in het bestek.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Deze opdracht betreft een oproep tot kandidaatstelling. In een tweede fase, na de beoordeling van de kandidaturen, zullen de geselecteerde kandidaten het bestek ontvangen, zodat zij hun offerte kunnen overmaken. Elke kandidaat zal slechts één enkel kandidaatstellingsdossier op zijn naam mogen indienen. In het kader van deze opdracht worden de tijdelijke maatschappijen toegelaten.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zie het Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA) in bijlage bij de aankondiging van de opdracht: verplicht in te vullen op de website https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zie het Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA) in bijlage bij de aankondiging van de opdracht: verplicht in te vullen op de website https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>De analyse van de economische en financiële draagkracht van de kandidaatonderneming zal.</P>
               <P>Aantonen dat de gemiddelde waarde van haar drie meest recente jaaromzetcijfers (beschikbare omzetcijfers voor die laatste drie boekjaren) in termen van grootteorde strikt hoger ligt dan 75 % van de geraamde waarde die vermeld wordt onder punt II.1.5 van voorliggende aankondiging van een opdracht.</P>
               <P>De MIVB zal de kandidaten verwerpen van wie de financiële gegevens (beschikbare balansen en resultatenrekeningen voor deze laatste drie boekjaren) niet doen blijken dat zij de draagkracht hebben om een opdracht, zoals die onder punt II.1.4 beschreven wordt, tot een goed einde te brengen. Zij zal elke kandidaat uitsluiten van wie het eigen vermogen negatief is. De bewijsstukken betreffende de economische en financiële draagkracht moeten bij de kandidaatstelling en het UEA-document gevoegd worden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zie het Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA) in bijlage bij de aankondiging van de opdracht: verplicht in te vullen op de website https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>De analyse van de technische en professionele draagkracht zal aantonen dat de kandidaatonderneming in staat is om de opdracht, zoals die onder punt II.2.4 van onderhavige aankondiging van een opdracht beschreven wordt, tot een goed einde te brengen door het afleveren van:</P>
               <P>— Een lijst van de belangrijkste gelijkaardige leveringen die uitgevoerd werden tijdens die laatste drie jaren op de verschillende Europese openbaarvervoernetten.</P>
               <P>Die lijst zal melding maken van de beschrijving van het geleverde toebehoren, de geldigheidsperiode van de opdracht, het geraamde bedrag van de opdracht, de geleverde hoeveelheden op de werven, de volledige contactgegevens van de betrokken klant(en) en minstens één recent bewijs van tevredenheid van diezelfde klanten (met een maximumgeldigheidsduur van drie jaar). De optelling van de financiële waarde van de verschillende leveringen zal moeten uitkomen op minstens 50 % van de geraamde waarde die onder punt II.1.5 van dit bestek opgegeven wordt.</P>
               <P>— Een beschrijving van het kwaliteitscontrolesysteem van de kandidaat, vergezeld van de terzake toepasbare normen, van certificaten en attesten alsook van de kwaliteitsgaranties die de kandidaat biedt en van een gedetailleerde beschrijving van de manier waarop hij met de gevallen van niet-overeenstemming omgaat,</P>
               <P>— Een detailbeschrijving van de productie-infrastructuren, technische uitrustingen en menselijke middelen om deze soort van opdracht gedurende de hele looptijd van de raamovereenkomst – d.i. zes jaar – goed uit te voeren,</P>
               <P>— Een formele verklaring dat de kandidaat zonder speciale formaliteiten aanvaardt dat een MIVB-delegatie een bezoek brengt aan zijn installaties en de installaties van zijn eventuele onderaannemers en/of klanten om die technische en organisatorische draagkracht te beoordelen,</P>
               <P>— Een gedetailleerde beschrijving van het milieubeheerbeleid, en dit minimum voor wat het afvalstoffenbeheer en het gebruik van gerecyclede materialen betreft. Met betrekking tot het milieubeheer zullen de ISO 14000-normen (audits), het EMASreglement (EG) nr. 761/2001 (audit) of elke andere certificatie of beschrijving van een gelijkaardige aanpak bij het dossier van de kandidaat gevoegd moeten worden,</P>
               <P>— Een detailbeschrijving van het beleid met betrekking tot het sociaal beheer. Voor wat de sociale criteria betreft, zullen het SA 8000-label of elke andere beschrijving van een gelijkaardige aanpak of een verklaring op erewoord van naleving van alle overeenkomsten die als basis voor het SA 8000-label hebben gediend, bij het dossier van de kandidaat moeten worden gevoegd.</P>
               <P>De MIVB zal zich het recht voorbehouden om elke kandidaat te verwerpen van wie de technische en professionele draagkracht niet laten blijken dat er voldoende middelen (in termen van infrastructuur, uitrustingen en personeel) en bewezen ervaring aanwezig zijn om een dergelijke opdracht tot een goed einde te brengen. Ze zal ook de mogelijkheid hebben om elke kandidaat uit te sluiten van wie de gegevens ontbreken, onvolledig zijn en/of niet in overeenstemming zijn met de hiervoor opgesomde criteria.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>De kandidatuur zal vervolledigd worden met de volgende gegevens:</P>
               <P>— Een voorstelling van de onderneming en eventueel van de groep binnen dewelke de onderneming haar activiteiten uitvoert,</P>
               <P>— De gegevens van de contactpersoon (SPOC = single point of contact) in de onderneming,</P>
               <P>— In het geval dat meerdere ondernemingen zich in de vorm van een tijdelijke maatschappij (TM) kandidaat stellen, moet de status van hun engagement bewezen worden door een officieel document. In dat geval moeten alle leden van de TM aan de deelnemingsvoorwaarden voldoen en de status van hun engagement met een officieel document bewijzen,</P>
               <P>— In voorkomend geval geeft de kandidaat aan welk deel van de raamovereenkomst hij van plan is aan derden uit te besteden,</P>
               <P>— Een verklaring op erewoord dat de kandidaatonderneming in staat is om in al haar contacten met de MIVB (correspondentie, bezoeken, ...) hetzij het Nederlands, hetzij het Frans te gebruiken.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zullen gepreciseerd worden in het bestek.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zullen gepreciseerd worden in het bestek.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zullen gepreciseerd worden in het bestek.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Om operationele redenen zal het aantal toegelaten kandidaten beperkt worden tot maximum vijf. In voorkomend geval zal de eliminatie onder de gelijkwaardige kandidaten gebeuren op basis van het aantal meegedeelde referenties en de kwaliteit ervan, van het aantal tevredenheidsattesten, van de analyse van het eventuele bezoek aan de installaties van de onderneming en van de andere kwalitatieve selectiecriteria, zoals die in het bestek gedefinieerd worden. Een kandidaat kan in voorkomend geval de capaciteiten van andere entiteiten laten gelden, ongeacht wat de juridische aard is van de banden die tussen hem en die entiteiten bestaan. Hij moet in dat geval aan de aanbestedende instantie bewijzen dat hij voor de uitvoering van de opdracht over de nodige middelen zal beschikken, en dit door het voorleggen van het engagement van die entiteiten om hem (de leverancier) dergelijke middelen ter beschikking te stellen.</P>
               <P>***** Om het UEA (Uniform Europees Aanbestedingsdocument) in te vullen *****.</P>
               <P>1. Wanneer u de onderhavige aankondiging van een opdracht van de website e-Notification (https://enot.publicprocurement.be) gedownload hebt, moet u zich ervan vergewissen dat u ook de bijgevoegde bestanden (bijlagen) gedownload hebt.</P>
               <P>2. Vervolgens moet u het bestand « espd-request.zip » openen en enerzijds het PDF-document en anderzijds het XML-bestand bewaren (= ophalen)</P>
               <P>3. Ga naar de website https://ec.europa.eu/tools/espd</P>
               <P>4. Kies uw taal</P>
               <P>5. Selecteer « Ik ben een ondernemer »</P>
               <P>6. Selecteer « Een UEA importeren »</P>
               <P>7. Klik op "Choose file" (bestand kiezen) en selecteer het bestand "espd-request.xml" dat u onder punt 2 opgehaald hebt.</P>
               <P>8. Klik op “Volgende”</P>
               <P>9. Vul de vereiste velden in met behulp van de tekst van de publicatie om de kwaliteit en de hoeveelheid gevraagde gegevens te bepalen</P>
               <P>10. Klik op "Overzicht"</P>
               <P>11. Download “in de 2 formaten”</P>
               <P>12. Sla dit bestand "espd-request.zip" met daarin uw UEA op</P>
               <P>13. Voeg dit UEA-bestand, "espd-request.zip" genaamd, bij uw kandidaatstellingsdossier op het ogenblik van de verzending ervan.</P>
               <P>Opgelet: de MIVB moet het .ZIP-bestand ontvangen dat zowel de .PDF als de .XML bevat !</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Conform artikel 23 van de wet van 17 juni 2013 betreffende de motivering, de informatie en de rechtsmiddelen inzake overheidsopdrachten en bepaalde opdrachten voor werken, leveringen en diensten worden de rechtsmiddelen – op straffe van niet-ontvankelijkheid – ingezet binnen de termijnen bedoeld in §2 tot §4, te rekenen vanaf de publicatie, de communicatie of de kennisneming van de akte, naargelang het geval. Het verzoek tot vernietiging bedoeld in artikel 14 wordt ingediend binnen een termijn van zestig dagen. De aanvraag van een schorsing bedoeld in artikel 15 wordt ingediend binnen de termijn van vijftien dagen. Ingeval artikel 18 toegepast wordt, bedraagt de termijn tien dagen. Het verzoek om schadevergoeding bedoeld in artikel 16 wordt ingediend binnen een termijn van vijf jaar.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
