<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="031696-2018" EDITION="2018015"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-028773-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>15</NO_OJ><DATE_PUB>20180123</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 015-031696</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031696-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariagalati.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50232100">Street-lighting maintenance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO224">Galaţi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180213 23:59</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по поддържане на общественото осветление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba pouličního osvětlení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Vedligeholdelse af vejbelysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Wartung von Straßenbeleuchtungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Συντήρηση εγκαταστάσεων δημόσιου φωτισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-lighting maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de mantenimiento de alumbrado público de calles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Tänavavalgustuse hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Katuvalojen huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'entretien de l'éclairage public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-lighting maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge održavanja ulične rasvjete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Közvilágítás-karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di manutenzione di impianti di illuminazione stradale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Gatvių apšvietimo priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Ielu apgaismojuma tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-manutenzjoni tad-dwal tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Onderhoud van straatverlichting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie konserwacji oświetlenia ulicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de manutenção de iluminação rodoviária</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de întreţinere a iluminatului public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba pouličného osvetlenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve vzdrževanja cestne razsvetljave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Underhåll av gatubelysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Galați</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Galați</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Domnească nr. 54, Birou Achiziții Publice, camera 215</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800008</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Compartiment Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Romeo Torica</ATTENTION><PHONE>+40 236307720</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@primariagalati.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 236307720</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariagalati.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Delegare a gestiunii serviciului de iluminat public</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Galați.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO224"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Pentru realizarea unui sistem de iluminat unitar si eficient, care sa corespunda cerintelor de trafic, se urmareste:</P><P>— intretinerea retelelor de iluminat public existente in Municipiul Galati. Garantarea permanentei în functionare a iluminatului public,</P><P>— realizarea unui dispecerat si a unitatii de interventie cu functia de monitorizare permanenta a retelelor de iluminat public, în vederea reducerii timpului necesar remedierii disfunctionalitatilor sau avariilor din întregul Sistem de Iluminat Public (SIP),</P><P>— reducerea cheltuielilor de întretinere, a costurilor aferente SIP (materialelor, consumabilelor etc.),</P><P>— programarea si finantarea serviciilor de mentinere si întretinere a iluminatului public si a instalatiilor aferente acestuia.</P><P>Termen limita de raspuns la solicitarile de clarificari: 3 zile lucratoare de la primirea in SEAP a solicitarilor de clarificari, cu respectarea termenului prevazut de art. 161 din Legea 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50232100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Se vor presta urmatoarele servicii privind Sistemul de Iluminat public:</P><P>— intretinerea si mentinerea în functiune a sistemului de iluminat public,</P><P>— realizarea iluminatului festiv de sarbatori prin montare/demontare echipamente si instalatii electrice proprietate a municipiului Galati si conectare/deconectare a tuturor instalatiilor si echipamentelor electrice ce deservesc si compun iluminatul festiv,</P><P>— dispecerizarea sistemului de iluminat public.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1000000.00">1 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este in cuantum de 10 000 RON. Modul de constituire a garantiei de participare: virament bancar prin ordin de plata in contul autoritatii contractante — cont: RO84TREZ3065006XXX000235, Trezoreria Galati, cod fiscal 3814810 — printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, avand perioada de valabilitate de cel putin 150 zile de la data limita de primire a ofertelor. </P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante in SEAP cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor. </P><P>Pentru situatia in care garantia de participare este constituita in alta moneda, cursul de referinta leu/alta valuta se va face pentru ziua in care a fost publicata invitatia de participare la cursul oficial anuntat de BNR. </P><P>Garantia de buna executie este de 5 % din pretul contractului, fara TVA. Garantia de buna executie se va stabili la încheierea contractului si se va constitui în conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. </P><P>Daca partile convin, garantia se poate constitui si prin retineri succesive din plata cuvenita pentru facturile partiale. Contractantul are obligatia in acest caz de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont disponibil, distinct, la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertanti, terti sustinatori, subcontractanti) cu informatiile aferente situatiei lor si se va prezenta odata cu DUAE declaratia privind neincadrarea în situatiile prevazute în art. 60 Legea nr. 98/2016.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt: </P><P>— Pucheanu Ionut-Florin, </P><P>— Enache Cristian-Sorin, </P><P>— Roman Apostol-Picu, </P><P>— Humelnicu Marius, </P><P>— Campeanu Rodica, </P><P>— Baldovin Adriana, </P><P>— Macovei Ecaterina, </P><P>— Tarola Odeta, </P><P>— Torica Romeo Costinel, </P><P>— Sindile Mihai Angelo,</P><P>— Jalba Laurentiu Emilian, </P><P>— Chiric Adrian Corneliu, </P><P>— Munteanu Laura, </P><P>— Oancea Liliana, </P><P>— Munteanu Ionel, </P><P>— Moraru Florin, </P><P>— Andrei Lucian-Valeriu, </P><P>— Atanasiu Onut Valeriu, </P><P>— Badiu Nicoleta, </P><P>— Bogatu Hristache, </P><P>— Bugeac Gheorghe, </P><P>— Ciuperca Silviana, </P><P>— Cocu Desilia, </P><P>— Cordoneanu Ion, </P><P>— Cosca Radu, </P><P>— Costea Marcela-Daniela,</P><P>— Dima Giorgica, </P><P>— Gavan Eugen, </P><P>— Gavanescu Ioan-Paul, </P><P>— Ghetu Ilie, </P><P>— Iacob Claudiu,</P><P>— Ichim Laurentiu, </P><P>— Ilie Zanfir, </P><P>— Iurescu Oana-Claudia, </P><P>— Oancea Moise-Cornel, </P><P>— Popa Catalin, </P><P>— Serban Alexandru-Gabriel, </P><P>— Vasile Claudiu-Ionut, </P><P>— Vals Vergiliu Sorin, </P><P>— Vreme Daniela-Simona.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz. </P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa prezinte documente din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: se va completa DUAE de catre ofertant (lider si asociat — dupa caz) si, respectiv, separat de subcontractanti/tert sustinator cu informatiile aferente situatiei lor. </P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE ce urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, sunt urmatoarele:</P><P>1) Persoane juridice/fizice române: </P><P>(a) certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”,</P><P>(b) informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la momentul prezentarii certificatului,</P><P>(c) obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC/ORC,</P><P>(d) in cazul persoanelor fizice autorizate se va prezenta autorizatia de functionare sau alte documente echivalente din care sa rezulte competenta acestora de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract,</P><P>(e) în cazul operatorilor economici ce participa în comun la procedura de atribuire si/sau in cazul subcontractarii unor servicii, fiecare membru al asocierii si/sau subcontractant trebuie sa faca dovada ca pentru partea din contract pe care o realizeaza are corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC/ORC.</P><P>2) Persoane juridice/fizice straine:</P><P>(a) documente relevante, emise de autoritatile competente din tara in care isi are sediul operatorul economic, care sa dovedeasca o forma de inregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic, în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de o traducere autorizata a acestora în limba româna,</P><P>(b) Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în domeniile de activitate înscrise în documentele prezentate,</P><P>(c) Informatiile cuprinse în aceste documente trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora.</P><P>3) În cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte documentele solicitate la acest capitol pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa detina autorizatii ANRE C2A (conform art. 7 si 8 din Ordinul ANRE 45/2016).</P><P>Nota: Pentru aceste autorizari, operatorii straini pot prezenta documente echivalente emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: se completeaza in DUAE. Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta autorizarea ANRE/documente echivalente, emise in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta (art. 173 din Legea 98/2016).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017) sa fie minim de 2 000 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: completare DUAE.</P><P>Documentele justificative care demonstreaza solicitarea cerintei (cum ar fi bilanturi contabile, audituri financiare sau alte documente, în masura în care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului) se vor prezenta numai de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Pentru calculul echivalentei leu/alta moneda se va aplica cursul mediu anual comunicat de BNR, disponibil pe adresa www.bnr.ro.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va prezenta o lista a principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani, continand valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati (in conformitate cu art. 179 lit. b) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice).</P><P>Din lista principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani sa rezulte ca ofertantul a prestat servicii similare cu obiectul achizitiei. Perioada de 3 ani se va raporta la data limita de depunere a ofertelor stabilita initial (prin anuntul de participare simplificat), chiar daca ulterior initierii procedurii autoritatea contractanta va decala aceasta data.</P><P>Cerinta specifica raportata la complexitatea si anvergura contractului: conditia minima pentru demonstrarea experientei similare se considera: ofertantul trebuie sa faca dovada prestarii unor servicii similare in valoare cumulata de minim 1 000 000 RON fara T.V.A., la nivelul a minim un contract, maxim 3 contracte.</P><P>Nota: Prin servicii similare se inteleg: servicii de intretinere/mentenanta instalatii electrice exterioare de joasa tensiune (0,4 kv) sau realizarea de retele electrice de iluminat public/privat.</P><P>Ofertantii vor prezenta o declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care presteaza activitatile în cadrul contractului de delegare a serviciului de iluminat public.</P><P>Cerinta specifica: Pentru buna realizare a lucrarilor (montare-demontare a instalatiilor/echipamentelor) si a serviciilor aferente contractului (mentenanta si întretinere), ofertantul trebuie sa faca dovada detinerii unei dotari tehnice minime, respectiv: </P><P>1) autospeciala cu brat ridicator telescopic cu operare la înaltime 16 m - minim 3 bucăți; </P><P>2) 1 ciocan hidraulic (picon); </P><P>3) 1 compactor mecanic; </P><P>4) 1 auto basculanta de minim 3,5 tone; </P><P>5) aparate pentru masurat parametrii de retea si luminotehnici: </P><P>(a) 1 luxmetru digital,</P><P>(b) 1 multimetru digital portabil - cu capabilitate pentru minim urmatoarele masuratori: tensiune, intensitate, putere, energie activa, energie reactiva, energie aparenta, factor de putere.</P><P>6) 1 aparat masurare rezistenta izolatie (tensiuni nominale încercare 100 - 5000 Vc.c.); </P><P>7) 1 aparat masurare valoare rezistenta de dispersie pentru prize de pamânt; </P><P>8) 1 autolaborator PRAM specializat în încercari, prelocalizari si localizari exacte ale defectelor electrice pe cabluri subterane; </P><P>9) 1 automacara.</P><P>Informatii privind tertul sustinator — daca este cazul:</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand in acest sens un angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate.</P><P>Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016. </P><P>Daca tertul nu îndeplineste criteriile relevante privind capacitatea sau se incadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul sustinator, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b) din Legea 98/2016.</P><P>Informatii privind asocierea — daca este cazul:</P><P>În cazul asocierii de operatori economici în vederea depunerii unei oferte comune, cerintele privind capacitatea tehnica si/sau profesionala pot fi indeplinite prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la sectiunea III.2.1, avand in vedere faptul ca obligatiile referitoare la situatia personala a candidatului sau ofertantului (sect. III.2.1) vor fi îndeplinite de fiecare asociat în parte, iar cele referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (sect. III.2.1) vor fi îndeplinite de fiecare asociat în parte, în conformitate cu partea/partile din contract pe care acestia o vor executa conform acordului de asociere prezentat.</P><P>Acordul de asociere trebuie sa contina cel putin urmatoarele informatii:</P><P>— asociatii sunt responsabili solidar de executia integrala a contractului, la termen si în conditiile asumate prin acesta,</P><P>— denumirea liderului asocierii si a membrilor acesteia, împreuna cu datele lor de identificare,</P><P>— comunicarile dintre autoritatea contractanta si membrii asocierii cu privire la desfasurarea procedurii de atribuire se vor face cu liderul asocierii,</P><P>— partea/partile din contract care urmeaza sa fie îndeplinita/îndeplinite de fiecare asociat în parte, atat din punct de vedere procentual, cat si al activitatilor pe care le indeplineste fiecare asociat in parte.</P><P>Asociatii nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016.</P><P>Acordul de asociere se va prezenta odata cu DUAE. Documentele prezentate vor fi in corelare cu cele declarate in DUAE.</P><P>Informatii privind subcontractantii — daca este cazul:</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze, procentul din valoarea contractului de servicii care va fi indeplinit de catre subcontractanti si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. </P><P>Prezentarea documentelor relevante privind resursele materiale si umane pentru partea lor de implicare in contract.</P><P>Partea/partile subcontractate vor fi insusite si contrasemnate de catre subcontractant. Subcontractantul nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016.</P><P>Ofertantul va demonstra ca respecta standardele privind asigurarea calitatii, in conformitate cu standardele europene relevante care atesta certificarea sistemului propriu de management al calitatii ofertantului pentru domeniul în care se încadreaza activitatea/activitatile principale ce face obiectul contractului (ISO 9001 sau echivalent).</P><P>Ofertantul va demonstra ca respecta standardele privind implementarea sistemului de management de mediu, in conformitate cu standardele europene relevante care atesta certificarea sistemului propriu de management de mediu pentru domeniul în care se încadreaza activitatea/activitatile principale ce face obiectul contractului (ISO 14001 sau echivalent).</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea de îndeplinire a cerintei: completare DUAE. </P><P>În acest sens, se vor prezenta în cadrul DUAE informatii referitoare la principalele servicii similare prestate, facandu-se trimitere la certificate/documente/recomandari/procese-verbale de receptie, datate, semnate si parafate de catre beneficiar (autoritate contractanta sau un beneficiar privat). </P><P>Totodata, ofertantii trebuie sa precizeze in DUAE informatii cum ar fi: </P><P>(a) numarul si data contractului invocat drept experienta similara, </P><P>(b) beneficiarul acestuia si datele sale de contact, </P><P>(c) data si numarul documentului de receptie, </P><P>(d) ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, împreuna cu valoarea acestora, fara TVA.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, se vor prezenta de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor:</P><P>Certificate/documente emise sau contrasemnate de autoritatea sau clientul privat beneficiar al contractului, din care sa rezulte informatii privind:</P><P>(a) denumirea serviciilor prestate, </P><P>(b) valoarea acestora,</P><P>(c) beneficiarul lor, </P><P>(d) perioada prestarii serviciilor,</P><P>(e) locul prestarii serviciilor,</P><P>(f) daca au fost prestate in totalitate.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine vor atasa copii dupa documentele similare, insotite de traducere autorizata. </P><P>În situatia în care operatorul economic ce prezinta respectiva experienta, a realizat activitati în calitate de subcontractant în contractul prezentat drept experienta similara pentru un antreprenor general, activitatile vor fi confirmate de antreprenorul general, iar beneficiarul final va atesta faptul ca operatorul economic a avut calitatea de subcontractor.</P><P>Documentele vor fi prezentate prezentate in copie legalizata/autentificata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite, dupa caz, de traducere autorizata în limba romana.</P><P>Pentru o evaluare unitara a modului de îndeplinire a cerintei, în cazul contractelor încheiate într-o alta moneda, pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual lei/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte, disponibil pe adresa www.bnr.ro.</P><P>Completare DUAE (ca prima dovada a îndeplinirii cerintelor de capacitate). Ofertantii vor declara la nivel DUAE utilajele necesare pentru executia lucrarilor de montaj, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante de catre ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Documentele justificative pot fi: contracte de cumparare/închiriere/alte documente prin care sa demonstreze ca detine sau are drept de folosinta ori poate prezenta un angajament sau un contract cu clauza suspensiva, dupa caz, in functie de forma in care va dispune de acestea.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— ofertantul va prezenta formularul DUAE, al tertului sustinator, completat,</P><P>— odata cu depunerea DUAE, ofertantul va prezenta angajamentul tertului sustinator (împreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele solicitate pot fi, dupa caz:</P><P>Certificate/documente emise sau contrasemnate de autoritatea sau clientul privat beneficiar al contractului, din care sa rezulte informatii privind:</P><P>(a) denumirea serviciilor prestate, </P><P>(b) valoarea acestora, </P><P>(c) beneficiarul lor, </P><P>(d) perioada prestarii serviciilor, </P><P>(e) locul prestarii serviciilor, </P><P>(f) daca serviciile au fost prestate in totalitate.</P><P>În situatia în care operatorul economic ce prezinta respectiva experienta a realizat activitati în calitate de subcontractant în contractul prezentat drept experienta similara pentru un antreprenor general, activitatile vor fi confirmate de antreprenorul general, iar beneficiarul final va atesta faptul ca operatorul economic a avut calitatea de subcontractor.</P><P>Modalitatea de îndeplinire a cerintei:</P><P>— fiecare ofertant asociat va completa Formularul DUAE,</P><P>— odata cu DUAE ofertantii trebuie sa prezinte acordul de asociere.</P><P>Pentru demonstrarea modului de îndeplinire a conditiilor de participare, DUAE va fi prezentat de fiecare membru al asocierii in parte. </P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va trebui sa prezinte: </P><P>— o declaratie privind legalizarea asocierii,</P><P>— documentele justificative ale asociatilor care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la sectiunea III.2.1, avand in vedere ca obligatiile referitoare la situatia personala a candidatului sau ofertantului (sect. III.2.1.) vor fi îndeplinite de fiecare asociat în parte, iar cele referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (sect. III.2.1.) vor fi îndeplinite de fiecare asociat în parte, în conformitate cu partea/partile din contract pe care acestia o vor executa, conform acordului de asociere prezentat.</P><P>Documentele prezentate vor fi in corelare cu cele declarate in DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE de catre ofertant si separat de subcontractanti. Odata cu DUAE, se va prezenta acordul de subcontractare (împreuna cu documentele anexe la acord din care rezulta informatii privind resursele materiale si umane pentru partea lor de implicare in contract).</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza in DUAE:</P><P>(a) partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze, </P><P>(b) procentul din valoarea contractului de servicii care va fi indeplinit de catre subcontractanti,</P><P>(c) datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi.</P><P>Inainte de semnarea contractului, trebuie sa fie prezentate contractele încheiate între contractant si subcontractanti, conform art. 218 alin. (4 ) din Legea nr. 98/2016. Partea/partile subcontractate vor fi insusite si contrasemnate de catre subcontractant.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Documentele justificative care demonstreaza solicitarea cerintei se vor prezenta numai de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. </P><P>Aceste documente pot fi: certificat/e emise de organisme independente nationale sau internationale care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv ISO 9001:2008.</P><P>Se va permite prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta, un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei: proceduri/manuale de calitate, activitate procedurala etc. similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>În conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, vor fi acceptate certificate echivalente emise de organisme stabilite în alte state ale UE.</P><P>Nota: Documentele privind standardele de asigurare a calitatii nu pot fi prezentate de tertul sustinator in favoarea ofertantului.</P><P>Pentru situatiile in care se depun oferte in asociere, cerinta trebuie îndeplinita de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Documentele justificative care demonstreaza solicitarea cerintei se vor prezenta numai de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Aceste documente pot fi: certificat/e emise de organisme independente nationale sau internationale care atesta implementarea sistemului de management de mediu, respectiv ISO 14001.</P><P>Se va permite prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta, un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei: proceduri/manuale de calitate, activitate procedurala etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 14001.</P><P>În conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, vor fi acceptate certificate echivalente emise de organisme stabilite în alte state ale UE.</P><P>Nota: Documentele privind standardele de implementare a managementului de mediu nu pot fi prezentate de tertul sustinator in favoarea ofertantului.</P><P>Pentru situatiile in care se depun oferte in asociere, cerinta trebuie îndeplinita de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:59</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>150</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Toti ofertantii au obligativitatea depunerii DUAE odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila conform art. 137 alin (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016. </P><P>In vederea completarii de catre operatorii economici interesati, versiunea electronica a DUAE (eDUAE) este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresa de internet dedicata:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si https://ec.europa.eu/tools/espd. </P><P>Un operator economic care participa pe cont propriu si care nu se bazeaza pe capacitatile altor entitati pentru a îndeplini criteriile de selectie trebuie sa completeze un singur DEAU. </P><P>Un operator economic care participa pe cont propriu, dar se bazeaza pe capacitatile uneia sau mai multor altor entitati trebuie sa se asigure ca autoritatea contractanta sau entitatea contractanta primeste propriul sau DEAU împreuna cu un DEAU separat care cuprinde informatiile relevante pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza;</P><P>2) Pentru deschiderea fisierelor postate in SEAP cu semnatura electronica utilizati programul shell SAFE Verify - utilitar gratuit cu care se poate verifica semnatura electronica si permite vizualizarea documentelor semnate electronic; </P><P>3) In cazul in care doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au punctaje egale, autoritatea contractanta va solicita reofertarea prin transmiterea in sistemul electronic a unei noi oferte de pret;</P><P>4) Prezumtia de legalitate si autenticitate a documentelor prezentate: ofertantul isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate in original si/sau copie in vederea participarii la procedura. </P><P>Analizarea documentelor ofertantilor de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute de Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compartiment Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Domnească nr. 54</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800008</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@primariagalati.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 236307720</PHONE><URL>www.primariagalati.ro</URL><FAX>+40 236307796</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>