<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="031600-2018" EDITION="2018015"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-028769-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180221</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>15</NO_OJ><DATE_PUB>20180123</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 015-031600</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031600-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primarie3.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33700000">Personal care products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="39224000">Brooms and brushes and other articles of various types</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="39800000">Cleaning and polishing products</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 179 567,84</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 179 567,84</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180220 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180221 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Продукти за лични грижи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Prostředky pro osobní péči</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Produkter til personlig pleje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Körperpflegeprodukte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Προϊόντα ατομικής περιποίησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Personal care products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Productos para la higiene personal</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Isikuhooldustooted</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Henkilökohtaiseen hygieniaan liittyvät tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Produits de soins personnels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Personal care products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Proizvodi za osobnu njegu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Testápoló termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti per la cura personale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Asmens higienos gaminiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Higiēnas preces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti għall-kura personali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Producten voor persoonlijke verzorging</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Produkty do pielęgnacji ciała</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Produtos para cuidados pessoais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Produse de îngrijire personală</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Predmety osobnej starostlivosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Izdelki za osebno nego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Hygienartiklar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Sector 3 (Primăria Sectorului 3 București)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sector 3 (Primăria Sectorului 3 București)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Dudești nr. 191, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>031084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Investiții și Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Direcția Investiții și Achiziții</ATTENTION><PHONE>+40 213180339</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>dmaria@primarie3.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213180336</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primarie3.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Sectorul 3 al municipiului București</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Sectorul 3 al municipiului București</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare materiale de curățenie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sectorul 3 al municipiului București, Calea Dudești nr. 191.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><NUMBER_PARTICIPANTS>3</NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>4</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="6179567.84">6 179 567,84</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Valoarea estimata fara TVA pentru cel mai mic contract subsecvent: 1 471,80 RON.</P><P>Valoarea estimata fara TVA pentru cel mai mare contract subsecvent: 1 544 891,96 RON. </P><P>Se va incheia anual aproximativ 1 contract subsecvent, autoritatea contractanta la aceasta data estimand numarul de contracte pe care le va incheia.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare materiale de curățenie: produse de ingrijire personala, produse de curatat si lustruit.</P><P>În masura în care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate în termenul prevazut în anuntul de participare, raspunsul autoritatii contractante la aceste solicitari va fi transmis cu 10 zile înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33700000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="39224000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="39800000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Furnizare materiale de curățenie. Cantitatile necesare acordului-cadru se regasesc in anexa la prezentul anunt de participare.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="6179567.84">6 179 567,84</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 15 448 RON. Autoritatea contractanta recomanda ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România. Pentru o evaluare si o raportare unitara a cuantumului aferent garantiei de participare, se va mentiona faptul ca echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile sau din data publicarii anuntului de participare in SEAP. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P/><P/><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în cuantumul si pentru perioada precizata mai sus. Contul in care se poate constitui/depune garantia de participare este RO12TREZ7035006XXX000100, deschis la Trezoreria Sectorului 3, cod fiscal RO4420465. Dovada constituirii garantiei de participare se va scana si posta in SEAP, pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P/><P/><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului (fara TVA) si se poate constitui prin orice forma prevazuta de art. 40 din HG nr. 395/2016, agreata de ambele parti, in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului subsecvent. In cazul in care se va opta pentru constituirea garantiei prin retineri succesive, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea trezoreriei statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritatii contractante, iar retinerile se vor efectua in conformitate cu prevederile art. 40 din HG 395/2016. Autoritatea va elibera/restitui garantia de buna executie conform art. 42 din HG nr. 395/2016.</P><P>Modalitati de constituire:</P><P> —  instrument de garantare,</P><P> — virament bancar,</P><P> —  numerar (pentru valori mai mici de 5 000 RON),</P><P> —  prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (suma initiala nu mai mica de 0,5 % din pretul contractului).</P><P>În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregi garantia în cauza raportat la restul ramas de executat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local si alte surse financiare legal constituite.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorii economici au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori), ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate.</P><P>Ofertantii clasati pe primele 3 locuri, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, fac dovada neîncadrarii în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, de regula, a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Prezentarea de catre toti participantii, odata cu depunerea DUAE, a declaratiei conform art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Conform art. 21 alin. (5) din HG nr. 395/2016, persoanele ce detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt: Robert Sorin Negoita, Elena Petrescu, Marius Mihaita, Roxana Cirstea, Liliana Predila, Georgeta Visan, Zamfirescu Constantin Daniel, Dumitrescu Monica, Nastaila Alexandra Roxana, Octavian Ghetu, Olga Cojocaru, Raluca Stan, Razvan Parvu, Calina Sorescu, Gavrila Camelia Dana, Serban Maria-Cristina, Irina Gina Soroceanu, Coralia Filip, Maria Draghici, Nicoleta Placinte, Olimpia Stanca, Emilia Carabulea, Violeta Netea, George Doru Stancu, Dan Comanescu, Marioara Petrica, Mihaela Nagy Raducanu, Angelica Daniela Radu, Virginia Butoiu, Nicoleta Pitulice, Camelia Corina Nitu, Daniela Borangic, Razvan Teodorescu, Mihai Andrei Bogdan, Mircea Roman, George Radu, Tudorel Mancu, Mihaela Dorina Pop, Cosmin Iulian Radu, Mirela Florentina Mircescu, Ion Lefter, Ioneta Stan, Andreea Craciun, Cdina Mihaela Calin, Emilia Banica, Andrei Popete Patrascu, Luminita Ciocaru, Marcela Dumitrache, Maria Tudorache, Nicoleta Stefan, Anda Corina Damian, Mihaela Petre, Eleonora Cioceanu, Valerica Minculescu, Mariana Cristina Sandru, Mariana Cristina Prescornitoiu, Ionela Claudia Manea, Virginia Mincu, Carmen Chirigiu, Victor Bratu, Augustina Maria Nicula, Ioana Claudia Chitez, Valentina Petrea, Jeni Carmen Enculescu, Adriana Ghita, Ionela Ioane, Marian Dobre, Silvia Daniela Ionita, Marius Epingeac, Octavian Paraschiv, Helga Corina Dilimot, Neta Roman, Elena Radu, Ion Diaconu, Maria Simona Oprisa, Gherghina Nichita, Cateluta Marina Furdi, Cristina Monica Iacobini, Luciana Denisa Traistaru, Raluca Maria Radulescu, Argentina Angelina Danescu, Lica Ghinea, Mihaela Pasare, Angela Iancu, Lidia Fluerici, Ion Nicolae Dita, Eugenia Gratiela Goruneanu, Silvica Geanta, Mihaela Carmen Niculescu, Maria Radoi, Valentin Traian Matache, Mignola Sebe, Camelia Ilie, Daniela Lungu, Dumitrina Alexandriu, Carmen Daniela Stefan, Carmen Rusu, Daniela Musulin, Geta Andronache, Florentina Pirciu, Aurelia Manache, Simona Elena Vasilica, Corina Anghel, Neli Andone, Emilia Petreanu, Liliana Bistriceanu, Mariana Radu, Alexandra Marilena Prioteasa, Valentina Costea, Claudia Panzaru, Nicoleta Anisoara Mecleus, Bratu Mariana, Munteanu Georgeta, Gheorghe Rita, Milea Florica, Unga Mioara, Goia Mihai Dan, Lazar Margareta, Brandiburu Elena, Curecheriu Ioan, Telisca Marin, Ivan Florentina Daniela, Crivatu Iuliana, Sain Victoria, Cojocaru Gabriel Cornel, Armeanu Nicusor, Serdin Nicoleta, Alexe Dumitru, Branzoi Elena, Poama Elena Zizi, Serban Elena Speranta, Dima Marilena Roxana, Albisoru Nicoleta Anisoara, Bentu Elena, Ionescu Alina Maria, Zariosu Gheorghita, Marian Maricica, Sotir Florentina Carmen, Burlacu Andreea Violeta, Popescu Cristiana Luminita, Cruceanu Daniela, Costea Florica, Buzdugan Elena Alina, Cojocaru Gina, Bentu Elena, Capraru Elena Mihaela, Albisoru Nicoleta Anisoara, Popa Ana, Mamaligan Maria Cristina, Lupescu Eugenia Alina, Pinzariu Carmen Gabriela, Negrea Corina Aura, Sisman Mirela, Dan Maria, Coman Bibica, Aries Ioana, Popescu Viorica Gabriela, Dinescu Mirela Nicoleta, Vadasz Reka, Rascanu Doina Catalina, Lungu Gabriela, Sebe Mignola, Isfan Liliana, Sandu Ana Florentina, Sorop Maria Lidia, Radoi Maria, Nicolae Ioana Daniela, Petrescu Elena, Voicu Stefania, Rus Relia, Chitca Tanta Camelia, Bulugea Hrisanti, Popazu Marioara Danuta, Batrinescu Claudia Mirela, Badica Luminita, Bazarciuc Mihaela Gabriela, Dragnea Mirela Valentina, Hera Elena Violeta, Oprisa Maria Simona, Preotescu Maria Laura, Antonescu Silviana Viorica, Bratu Teodor Cosmin, Apostol Marian Eduard, Flesner Petru Iulian, Beiu Mirela, Slaninoiu Lidia Mioara, Nicolescu Cristina Marilena, Dobrescu Oana Ancuta, Traistaru Luciana Denisa, Stan Virginia Marilena, Badea Gheorghita, Dumitru Ruxandra, Ion Elena, Marinescu Mihaela, Ignat Emil, Zamfirescu Cornelia Paraschiva, Botea Vasile.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Odata cu DUAE, se va depune angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia sau, dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere. Nedepunerea acestora poate face obiectul unei solicitari de clarificari.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta (va depune certificatul constatator emis de ONRC sau echivalent) din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, pentru confirmarea ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii sale, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Persoanele juridice straine pot prezenta documente echivalente, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta (acolo unde este aplicabil). Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Se va urmari corespondenta dintre capacitatea de exercitare profesionala si obiectul principal al contractului.</P><P>Documentele urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantii/candidatii (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE.</P><P>Media cifrei de afaceri globale din ultimii 3 (trei) ani, respectiv: 2014, 2015 si 2016.</P><P>Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în alta moneda decât euro se va folosi cursul mediu anual lei/valuta comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei pentru anii indicati, respectiv:</P><P>— pentru anul 2014: 1 EUR = 4,4446 RON, 1 USD = 3,3492 RON,</P><P>— pentru anul 2015: 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON,</P><P>— pentru anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON.</P><P>Pentru conversia altor monede decât euro, ofertantii vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre BNR.</P><P>În cazul în care pentru indeplinirea acestei cerinte ofertantul este sustinut de o alta persoana (tert sustinator), tertul va depune, la termenul limita de depunere a ofertelor, DUAE.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa: DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante (bilantul contabil sau extrase de bilant înregistrat la organele competente, rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu sau orice alte documente echivalente, pentru anii 2014, 2015, 2016), doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Angajament ferm tert sustinator:</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante (bilantul contabil sau extrase de bilant înregistrat la organele competente, rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate, sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu sau orice alte documente echivalente, pentru anii 2014, 2015, 2016) doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Angajamentul tertului (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), se va prezenta odata cu DUAE, urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in acesta sa fie solicitate de autoritatea contractanta si prezentate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor livrari de produse efectuate in cursul unei perioade care acopera cel mult 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti in DUAE.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Operatorii economici clasati pe primele 3 locuri dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile vor face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta si acordul-cadru de subcontractare.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta si angajamentul tertului sustinator.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE.</P><P>Trebuie precizate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Toate documentele justificative (documente/certificate de predare-primire sau recomandari sau procese verbale de receptie sau certificate constatatoare sau contracte sau parti relevante ale contractelor etc.) aferente cerintelor de calificare solicitate mai sus, vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>De regula, documentele prin care operatorii economici pot indeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la:</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificate constatatoare.</P><P>Se va completa DUAE:</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data, inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantii clasati pe primele 3 locuri dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile vor prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor vor prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>28</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Operatorii economici trebuie sa detina pe statia de lucru aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (de pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Pentru solicitari de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP ca operator economic, conform art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160—161 din Legea nr. 98/2016.</P><P>În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare, autoritatea contractanta comunica fiecarui ofertant ce a fost respins, motivele care au stat la baza acestei decizii, iar celorlalti faptul ca se trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor capitolului IV, sectiunea a 13-a din Legea nr. 98/2016, capitolul V.</P><P>Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea, sunt transmise in scris, prin mijloace electronice de comunicare sau, ca exceptie, prin alte mijloace decat cele electronice. Se va introduce în SEAP la sectiunea „Intrebari” documentul având titlu de comunicare sau se va atasa un document în SEAP, la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii”, în care se vor preciza respectivele informatii.</P><P>Pentru transmiterea comunicarii ofertantului la procedura a rezultatului evaluarii fazei, precum si a motivelor de respingere, autoritatea/entitatea contractanta va proceda la accesarea sectiunii „Întrebari” din detaliul anuntului de participare si la încarcarea documentului, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe certificat calificat, intitulat „Rezultatul fazei de evaluare”, prin care se aduc la cunostinta ofertantului motivele respingerii si prevederile legale asociate acestora.</P><P>Ulterior, pentru definitivarea fazei procedurale, utilizatorul va actiona optiunea de respingere, marcata în sistem prin semnul. Toate documentele aferente documentatiei transmise, se vor semna cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat. Dimensiunea maxima permisa a fisierelor încarcate SEAP este de maxim 40 Mb, numarul acestora fiind nelimitat.</P><P>Sub sanctiunea respingerii contestatiei ca inadmisibila, înainte de a se adresa consiliului sau instantei de judecata competente, persoana care se considera vatamata are obligatia sa notifice autoritatea contractanta cu privire la solicitarea de remediere în tot sau în parte a pretinsei încalcari.</P><P>Persoana care se considera vatamata de raspunsul primit la notificarea prealabila sau care nu a primit niciun raspuns în termen de 3 zile, calculat începând cu ziua urmatoare primirii notificarii prealabile, precum si oricare persoana care se considera vatamata de masurile de remediere adoptate de autoritatea contractanta poate sesiza CNSC/instanta în vederea anularii actului autoritatii contractante, obligarii acesteia la emiterea unui act sau la adoptarea de masuri de remediere, precum si pentru recunoasterea dreptului pretins sau a interesului legitim, în termen de: 10 zile, în cazul în care valoarea estimata a procedurii de achizitie publica, achizitie sectoriala sau de concesiune este egala sau mai mare decât pragurile valorice în raport cu care este obligatorie transmiterea spre publicare catre Jurnalul Oficial al Uniunii Europene a anunturilor de participare, potrivit legislatiei privind achizitiile publice, legislatiei privind achizitiile sectoriale sau legislatiei privind concesionarile de lucrari si concesionarile de servicii, dupa caz.</P><P>La reluarea competitiei, va fi aplicat criteriul de atribuire „pretul cel mai scazut”. Atribuirea contractelor subsecvente se va realiza cu respectarea elementelor/conditiilor prevazute în acordul-cadru, prin reluarea competitiei între toti operatorii economici semnatari ai acordului-cadru. Se vor transmite invitatii catre cei 3 operatori economici pentru depunerea unei noi oferte conform preturilor existente pe piata la acea data, iar contractul se va incheia cu ofertantul declarat castigator.</P><P>DUAE se poate accesa la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 alin. (1) lit. a) și art. 8 alin. (1) lit. a) și alin. (2) din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Investiții și Achiziții</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Dudești nr. 191</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>031084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>dmaria@primarie3.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213180339</PHONE><FAX>+40 213180336</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>