<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="031702-2018" EDITION="2018015"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-028764-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180223</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>15</NO_OJ><DATE_PUB>20180123</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 015-031702</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:031702-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="90524400">Collection, transport and disposal of hospital waste</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO312">Călăraşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">697 680,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">872 100,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">697 680,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">872 100,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180221 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180223 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране, извозване и отстраняване на отпадъци от болници</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr, přeprava a likvidace nemocničního odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling, transport og bortskaffelse af hospitalsaffald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsammlung, Transport und Beseitigung von Krankenhausabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Αποκομιδή, μεταφορά και διάθεση νοσοκομειακών αποβλήτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Recogida, transporte y eliminación de desechos hospitalarios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Haiglajäätmete kogumine, transport ja kõrvaldamine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Sairaalajätteiden keruu, kuljetus ja hävittäminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte, de transport et d'élimination de déchets hospitaliers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Skupljanje, prijevoz i zbrinjavanje bolničkog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Kórházi hulladék gyűjtése, szállítása és ártalmatlanítása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Raccolta, trasporto e smaltimento di rifiuti ospedalieri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ligoninių atliekų rinkimas, vežimas ir šalinimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Slimnīcu atkritumu savākšana, transports un izvietošana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ġbir, trasport u disponiment ta' l-iskart mill-isptarijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen, vervoeren en verwerken van ziekenhuisafval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gromadzenia, transportu i wywozu odpadów szpitalnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Recolha, transporte e eliminação de resíduos hospitalares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare, de transport şi de eliminare a deşeurilor spitaliceşti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber, doprava a likvidácia nemocničného odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbiranje, prevoz in odstranjevanje bolnišničnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călăraşi</TI_TOWN><TI_TEXT>Insamling, transport och hantering av sjukhusavfall</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Județean de Urgență Călăraşi „Dr. Pompei Samarian"</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență Călăraşi „Dr. Pompei Samarian"</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Eroilor Revoluției 22 Decembrie 1989 nr. 2–4 (fost Str. Eroilor nr. 1–3)</ADDRESS><TOWN>Călăraşi</TOWN><POSTAL_CODE>910071</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Eugen Dinu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 242313834</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>spitaluljud_CL@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 242313834</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>,,Servicii de colectare, transport şi eliminare finală a deşeurilor medicale periculoase, cu furnizare de ambalaje”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Județean de Urgență „Dr. Pompei Samarian", Călăraşi.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO312"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="697680.00">697 680,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="872100.00">872 100,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Anual, in functie de solicitarile servicului administrativ si de fondurile alocate cu aceasta destinatie.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Se vor colecta, transporta si se va face eliminarea finala a deseurilor medicale spitalicesti, rezultate din activitatile zilnice ale sectiilor medicale si ale laboratoarelor.</P><P>Toate detaliile legate de coduri de deseuri, cantitati estimate, se regasesc in tabelul centralizator si in caietul de sarcini.</P><P>1) Deseuri infectioase (cod 18.01.03);</P><P>2) Deseuri intepatoare - taietoare — cod 18.01.01 (18.01.03);</P><P>3) Deseuri anatomice — cod 18.01.02 (18.01.03);</P><P>4) Deseuri ale caror colectare si eliminare nu fac obiectul unor masuri specifice privind prevenirea infectiilor (cod 18.01.04);</P><P>5) Deseuri chimice si farmaceutice (cod 18.01.06);</P><P>6) Deseuri citotoxice si citostatice (cod 18.01.08);</P><P>7) Medicamente (cod 18.01.09);</P><P>8) Substante chimice de laborator constând din/sau continând substante periculoase, inclusiv amestecurile de substante chimice de laborator (cod 16.05.06*);</P><P>9) Substante chimice expirate, altele decât cele mentionate la 16 05 06, 16 05 07 sau 16 05 08 (cod 16.05.09).</P><P>Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarile de clarificare/informatiilor suplimentare adresate in termenul prevazut in anuntul de participare: 10 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, conform OUG nr. 107/2017.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90524400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea de deseuri medicale spitalicesti, rezultate din activitatile zilnice ale sectiilor medicale si ale laboratoarelor ce va fi ridicata de la autoritatea contractanta este:</P><P>1) Cantitate minima estimata contract subsecvent/1 an — 40 800 kg;</P><P>2) Cantitate maxima estimata contract subsecvent/1 an — 51 000 kg;</P><P>3) Cantitate minima estimata acord-cadru/3 ani — 122 400 kg;</P><P>4) Cantitate maxima estimata acord-cadru/3 ani – 153 000 kg;</P><P>Valoare celui mai mare contract subsecvent = 290 700,00 RON, fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="697680.00">697 680,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="872100.00">872 100,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoare: 5 000,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate: 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modalitatea de constituire: conform art. 36 din H.G. nr. 395/2016:</P><P>— prin virament bancar prin ordin de plata cont RO96TREZ2015006XXX004298, deschis la Trezoreria Calarasi, COD FISCAL 3233078,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea, supravegherea, in conditiile legii.</P><P>Autoritatea contractanta va retine garantia de participare, daca ofertantul se afla in oricare din situatiile prevazute la art. 37 din H.G. nr. 395/2016. Dovada constituirii va fi atasata în SEAP.</P><P>Se va prezenta Formularul nr. 1.</P><P>Garantia de buna executie va fi în cuantum de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent atribuit, conform art. 39 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de buna executie se poate constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, conform art. 40 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Motive de excludere: conform prevederilor art. 169 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau inactiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, în una dintre situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat: buget local, buget de stat, la momentul depunerii;</P><P>2) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166, alin. (2), art. 167, alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>3) Pentru neincadrarea in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016 se va prezenta: cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>4) Declaratie conform art. 60 din Legea nr. 98/2016 care va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE. </P><P>Persoanele din cadrul Autoritatii contractante cu functie de decizie referitoare la organizarea, derularea si finalizarea prezentei proceduri de atribuire, conform prevederilor art. 58-63 din Legea nr. 98/2016, sunt urmatoarele:</P><P>Membrii Comitetului Director:</P><P>— Manager — Economist Emanoil Valentin,</P><P>— Director Economic — Economist Smidu Margareta,</P><P>— Director Ingrijiri — As. Lazar Daniela.</P><P>Comisia de evaluare:</P><P>Presedinte comisie, cu drept de vot, responsabil procedura:</P><P>— Ing. Parota Gheorghe.</P><P>Membri:</P><P>— Doctor Oprea Gabriela — Compartiment C.P.I.A.A.M.,</P><P>— Dinu Mariana — Serviciul Financiar-Contabilitate.</P><P>Membri de rezerva:</P><P>— Asistenta Costea Simona — Compartiment C.P.I.A.A.M.,</P><P>— Dinu Eugen — Sef Serviciu Achizitii Cerinta nr. 1.</P><P>Persoane juridice/fizice romane: prezentarea de documente relevante care sa dovedeasca forma de înregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu art. 173 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, din care sa reiasa faptul ca ofertantul nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii sale, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Persoane juridice/fizice straine: prezentarea de documente relevante care sa dovedeasca forma de înregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic (traduse în limba româna si legalizate).</P><P>Persoana juridica straina beneficiaza în România de acelasi regim privind participarea, de care beneficiaza si furnizorul român în tara în care furnizorul strain este rezident.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Completare DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Obiectul acordului-cadru/contractului trebuie sa aiba corespondent în codurile CAEN din certificatul constatator. Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale în momentul prezentarii.</P><P>Autoritatea accepta la momentul depunerii ofertelor, DUAE, ca dovada preliminara a îndeplinirii de catre operatorul economic a conditiilor/criteriilor stipulate, urmând ca înainte de atribuirea contractului, sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>(a) Certificat constatator emis de ONRC,</P><P>(b) Avize/Notificari/Autorizatii sanitare de functionare emise de Directia de Sanatate Publica judeteana, sub jurisdictia careia ofertantul isi desfasoara activitatea, din care sa rezulte in mod explicit: operatorii economici sunt autorizati sa desfasoare activitatea de colectare, transport si eliminare a deseurilor medicale, conform prevederilor art.1 si art. 17 din OMS nr. 1030 din 2009,</P><P>(c) Dovada inregistrarii la Autoritatea Rutiera Romana — A.R.R. din care sa rezulte calitatea de operator de transport rutier de marfuri - conform prevederilor art. 24 din OG nr. 27/2011, coroborat cu art. 173 din Legea nr. 98/2016,</P><P>(d) Dovada de la Autoritatea Rutiera Romana din care sa rezulte ca operatorul economic poate efectua transport rutier de marfuri periculoase - conform prevederilor art. 35 din OMTI nr. 980/2011, coroborat cu art. 173 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota: Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Declararea cifrei de afaceri medie anuala pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017).</P><P>Valoarea medie a cifrei de afaceri globale a operatorului economic (individual sau asociere de operatori economici) pe ultimii 3 ani financiari, trebuie sa aiba cel putin valoarea de 400 000,00 RON.</P><P>Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an în parte.</P><P>Documente justificative: bilanturi contabile, rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu, alte documente.</P><P>Operatorii economici vor prezenta copii dupa documente financiare din ultimii trei ani, din care sa rezulte respectarea cerintei privind cifra medie de afaceri.</P><P>În cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele prevazute mai sus, operatorul economic este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document pe care autoritatea contractanta îl considera adecvat.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul):</P><P>Oferta depusa de o asociere de operatori economici trebuie sa îndeplineasca urmatoarele cerinte:</P><P>(a) Oferta trebuie semnata legal de catre toti asociatii,</P><P>(b) Oferta trebuie sa includa un acord de asociere,</P><P>(c) Structura asocierii nu va fi modificata pe durata executiei contractului, decât cu aprobarea prealabila a autoritatii contractante.</P><P>În cazul în care este declarata câstigatoare o oferta depusa de catre un grup (asociere) de mai multi operatori economici, acestia îsi vor legaliza asocierea înainte de semnarea contractului.</P><P>Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 184 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului o singura data înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert cu respectarea principiului tratamentului egal.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintei, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, a urmatoarelor informatii si documente: bilanturi contabile, rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu, alte documente.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE documente în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara, proportional cu cota de implicare în viitorul contract.</P><P>În aceasta situatie, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului care, vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea economica si financiara.</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care de ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea economica si financiara.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1 — Experienta similara.</P><P>Se va prezenta la nivelul DUAE lista principalelor servicii prestate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Prin lista prezentata, ofertantul trebuie sa demonstreze ca a prestat servicii de colectare, de transport si de eliminare a deseurilor spitalicesti, în valoare cumulata de minimum </P><P>250 000,00 RON, la nivelul a minimum un contract — maximum 3 contracte.</P><P>Completarea DUAE.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Cerinta nr. 2 — Personal.</P><P>Se va prezenta la nivelul DUAE numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani. Completarea DUAE.</P><P>Cerinta nr. 3 — Utilaje.</P><P>Operatorul economic va declara la nivelul DUAE utilajele, instalatiile si/sau echipamentele tehnice aflate la dispozitia acestuia pe durata executarii contractului de prestari servicii.</P><P>Cerinta nr. 4 — Implementarea Standardului de Management al Calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Completarea DUAE.</P><P>Implementarea standardului Sisteme de Management de Mediu, în conformitate cu SR EN ISO 14001 sau EMAS.</P><P>Completarea DUAE.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE si anume — copii contracte/procese verbale de receptie/recomandari/certificate constatatoare/alte documente din care sa rezulte ca au fost prestate servicii similare obiectului procedurii de achizitie, vor fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a se adresa beneficiarului final al serviciilor care fac obiectul contractelor prezentate drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care de ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Se va prezenta formularul nr. 5.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator sustinerii acordate.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului o singura data înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Declaratia cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani se va prezenta la solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Se completeaza DUAE si ofertantul de pe primul loc va prezenta lista cu utilajele, instalatiile si/sau echipamentele tehnice aflate la dispozitia acestuia pe durata executarii contractului de prestari servicii, precum si urmatoarele documente:</P><P>— Referat tehnic pentru echipamentul utilizat la decontaminarea termica a deseurilor medicale — emis de Institutul de Sanatate Publica-conform prevederilor art. 1, art.  2, art.  3, art. 13 si art. 17 din OMS nr. 1279 din 2012,</P><P>— Documentele prin care ofertantul dovedeste ca dispune de instalatie de incinerare si de instalatie de decontaminare termica autorizata de Autoritatea Teritoriala de Mediu si de Ministerul Sanatatii, conform art. 9, alin. (1) din OMMDD nr. 1798/ 2006 si art. 2 din OUG nr. 195/2005,</P><P>— Mijloace de transport certificate sanitar de Directia de Sanatate Publica, conform prevederilor art. 1 si art. 17 din OMS nr. 1030/2009 (minim 2 autovehicule pentru colectarea deseurilor medicale periculoase),</P><P>— Documente din care sa rezulte modul de detinere: dotare proprie, inchiriere, comodat, leasing, contract de prestari de servicii. Operatorul economic (lider, asociat) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire,</P><P>— Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE si anume: dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Acestea trebuie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Operatorii economici care nu detin un astfel de certificat vor prezenta orice document prin care se sustine cerinta, de exemplu un certificate emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei: procedura/manual de calitate, activitate procedurala, etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>Implementarea si mentinerea standardelor de asigurarea calitatii si sistemului de management de mediu nu pot fi indeplinite de tertul sustinator in favoarea ofertantului.</P><P>Pentru situatiile in care se depun oferte in asociere, cerinta privind standardele de asigurare a calitatii trebuie indeplinita de fiecare membru al asocierii, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE si anume: dovada implementarii sistemului de management de mediu ISO 14001 prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al controlarii si reducerii impactului sau asupra mediului inconjurator.</P><P>Acestea trebuie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Operatorii economici care nu detin un astfel de certificat vor prezenta orice document prin care se sustine cerinta, de exemplu un certificate emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei: procedura/manual de calitate, activitate procedurala, etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari ISO 14001.</P><P>Implementarea si mentinerea standardelor de asigurare a calitatii si sistemului de management de mediu nu pot fi indeplinite de tertul sustinator in favoarea ofertantului.</P><P>Pentru situatiile in care se depun oferte in asociere, cerinta privind standardele de asigurare a calitatii trebuie indeplinita de fiecare membru al asocierii, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>19830/27.11.2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul este obligat sa utilizeze DUAE (Document Unic de Achizitie European) — Versiunea electronica a DUAE este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresa de internet dedicata — https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Ofertantul aflat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat in anuntul de participare simplificat, va trebui sa prezinte documentele suport indicate in fisa de date a achizitiei, in vederea probarii celor asumate prin DUAE.</P><P>Interactiunea cu ofertatii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli:</P><P>1) Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica);</P><P>2) Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Întrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare;</P><P>3) Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic conform prevederilor art. 5 alin. (1) din HG nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016. Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare în legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile în SEAP (sectiunea „Întrebari”).</P><P>Comisia de evaluare va analiza DUAE în corelatie cu cerintele stabilite prin fisa de date a achizitiei, va analiza si verifica fiecare oferta din punct de vedere al elementelor tehnice propuse, iar ulterior din punct de vedere al aspectelor financiare pe care le implica.</P><P>În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare prevazute mai sus autoritatea contractanta va comunica fiecarui ofertant care a fost respins motivele care au stat la baza acestei decizii, iar celorlalti faptul ca se trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor Capitolului IV, Sectiunea a 13-a din Legea nr. 98/2016, va introduce în SEAP rezultatul admis/respins. Se va deschide în SEAP sesiunea pentru prezentarea documentelor suport aferente DUAE depuse de ofertantul de pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, acordând un termen de raspuns. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Întrebari”), în format electronic, semnate cu semnatura electronica, conform Legii nr. 455/2001.</P><P>Operatorii economici vor respecta modelul de accord-cadru si de contract subsecvent.</P><P>Nota:</P><P>Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu preturi egale:</P><P>— Departajarea se va face exclusiv în functie de pret si nu prin cuantificarea altor elemente de natura tehnica sau alte avantaje care rezulta din modul de îndeplinire a contractului de catre operatorii economici,</P><P>— În vederea departajarii ofertelor autoritatea contractanta va solicita depunerea în SEAP a unor noi oferte financiare (procedura fiind desfasurata integral prin mijloace electronice).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos, nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform prevederilor art. 6 coroborat cu art. 8 din Legea nr. 101/2006.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Biroul Juridic şi Relatii publice al Spitalului Județean de Urgență Călăraşi</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Eroilor Revoluției 22 Decembrie 1989 nr. 2–4</ADDRESS><TOWN>Călăraşi</TOWN><POSTAL_CODE>910071</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.spital@esanatate-calarasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 242314471</PHONE><FAX>+40 242312668</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>