<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="130327-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-130668-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-130327</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:130327-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.leader-westerwald-sieg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.subreport.de/E72195417</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79411100">Business development consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEB13">Altenkirchen (Westerwald)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEB13">Altenkirchen (Westerwald)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEB1">Koblenz</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по развитие на стопанската дейност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti obchodního rozvoje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med virksomhedsudvikling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratungsdienste im Bereich Wirtschaftsförderung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα ανάπτυξης επιχειρηματικών δραστηριοτήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business development consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en desarrollo comercial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ettevõtluse arendamise nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liiketoiminnan kehittämistä koskevat asiantuntijapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en développement des entreprises</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business development consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području razvoja poslovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti fejlesztési tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per lo sviluppo commerciale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo plėtros konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības attīstības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar l-iżvilupp tan-negozju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advisering omtrent bedrijfsontwikkeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie rozwoju działalności gospodarczej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria no desenvolvimento de empresas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în dezvoltarea societăţilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby pre rozvoj podnikania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju razvoja podjetništva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenkirchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för företagsutveckling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Kreis Altenkirchen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kreis Altenkirchen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Parkstraße 1</ADDRESS>
               <TOWN>Altenkirchen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>57610</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>lars.kober@kreis-ak.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEB13"/>
               <URL_GENERAL>www.leader-westerwald-sieg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.subreport.de/E72195417</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Webeler Rechtsanwälte</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Löhrstraße 99</ADDRESS>
               <TOWN>Koblenz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>56068</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 261/9886620</PHONE>
               <E_MAIL>k.paul@webeler-rechtsanwaelte.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 261/98866220</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEB1"/>
               <URL_GENERAL>www.webeler-rechtsanwaelte.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>www.subreport.de/E72195417</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>LEADER-Region Westerwald-Sieg: Durchführung des Regionalmanagements (Projektassistenz und Bürokraft)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79411100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Region Westerwald-Sieg (bestehend aus den Verbandsgemeinden Altenkirchen, Hamm, Wissen, Betzdorf-Gebhardshain (nur altes Gebiet der VG Betzdorf), Kirchen und Daaden-Herdorf wurde im Sommer 2015 als Leaderregion Westerwald-Sieg anerkannt. Der Region stehen zur Erreichung ihrer Handlungsziele / Handlungsfelder, die in der Lokalen Integrierten Ländlichen Entwicklungsstrategie festgeschrieben sind, Fördermittel zur Verfügung. Die operative Abwicklung des Leaderprozesses wird seit Dez. 2015 von einem Regionalmanagement übernommen. Dieses besteht z.Z. aus einer 0,5 AK der KV Altenkirchen und einer 0,5 AK eines externen Dienstleistungsbüros. Die 0,5 AK der KV entfällt zukünftig und soll durch eine 0,3 AK sowie eine 0,2 AK durch ein externes Dienstleistungsbüro ersetzt werden. Mit dieser Ausschreibung wird eine 0,3 AK und eine 0,2 AK, die von einem externen Dienstleistungsbüro gestellt werden soll, für den Geschäftsstellenbetrieb vom 15.5.2018 bis 30.11.2022 ausgeschrieben.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEB13"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gebiet der Verbandsgemeinden Altenkirchen, Hamm, Wissen, Betzdorf-Gebhardshain (nur ehemaliges Gebiet der VG Betzdorf), Kirchen und Daaden-Herdorf</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Region Westerwald-Sieg (bestehend aus den Verbandsgemeinden Altenkirchen, Hamm, Wissen, Betzdorf-Gebhardshain (nur altes Gebiet der VG Betzdorf), Kirchen und Daaden-Herdorf wurde im Sommer 2015 als Leaderregion Westerwald-Sieg anerkannt. Der Region stehen zur Erreichung ihrer Handlungsziele / Handlungsfelder, die in der Lokalen Integrierten Ländlichen Entwicklungsstrategie festgeschrieben sind, Fördermittel zur Verfügung. Die operative Abwicklung des Leaderprozesses wird seit Dez. 2015 von einem Regionalmanagement übernommen. Dieses besteht z.Z. aus einer 0,5 AK der KV Altenkirchen und einer 0,5 AK eines externen Dienstleistungsbüros. Die 0,5 AK der KV entfällt zukünftig und soll durch eine 0,3 AK sowie eine 0,2 AK durch ein externes Dienstleistungsbüro ersetzt werden. Mit dieser Ausschreibung wird eine 0,3 AK und eine 0,2 AK, die von einem externen Dienstleistungsbüro gestellt werden soll, für den Geschäftsstellenbetrieb vom 15.05.2018 bis 30.11.2022 ausgeschrieben.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">55</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Voraussichtlicher Zeitrahmen fürr Folgeaufträge: 12 Monate</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>ELER Europäischer Landwirtschaftsfond für die Entwicklung des ländlichen Raumes</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der Auftraggeber fordert von dem auftragserhaltenden Bieter den Abschluss einer Betriebshaftpflichtversicherung mit einer Mindestdeckungssumme von 500 000 EUR für Vermögensschäden und 2 Millionen EUR für Personen- und Sachschäden. Bei Nichtvorliegen der Versicherung oder der geforderten Deckungssummen genügt eine Bescheinigung der Versicherung, dass die Bereitschaft zum Abschluss einer solchen Versicherung besteht bzw., dass die Versicherungssummen im Auftragsfall erhöht werden. Das Bestehen der Versicherung ist vor dem Zuschlag über eine Kopie des Versicherungsscheins nachzuweisen. Der Nachweis darf, gerechnet vom Tag der Veröffentlicht an, nicht älter als zwölf Monate sein.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Allgemeine Angaben zu dem Unternehmen bzw. zu dem Bewerber (Name, Adresse, Gründungsdatum, Rechtsform, Geschäftsführer oder Verantwortlicher)</P>
               <P>Die Vergabeunterlagen enthalten Formulare für die Unternehmerangaben und die Eigenerklärungen.</P>
               <P>2) Eigenerklärung, dass die Ausschlussgründe gemäß §§ 123 Abs. 4 Nr. 1, 124 Abs. 1 Nr. 2 bis 3 GWB nicht vorliegen. Soweit Bescheinigungen nationaler staatlicher Stellen gefordert sind, werden für Bieter aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union die entsprechenden Bescheinigungen des jeweiligen Mitgliedsstaates anerkannt.</P>
               <P>(39 Eigenerklärung, dass die zur Erfüllung des Auftrages eingesetzten Personen nicht die „Technologie von L. Ron Hubbard“ anwenden, lehren oder in sonstiger Weise verbreiten.</P>
               <P>4) Eigenerklärung, dass in dem Unternehmen keine Schwarzarbeit stattfindet und weder das Unternehmen, noch Angehörige des Unternehmens im Zusammenhang mit der Tätigkeit für das Unternehmen nach dem Gesetz zur Bekämpfung der Schwarzarbeit wegen illegaler Beschäftigung von Arbeitskräften verurteilt worden sind</P>
               <P>5) Eigenerklärung, dass der Bieter die Verwaltungsvorschrift der Landesregierung vom 7.11.2000 zur Korruptionspräventation in der öffentlichen Verwaltung (Fundstelle: MinBl. 2001, S, 86, zuletzt geändert durch Verwaltungsvorschrift vom 30.4.2002, MinBl. 2012, S. 306) zur Kenntnis nimmt und beachtet. </P>
               <P>6) Eigenerklärung, dass die für die Leistungserbringung vorgesehenen Personen die uneingeschränkte schriftliche und mündliche Kommunikationsfähigkeit in deutscher Sprache innehaben.</P>
               <P>7) Eigenerklärung, dass Ausschlussgründe nach § 21 Arbeitnehmerentsendegesetz und nach § 19 Abs. 1 Mindestlohngsetz (MiLoG) nicht vorliegen</P>
               <P>8) Eigenerklärung über die Eintragung im Handels-, Partnerschafts- oder Vereinsregister bzw. bei Einzelkaufleuten, GbR oder sonstigen nicht im Handelsregister Eingetragenen zur Gewerbeanmeldung; bei freiberuflich Tätigen zur Kammermitgliedschaft. Der Auftraggeber behält sich vor, von den Bietern der engeren Wahl folgende Nachweise einzufordern: Handelsregisterauszug, Gewerbeanmeldung, Eintragung in das Vereins- oder Partnerschaftsregister oder Eintragung bei der Industrie und Handelskammer</P>
               <P>9) Für Bewerbungen von Bietergemeinschaften: Benennung eines Bevollmächtigten zur Angebotsabgabe und Vertragsdurchführung. Hierzu ist der beigefügte Vordruck „Erklärung der Bewerber-/Bietergemeinschaft“ zu verwenden, der von dem Bevollmächtigten der Bewerber-/Bietergemeinschaft und von allen Mitgliedern zu unterschreiben und an den entsprechenden stellen mit Firmenstempel und dem Datum zu versehen ist. Bei Bewerbungen von Bewerber-/Bietergemeinschaften müssen die geforderten Nachweise und Erklärungen von jedem Mitglieder der Bewerber-/Bietergemeinschaft, und bezogen auf dieses, vorgelegt werden.</P>
               <P>Der Auftraggeber wird vor der Vergabe bei der bei dem Ministerium der Finanzen eingerichteten Melde- und Informationsstelle über schwere Verfehlungen im Vergabewesen nachfragen, ob Informationen über das für den Zuschlag in Betracht kommende Unternehmen vorliegen.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, vor der Auftragsvergabe für den Bieter bzw. die Bietergemeinschaftsmitglieder, auf dessen / deren Angebot der Zuschlag erteilt werden soll, einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister gem. § 150a GewO beim Bundesamt für Justiz anzufordern.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) Eigenerklärungen zu der Projektassistenz und zur Bürokraft.</P>
               <P>Die Vergabeunterlagen enthalten Formulare für die Unternehmerangaben und die Eigenerklärungen.</P>
               <P>2) Eigenerklärungen zu den Umsätzen der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre, soweit sie Dienstleistungen betreffen, die mit der zur vergebenen Leistung vergleichbar sind unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Leistungen. Der AG behält sich vor, von den Bietern der engeren Wahl eine Bestätigung eines vereidigten Wirtschaftsprüfers / Steuerberaters oder entsprechend testierte Jahresabschlüsse oder entsprechend testierte Gewinn- und Verlustrechnungen abzufragen.</P>
               <P>3) Eigenerklärungen, dass die Ausschlussgründe gemäß §§ 123 Abs. 4 Nr. 1, 124 Abs. 1 Nr. 2 bis 3 GWB nicht vorliegen. Der AG behält sich vor, von den Bietern der engeren Wahl Unbedenklichkeitsbescheinigungen des Finanzamtes bzw. Bescheinigungen in Steuersachen abzufordern. Soweit Bescheinigungen nationaler staatlicher Stellen gefordert sind, werden für Bewerber aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union die entsprechenden Bescheinigungen des jeweiligen Mitgliedstaates anerkannt.</P>
               <P>4) Bereits mit seinem Angebot hat jeder Bieter/Bietergemeinschaftsmitglied zwingend abzugeben: Tariftreueerklärung/Mindestentgelterklärung des Bieters nach Maßgabe des am 1.3.2011 in Kraft getretenen „Landesgesetzes zur Schaffung tariftreuerechtlicher Regelungen“ Rheinland-Pfalz vom 1.12.2010 (GVB 2010, 426). Bei Angeboten von Bietergemeinschaften müssen die vorstehenden Nachweise und Erklärungen von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft, und bezogen auf dieses, vorgelegt werden. Für die Erklärungen sind die den Vergabeunterlagen beigefügten Mustererklärungen des Landesamtes für Soziales, Jugend und Versorgung Rheinland-Pfalz zu verwenden. Ob und ggf. welche tariflichen Vorgaben oder Mindestlohnbedingungen der Bieter unterliegt, prüft dieser in eigener Verantwortung.</P>
               <P>Es ist zu erklären und nachzuweisen, dass der Bieter für die Durchführung des Regionalmanagementes Westerwald-Sieg dauerhaft qualifiziertes Personal in einem Beschäftigungsäquivalent von mindestens 0,3 AK (Projektassistenz) und 0,2 AK (Bürokraft) während der Vertragslaufzeit vorhalten kann.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Die Anforderungsprofile an die Projektassistenz und die Bürokraft sind in den Vergabeunterlagen unter Teil E.2. Personelle Leistungsfähigkeit aufgeführt.</P>
               <P>Die Vergabeunterlagen enthalten Formulare für die Unternehmerangaben und die Eigenerklärungen.</P>
               <P>(2) Referenzen</P>
               <P>Nachweis von mit der ausgeschriebenen Leistung vergleichbaren Leistungen der letzten fünf Jahre (2013 – 2017).</P>
               <P>Die einzelnen Referenzen müssen gemäß dem den Vergabeunterlagen beiliegenden Formular für Referenzen jeweils folgende Angaben enthalten: Referenznehmer (Bieter, Nachunternehmer, Bieter-/Bietergemeinschaftsmitglied), Referenzbezeichnung, Auftraggeber mit Anschrift, Ansprechpartner beim Auftraggeber, Ausführungszeitraum, Gesamtvolumen in Euro, Zahl der durchschnittlich eingesetzten Projektmitarbeiter, kurze bzw. stichwortartige Beschreibung der Referenzleistung.</P>
               <P>Sofern die hier zu vergebende Leistung von dem Bewerber noch nicht seit 5 Jahren angeboten wird, sind die Referenzangaben bezogen auf den Zeitraum vorzulegen, innerhalb dessen der Bewerber die Leistungen im Wettbewerb erbringt. Der Auftraggeber gibt Referenzbögen heraus, in die die Bieter die Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft die vorgenannten Angaben einzutragen haben.</P>
               <P>Referenz Fördermittelmanagement.</P>
               <P>Angabe von mindestens zwei vergleichbaren Referenzen aus den letzten 5 Jahren. Vergleichbar ist das Fördermittelmanagement aus einem Programm der Europäischen Union über die Dauer von mindestens 3 Jahren.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, eine stichprobenartige Überprüfung über die gemachten Angaben durchzuführen. Falsche Referenzangaben können zum Ausschluss von Angeboten, schlechte Referenzbewertungen zu einer Abwertung in der Bieterauswahl führen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Angebotsunterlagen mit ihren Anlagen werden nicht mehr zurückgegeben. Eine Vergütung für die geforderten Angebotsunterlagen wird nicht gezahlt. Hausprospekte und sonstige Anlagen werden bei der Bewertung nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Der Auftraggeber gibt für die Eignungsprüfung ein Formular für die Unternehmensangaben und die Eigenerklärungen heraus sowie die Formulare für nach dem Landesgesetz zur Schaffung tariftreuerechtlicher Regelungen von Rheinland-Pfalz. Die Vergabeunterlagen sind bei den Verfahrensbegleitern des Auftraggebers, Webeler Rechtsanwälte, erhältlich. Bieterfragen sind schriftlich oder per E-Mail an die Verfahrensbegleiter des Auftraggebers, Webeler Rechtsanwälte, zu richten.</P>
               <P>Der Auftraggeber kündigt an, dass er von der Regelung des § 19 EG Abs. 2 VOL/A Gebrauch machen und fehlende Erklärungen und Nachweise bis zu einer zu bestimmenden Nachfrist nachfordern wird.</P>
               <P>Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass der Auftraggeber für die LEADER Region Westerwald-Sieg LEADER-Mittel im Rahmen des Entwicklungsprogramms Umweltmaßnahmen, Ländliche Entwicklung, Landwirtschaft, Ernährung (EULLE) beantragt hat. Eine offizielle Bewilligung der Fördermittel steht noch aus. Die Auftragserteilung erfolgt unter der Bedingung, dass der Auftraggeber die Bewilligung der Fördermittel erhält. Bei Aufhebung des Vergabeverfahrens besteht kein Entschädigungsanspruch.</P>
               <P>Die LEADER-Region Westerwald-Sieg hat eine Lokale lntegrierte Ländliche Entwicklungsstrategie (LILE) als Grundlage für den Einsatz von Fördermitteln erarbeitet. Die LILE enthält eine detaillierte Beschreibung und die wesentlichen Aktivitäten der Region für die Programmperiode 2014-2020. Sie ist auf der o.g. Website der LAG Westerwald-Sieg abrufbar.</P>
               <P>Die Leistungserbringung soll am 15.5.2018 beginnen und zunächst am 30.11.2022 enden. Eine mögliche Verlängerung des Auftrages zur Durchführung des LEADER Managements um 12 Monate im Jahr 2022 hängt vom tatsächlichen Arbeitsbedarf und der positiven Bewilligung eines entsprechenden Aufstockungsantrags im Rahmen der LEADER-Förderung ab.</P>
               <P>Alle Verfahrensteilnehmer teilen nach dem Download der Vergabeunterlagen ihre E-mail Adresse für Rundmails zu Bieterfragen mit. Bitte senden Sie dafür eine E-mail an die Verfahrensbegleiter: info@webeler-rechtsanwaelte.de.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland-Pfalz Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Landwirtschaft und Weinbau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Stiftstraße 9</ADDRESS>
               <TOWN>Mainz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer.rlp@mwvlw.rlp.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6131/162113</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Nach § 107 Abs. 3 GWB ist ein Nachprüfungsantrag, mit dem ein Bieter / Interessent am Auftrag behauptete vergaberechtliche Verstöße vor der zuständigen Vergabekammer überprüfen lassen kann, unzulässig, wenn:</P>
               <P>1. der Antragsteller den gerügten Verstoß gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht unverzüglich gerügt hat,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
