<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="130443-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-132608-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-130443</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:130443-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.21blot.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.21blot.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60443000">Air-rescue services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на спасителни въздухоплавателни превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Letecké záchranné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luftredningstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luftrettungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διάσωσης από τον αέρα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Air-rescue services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de rescate aéreo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õhupäästeteenistused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lentopelastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de secours aérien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Air-rescue services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge spašavanja iz zraka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Légi mentési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di salvataggio aereo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gelbėjimo oro transportu paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaisa glābšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-salvataġġ bl-ajru</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luchtreddingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lotnicze służby ratownicze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de socorro aéreo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport aerian pentru acordarea ajutorului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Letecká záchranná služba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve reševanja v zraku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świdwin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flygräddning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">21 Baza Lotnictwa Taktycznego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>21 Baza Lotnictwa Taktycznego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Połczyńska 32</ADDRESS>
               <TOWN>Świdwin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78-301</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>21 Baza Lotnictwa Taktycznego, Kancelaria Jawna</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>zam.publ.21blt@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261533509</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
               <URL_GENERAL>http://www.21blot.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.21blot.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>jednostka wojskowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zabezpieczenie medyczne pobytu SZ USA w 12. BBSP w Mirosławcu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/17/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60443000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług zabezpieczenia medycznego karetką specjalistyczną pobytu SZ USA w 12. BBSP w Mirosławcu, zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia będącym załącznikiem nr 1 do SIWZ. Zabezpieczenie medyczne ma być realizowane przez specjalistyczny zespół ratownictwa medycznego wyposażony w pojazd sanitarny, o których mowa w rozdziale 5 SIWZ. W wyjątkowych sytuacjach (stan zagrożenia życia, pilna potrzeba dojazdu do specjalistycznej pomocy lekarskiej) pojazd sanitarny wraz z pełnym personelem medycznym zobowiązany jest opuścić teren 12 BBSP i dojechać do najbliższego szpitala.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>12 Baza Bezzałogowych Statków Powietrznych w Mirosławcu, 78-651 Mirosławiec</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług zabezpieczenia medycznego karetką specjalistyczną pobytu SZ USA w 12. BBSP w Mirosławcu, zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia będącym załącznikiem nr 1 do SIWZ. Zabezpieczenie medyczne ma być realizowane przez specjalistyczny zespół ratownictwa medycznego wyposażony w pojazd sanitarny, o których mowa w rozdziale 5 SIWZ. W wyjątkowych sytuacjach (stan zagrożenia życia, pilna potrzeba dojazdu do specjalistycznej pomocy lekarskiej) pojazd sanitarny wraz z pełnym personelem medycznym zobowiązany jest opuścić teren 12 BBSP i dojechać do najbliższego szpitala.</P>
                  <P>Zamawiający szacuje, że ilość godzin przewidzianych do realizacji przedmiotu zamówienia wynosi 3 672 godziny, z zastrzeżeniem że Zamawiający, korzysta z prawa opcji i gwarantuje wykonanie zamówienia na poziomie 1 000 godzin. Opcja zostanie uruchomiona w przypadku, gdy Wykonawca nie powiadomi Wykonawcy o zakończeniu zamówienia. Wykorzystanie prawa opcji uzależnione będzie od rzeczywistych potrzeb Zamawiającego. Realizowanie opcjonalnej części będzie wykonywane na podstawie oświadczenia woli Zamawiającego, a Wykonawca będzie zobligowany podjąć się jej realizacji w ramach przedmiotowej umowy. Realizowanie opcji będzie odbywało się w oparciu o ceny jednostkowe zaoferowane przez Wykonawcę.</P>
                  <P>Zamówienie w ramach opcji będzie realizowane na tych samych warunkach co zamówienie podstawowe. Zamawiający zastrzega, iż część zamówienia określona jako „prawo opcji” jest uprawnieniem, a nie zobowiązaniem Zamawiającego. Realizacja opcji może, ale nie musi nastąpić, w zależności od potrzeb Zamawiającego i na skutek jego dyspozycji w tym zakresie. Brak realizacji zamówienia w tym zakresie nie będzie rodzić żadnych roszczeń ze strony Wykonawcy w stosunku do Zamawiającego.</P>
                  <P>Za wszystkie czynności medyczne odpowiedzialność ponosi Wykonawca. Osoby skierowane do wykonania przedmiotu zamówienia muszą być niekarane.Przed podpisaniem umowy będą zobowiązane do przedłożenia oświadczenia o niekaralności.</P>
                  <P>Wszystkie standardy jakościowe, związane z realizacją przedmiotu zamówienia, zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ – Opis przedmiotu zamówienia oraz załączniku nr 7 do SIWZ – Projekt umowy.</P>
                  <P>Zamawiający nie wymaga zatrudnienia osób wykonujących czynności w realizacji przedmiotu zamówienia, przez Wykonawcę lub podwykonawcę, na podstawie umowy o pracę, w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy (Dz.U. z 2014 r., poz. 1502 z późn. zm.), gdyż czynności te nie polegają na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 ustawy.</P>
                  <P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych.</P>
                  <P>Zamawiający nie dopuszcza możliwość składania ofert częściowych.</P>
                  <P>Każdy Wykonawca może złożyć tylko jedną ofertę.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-05-01</DATE_START>
               <DATE_END>2018-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający szacuje, że ilość godzin przewidzianych do realizacji przedmiotu zamówienia wynosi 3 672 godziny, z zastrzeżeniem że Zamawiający, korzysta z prawa opcji i gwarantuje wykonanie zamówienia na poziomie 1 000 godzin. Opcja zostanie uruchomiona w przypadku, gdy Wykonawca nie powiadomi Wykonawcy o zakończeniu zamówienia.</P>
                  <P>Wykorzystanie prawa opcji uzależnione będzie od rzeczywistych potrzeb Zamawiającego. Realizowanie opcjonalnej części będzie wykonywane na podstawie oświadczenia woli Zamawiającego, a Wykonawca będzie zobligowany podjąć się jej realizacji w ramach przedmiotowej umowy. Realizowanie opcji będzie odbywało się w oparciu o ceny jednostkowe zaoferowane przez Wykonawcę.</P>
                  <P>Zamówienie w ramach opcji będzie realizowane na tych samych warunkach co zamówienie podstawowe. Zamawiający zastrzega, iż część zamówienia określona jako „prawo opcji” jest uprawnieniem, a nie zobowiązaniem Zamawiającego. Realizacja opcji może, ale nie musi nastąpić, w zależności od potrzeb Zamawiającego i na skutek jego dyspozycji w tym zakresie. Brak realizacji zamówienia w tym zakresie nie będzie rodzić żadnych roszczeń ze strony Wykonawcy w stosunku do Zamawiającego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Warunek ten zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada aktualny odpis z właściwego rejestru podmiotów wykonujących działalność leczniczą potwierdzający posiadanie uprawnień do wykonania usługi objętej przedmiotem zamówienia, zgodnie z wymogami Ustawy z dnia 15.4.2011 r. o działalności leczniczej (Dz.U. z 2013 r., poz. 217 ze zm.).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek ten spełniają Wykonawcy, którzy wykażą, że:</P>
               <P>1) należycie wykonali lub wykonują, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej jedną usługę polegająca na zabezpieczeniu medycznego lotniska cywilnego bądź wojskowego, specjalistycznym zespołem ratownictwa medycznego, pod pojęciem którym rozumie się lekarza, ratownika medycznego, kierowcę – ratownika medycznego i pojazd specjalistyczny typu „C”, w ramach jednego kontraktu, których wartość brutto, za jedną usługę, wynosiła co najmniej 400 000,00 PLN. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenia zamówienia (konsorcjum, spółka cywilna), przynajmniej jeden z Wykonawców musi spełniać powyższy warunek w pełni samodzielnie.</P>
               <P>2) dysponują co najmniej 9 pracownikami przewidzianymi przez Wykonawcę do realizacji przedmiotu zamówienia, którzy posiadają odpowiednie kwalifikacje, uprawnienia, wykształcenie do realizacji usługi, w tym:</P>
               <P>a) Lekarz – 3 osoby</P>
               <P>— tytuł zawodowy „Lekarz’’ potwierdzony dyplomem oraz pełnym prawem wykonywania zawodu,</P>
               <P>— certyfikat Wojskowego Instytutu Medycyny Lotniczej (o kodzie 0793) o ukończeniu „Kursu podstawowego z zakresu Medycyny Lotniczej dla lekarzy i ratowników medycznych zabezpieczających wykonywanie lotów w jednostkach Sił Powietrznych RP” lub dokument potwierdzający ukończenie kursu w innej instytucji uprawnionej do przeprowadzenia szkolenia z zakresu medycyny lotniczej (dla lekarzy i ratowników).</P>
               <P>b) Ratownik medyczny – 3 osoby</P>
               <P>— tytuł zawodowy „Ratownik Medyczny” potwierdzony dyplomem,</P>
               <P>— uregulowany stosunek do 5-letniego okresu edukacyjnego (uzyskanie 200 pkt edukacyjnych),</P>
               <P>— certyfikat Wojskowego Instytutu Medycyny Lotniczej o ukończeniu „Kursu podstawowego z zakresu Medycyny Lotniczej dla lekarzy i ratowników medycznych zabezpieczających wykonywanie lotów w jednostkach Sił Powietrznych RP” lub dokument potwierdzający ukończenie kursu w innej instytucji uprawnionej, do przeprowadzenia szkolenia z zakresu medycyny lotniczej (dla lekarzy i ratowników).</P>
               <P>c) Kierowca – ratownik medyczny - 3 osoby</P>
               <P>— tytuł zawodowy „Ratownik Medyczny” potwierdzony dyplomem,</P>
               <P>— uregulowany stosunek do 5-letniego okresu edukacyjnego (uzyskanie 200 pkt. edukacyjnych),</P>
               <P>— certyfikat Wojskowego Instytutu Medycyny Lotniczej o ukończeniu „Kursu podstawowego z zakresu Medycyny Lotniczej dla lekarzy i ratowników medycznych zabezpieczających wykonywanie lotów w jednostkach Sił Powietrznych RP” lub dokument potwierdzający ukończenie kursu w innej instytucji uprawnionej do przeprowadzenia szkolenia z zakresu medycyny lotniczej (dla lekarzy i ratowników),</P>
               <P>— prawo jazdy oraz niezbędne badania lekarskie i psychotechniczne uprawniające do kierowania pojazdem uprzywilejowanym według kategorii właściwej do kierowania pojazdem sanitarnym będącym na wyposażeniu zespołu.</P>
               <P>3) dysponują co najmniej jednym pojazdem sanitarnym który musi posiadać zgodę właściwego Ministra na używanie sygnałów świetlnych i dźwiękowych. Typ C: ruchoma jednostka intensywnej opieki ambulans ratunkowy – ambulans drogowy skonstruowany wyposażony do transportu, zaawansowanego leczenia i monitorowania pacjentów. Typ C: ruchoma jednostka intensywnej opieki ambulans ratunkowy – ambulans drogowy skonstruowany i wyposażony do transportu, zaawansowanego leczenia i monitorowania pacjentów.</P>
               <P>Wymagania dotyczące wyposażenia medycznego specjalistycznego środka transportu zawarte są w załączniku nr 1 do SIWZ – Opis przedmiotu zamówienia. W przypadku awarii, bądź jakiejkolwiek innej okoliczności uniemożliwiającej, ze względu na stan techniczny, prawidłowego funkcjonowania karetki, Wykonawca zapewni karetkę zastępczą, tego samego standardu w jak najkrótszym czasie.</P>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (konsorcjum, spółka cywilna) wykazują łącznie spełnienie warunku dotyczącego dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym, o których mowa w pkt 2,3.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>a) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku Sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>b) aktualny odpis z właściwego rejestru podmiotów wykonujących działalność leczniczą potwierdzający posiadanie uprawnień do wykonania usługi objętej przedmiotem zamówienia, zgodnie z wymogami Ustawy z dnia 15.4.2011 r. o działalności leczniczej (Dz.U. z 2013 r., poz. 217 ze zm.);</P>
               <P>c) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz z załączeniem dowodów, czy zostały wykonane lub są wykonywane należycie – zgodny co do treści z załącznikiem nr 3 do SIWZ;</P>
               <P>d) aktualna informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>e) wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowaniem robotami budowlanymi, wraz z informacją na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informację o podstawie do dysponowania tymi osobami – zgodnie z załącznikiem nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>f) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacja o podstawie dysponowania tymi zasobami – zgodnie z załącznikiem nr 5 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Zastosowanie procedury przyspieszonej na podstawie art. 43 ust. 2b pkt 2 ustawy Prawo zamówień publicznych - zabezpieczenie medyczne SZ USA w 12 BBSP w Mirosławcu, w związku z otrzymaniem informacji w dniu 19.3.2018 r. o konieczności przeprowadzenia postępowania i przekazaniu środków na jego realizację.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-07</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>21 Baza Lotnictwa Taktycznego, ul. Połczyńska 32, 78-301 Świdwin, budynek nr 18, pomieszczenie nr 15</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Aby wziąć udział w czynności otwarcia ofert, należy przybyć na Biuro Przepustek 21. BLT, ul. Połczyńska 32, Świdwin, odpowiednio wcześniej, celem wystawienia dokumentu upoważniającego do wejścia na teren jednostki wojskowej, na podstawie posiadanego dowodu osobistego. Wykonawcy zostaną odebrani 15 min. przed terminem otwarcia ofert i doprowadzeni przez osobę upoważnioną na miejsce otwarcia ofert.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6, polegających na powtórzeniu świadczonych usług, będących przedmiotem zamówienia, w sytuacji gdy:</P>
               <P>a) zawarcie nowej umowy będzie niemożliwe, z winy lub bez winy Zamawiającego, co zagrażałoby zachowaniu ciągłości świadczenia usługi,</P>
               <P>b) będzie konieczność świadczenia usług o tym samym charakterze na terenie innych jednostek wojskowych administrowanych przez Zamawiającego, w odległości nie większej niż 200 km od jednostki, w której obecnie świadczona jest usługa.</P>
               <P>Łączna wartość przewidywanych zamówień opisanych w lit. a i b, nie może stanowić więcej niż 50 % wartości zamówienia podstawowego, z zachowaniem prawa opcji.</P>
               <P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 18 000,00 PLN (słownie: osiemnaście tysięcy złotych zero groszy).</P>
               <P>Wadium można wnieść w formie:</P>
               <P>a) pieniądzu;</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>c) gwarancjach bankowych;</P>
               <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2007 r. Nr 42, poz. 275 ze zm.).</P>
               <P>Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na konto Zamawiającego NBP Odział w Szczecinie 26 1010 1599 0194 2213 9120 2000 odpowiednio z dopiskiem: „Wadium – ZP/17/2018”.</P>
               <P>Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunku bankowym Zamawiającego, o którym mowa w ust. 4, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert).</P>
               <P>Z treści gwarancji/poręczenia musi wynikać bezwarunkowe, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającego pełnej kwoty wadium, w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy.</P>
               <P>W przypadku wniesienia wadium w innej formie niż pieniądz Wykonawca dołącza do oferty kopię dokumentu stwierdzającego wniesienie wadium potwierdzoną za zgodność z oryginałem i załącza oryginał tego dokumentu w sposób umożliwiający dokonanie odłączenia i zwrotu oryginału dokumentu bez uszkodzenia oferty. Zamawiający zwróci lub zatrzyma wadium zgodnie z postanowieniami art. 46 ustawy. W przypadku braku wniesienia wadium lub wniesienia go nieskutecznie, Zamawiający odrzuci ofertę Wykonawcy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
