<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="130490-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-133555-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-130490</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:130490-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="MQ"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marches-securises.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-securises.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Мартиника</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги в строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Martinik</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technicko-inženýrské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Μαρτινίκα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Martinica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insener-tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinööripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Martinica (la)</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Martinika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Martinika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door ingenieurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Martynika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Martinica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Martinica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Martinik</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Martinik</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženirske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Martinique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Les Anses-d'Arlet</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville d'Anses-d'Arlet</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville d'Anses-d'Arlet</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1 rue Félix Eboué</ADDRESS>
               <TOWN>Les Anses-d'Arlet</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97217</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="MQ"/>
               <CONTACT_POINT>Denise Lucea</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 596686202</PHONE>
               <E_MAIL>dlucea@mairie-anses-arlet.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 596686838</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marches-securises.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-securises.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-securises.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Mairie</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Mission de maîtrise d'œuvre pour l'aménagement de la plage et des espaces publics attenants dans le cadre du projet de l'EAT de Grande Anse</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ADA/2018-01/PF</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'objet du marché est la réalisation d'une mission de maîtrise d'œuvre portant sur le réaménagement et le traitement paysager de la plage et des espaces publics attenants dans le cadre du projet de l'EAT Grande Anse.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Grande Anse Les Anses-d'Arlet.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'objet du marché est la réalisation d'une mission de maîtrise d'œuvre portant sur le réaménagement et le traitement paysager de la plage et des espaces publics attenants dans le cadre du projet de l'EAT de Grande Anse.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">18</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>création de l'espace d'aménagement Touristique de Grande Anse</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— une lettre de candidature (DC1 ou équivalent) comportant l'ensemble des indications permettant d'identifier le candidat ou l'ensemble des membres du groupement en cas de réponse en groupement.</P>
               <P>La lettre de candidature n'a pas à être signée par le représentant du candidat, et le cas échéant par chacun des membres du groupement. Cependant, dans le cas d'un groupement, le mandataire devra fournir, si le groupement est désigné attributaire, un document d'habilitation signé par les autres membres du groupement et précisant les conditions de cette habilitation,</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur (cf. Modèle ci-joint) attestant qu'il ne fait pas l'objet d'une des interdictions de soumissionner telles que définies aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 et qu'il est en règle au regard des articles L. 1512-1 à L. 1512-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés. La remise d'un DC1 ou d'un DUME vaudra remise d'une déclaration sur l'honneur,</P>
               <P>— le candidat en redressement judiciaire devra produire copie du ou des jugements prononcés à cet effet,</P>
               <P>— un document relatif aux pouvoirs de la personne habilitée à engager le candidat,</P>
               <P>— la déclaration du candidat,</P>
               <P>— l'attestation d'assurance responsabilité civile professionnelle.</P>
               <P>Si, pour justifier de ses capacités, le candidat souhaite faire prévaloir les capacités professionnelles, techniques et financières d'un autre intervenant quel qu'il soit (sous-traitant notamment), il devra produire les pièces relatives à cet intervenant visées aux 2 à 5; ci-dessus. Il devra également justifier qu'il disposera des capacités de cet intervenant pour l'exécution du marché.</P>
               <P>— Kbis de moins de 3 mois,</P>
               <P>— un dossier de présentation présentant la façon dont le candidat compte mener sa mission et les moyens employés.</P>
               <P>Ce document comprendra:</P>
               <P>— la présentation de l'entreprise,</P>
               <P>— la présentation des missions réalisées par le candidat et montant des opérations,</P>
               <P>— la présentation et affectation des intervenants dédiés au projet,</P>
               <P>— la présentation des moyens mis en œuvre et méthodologie proposée pour le déroulement de chaque étape de la mission et notamment concernant la conduite du projet et le reporting au maître d'ouvrage,</P>
               <P>— des fiches descriptives par phase opérationnelle (objectif de la phase, attentes du maître d'ouvrage, rendu au maître d'ouvrage).</P>
               <P>Pour la présentation des éléments de leur candidature:</P>
               <P>— les candidats pourront faire usage des formulaires DC1 et DC2 qu'ils pourront se procurer sur le site du ministère de l'économie à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>Les candidats doivent fournir des documents rédigés en langue française ou être accompagnés d'une traduction en français.</P>
               <P>Un Document unique de marché européen (DUME), rédigé en français, pourra être remis par le candidat, chaque co-traitant et chaque sous-traitant en lieu et place:</P>
               <P>— de la déclaration sur l'honneur attestant qu'il ne fait pas l'objet d'une des interdictions de soumissionner telles que définies aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015,</P>
               <P>— des documents et renseignements demandés par le pouvoir adjudicateur aux fins de vérification de l'aptitude à exercer l'activité professionnelle, de la capacité économique et financière et des capacités techniques et professionnelles du candidat.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— la présentation d'une liste des principales opérations réalisées au cours des 3 dernières indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé,</P>
               <P>— la déclaration concernant le chiffre d'affaires global réalisé au cours des 3 derniers exercices.</P>
               <P>Le candidat pourra prouver sa capacité financière par tout autre document considéré comme équivalent par le pouvoir adjudicateur s'il est objectivement dans l'impossibilité de produire l'un des renseignements demandés relatifs à sa capacité financière.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— capacités techniques: la déclaration indiquant le matériel et l'équipement technique dont l'opérateur économique dispose pour l'exécution de marchés de même nature. Les certificats de capacités, certificats de qualités, etc.,</P>
               <P>— capacités professionnelles: la déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement, pour chacune des 3 dernières années.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le candidat auquel il est envisagé d'attribuer le marché produira dans un délai de 11 jours à compter de la demande du pouvoir adjudicateur:</P>
               <P>Les pièces visées à l'article 51 du décret à savoir notamment:</P>
               <P>— les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents,</P>
               <P>— les pièces prévues aux articles R. 1263-12, D. 8222-5 ou D. 8222-7 et D. 8254.2 à D. 8254-5 du code du travail,</P>
               <P>— un extrait du registre pertinent, tel qu'un extrait K, un extrait Kbis, un extrait D1 ou un document équivalent,</P>
               <P>— un certificat attestant de la régularité de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés, délivré par l'association de gestion du fonds de développement pour l'insertion professionnelle des handicapés,</P>
               <P>— le jugement de redressement judiciaire le cas échéant.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de Fort-de-France</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Immeuble Roy Camille — croix de Bellevue, BP 683</ADDRESS>
               <TOWN>Fort-de-France</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97264</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="MQ"/>
               <PHONE>+33 596716667</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-fort-de-france@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 596631008</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— le recours en référé pré-contractuel peut être introduit depuis le début de la procédure de passation jusqu'à la signature du marché par la personne publique. À partir de la signature du marché ce recours n'est plus ouvert (application des articles L. 551-1 et suivants et R. 551-1 et suivants du code de justice administrative),</P>
               <P>— un recours en référé contractuel peut être introduit conformément aux dispositions de l'article L. 551-13 du code de justice administrative au plus tard le trente et unième jour suivant la publication d'un avis d'attribution du contrat ou, pour les marchés fondés sur un accord-cadre ou un système d'acquisition dynamique, suivant la notification de la conclusion du contrat.</P>
               <P>En l'absence de la publication d'avis ou de la notification mentionnées à l'alinéa qui précède, la juridiction peut être saisie jusqu'à l'expiration d'un délai de 6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat.</P>
               <P>Toutefois ce recours n'est pas ouvert au demandeur ayant fait usage du recours prévu à l'article L. 551-1 dès lors que le pouvoir adjudicateur a respecté la suspension prévue à l'article L. 551-4 et s'est conformé à la décision juridictionnelle rendue sur ce recours.</P>
               <P>— un recours gracieux peut être formé dans un délai de 2 mois à compter de la publication ou de la notification de la décision contestée. Ce recours interrompt le cours du délai contentieux qui n'est susceptible que d'une seule prorogation,</P>
               <P>— le recours pour excès de pouvoir peut être introduit dans les 2 mois à compter de la notification ou de la publication de la décision ou de l'acte contesté. Pour le concurrent évincé le recours pour excès de pouvoir n'est plus ouvert à compter de la conclusion du contrat,</P>
               <P>— tout concurrent évincé de la conclusion du contrat est recevable à former devant le juge administratif un recours de pleine juridiction contestant la validité de ce contrat ou de certaines de ses clauses, qui en sont divisibles, assorti, le cas échéant, de demandes indemnitaires.</P>
               <P>Ce recours doit être exercé, y compris si le contrat contesté est relatif à des travaux publics, dans un délai de 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution mentionnant la conclusion du contrat et les modalités de sa consultation dans le respect des secrets protégés par la loi.</P>
               <P>À partir de la conclusion du contrat, tout concurrent évincé auquel ce recours est ouvert n'est plus recevable à demander l'annulation pour excès de pouvoir des actes préalables qui en sont détachables (CE 16.7.2007 Société Tropic travaux signalisation),</P>
               <P>— un référé suspension peut être introduit avant la signature du marché contre les actes détachables du contrat (application de l'article L. 521-1 du code de justice administrative).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de Fort-de-France</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Immeuble Roy Camille — croix de Bellevue, BP 683</ADDRESS>
               <TOWN>Fort-de-France</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97264</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="MQ"/>
               <PHONE>+33 596716667</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-fort-de-france@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 596631008</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
