<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="130513-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-133304-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-130513</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:130513-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.unionecomunimarmilla.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.unionecomunimarmilla.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90600000">Cleaning and sanitation services in urban or rural areas, and related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513200">Urban solid-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG2">Sardegna</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG2">Sardegna</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">25770753.04</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Villamar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Unione dei Comuni «Marmilla»</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Unione dei Comuni «Marmilla»</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Rinascita 19</ADDRESS>
               <TOWN>Villamar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>ing. Valerio Porcu, unionecomunimarmilla@legalmail.it</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0709306024</PHONE>
               <E_MAIL>ucmarmilla@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+39 0709306234</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITG2"/>
               <URL_GENERAL>www.unionecomunimarmilla.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.unionecomunimarmilla.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizi di gestione integrata dei rifiuti e igiene urbana</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto principale l’attivazione di un sistema integrato per la raccolta differenziata dei rifiuti urbani e assimilati.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">25770753.04</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90610000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG2"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comuni di Barumini, Collinas, Furtei, Genuri, Gesturi, Las Plassas, Lunamatrona, Pauli Arbarei, Sanluri, Segariu, Setzu, Siddi, Tuili, Turri, Ussaramanna, Villamar, Villanovaforru, Villanovafranca.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servizi di gestione integrata dei rifiuti e igiene urbana.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">25770753.04</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">108</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Un anno di rinnovo servizio.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>La stazione appaltante si riserva la facoltà di rinnovare il contratto, alle medesime condizioni, per una durata pari a 1 anno, al netto di IVA nonché degli oneri per la sicurezza dovuti a rischi da interferenze. La stazione appaltante esercita tale facoltà comunicandola all’appaltatore mediante posta elettronica certificata almeno due mesi prima della scadenza del contratto originario.</P>
                  <P>L’estensione del servizio non è automatica ed è subordinata al corretto svolgimento del servizio e al puntuale adempimento di quanto previsto nel CSA, da parte dell’impresa, per tutta la durata del contratto.</P>
                  <P>La stazione appaltante si riserva la facoltà, nei limiti di cui all’art. 63, comma 5, del Codice, di affidare all’aggiudicatario nuovi servizi consistenti nella ripetizione di servizi analoghi, secondo quanto previsto nel progetto posto alla base dell presente affidamento e secondo quanto indicato nell'elenco prezzi allegato alla documentazione progettuale al netto del ribasso presentato in sede di offerta, per un importo stimato complessivamente non superiore a 2 227 102,11 EUR al netto dell'IVA e comprensivo degli oneri per la sicurezza dovuti a rischi da interferenze.</P>
                  <P>Il contratto di appalto potrà essere modificato, senza una nuova procedura di affidamento, ai sensi dell’art. 106, comma 1, lett. a) del Codice, nei seguenti casi: nuovi servizi consistenti nella ripetizione di servizi analoghi, secondo quanto previsto nel progetto posto alla base del presente affidamento e secondo quanto indicato nell'elenco prezzi allegato alla documentazione progettuale al netto del ribasso presentato in sede di offerta, per un importo stimato complessivamente non superiore a 4 454 204,23 EUR al netto di IVA e comprensivo degli oneri per la sicurezza dovuti a rischi da interferenze.</P>
                  <P>La durata del contratto in corso di esecuzione potrà essere modificata per il tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure necessarie per l’individuazione del nuovo contraente ai sensi dell’art. 106, comma 11, del Codice. In tal caso il contraente è tenuto all’esecuzione delle prestazioni oggetto del contratto agli stessi — o più favorevoli — prezzi, patti e condizioni.</P>
                  <P>Ai fini dell’art. 35, comma 4, del Codice, il valore massimo stimato dell’appalto, è pari a 25 770 753,04 EUR al netto di IVA, e comprensivo degli oneri per la sicurezza dovuti a rischi da interferenze.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato; il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co. 3, del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito, inserendo la relativa documentazione dimostrativa;</P>
               <P>b) iscrizione all'Albo gestori ambientali di cui al D.Lgs. 152/2006 — D.M. del 3 giugno 2014, n. 120 per le seguenti categorie e classi:</P>
               <P>— categoria 1, classe D o superiore, comprendente anche tutte le sottocategorie:</P>
               <P>—— attività di spazzamento meccanizzato (allegato B, delibera n. 8 del 12.9.2017) — classe D,</P>
               <P>—— attività di gestione centri di raccolta (delibera n. 2 del 20.7.2009) classe D,</P>
               <P>—— D1 sottocategoria raccolta differenziata, rifiuti ingombranti e raccolta multimateriale frazione organica, carta e cartone, vetro, multimateriale (vetro/plastica/metalli), ingombranti, altro — classe D,</P>
               <P>—— D4 sottocategoria raccolta e trasporto di rifiuti vegetali provenienti da aree verdi e rifiuti provenienti da aree e attività cimiteriali — classe D,</P>
               <P>—— D5 sottocategoria attività esclusiva di trasporto di rifiuti urbani da impianti di stoccaggio/centri di raccolta a impianti di recupero o smaltimento classe — D,</P>
               <P>—— D6 sottocategoria raccolta e trasporto di rifiuti giacenti sulle strade urbane, extraurbane e autostrade di cui all'articolo 184, comma 2, lettera d), del D.Lgs. 152/06 — classe D.</P>
               <P>— categoria 4, classe F o superiore,</P>
               <P>— categoria 5, classe F o superiore.</P>
               <P>N.B.: l’iscrizione per la raccolta e trasporto di rifiuti urbani e assimilati deve comprendere obbligatoriamente l’attività di spazzamento meccanizzato (allegato B delibera n. 8 del 12.9.2017) e la gestione dei centri di raccolta rifiuti urbani (delibera n. 2 del 20.7.2009);</P>
               <P>Il concorrente dovrà dimostrare il possesso dell’iscrizione all’Albo gestori ambientali alla categoria 10A che, se non posseduto dalla stessa, potrà essere dimostrato ricorrendo al subappalto.</P>
               <P>La ditta partecipante sarà obbligata all’iscrizione al sistema SISTRI qualora individuata come soggetto obbligato in riferimento ai servizi di cui al presente appalto.</P>
               <P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co. 3, del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito, inserendo la relativa documentazione dimostrativa nel sistema AVCpass.</P>
               <P>Per la comprova dell’iscrizione in registri e albi per i quali non esista un collegamento diretto con il sistema AVCpass, il concorrente inserisce la relativa documentazione nel sistema AVCpass.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) fatturato specifico minimo annuo nel settore di attività oggetto dell’appalto riferito a ciascuno degli ultimi n. 3 esercizi finanziari relativi agli anni 2015/2016/2017 non inferiore all’importo annuo posto a base di gara pari a 1 908 944,67 EUR IVA esclusa.</P>
               <P>Il settore di attività è: servizio di igiene urbana e raccolta differenziata dei rifiuti solidi urbani e assimilati (sistema integrato secco-umido con raccolta domiciliare/di prossimità, presso utenze domestiche e non domestiche, con separazione delle diverse frazioni, anche valorizzabili) compreso la raccolta il trasporto e il conferimento a impianti autorizzati di recupero/trattamento/smaltimento.</P>
               <P>Tale requisito è richiesto, data la particolare importanza sanitaria del servizio in oggetto, al fine di assicurare che gli operatori economici candidati siano contraddistinti da una struttura economico-finanziaria che garantisca stabilità organizzativa ed operativa.</P>
               <P>La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del Codice, mediante: presentazione dei bilanci o di estratti di bilancio, qualora la pubblicazione del bilancio sia obbligatoria in base alla legislazione del paese di stabilimento dell'operatore economico.</P>
               <P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) esecuzione negli ultimi tre anni dei seguenti servizi analoghi; il concorrente deve aver eseguito nell’ultimo triennio (2015/2016/2017):</P>
               <P>— servizi analoghi al: servizio di igiene urbana e raccolta differenziata dei rifiuti solidi urbani e assimilati (sistema integrato secco-umido con raccolta domiciliare/di prossimità, presso utenze domestiche e non domestiche, con separazione delle diverse frazioni, anche valorizzabili) compreso la raccolta il trasporto e il conferimento a impianti autorizzati di recupero/trattamento/smaltimento di importo complessivo minimo pari a 17 180 502,03 EUR,</P>
               <P>— la comprova del requisito, è fornita secondo le disposizioni di cui all’art. 86 e all’allegato XVII, parte II, del Codice;</P>
               <P>in caso di servizi prestati a favore di pubbliche amministrazioni o enti pubblici mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>— originale o copia conforme dei certificati rilasciati dall’amministrazione/ente contraente, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>— copia conforme del contratto unitamente a copia conforme delle fatture relative al periodo richiesto,</P>
               <P>in caso di servizi prestati a favore di committenti privati, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>— originale o copia autentica dei certificati rilasciati dal committente privato, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione;</P>
               <P>tutti i documenti sopra menzionati sono inseriti nel sistema AVCpass dai concorrenti;</P>
               <P>b) possesso di certificazioni di qualità — rilasciate da un organismo accreditato da un ente unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA — secondo le seguenti specificazioni minime certificazione di qualità UNI ISO EN 9001.</P>
               <P>La comprova del requisito è fornita mediante esibizione delle relative certificazioni.</P>
               <P>Le certificazioni di sistema di qualità aziendale fornite da Accredia sono acquisite presso la Banca Dati Nazionale dei Contratti Pubblici e rese disponibili attraverso il Sistema AVCPass.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata, pena esclusione da una cauzione provvisoria parti al 2 % dell’importo complessivo dell’appalto di cui al punto II 1.5 del presente bando, prestata con le modalità indicate nel Disciplinare di gara.</P>
               <P>Resta ferma la riduzione del 50 % dell’importo della garanzia per le imprese dotate della certificazione del sistema di qualità.</P>
               <P>L'aggiudicatario dovrà prestare le seguenti garanzie e coperture assicurative: cauzione definitiva nella misura e nei modi previsti dall'art. 103 del D.Lgs. 50/2016, sotto forma di fideiussione bancaria o polizza assicurativa;</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>16:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Unione dei Comuni «Marmilla» – viale Rinascita 19, 09020 Villamar (SU).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Potranno partecipare i legali rappresentanti/procuratori delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale della Sardegna, sezione di Cagliari</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Sassari 17</ADDRESS>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09124</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entro 30 giorni dalla pubblicazione o dalla notifica o dalla conoscenza certa dell’atto da impugnare.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
