<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="130537-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-132959-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-130537</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:130537-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.svoge.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.svoge.bg/?page_id=19510</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">42200</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Своге</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svoge</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Своге</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Svoge</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000776502</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Aleksandar Stamboliyski“ No. 7</ADDRESS>
            <TOWN>Svoge</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2260</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>D. Radkova, gl. eksp. OP</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 72622124</PHONE>
            <E_MAIL>d.vutova@svoge.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 72622539</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
            <URL_GENERAL>www.svoge.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.svoge.bg/?page_id=19510</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Своге</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000776502</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Александър Стамболийски“ № 7</ADDRESS>
               <TOWN>Своге</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2260</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Д. Радкова, гл. експ. ОП</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 72622124</PHONE>
               <E_MAIL>d.vutova@svoge.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 72622539</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <URL_GENERAL>www.svoge.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.svoge.bg/?page_id=19510</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.svoge.bg/?page_id=19510</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Избор на изпълнител за изготвяне на техн. инвест. проект за реконструкция, паркоустр. и благоустр. на обект: „Благоустр. и паркоустр. на парцел XV за озеленяване и водни площи и упражняване на авт. надзор“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Избор на изпълнител за изготвяне на технически инвестиционен проект за реконструкция, паркоустрояване и благоустрояване на обект: „Благоустрояване и паркоустрояване на парцел XV за озеленяване и водни площи и упражняване на авторски надзор“, гр. Своге по подмярка 7.2. „Инвестиции в създаването, подобрението или разширяването на всички видове малка по мащаб инфраструктура от мярка 7 „Основни услуги и обновяване на селата в селските райони“ от Програмата за развитие на селските райони за периода 2014—2020 г.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">42200</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото на изпълнение е територията на община Своге, Република България. Някои от дейностите може да се извършват в офиса и/или друго място на изпълнителя и/или трети лица, ако това е целесъобразно.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изготвяне на технически инвестиционен проект в пълен обем и съдържание съгласно изискванията на ЗУТ и Наредба № 4/21.5.2001г. за обхвата и съдържанието на инвестиционните проекти и последващо упражняване на авторски надзор за обект: „Благоустрояване и паркоустрояване на парцел XV за озеленяване и водни площи“, гр. Своге.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">42200</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2023-09-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Мярка 7 – „Основни услуги и обновяване на селата в селски райони“ от Програмата за развитие на селските райони за периода 2014-2020 г.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не предвижда изисквания за годност (правоспособност).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Удостоверяване:</P>
               <P>При подаване на офертата участникът попълва в ЕЕДОП, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, част IV „Критерии за подбор“, т. 1а) „неговият („общ“) годишен оборот за броя финансови години, изисквани в съответното обявление или в документацията за поръчката, както и информация за документите, въз основа на които участникът декларира сумите.</P>
               <P>Доказване: </P>
               <P>При сключване на договора участникът, избран за изпълнител, следва да представи справка за общия оборот.</P>
               <P>Възложителят може да изиска от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>2.Удостоверяване:</P>
               <P>При подаването на офертата участникът попълва данни (застрахователна сума, уеб адрес, орган или служба, издаващи документа, точно позоваване на документа, срок на валидност на полицата) в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5 за наличие на валидна застраховка за „Професионална отговорност“ по чл. 171 ал. 1 от ЗУТ при лимит на отговорността съгласно чл. 5, ал. 1 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентен документ (за чуждестранните лица).</P>
               <P>Доказване:</P>
               <P>При сключване на договора участникът, избран за изпълнител, следва да представи заверено копие на валидна застрахователна полица или еквивалентен документ /за чуждестранните лица/ съобразно декларираното в ЕЕДОП, а в случай, че срокът на валидност на полицата изтича до датата на подписване на договора – и заверено копие на новата застрахователна полица.</P>
               <P>Възложителят може да изиска от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да е реализирал минимален общ оборот.</P>
               <P>Минималният общ оборот да е за последните 3 (три) приключили финансови години общо в зависимост от датата, на която участникът е създаден или започнал дейността си, не по-малко от 80 000 (осемдесет хиляди) BGN без ДДС.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност в проектирането“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимална застрахователна сума съгласно чл. 5, ал. 1 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителство за категорията строителство съобразно строежа — предмет на обществената поръчка (III категория строеж) или еквивалентна за участник чуждестранно лице съгласно законодателство на държавата в която е установен.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Удостоверяване:</P>
               <P>При подаване на офертата съответствие с изискването за опит в сходни услуги се декларира в т. 1б от част IV, раздел В „Технически и професионални способности“ от ЕЕДОП с посочване на информация за дейности с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите. С ЕЕДОП се предоставя информация за възложителя на услугите за конкретно определен период на изпълнението им, описание на дейността и обема.</P>
               <P>Доказване: </P>
               <P>При сключване на договора възложителят изисква списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>В хипотезата на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска от участниците по всяко време да представят всички или част от посочените по-горе документи.</P>
               <P>2.Удостоверяване:</P>
               <P>При подаване на офертата съответствие с изискването се декларира в част ІV, раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП. С ЕЕДОП участникът предоставя информация за номер на документа, кое е сертифицираното лице (на чие име е документа), дали документът е на разположение в електронен формат — посочва се уеб адрес, орган или служба, издаващи документа за регистрация, и точно позоваване на документа (обхвата на сертификацията и периода на валидност на сертификата).</P>
               <P>Доказване: </P>
               <P>При сключване на договора възложителят изисква заверени копия на сертификат за управление на качеството.</P>
               <P>В хипотезата на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска от участниците по всяко време да представят всички или част от документите по-горе документи.</P>
               <P>3. Удостоверяване:</P>
               <P>При подаване на офертата съответствие с изискването се декларира в т. 6 от част IV, раздел В „Технически и професионални способности“ от ЕЕДОП. С ЕЕДОП се предоставя информация относно образователната квалификация на предложените експерти (в т.ч. учебно заведение, където е придобита квалификацията, номер на документа, удостоверяващ придобитата квалификация), относно професионалния опит по специалността (описва се професионалния опит с конкретни периоди, работодатели/организации/възложители, както и описание на функциите по заеманата длъжност/изпълняваните дейности), относно специфичния професионален опит.</P>
               <P>Доказване: </P>
               <P>При сключване на договора възложителят изисква списък на персонала, който ще отговаря за изпълнението на поръчката, и на членовете на ръководния и технически състав, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>В хипотезата на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска от участниците по всяко време да представят всички или част от посочените по-горе документи.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил дейности с предмет и обем идентични или сходни с предмета на поръчката.</P>
               <P>Минимално ниво:</P>
               <P>Участникът следва през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с този на поръчката.</P>
               <P>Под дейности с предмет и обем, идентични или сходни с този на поръчката, следва да се разбира: минимум 1 (една) изпълнена услуга по проектиране, свързано с изграждане и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или обновяване на паркове и/или градини, и/или площи за обществено ползване и упражняване на авторски надзор.</P>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към обема на услугите.</P>
               <P>2. Участникът следва има внедрена система за управление на качеството, съответстваща на стандарт БДС ЕN ISO 9001:2008/2015 или еквивалентен, с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>3. Участникът следва да разполага с екип от експерт-проектанти по посочените части, които отговарят за изпълнението на услугата. Предложените експерти трябва да притежават необходимото образование и квалификация, както следва:</P>
               <P>1) проектант по част „Паркоустройство и благоустрояване“:</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Ландшафтна архитектура“ или еквивалентна (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността;</P>
               <P>2) проектант по част „Архитектура“:</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Архитектура“ или еквивалентна (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността;</P>
               <P>3) проектант по част „Конструкции“.</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Строителен инженер-конструктор“ или еквивалентно (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността;</P>
               <P>4) проектант по част „Геодезия“:</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Геодезия“ или еквивалентно (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността;</P>
               <P>5) проектант по част ВиК:</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Строителен инженер — ВиК” или еквивалентно (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността;</P>
               <P>6) проектант по част „Електрическа“:</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Електроинженер“ или еквивалентна (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността;</P>
               <P>7) проектант по част ПБЗ:</P>
               <P>— професионална област (квалификация): да притежава образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ или еквивалентна, специалност „Строителен инженер“ или еквивалентно (когато образованието е придобито в чужбина) и пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>— професионален опит: минимум три години професионален опит по специалността.</P>
               <P>Допуска се едно и също лице проектант да бъде предложен като експерт на повече от една проектна част, когато това лице отговаря на съответните изисквания.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. В процедурата за възлагане на обществена поръчка може да участва всяко българско или чуждестранно физическо или юридическо лице, техни обединения, както и всяко друго образувание, което има правото да изпълнява услуги, съгласно законодателството на държавата, в която е установено.</P>
               <P>2. За участниците следва да не са налице основанията за отстраняване по чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1 от ЗОП.</P>
               <P>3. Други специфични основания за отстраняване, които следва да не са налице за участниците, са изискванията по чл. 107, т. 4 от ЗОП и изискванията по чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателната зала на Община Своге — първи етаж.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Съдържание на офертата:</P>
               <P>1. Опис на предоставените документи.</P>
               <P>2. Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) за участника:</P>
               <P>а) когато участникът в процедурата е обединение, което не е юридическо лице, ЕЕДОП се представя за всеки от участниците в обединението;</P>
               <P>б) когато е предвидено участието на подизпълнител, ЕЕДОП се представя за всеки подизпълнител, ангажиран в изпълнението на поръчката;</P>
               <P>в) когато е предвидено да бъде използван капацитета на трети лица, ЕЕДОП се представя за всяко лице, чиито ресурси ще бъдат ангажирани в изпълнението;</P>
               <P>г) ако е налице необходимост от защита на лични данни или при различие в обстоятелствата, свързани с личното състояние, информацията се попълва в отделен ЕЕДОП за всяко от лицата или за някои от лицата при условията на чл. 41, ал. 1 от ППЗОП.</P>
               <P>3. Документи за доказване на предприетите мерки за надеждност (когато е приложимо).</P>
               <P>4. В случай че участникът е обединение, което не е юридическо лице, копие от документ, от който е видно правното основание за създаване на обединението, както и следната информация: </P>
               <P>1) правата и задълженията на участниците в обединението; </P>
               <P>2) клауза за солидарна отговорност на лицата — участници в обединението, за задълженията по договора за обществена поръчка; </P>
               <P>3) дейностите, които ще изпълнява всеки от членовете на обединението. </P>
               <P>Документът следва да е подписан от лицата в обединението, като в него задължително се посочва представляващият обединението. Когато в договора не е посочено лицето, което представлява участниците в обединението, се представя и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващият.</P>
               <P>5. Оферта:</P>
               <P>5.1. Техническо предложение, съдържащо:</P>
               <P>1) документ за упълномощаване, когато лицето, което подава офертата, не е законният представител на участника;</P>
               <P>2) предложение за изпълнение на поръчката в съответствие с техническите спецификации и изискванията на възложителя, което от своя страна съдържа:</P>
               <P>а) декларация за съгласие с клаузите на приложения проект на договор;</P>
               <P>б) декларация за срока на валидност на офертата;</P>
               <P>в) декларация, че при изготвяне на офертата са спазени задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд;</P>
               <P>5.2. Представя се в отделен запечатан плик „Предлагани ценови параметри“ ценово предложение — в оригинал, подписано от представляващия участника или упълномощено лице, съдържащо предложението на участника. </P>
               <P>Офертата се представя в запечатана, непрозрачна опаковка от участника или от упълномощен от него представител, лично или чрез пощенска или куриерска услуга с препоръчана пратка с обратна разписка, на адрес: Община Своге, гр. Своге, ул. „Ал. Стамболийски“ №7, п.к. 2260.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора и по двете обособени позиции е в размер на 1 % (един процент) от стойността на договора за обществена поръчка без включен ДДС.</P>
               <P>Гаранциите се предоставят в една от следните форми:</P>
               <P>— парична сума,</P>
               <P>— банкова гаранция,</P>
               <P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
