<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="130773-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-131993-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180630</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-130773</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:130773-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.uml.lodz.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 197-405151</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Łódź - Urząd Miasta Łodzi</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Łódź - Urząd Miasta Łodzi</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Piotrkowska 104</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90-926</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Prowadzący postępowanie: Wydział Zamówień Publicznych w Departamencie Obsługi i Administracji Urzędu Miasta Łodzi, ul. ks. Ignacego Skorupki 21, 90-532 Łódź; Ewelina Cichocka, Waldemar Seliga</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 426384888</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@uml.lodz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 426384877</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <URL_GENERAL>http://www.uml.lodz.pl/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://bip.uml.lodz.pl/urzad-miasta/przetargi/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowej dla zabudowy i zagospodarowania terenów przy ulicy Spornej pomiędzy ulicami Pankiewicza a Źródłową w Łodzi na potrzeby WTBS.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DOA-ZP-VIII.271.76.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest: opracowanie kompleksowych projektów budowlanych oraz wykonawczych wraz z przedmiarem robót, informacją dotyczącą bezpieczeństwa i ochrony zdrowia oraz specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót umożliwiającą realizację inwestycji, zawierającą niezbędne do wykonania zadania dokumentacje branżowe, kosztorysy, uzgodnienia, decyzje oraz uzyskanie prawomocnego pozwolenie na budowę, inwentaryzacje zieleni, inwentaryzacje z orzeczeniem technicznym oraz projekty rozbiórek, w tym projektu rozbiórek obejmujących obiekty zabytkowe /zwaną dalej na potrzeby niniejszego postępowania „dokumentacją projektową” oraz pełnienie nadzoru autorskiego nad zgodnością realizowanych inwestycji z dokumentacją projektową, na wniosek Zamawiającego, na zasadach określonych w umowie zał. nr 8 SIWZ na:,,Opracowanie dokumentacji projektowej dla zabudowy i zagospodarowania terenów przy ulicy Spornej pomiędzy ulicami Pankiewicza a Źródłową w Łodzi na potrzeby WTBS".</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ul. Sporna pomiędzy ul. Pankiewicza a Źródłową w Łodzi Ob. B-57.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W ramach zamówienia dla Zadania 1 Wyk. zobowiązany będzie opracować kompleksowy projekt budowlany wraz z uzyskaniem praw. pozwolenia na budowę dla całego projektu, w podziale na 3 Etapy oraz uzyskać wszystkie wymagane dokumenty niezbędne do uzyskania praw. pozwolenia na budowę.</P>
                  <P>Etap 1 obejmuje południową część osiedla, Etap 2 obejmuje północną część osiedla, Etap 3 obejmuje zakres drogowy. Granice zakresów poszczególnych części określono w koncepcji stanowiącej załącznik do OPZ. .W etapach należy uwzględnić wykonanie dokumentacji, poprzez oznaczenie każdego tomu dokumentacji Etap I, Etap II, Etap III. W ramach każdego z etapów należy wykonać odrębną dokumentację z zakresu drogowego. Etap I obejmie następujące nieruchomości w obrębie B-57: 91, 92,</P>
                  <P>94, 95, 96, 97, 98, 111, 112/1, 112/2, 115/8, 115/19, 115/21, fr. dz. 60/47, fr. dz. 115/24.Etap II obejmie następujące nieruchomości w obrębie B-57: 87/2, 88, 90, 118/6, 118/7, 118/8, 118/9, 121/1, 122/1, fr. dz. 60/47. Etap III – branża drogowa obejmująca przebudowę ulicy Spornej. Podany powyżej zakres ma charakter orientacyjny i może zostać rozszerzony w wyniku prowadzonych prac projektowych.</P>
                  <P>Zad. 2: Wykonanie dokumentacji wykonawczej dla projektów budowlanych w ramach prawa opcji zgodnie z warunkami umowy Załącznik Nr 8 do SIWZ. Zadanie 3: Pełnienie nadzoru autorskiego nad zgodnością realizowanych inwestycji z dokumentacją projektową zostanie zlecone przez Zamawiającego zgodnie z warunkami umowy. Załącznik Nr 8 do SIWZ. Zadanie 2: Wykonanie dokumentacji wykonawczej dla projektów budowlanych w ramach prawa opcji zgodnie z warunkami umowy (Zał. Nr 8 do SIWZ.) Zad. 3: Pełnienie nadzoru autorskiego nad zgodnością realizowanych inwestycji z dokumentacją projektową zostanie zlecone przez Zamawiającego zgodnie z warunkami umowy (Zał. Nr 8 do SIWZ.) Zam. przewiduje udzielenie zamówień polegających na powtórzeniu podob. usług na podstawie art. 67 ust 1. pkt 6 ustawy Pzp dla Zadania I i dla Zadania II o wartości do 20 % zamówienia podstawowego umowy:</P>
                  <P>Szczeg. opis przedmiotu zamówienia znajduje się w OPZ (Zał. Nr 1 do SIWZ). Załącz. do opisu przedmiotu zamówienia jest Koncepcja kierunkowa zabudowy i zagospoda. terenów przy ul. Spornej pomiędzy ulicami Pankiewicza a Źródłową w Łodzi na potrzeby WTBS. Zamaw. nie przewiduje składania ofert częściowych Poleganie na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp. Wyk. może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w.</P>
                  <P>Stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zob. tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zam. ocenia, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wyk. speł. warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 – 22 i ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp (stosowne oświadczenie składa wykonawca w Zał. nr 4 do SIWZ). W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wyk. mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane. Zam. nie przewiduje: zawarcia umowy ramowej,skład. ofert wariantowych i częściowych,rozliczania w walutach obcych, aukcji elektroniczne, zwrotu kosztów udziału w postępowaniu, wprowadzenia zastrzeżenia. obowiąz. osob.wykon przez Wykon,kluczowych części zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie architekta i/lub konstruktora</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zadanie 2: Wykonanie dokumentacji wykonawczej dla projektów budowlanych w ramach prawa opcji zgodnie z warunkami umowy Załącznik Nr 8 do SIWZ. Zamawiający zastrzega, możliwość skorzystania z prawa opcji na podstawie art. 34 ust. 5 ustawy Pzp w.</P>
                  <P>Przypadku zaistnienia takiej potrzeby po stronie Zamawiającego i pod warunkiem posiadania przez Zamawiającego środków finansowych na ten cel, tj. w zakresie:, wykonania dokumentacji wykonawczej dla projektów budowlanych opisanych w Zadaniu 2. Wykonanie prawa opcji może nastąpić w terminie do 48 miesięcy od daty podpisania umowy. Warunkiem skorzystania z prawa opcji w zakresie opisanym w zadaniu 2 jest złożenie oświadczenia woli przez Zamawiającego o skorzystaniu z tego prawa i zamiarze zlecenia wykonania dokumentacji wykonawczej w zakresie opisanym w załączniku nr 1. W przypadku zamiaru skorzystania z prawa opcji w zakresie opisanym w Zadaniu 2, Zamawiający zobowiązany jest powiadomić Wykonawcę o planowanym zleceniu wykonania dokumentacji wykonawczej. Wykonawca w terminie 3 dni od daty powiadomienia przystąpi do wykonania dokumentacji wykonawczej. W przypadku skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji, rozliczenie tej części przedmiotu umowy nastąpi w ramach wynagrodzenia wskazanego w §5 ust. 2 umowy. Termin wykonania opcji: Zadanie nr 2: w przypadku skorzystania z prawa opcji, o którym mowa w §1 ust. 2-8 umowy Wykonawca zobowiązany jest wykonać projekty wykonawcze w terminie 8 miesięcy liczonych od daty złożenia oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 197-405151</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>2017/S 197-405151</CONTRACT_NO>
            <NO_AWARDED_CONTRACT>
               <PROCUREMENT_DISCONTINUED/>
            </NO_AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>W przedmiotowym postępowaniu złożono 1 ofertę.</P>
               <P>Wykonawca nie stawił się w wyznaczonym (trzecim i ostatecznym) terminie tj. 20.3.2018 r. godz. 12:00 do podpisania umowy, tym samym odstąpił od (odmówił) jej podpisania.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
