<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="131141-2018"
            EDITION="2018059">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-133492-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>59</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180324</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 059-131141</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131141-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://cluses.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45211360">Urban development construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111291">Site-development work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70120000">Buying and selling of real estate</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRK28">Haute-Savoie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK28">Haute-Savoie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01I24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по градско благоустройство</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na městské výstavbě</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder i forbindelse med byudvikling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadtentwicklungsbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για ανάπυξη αστικής περιοχής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban development construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de desarrollo urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnaarendusega seotud ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaupunkien kehittämiseen liittyvät rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de développement urbain</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban development construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi urbanističkog uređenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Városfejlesztéssel kapcsolatos építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di sviluppo urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų plėtros statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētattīstības celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni għall-iżvilupp urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor stadsontwikkeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie rozwoju miast</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de urbanização</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de dezvoltare urbană</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na rozvoji miest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela pri urbanističnem razvoju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cluses</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation i samband med stadsplanering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commune de Cluses</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commune de Cluses</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>21740081100014</NATIONALID>
               <ADDRESS>1 place Charles de Gaulle — BP 99</ADDRESS>
               <TOWN>Cluses Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>74302</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Jean-François Reboul — Directeur général des services techniques et de l'urbanisme — Ville de Cluses</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 450966910</PHONE>
               <E_MAIL>marches.publics@cluses.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK28"/>
               <URL_GENERAL>http://cluses.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://marchesonline.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_recherche.do</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://publication.marchesonline.com/publication/extern/apcConsultationAcces.do?idConsultation=MzA3MTU3Nw%3D%3D</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://publication.marchesonline.com/publication/extern/apcConsultationAcces.do?idConsultation=MzA3MTU3Nw%3D%3D</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://publication.marchesonline.com/publication/extern/apcConsultationAcces.do?idConsultation=MzA3MTU3Nw%3D%3D</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession d'aménagement transférant un risque économique, en vue de concevoir, financer et réaliser l'aménagement et l'équipement de la ZAC de la Boquette</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18V05I00</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45211360"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Créée par une délibération du 6.3.2018, la ZAC de la Boquette couvre une superficie de 30 hectares environ. Elle a pour objet l'aménagement et l'équipement de terrains en vue de la construction de bâtiments à usage de logements, de commerces en pied d'immeubles et d'équipements publics. L'opération a pour objet:</P>
               <P>— de mettre en œuvre une «politique locale de l'habitat» par la création de 324 logements environ, représentant 23 375 m<FT TYPE="SUP">2</FT> SP, dont 35 % de logements aidés dans des typologies variés combinant logements collectifs, intermédiaires et individuels,</P>
               <P>— de favoriser «le développement des loisirs et du tourisme» (750 m<FT TYPE="SUP">2</FT> SP),</P>
               <P>— de mettre en œuvre un «projet urbain» (création de 2 voies nouvelles complétées par un réseau tertiaire, d'une piste cyclable, d'une passerelle mode doux, aménagement du passage à niveau sur la rue du 8 mai, aménagement d'une trame d'espace public et paysager …),</P>
               <P>— de développer une offre commerciale de proximité (750 m<FT TYPE="SUP">2</FT> SP).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45211360"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111291"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="70120000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK28"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Cluses (France — 74300).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'aménageur aura pour mission de réaliser sous le contrôle la commune et en relation permanente avec elle, l'ensemble des tâches nécessaires à la réalisation de l'opération:</P>
                  <P>— la constitution du dossier de réalisation de la ZAC prévu à l'article R. 311-7 du code de l'urbanisme, et d'une manière générale, l'ensemble des dossiers afférents aux autorisations préalables, au vu de la législation et de la réglementation en vigueur,</P>
                  <P>— l'acquisition des biens immobiliers bâtis ou non bâtis, situés dans le périmètre de l'opération (à l'amiable ou par voie d'expropriation),</P>
                  <P>— la viabilisation du foncier,</P>
                  <P>— l'aménagement des sols et la réalisation des équipements publics concourant à l'opération, et destinés à être remis après achèvement au concédant ou aux autres collectivités et/ou concessionnaires de service public,</P>
                  <P>— avec l'accord du concédant, la mobilisation des financements permettant la gestion de l'ensemble des mouvements financiers de l'opération,</P>
                  <P>— la réalisation des études complémentaires et des missions nécessaires à la mise en œuvre et à l'exécution de l'opération,</P>
                  <P>— la passation des contrats d'études, de maîtrise d'œuvre et de travaux dans le respect des dispositions de l'article L. 300-5-1 du code de l'urbanisme,</P>
                  <P>— la réalisation sous maîtrise d'ouvrage du concessionnaire des travaux d'aménagement et équipements concourant à l'opération,</P>
                  <P>— le contrôle technique et financier des travaux d'aménagements et d'équipements publics ainsi que des délais de réalisation,</P>
                  <P>— la commercialisation des terrains aménagés à des opérateurs agréés par la commune,</P>
                  <P>— l'ensemble des tâches de conduite et de gestion de l'opération et notamment la coordination de l'ensemble des actions nécessaires à la bonne fin de l'opération,</P>
                  <P>— la mobilisation de l'ensemble des financements nécessaires à la bonne fin de l'opération,</P>
                  <P>— la gestion administrative, technique, financière et comptable de l'opération (réalisation du CRACL annuel, suivi de la réalisation des travaux …),</P>
                  <P>— la liquidation et la clôture de l'opération.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le montant global des dépenses de l'opération d'aménagement a été estimé préalablement à 18 830 000 EUR HT environ, financé de la manière suivante:</P>
                  <P>— les recettes de commercialisation des charges foncières,</P>
                  <P>— participation communale et rachat d'équipements publics (ressources propres ou emprunts).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L'offre sera présentée par une seule entreprise ou par un groupement. En cas de groupement, la production de l'ensemble des pièces demandées est exigée pour chacun des membres du groupement. Il est interdit aux candidats de présenter plusieurs offres en agissant à la fois en qualité de candidat individuel et de membre d'un ou plusieurs groupements. Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
               <P>1. Une lettre de candidature établie par une personne habilitée à engager le candidat, comportant la présentation détaillée de la société, ses statuts, ses actionnaires, sa forme juridique, la personne ayant la capacité d'engager l'entreprise ainsi qu'un extrait K-Bis de moins de 3 mois. Pour la présentation de la société, le candidat peut s'inspirer du contenu des modèles de formulaires utilisés en matière de passation de marchés publics (DC1). En cas de groupement, la lettre de candidature devra indiquer l'identité de chaque membre ainsi que l'identité du mandataire et devra être signée soit par tous les membres du groupement soit par le mandataire justifiant des habilitations nécessaires.</P>
               <P>2. Chaque entreprise candidate, ou en cas de candidature présentée par un groupement d'entreprises, chaque membre du groupement, produit, à l'appui de sa candidature:</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur attestant:</P>
               <P>* qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner obligatoires prévus aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 ou, pour les marchés publics de défense ou de sécurité, n'entrer dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner obligatoires prévus aux articles 45, 46 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015,</P>
               <P>* qu'il est être en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés,</P>
               <P>* que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance du 29.1.2016 susvisée et dans les conditions fixées aux articles 20 et 21, sont exacts,</P>
               <P>— l'ensemble des documents justifiant qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016,</P>
               <P>— un certificat délivré par les administrations et organismes compétents, pour justifier qu'il a satisfait à ses obligations fiscales et sociales, pour justifier de ses capacités et de ses aptitudes, le candidat, y compris s'il s'agit d'un groupement, peut demander que soient également prises en compte les capacités et les aptitudes d'autres opérateurs économiques, quelle que soit la nature juridique des liens qui les unissent. Dans ce cas, le candidat apporte la preuve qu'il en disposera pendant toute l'exécution du contrat.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Chaque entreprise candidate ou en cas de candidature présentée par un groupement d'entreprises, chaque membre du groupement devra fournir:</P>
               <P>— une déclaration concernant le chiffre d'affaire global et le chiffre d'affaires concernant les prestations auxquelles se réfère le contrat, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles (DC2 disponible à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat-dc1-dc2-dc3-dc4),</P>
               <P>— la copie des comptes annuels (bilans, comptes de résultat) des trois derniers exercices connus lorsque leur établissement est obligatoire en vertu de la loi. Les sociétés en cours de constitution ou nouvellement créées produiront tout élément permettant d'évaluer leur capacité économique et financière et notamment les garanties financières apportées par leurs actionnaires,</P>
               <P>— une attestation d'assurances de responsabilité civile et professionnelle (moins de 3 mois),</P>
               <P>— le cas échéant, tous éléments complémentaires de nature à faire apparaître la capacité et la solidité financière de la société. Les candidats qui ne seraient pas constitués depuis plus de 3 ans pourront faire la preuve de leur capacité économique et financière par tout moyen. Dans le cas où le candidat est objectivement dans l'incapacité de produire ces renseignements, en particulier lorsqu'il est de création récente, il rapporte la preuve de cette incapacité et communique en lieu et place tout document de nature à attester de sa capacité financière à exécuter les prestations, par exemple la preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Chaque entreprise candidate ou, en cas de candidature présentée par un groupement d'entreprises, chaque membre du groupement devra fournir:</P>
               <P>— en cas d'appartenance à un groupe, un organigramme des sociétés composant ce groupe,</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— les références de la société en matière d'opérations similaires et d'une complexité comparable à celle du présent dossier, traduisant une expérience dans l'approche des différentes problématiques de l'opération (avec indication du contenu des dossiers traités), sur les 5 dernières années appuyées d'attestations de bonne exécution. Ces attestations indiquent le montant, l'époque et le lieu d'exécution de l'opération et précisent si elles ont été effectuées selon les règles de l'art et menées régulièrement à bonne fin. L'absence de références relatives à des prestations de même nature n'entraînera pas l'élimination des candidats, ces derniers pouvant démontrer par tout autre moyen leur aptitude à recevoir la concession,</P>
               <P>— une lettre de motivation du candidat sur les conditions dans lesquelles il entend mener à bien la concession. Le candidat précisera également les objectifs poursuivis ainsi que le fonctionnement administratif envisagé pour atteindre ces objectifs,</P>
               <P>— une note relative aux moyens matériels et humains du candidat et aux conditions dans lesquelles le candidat entend mener à bien la concession,</P>
               <P>— l'indication des titres d'études et professionnels de l'opérateur économique et/ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestations de même nature que celle de la concession,</P>
               <P>— la déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation d'opérations de même nature,</P>
               <P>— une note d'appréciation du dossier, explicitant la méthodologie proposée pour la conduite et le développement du projet, et mentionnant les partenariats que le candidat a noué pour la conception, la réalisation et l'exploitation de l'établissement hôtelier et des locaux commerciaux. Pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières, le candidat, même s'il s'agit d'un groupement, peut demander que soient également prises en compte les capacités professionnelles, techniques et financières d'un ou plusieurs autres opérateurs économiques quelle que soit la nature juridique du lien existant entre ce ou ces opérateurs et lui.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA CTYPE="WORKS"/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— Type de procédure: la procédure est de type restreint. L'objet du présent avis est un appel à candidatures. Ultérieurement, les candidats admis à présenter une offre recevront le dossier de consultation des entreprises et seront invités à présenter une offre puis à négocier.</P>
               <P>— Modalité de remise des candidatures: les modalités de remise des candidatures sont détaillées dans le document intitulé «Informations complémentaires relatives aux candidatures» accessible sur le profil d'acheteur de la collectivité à l'adresse suivante: https://publication.marchesonline.com/publication/extern/apcConsultationAcces.do?idConsultation=MzA3MTU3Nw%3D%3D</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2 place de Verdun —BP 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476429000</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-Grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Précisions concernant les délais d'introduction de recours:</P>
               <P>— référé pré-contractuel introduit préalablement à la signature du contrat dans les conditions définies aux articles L. 551-1 et suivants et R. 551-1 et suivants du code de justice administrative,</P>
               <P>— référé contractuel introduit après la conclusion du contrat dans les conditions définies aux articles L. 551-13 et suivants du code de justice administrative,</P>
               <P>— recours en indemnisation introduit dans les 2 mois à compter du rejet d'une demande préalable et dans le délai de la prescription quadriennale,</P>
               <P>— recours de pleine juridiction par les concurrents évincés et les tiers susceptibles d'être lésés dans leur intérêts, visant à contester la validité du contrat après sa conclusion. Ce recours peut être engagé dans un délai de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées notamment au moyen d'un avis mentionnant à la fois la conclusion du contrat et les modalités de sa consultation. Il peut être complété par une requête en référé tendant à ce qu'il soit sursis à l'exécution du contrat attaqué, jusqu'au prononcé de la décision du juge du contrat.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2 place de Verdun — BP 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476429000</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-Grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
