<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="131171-2018" EDITION="2018059"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-129211-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>59</NO_OJ><DATE_PUB>20180324</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 059-131171</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131171-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="45246000">River regulation and flood control works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO422">Caraş-Severin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">13 554 752,47</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180412 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по регулиране на реки и водни потоци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Regulace řek a ochrana před povodněmi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Arbejder til vandløbsregulering og sikring mod oversvømmelser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Flussregulierungs- und Hochwasserschutzarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα ρύθμισης ροής ποταμού και αντιπλημμυρικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>River regulation and flood control works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de regulación y control del caudal fluvial</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Jõgede veetaseme reguleerimise tööd ja tulvavee tõrjumise tööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Joenpinnansääntely- ja tulvantorjuntatyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Ouvrages de régularisation des cours d'eau et de maîtrise des crues</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>River regulation and flood control works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi regulacije rijeke i radovi za zaštitu od poplava</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Folyószabályozási és árvízvédelmi munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di regolazione di corsi d'acqua e di controllo delle piene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Upių reguliavimo ir potvynių kontrolės darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Upju teces regulēšanas un plūdu kontroles būves</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tar-regolar tax-xmajjar u tal-kontroll ta’ l-għarar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Werkzaamheden voor rivierdebietregeling en hoogwaterbeheersing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie regulacji rzek i kontroli przeciwpowodziowej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de regularização dos cursos de água e de controlo das cheias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de regularizare a cursurilor de apă şi a viiturilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Regulácia riek a protipovodňové práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dela za rečno regulacijo in protipoplavno zaščito</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Vattenreglering och översvämningsskydd</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Administrația Națională Apele Române — Administrația Bazinală de Apă Banat</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Administrația Națională Apele Române — Administrația Bazinală de Apă Banat</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Mihai Viteazu nr. 32</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300222</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mihaela Hamat</CONTACT_POINT><PHONE>+40 256492097</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>lenuta.casalean@dab.rowater.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 256491798</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Gospodărirea apelor</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Regularizare pârâu Belareca, județul Caraș Severin</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>In comuna Mehadia, in lungul paraului Belareca, judetul Caras Severin</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO422"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Regularizare parau Belareca, judetul Caras Severin, conform caietului de sarcini.</P><P>Lucrarile C + M necesare de executat constau din realizarea urmatoarelor tipuri de lucrari:</P><P>— reprofilare albie,</P><P>— consolidari de mal cu gabioane,</P><P>— ziduri de sprijin,</P><P>— caderi din beton,</P><P>— canton de exploatare.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitarilor de clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile fata de termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este 13 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45246000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Regularizare parau Belareca, judetul Caras Severin, conform caietului de sarcini.</P><P>Lucrarile C + M necesare de executat constau din realizarea urmatoarelor tipuri de lucrari:</P><P>— reprofilare albie,</P><P>— consolidari de mal cu gabioane,</P><P>— ziduri de sprijin,</P><P>— caderi din beton,</P><P>— canton de exploatare.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="13554752.47">13 554 752,47</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de: 135 547 RON. Garantia de participare se constituie in conformitate cu prevederile art. 35 din HG 395/2016. Modalitatea de constituire a garantiei: scrisoare de garantie bancara sau orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancare sau de asigurari sau virament bancar in contul RO33TREZ6215005XXX010191, Trezoreria Timisoara, CIF 18263352. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 90 de zile si se va raporta la termenul limita de primire a ofertelor. Garantia de participare se va constitui in RON/alta valuta la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertei cu 5 (cinci) zile. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Garantia de participare se va scana si se va depune la sectiunea „Documente de calificare” in SEAP, pana la data limita de depunere a ofertelor Cuantumul garantiei de buna executie este in valoare de 5 % din valoarea fara TVA a contractului. Garantia de buna executie se va constitui in conformitate cu art. 40 din HG 395/2016. Constituita prin:</P><P>(a) scrisoare de garantie bancara sau orice instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de asigurari,</P><P>(b) retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (candidatul/ofertantul câstigator are obligatia de a deschide un cont la dispozitia autoritatii contractante, la Unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent, iar suma initiala care se depune nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Venituri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Operatorii economici, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participant la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv. Pentru straini se accepta documente echivalente, prezentarea acestuia se va face doar la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat la finalizarea evaluarii ofertelor; acesta trebuie sa fie valabil la data prezentarii,</P><P>— Certificate fiscale privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor, contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat etc.). Din aceste certificate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii, urmand ca ofertantului aflat in clasament pe primul loc in clasamentul intermediar realizat la finalizarea evaluarii ofertelor, sa i se solicite prezentarea acestor certificate. In DUAE se vor cuprinde informatii privind: tertii sustinatori, asociati si subcontractanti, conform prevederilor art. 183, 170 alin. (3) si 193, 195 din Legea 98/2016,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea 98/2016, pentru ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii.</P><P>Se va prezenta „Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 60” din Legea 98/2016, odata cu DUAE de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, tert sustinator si subcontractant).</P><P>Persoane responsabile cu atribuirea contractului din partea autoritatii contractante, precum si persoanele din cadrul autoritatii contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau procedura de atribuire sunt: Bojin Titu, Vlaicu Ionel, Caxi Veronica, Luci Ervin, Bociort Lucretia.</P><P>În cazul depunerii unei oferte în asociere, fiecare membru al asocierii are obligatia de a demonstra îndeplinirea cerintei.</P><P>Se vor depune odata cu DUAE urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator (impreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nota:</P><P>Toate documentele întocmite/emise de catre ofertant cu scopul participarii la procedura se vor prezenta scanate in SEAP. Pentru celelalte documente solicitate în cadrul acestei sectiuni pentru persoanele fizice/juridice române se va permite depunerea acestora în oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, iar pentru persoanele fizice/juridice straine, documentele se prezinta în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi însotite de traducerea autorizata in limba româna. Aceste documente vor fi scanate, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii cu certificare acreditat si incarcate in SEAP. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind media cifrei de afaceri globala. Declaratie privind media cifrei de afaceri globala, care vizeaza activitatea din ultimii trei ani (2014, 2015, 2016). Nivel minim solicitat: 13 554 752,47 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea ofertei. Se vor prezenta documente care sa ateste îndeplinirea cerintei minime (Bilanturile contabile/extras bilant/raport al cenzorilor etc.) pe ultimii 3 ani, pentru care exista exercitiu financiar încheiat, înregistrate la organele competente sau orice alte documente emise de autoritatile legale competente din care sa rezulte îndeplinirea cerintei minime privind media cifrei de afaceri globala. Documentele vor fi prezentate in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Ofertantii nerezidenti vor prezenta traducerea autorizata în limba româna, a documentelor solicitate mai sus. Pentru cifra de afaceri prezentata in alta moneda, se va lua in considerare cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Declaratie privind lista utilajelor, instalatiilor si echipamentelor tehnice ce vor fi utilizate in executia lucrarilor.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>Se solicita o declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Lista cu lucrari executate in ultimii 5 ani din care sa rezulte ca au fost executate la nivelul cel putin a unui contract maxim 3 contracte, lucrari din domeniul constructiilor hidrotehnice, similare din punct de vedere a complexitatii si utilitatii sau superioare din punct de vedere al complexitatii si/sau scopului, a caror valoari/valoare cumulata a fost de minim valoarea, respectiv suma de 11 965 948,51 RON, fara TVA.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, urmand ca documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, se fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv va face dovada indeplinirii cerintei de mai sus specificand daca acestea sunt in dotare proprie sau sa demonstreze accesul la acestea prin una din formele: inchiriere, comodat, leasing, contract prestari servicii, contract de furnizare direct pe amplasament sau alte forme de dispunere a acestora.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, urmand ca documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin acordul de subcontractare, sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Subcontractantul va face dovada ca nu se incadreaza in motivele de excludere prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, vor prezenta acordul de subcontractare.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, urmand ca documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, se fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prev. art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, urmand ca documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, se fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv va face dovada indeplinirii cerintei privind experienta similara prin prezentarea de procese verbale de receptie intocmite in conditiile actelor normative care reglementeaza receptia lucrarilor: procesul-verbal de receptie finala/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, proces-verbal pe obiect care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate in conformitate cu normele legale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatea (indicatorii tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data incheierii contractului) si locul executiei lucrarilor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 aliniat (1) din Legea 98/2016, urmand ca documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro, link-ul https://ec.europa.eu/tools/espd. DUAE se va depune, dupa caz si de catre asociat, subcontractant, tertul sustinator, caz in care va depune o declaratie care sa ateste ca operatorul economic are obligatia sa furnizeze la cerere si fara intarziere documentele suport indicate in fisa de date a achizitiei, in vederea probarii celor asumate prin DUAE. In cazul operatorilor economici straini se vor prezenta documente echivalente emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta. In cazul în care vor exista doua sau mai multe oferte care contin, în cadrul propunerii financiare acelasi pret si sunt clasate pe primul loc, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor care au oferit cel mai mic pret o noua propunere financiara sub forma de clarificari de documente în SEAP care contin noi preturi, caz în care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut, deoarece procedura de atribuire se desfasoara integral prin mijloace electronice. Ofertele ale caror preturi exclusiv TVA nu vor fi criptate în SEAP nu vor putea fi supuse evaluarii. Deoarece procedura de atribuire se desfasoara integral prin mijloace electronice, operatorii economici trebuie sa fie inscrisi in SEAP.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt prevazute in Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul Juridic al A.B.A. Banat</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Mihai Viteazu nr. 32, județul Timiș</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300222</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>dispecer@dab.rowater.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 256491848</PHONE><FAX>+40 256491798</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>