<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="131336-2018" EDITION="2018059"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-131399-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>59</NO_OJ><DATE_PUB>20180324</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 059-131336</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131336-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="66512100">Accident insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">515 088,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 060 352,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">515 088,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 060 352,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Злополука"</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Úrazové pojištění</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ulykkesforsikring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Unfallversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλισης ατυχημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Accident insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de accidentes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Õnnetusjuhtumikindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tapaturmavakuutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance accidents</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Accident insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja od nezgode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Baleset-biztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione contro gli infortuni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Draudimo nuo nelaimingų atsitikimų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Nelaimes gadījumu apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni f'każ ta' inċidenti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ongevallenverzekeringen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia od następstw nieszczęśliwych wypadków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de acidentes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare contra accidentelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Úrazové poistenie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve nezgodnega zavarovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Olycksfallsförsäkringar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Unitatea Militară 01575 București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Unitatea Militară 01575 București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Drumul Taberei nr. 7-H, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>061352</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Crina Barcan</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213185390</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>um01575achizitii@forter.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213185386</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asigurare facultativă de persoane contra accidentelor pentru personalul aeronautic/parașutist din unitățile militare din forțele terestre</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>București.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="515088.00">515 088,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2060352.00">2 060 352,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor incheia lunar/trimestrial/semestrial/anual in functie de creditele bugetare alocate.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de servicii: Servicii de asigurare facultativa de persoane pentru personalul aeronautic/parasutist din unitatile militare din fortele terestre. Autoritatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare în termen de 3 zile lucratoare de la primirea unei astfel de solicitari din partea unui operator economic. Numarul de zile pâna la care se pot solicita clarificari înainte de data limita de depunere a ofertelor: 13.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66512100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime ale serviciilor care ar putea fi solicitate:</P><P>1) Pe durata întregului acord-cadru, pentru servicii de asigurare facultativa de persoane, se estimeaza achizitionarea unui numar minim de 365 de zile de asigurare si maxim de 467 200 de zile de asigurare;</P><P>2) Pentru un singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite pe durata acordului-cadru, se estimeaza achizitionarea unui numar minim de 365 de zile de asigurare si maxim de 116 800 de zile de asigurare.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="515088.00">515 088,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2060352.00">2 060 352,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul are obligatia de a constitui garantia de participare conform art. 35 alin. (4) si art. 36 din HG nr. 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, in cuantum de 20 603,52 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie sa acopere perioada de valabilitate a ofertei, respectiv: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care se prezinta, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire. Pentru garantia de participare prin virament: UM 01575, RO15TREZ7065005XXX000104, cod fiscal 10768686 deschis la Trezoreria Bucuresti, sector 6, cu conditia confirmarii acesteia de catre banca emitenta, in favoarea autoritatii contractante. Cursul de referinta considerat pentru echivalenta garantiei de participare depusa in euro sau alta moneda, va fi cel publicat de BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertei cu 5 zile.</P><P>Atentie: Conform celor mentionate in comunicatul de presa „Modificari cu impact asupra legislatiei achizitiilor publice”, facut public pe site-ul ANAP, ofertantii care fac parte din categoria întreprinderilor mici si mijlocii potrivit Legii nr. 346/2004 vor constitui garantia de participare in cuantumul precizat mai sus, fara a beneficia de reducerile pentru criteriile legate de cifra de afaceri, de garantia de participare si de garantia de buna executie (OG 58/19.9.2016).</P><P>În orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata pana cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor conform art. 36 alin. (7) din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. Dovada constituirii va fi postata obligatoriu pe SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, odata cu depunerea ofertei in cuantum de 5 % (inclusiv IMM-urile) din valoarea contractului subsecvent fara TVA, valabila pe toata perioada de valabilitate a contractului.</P><P>Se constituie in conformitate cu prevederile art. 39 si 40 din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Restituirea garantiei de buna executie se face in conformitate cu art 42 din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ofertanti/tertii sustinatori/subcontractantii propusi nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici/tertii sustinatori/subcontractantii participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc) la momentul prezentarii. Operatorii straini vor prezenta documente echivalente emise in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutive;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art.167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare;</P><P>4) alte documente edificatoare dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Operatorii economici ofertanti/tertii sustinatori/subcontractantii propusi nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59–60 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici/tertii sustinatori/subcontractantii, participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor (conform art. 66 din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare si art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare), astfel:</P><P>— declaratie pe propria raspundere care confirma ca operatorul economic nu se afla in niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 59–60 din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Toate documentele, inclusiv DUAE, vor purta semnatura electronica, conform prevederilor art. 60 alin. (4) din HG nr. 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt: Rusu Cristian, Ditu Aurel, Barcan Crina, Baidac Ana, Stoica Georgiana, Radu Nicoleta, Soitoman Cosmin, Hogioiu Raisa, Milea Ciprian, Celmare Mirela, Porumbel Aurica, Iordan Eugen, Constantinescu Florin, Ilie Alexandru Marian, Dascalu Dragos, Tenea Mimi Bucura, Junghietoru Ana.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, respectiv detinerea unui certificat ONRC din care sa reiasa ca desfasoara activitati in domeniul obiectului contractului, valabile si pentru asociati, subcontractanti sau terti sustinatori, dupa caz, conform actului normativ anterior mentionat.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului (ONRC) sau pentru ofertanti straini document echivalent emis in tara de rezidenta (in limba in care a fost emis, insotit de traducerea in limba romana efectuata in mod obligatoriu de catre traducatori autorizati din care sa reiasa ca operatorul economic desfasoara activitati in domeniul obiectului contractului.</P><P>Certificatul constatator se depune in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”/electronic.</P><P>Nota:</P><P>Autoritatea contractanta accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE ca dovada preliminara a indeplinirii de catre operatorul economic a conditiilor/criteriilor stipulate, urmand ca inainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele care stau la baza informatiilor/datelor furnizate.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca ca sunt avizati de catre comisia de supraveghere a asigurarilor sa practice serviciile de asigurare facultativa de persoane (asigurari contra accidentelor).</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Prezentarea documentelor emise de catre Autoritatea de Supraveghere Finaciara din care sa rezulte ca este avizat sa practice serviciile de asigurare facultativa de persoane (asigurari contra accidentelor), în conformitate cu prevederile Legii nr. 32/2000 privind activitatea de asigurare si supravegherea asigurarilor, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Documentul trebuie sa fie valabil la data limita de depunere a ofertelor si se depune in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”/electronic.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca capacitatea tehnica si/sau profesionala, respectiv detinerea unui certificat din care sa rezulte ca ofertantul a prestat servicii similare în valoare cumulata de minim 2 060 352,00 RON fara TVA, la nivelul unuia sau mai multor contracte.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Prezentarea de certificate/documente prin care sa se confirme prestarea de servicii similare, continând referiri la beneficiarul contractului, tipul serviciilor prestate, perioada în care s-a realizat contractul, valoarea contractului. În cazul în care clientul nu este un beneficiar privat si operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unei certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea prestarilor de servicii similare se realizeaza printr-o declaratie a operatorului economic.</P><P>Nota:</P><P>În cazul în care valoarea este exprimata în alta moneda decât cea nationala, la evaluarea cerintei se va tine cont de cursul lei/valuta comunicat de BNR din data publicarii invitatiei de participare.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Comunicarea privind rezultatul procedurii va fi transmis pe SEAP. Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade.</P><P>In situatia in care doi sau mai multi operatori economici ale caror oferte au fost declarate admisibile din punct de vedere juridic, tehnic si economic-financiar de catre autoritatea contractanta, au ofertat preturile cele mai mici egale, autoritatea contractanta va solicita numai acelor operatori depunerea de noi oferte de pret, pe SEAP in sectiunea „Clarificari”. Operatorii economici au dreptul sa imbunatateasca pretul ofertat anterior, urmand ca oferta care contine noul pret cel mai scazut sa fie declarata castigatoare. Ofertantul va prezenta o declaratie prin care accepta clauzele contractuale cuprinse in modelul de acord cadru/contract subsecvent din documentatia de atribuire (in caz contrar se considera acceptul tacit al acestuia). In situatia in care sunt obiectiuni la proiectul de contract, acestea vor fi formulate in scris prin intermediul solicitarilor de clarificari respectand termenele prevazute de art. 161 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Operatorii economici vor depune documentele in SEAP cu semnatura electronica extinsa conform prevederilor art. 60 din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. In situatia in care oferta necesita a fi depusa prin divizarea mai multor documente fiecare document va fi semnat cu semnatura electronica in baza prevederilor anterior mentionate. Ofertantul care depune oferta impreuna cu asociatul/subcontractantul/tertul sustinator, dupa caz, pe langa declaratiile si DUAE proprii va depune si declaratiile si DUAE ale asociatului/subcontractantului semnate cu semnatura electronic extinsa emisa pe numele asociatului/subcontractantului/tertului sustinator. Acordul de asociere si acordul de subcontractare va fi semnat cu semnatura electronica al liderului asocierii sau grupului participant in cadrul procedurii. Pe langa cele mentionate anterior, odata cu oferta se va depune acordul de asociere/acordul de subcontractare si/sau angajmentul ferm al tertului sustinator, acesta din urma conform art. 182 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, semnate cu semnatura electronica emisa pe numele asociatului/subcontractantului/tertului sustinator in functia/calitatea de participant declarat prin DUAE. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractului/terului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se consideră vătămată poate sesiza C.N.S.C. Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 coroborat cu art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Unitatea Militară 01575 București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Drumul Taberei nr. 9–11, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>061353</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>um01575achizitii@forter.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213185390</PHONE><FAX>+40 213185386</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>