<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="131341-2018" EDITION="2018059"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-132730-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>59</NO_OJ><DATE_PUB>20180324</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 059-131341</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131341-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72230000">Custom software development services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72260000">Software-related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE1">BADEN-WÜRTTEMBERG</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Щутгарт</TI_TOWN><TI_TEXT>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Στουτγάρδη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT services: consulting, software development, Internet and support</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT services: consulting, software development, Internet and support</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Stoccarda</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Štutgartas</TI_TOWN><TI_TEXT>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Štutgarte</TI_TOWN><TI_TEXT>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Estugarda</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">NVBW – Nahverkehrsgesellschaft Baden-Württemberg mbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>NVBW – Nahverkehrsgesellschaft Baden-Württemberg mbH</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Wilhelmsplatz 11</ADDRESS><TOWN>Stuttgart</TOWN><POSTAL_CODE>70182</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Vergabestelle</CONTACT_POINT><E_MAILS><E_MAIL>vergabestelle@nvbw.de</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Landesgesellschaft</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Ausschreibung einer Prüf-App für den Baden-Württemberg-Tarif</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Geltungsbereich des Baden-Württemberg-Tarif s</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DE1"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Gegenstand der Ausschreibung ist es, eine Prüf-App für den Baden-Württemberg-Tarif zu entwickeln und für 4 Jahre den Betrieb sowie Wartung- und Service zu gewährleisten.</P><P>Das Ziel ist die Beschaffung einer Prüf-App zur (teil)automatisierten Prüfung der elektronisch gespeicherten Inhalte auf Basis des PKM für die Gültigkeitskontrolle. Die Prüf-App ist für eine unbegrenzte Nutzerzahl zu lizensieren.</P><P>Der Betrieb und die Wartung der App muss für vier Jahre vollständig vom Bieter sichergestellt werden. Dazu zählt auch die gesamte KA-Sicherheitsinfrastruktur (Schlüssel und Zertifikate), die Anbindung an das Interoperabilitätsnetzwerk (ION) (Die Anbindung erfolgt grundsätzlich über die Gemeinsame Servicestelle (GSS) der NVBW) und die Verarbeitung der Sperrliste.</P><P>Auch nach diesem Zeitraum steht die Prüf-App dem Auftraggeber weiterhin als einfaches Nutzungsrecht dauerhaft zur Verfügung. Der Bieter behält jedoch das ausschließliche Recht an der von ihm entwickelten Software.</P><P>Bei den elektronisch lesbaren Tickets handelt es sich um Barcode-Tickets und Tickets, die in einem über NFC auslesbaren Chip (zurzeit ausschließlich auf Chipkarte) gespeichert werden. Die im BW-Tarif elektronisch erzeugten Tickets folgen dem Standard der VDV-Kernapplikation für das eTicket-Deutschland. Durch den Standard der VDV Kernapplikation, auf dem das Gesamtsystem verpflichtend basiert, ist eine Interoperabilität in Baden-Württemberg sichergestellt.</P><P>Der Auftraggeber (AG) stellt keine Ressourcen für den Betrieb zur Verfügung. Vom Bieter muss die Lauffähigkeit der Prüf-App auf Android für den genannten Zeitraum gewährleistet werden.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72230000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72250000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72260000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Vgl. Leistungsbeschreibung</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2022</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Die Vergütung erfolgt zu dem vereinbarten Entgelt nach Leistungserbringung und Rechnungsstellung. Die Rechnungsstellung kann nur auf Nachweis erfolgen. Die gesetzliche Mehrwertsteuer ist auszuweisen.</P><P>Ergänzende Leistungen können nur nach expliziter vorheriger Freigabe durch den AG auf Stunden- bzw. Tagessatzbasis abgerechnet werden.</P><P>Die Vergütung erfolgt getrennt für die Bereitstellung der Prüf-App und den Betrieb der Prüf-App mit Wartung- und Service:</P><P>Die Vergütung für die Bereitstellung der Prüf-App erfolgt in vier Teilzahlungen:</P><P>1. Nach Installation der Software 10 % der Auftragssumme;</P><P>2. Nach Abschluss der Testphase für die Stufe 1 30 % der Auftragssumme;</P><P>3. Nach Abschluss der Testphase für die Stufe 2 30 % der Auftragssumme;</P><P>4. Abschlusszahlung nach Abnahme 30 % der Auftragssumme.</P><P>Die Vergütung für den Betrieb sowie die Wartung- und den Service für den Leistungszeitraum von 4 Jahren soll halbjährlich nachschießend erfolgen. Somit kann jeweils am 30.6. und am 31.12. eines Jahres eine Rechnung gestellt werden.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>5.4. Bietergemeinschaften</P><P>Geben mehrere Unternehmen ein gemeinschaftliches Angebot ab, so hat die Bietergemeinschaft in ihrem Angebot eine von allen Mitgliedern unterschriebene Erklärung abzugeben. In dieser Erklärung muss die Bildung einer Bietergemeinschaft im Auftragsfall organisatorisch geregelt sein. Darüber hinaus sind alle Mitglieder der Bietergemeinschaft aufzuführen und der für die Durchführung des Vertrages bevollmächtigte Vertreter zu benennen. Die entsprechende Vollmacht ist dem Angebot beizufügen. Darüber hinaus ist zu erklären, dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P><P>Die oben genannten Nachweise müssen für jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft vorgelegt werden. Bei der Beurteilung der Eignung einer Bietergemeinschaft wird die Bietergemeinschaft als Ganzes beurteilt. Die Bildung von Bietergemeinschaft nach Abgabe eines Angebotes ist unzulässig.</P><P>5.5. Subunternehmer</P><P>Der Auftragnehmer ist berechtigt, Teile der Leistung durch Dritte (Subunternehmer) erbringen zu lassen. Der Auftragnehmer hat in seinem Angebot Art und Umfang der Leistungen anzugeben, die er an Unterauftragnehmer übertragen will. Die Unterauftragnehmer sind zu benennen bzw. bekannt zu geben.</P><P>Die Beauftragung von Subunternehmer nach Zuschlagserteilung ist nur nach schriftlicher Zustimmung des Auftraggebers zulässig. Der Auftragnehmer ist verpflichtet, bei der Weitergabe von Leistungen an Unterauftragnehmer nach den allgemeinen Wettbewerbsgrundsätzen zu verfahren.</P><P>Unternehmen, die sich mehrfach – sei es als einzelnes Unternehmen, Mitglied einer Bietergemeinschaft oder Nachunternehmer – an diesem Vergabeverfahren beteiligen, können wegen Verstoßes gegen das Wettbewerbsprinzip ausgeschlossen werden.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Es gelten die besonderen Vertragsbedingungen zur Erfüllung der Tariftreue- und Mindestentgeltverpflichtungen nach dem Tariftreue- und Mindestlohngesetz für öffentliche Aufträge in Baden-Württemberg (Landestariftreue- und Mindestlohngesetz – LTMG) (siehe beiliegend).</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zur Prüfung der Eignung muss der Bieter erklären, ob die unter §§ 123 und 124 GWB genannten Fälle auf ihn zutreffen und inwiefern eine Selbstreinigung nach § 125 GWB vorliegt. Der Auftraggeber kann hierzu geeignete Nachweise nachfordern.</P><P>Von der Teilnahme am Vergabeverfahren werden Bieter ausgeschlossen, die aufgrund eines der in Artikel 57 Absatz 1 der Richtlinie 2014/24/EU genannten Gründe rechtskräftig verurteilt worden sind.</P><P>Des Weiteren können Bieter ausgeschlossen werden, die im Vergabeverfahren vorsätzlich unzutreffende Erklärungen in Bezug auf ihre Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit abgegeben haben.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit</P><P>Zur Beurteilung der finanziellen und wirtschaftlichen Leistungsfähigkeit des Bieters hat dieser einen Geschäftsbericht des letzten Kalender oder Wirtschaftsjahres, aus dem auch die Eigentums und Gesellschaftsverhältnisse hervorgehen, vorzulegen. Falls durch einen Bieter kein eigener Geschäftsbericht herausgegeben wird, ist die Vorlage des Jahresabschlusses (Bilanz, Gewinn- und Verlustrechnung und ggf. des Lageberichts) sowie eine Erklärung über die aktuellen Eigentums- und Gesellschaftsverhältnisse ausreichend. Diese Unterlagen sind zwingend für das letzte abgeschlossene Geschäftsjahr vorzulegen.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zur Beurteilung der für die Durchführung der ausgeschriebenen Leistung erforderlichen Fachkunde, Leistungsfähigkeit, Erfahrung und Zuverlässigkeit, sind vom Bieter Angaben zur Erfahrung bei der Bearbeitung vergleichbarer Aufträge vorzulegen.</P><P>Der Bieter hat dazu folgende Referenzen nachzuweisen:</P><P>— Zertifizierung:Zertifizierung eines DL-System, Anzahl: einmalig, Nachweis durch Eintrag bei der ETS vorhanden,</P><P>— RFID: Auslesen und Anzeigen von Informationen aus einer KA-Chipkarten über ein mobiles Kontrollgerät.</P><P>Auftragserteilung in den letzten 3 Jahren, Anzahl: bei einem VU; Nachweis: VU mit Ansprechpartner nennen.</P><P>— STB: Auslesen und Anzeigen von Informationen aus einer Statischen Berechtigung (STB) über ein mobiles Kontrollgerät.</P><P>Auftragserteilung in den letzten 3 Jahren, Anzahl: bei einem VU; Nachweis: VU mit Ansprechpartner nennen.</P><P>— SAM: KA-Chipkarte mittels SAM gesichert mit Daten Beschreiben und Auslesen; Anzahl: bei zwei VU; VU mit Ansprechpartner nennen.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Ausschr. Prüf- App</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><UNTIL_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></UNTIL_DATE></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Stuttgart</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Die Vergabeunterlagen sind unter www.nvbw.de/die-nvbw/vergabeverfahren/ herunterzuladen.</P><P>3.1. Grundlagen</P><P>Der Auftraggeber geht davon aus, dass der Auftragswert den Schwellenwert für Leistungen nach § 106 GWB überschreitet. Der Auftrag soll im EU-Amtsblatt im Offenen Verfahren ausgeschrieben werden. Die §§ 97 ff des GWB sind anwendbar.</P><P>Die Verdingungsunterlagen dürfen nur zur Erstellung eines Angebotes verwendet werden; jede Veröffentlichung (auch auszugsweise) ist ohne die ausdrückliche Genehmigung der ausschreibenden Stelle nicht gestattet.</P><P>Der Bieter hat, auch nach Beendigung der Angebotsphase, über die ihm bei seiner Tätigkeit bekannt gewordenen geschäftlichen Angelegenheiten des Auftraggebers Verschwiegenheit zu wahren. Er hat hierzu auch die bei der Erstellung und Vorbereitung des Angebotes beschäftigten Mitarbeiter zu verpflichten. Ebenso verpflichtet sich der Auftraggeber alle Unterlagen vertraulich zu behandeln und nicht an Dritte weiterzugeben.</P><P>3.2. Bestimmung über die Einsendung und Abgabe der Angebote</P><P>Das Angebot muss vollständig, in deutscher Sprache und von einer zeichnungsberechtigten Person unterschrieben bis zum Dienstag, 8.5.2018, 12.00 in dreifach identischer Ausführung in Papierform (1 Original und zwei Kopien) und zusätzlich in elektronischer Form (USB-Stick oder CD-ROM/DVD) bei der Nahverkehrsgesellschaft Baden-Württemberg,</P><P>Vergabestelle,</P><P>Wilhelmsplatz 11,</P><P>70182 Stuttgart,</P><P>vorliegen.</P><P>Die Angebote müssen verschlossen und von außen als solche kenntlich („Ausschreibung Prüf-App – nicht öffnen“) gemacht sein. Angebote, die zu diesem Zeitpunkt nicht in vollständiger Form vorliegen, werden nicht berücksichtigt.</P><P>Die Öffnung erfolgt am selben Tag um 14.00 bei der NVBW. Bieter sind bei der Öffnung nicht zugelassen.</P><P>Die Angebote werden im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen vertraulich behandelt. Die von den Bietern erbetenen personenbedingten Angaben werden im Rahmen des Vergabeverfahrens verarbeitet und gespeichert.</P><P>3.3. Mitteilung von Unklarheiten in den Verdingungsunterlagen</P><P>Enthalten die Verdingungsunterlagen nach Auffassung des Bewerbers Unklarheiten, so hat der Bewerber unverzüglich den Auftraggeber vor Angebotsabgabe in schriftlicher oder fernschriftlicher Form (Brief, Fax, E-Mail) darauf hinzuweisen.</P><P>Fragen zur Angebotsaufforderung müssen ausschließlich schriftlich in deutscher Sprache bis zum Donnerstag, 26.4.2018, 12.00.</P><P>Auf der Webseite der NVBW – Nahverkehrsgesellschaft Baden-Württemberg mbH, im Kontaktformular unter www.nvbw.de/die-nvbw/vergabeverfahren/ eingereicht werden.</P><P>Die Antworten werden ebenfalls schriftlich gegeben. Sowohl Fragen als auch Antworten werden, soweit sie von allgemeinem Interesse sind, in anonymisierter Form an alle Bewerber bekannt gegeben. Die Bieter müssen sich fortlaufend und eigeninitiativ über neue Informationen durch Besuch der Webseite unterrichten.</P><P>3.5. Nebenangebote und Änderungsvorschläge</P><P>Nebenangebote sind nicht zulässig. Änderungsvorschläge im Rahmen der zusätzlichen Empfehlungen des Dienstleisters sind zulässig.</P><P>3.6. Erstattung von Aufwendungen</P><P>Aufwendungen, die bei der Angebotserstellung und im weiteren Verlauf des Ausschreibungsvorgangs entstehen, werden nicht erstattet.</P><P>4.1. Abgabe in deutscher Sprache</P><P>Das Angebot ist in allen seinen Bestandteilen, inklusive aller geforderten Nachweise und Erklärungen, in deutscher Sprache abzufassen. Ausländische Schriften müssen neben dem Original auch eine deutsche Übersetzung der Nachweise und Erklärungen beilegen. Hierfür entstehende Kosten sind vom Bieter zu tragen. Die Bieter tragen die Verantwortung für die korrekte Übersetzung der eingereichten Nachweise und Erklärungen.</P><P>4.2. Notwendiger Inhalt</P><P>Das Angebot muss folgenden Inhalt umfassen, dabei ist die nachfolgende Gliederung einzuhalten:</P><P>Teil 1:</P><P>— Angebotsschreiben des Bieters mit einer rechtsverbindlichen Unterschrift. Bei einer Bietergemeinschaft gilt dies für alle Beteiligten. Fehlt die Unterschrift eines Mitgliedes, so liegt kein rechtsverbindliches Angebot der Bietergemeinschaft vor. Das Angebot ist in einem solchen Fall von der Wertung auszuschließen. Kommt jedoch einem Mitglied aufgrund eines rechtsgültigen Gesellschaftsvertrages zum Zeitpunkt der Eröffnung Alleingeschäftsführerbefugnis zu oder ist er aufgrund entsprechender Erklärung aller Bieter für alle bevollmächtigt, so genügt die Unterschrift dieses Mitglieds. Die Alleingeschäftsführerbefugnis ist in diesem Fall nachzuweisen,</P><P>— Benennung eines verantwortlichen Ansprechpartners für das Vergabeverfahren (Name, Anschrift, Telefonnummer und E-Mail-Adresse),</P><P>— Bestätigung der Bindefrist,</P><P>— Erklärung des Bieters, dass sein Angebot in allen Punkten den Forderungen der Leistungsbeschreibung entspricht und die Regelungen dieser Verdingungsunterlagen von ihm uneingeschränkt akzeptiert werden,</P><P>— eine Erklärung des Bieters, dass er mit Erhalt der vereinbarten Vergütung alle Urheberrechte aus der erbrachten Leistung und die Nutzungsrechte daran an den Auftraggeber überträgt. Dazu ist mit Vertragsschluss der in der Anlage beigefügte EVB-IT-Vertrag zu unterzeichnen,</P><P>— eine Erklärung des Bieters, dass er sich zur Einhaltung allgemeiner Verschwiegenheit und Vertraulichkeit hinsichtlich der durch die Leistungserbringung erworbenen Informationen verpflichtet,</P><P>— Abgabe einer Mindestentgelterklärung gem. § 4 Abs. 1 Landestariftreue- und Mindestlohngesetz Baden-Württemberg (LTMG), gemäß Anlage, ggf. von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft und von Subunternehmern.</P><P>Teil 2: Nachweis der Eignung.</P><P>— die Eigenerklärungen und Nachweise, wie im Einzelnen in Teil A Kapitel 5.1 bis 5.6 gefordert,</P><P>— Eine Erklärung, dass die technischen und organisatorischen Maßnahmen im Sinne eines Auftragsdatenverarbeitungsvertrages, inklusive eines Datenschutzbeauftragten, beim Bieter vorliegen,</P><P>— Angabe derjenigen Personen, die im Falle einer Beauftragung zum Einsatz vorgesehen sind (inkl. einer Übersicht über den beruflichen Werdegang sowie berufliche und fachliche Erfahrungen),</P><P>— Benennung eines verantwortlichen Ansprechpartners und der für die Projektleitung vorgesehenen Person (inkl. einer Übersicht über den beruflichen Werdegang sowie berufliche und fachliche Erfahrungen).</P><P>Teil 3: Angebot.</P><P>Der Bieter soll für die Leistungserbringung ein Angebot erstellen. Das Angebot muss enthalten:</P><P>— die Preiskalkulation erfolgt durch den Bieter auf der Grundlage der vom Auftraggeber als Excel-Datei bereitgestellten Kalkulationsmappe,</P><P>— die Stunden- und Tagessätze, differenziert nach Funktion/Qualifikation,</P><P>— alle Preise sind netto in Euro anzugeben,</P><P>— Konzepte:</P><P>Die in dem Dokument geforderten Konzepte sind vom Bieter formlos und unter Verwendung der Überschrift mit dem Angebot einzureichen. Die vom Bieter erstellten Konzepte sind im Falle einer Beauftragung verbindlich umzusetzen. Fehlt eines der folgenden Konzepte führt das zum Ausschluss des Bieters.</P><P>Es werden folgende Konzepte verbindlich gefordert:</P><P>— Konzept 0: Umsetzungskonzept und Zeitplan,</P><P>— Konzept 1: PKM Integration,</P><P>— Konzept 2: Tarifwechsel (BW-Tarif),</P><P>— Konzept 3: SAM-Server,</P><P>— Konzept 4: Übertragung der Leistungsnachweise (TX-Daten),</P><P>— Konzept 5: Datentransfer (KOSE),</P><P>— Konzept 6: Benutzerverwaltung,</P><P>— Konzept 7: Kundenkommunikation (schriftlich),</P><P>— Konzept 10: Datentransfer (DLS – ION).</P><P>Die Konzepte werden durch die ausschreibende Stelle bewertet und erhalten Punkte.</P><P>Die folgenden beiden Konzepte sind freiwillig. Für eine Erstellung können die genannten Konzeptpunkte und die Bewertungspunkte aus der Bewertungsmatrix erreicht werden:</P><P>— Konzept 8: Hotline (freiwillig),</P><P>— Konzept 9: Monitoring (Freiwillig).</P><P>Auftragsbestandteile.</P><P>Zu beachten ist, dass die Software nicht nach einer klassischen Pflichtenheftphase erstellt werden soll. Alle offenen Fragen zur Umsetzung sind in der Angebotsphase vom Bieter schriftlich der ausschreibenden Stelle mitzuteilen. Die technischen Anforderungen, die beantworteten Fragen aller Bieter und das Angebot des Bieters mit den einzureichenden Konzepten werden nach dem Zuschlag zum Auftragsbestandteil.</P><P>4.3. Vollständigkeit des Angebotes</P><P>Das Angebot muss vollständig sein; unvollständige Angebote können ausgeschlossen werden. Das Angebot muss alle Untersuchungsinhalte und Leistungsbestandteile der Leistungsbeschreibung, die Veranstaltungen und Preise sowie die in den Verdingungsunterlagen geforderten Erklärungen, Nachweise und Angaben (erforderlichenfalls mit den deutschen Übersetzungen) enthalten. Fehlende oder unvollständige Nachweise und Erklärungen können zum Ausschluss vom Vergabeverfahren führen.</P><P>Änderungen des Bieters an seinen Eintragungen müssen zweifelsfrei sein. Alle Eintragungen müssen dokumentenecht sein. Änderungen an den Verdingungsunterlagen sind unzulässig.</P><P>4.4. Bindefrist/Zuschlagsfrist</P><P>Die Bindefrist läuft bis 30.6.2018. Bis zum Ablauf dieses Datums ist der Bieter an sein Angebot gebunden.</P><P>Entspricht der Gesamtbetrag nicht dem Ergebnis der Summe der Einzelposten oder des Produktes von Mengenansatz und Einheitspreis, so sind die Einheitspreise und Einzelpositionen maßgebend.</P><P>4.5. Unzulässige Wettbewerbsbeschränkungen</P><P>Angebote von Bietern und Bietergemeinschaften, die sich im Zusammenhang mit diesem Vergabeverfahren an einer unzulässigen Wettbewerbsbeschränkung beteiligen, werden ausgeschlossen.</P><P>5.6. Nachweise</P><P>Der Auftraggeber behält sich vor, die bei Abgabe des Angebotes nicht vorliegenden bzw. nicht den Anforderungen entsprechenden Dokumente zum Nachweis der Eignung nach Ziff. 5.1 bis 5.5 unter Fristsetzung von den Bietern nachzufordern. Sollte ein Bieter der Nachforderung nicht fristgerecht nachkommen, kann dieser Bieter vom weiteren Verfahren ausgeschlossen werden.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg, beim Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Karlsruhe</TOWN><POSTAL_CODE>76247</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Etwaige Vergabeverstöße muss der Bieter gem. § 160 Abs. 3 GWB innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen rügen. Ein Vergabenachprüfungsantrag ist innerhalb von 15 Kalendertagen nach der Mitteilung der Auftraggeber, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, bei der Vergabekammer einzureichen.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg beim Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Karlsruhe</TOWN><POSTAL_CODE>76247</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>