<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="131430-2018" EDITION="2018059"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-131877-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>59</NO_OJ><DATE_PUB>20180324</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 059-131430</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131430-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.tauron.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45254000">Construction work for mining and manufacturing</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">15 878 300,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180507 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="M">Exploration and extraction of coal and other solid fuels</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на съоръжения за добивната промишленост и преработката на минерални суровини</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební úpravy pro důlní činnost a výrobu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med mineanlæg og fremstillingsvirksomheder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Bergbau- und Produktionsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για τον εξορυκτικό και μεταποιητικό τομέα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for mining and manufacturing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción para la minería y la industria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaevandus- ja tootmisrajatiste ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaivosten ja teollisuuslaitosten rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction d'exploitations minières et d'unités de fabrication</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for mining and manufacturing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi u rudarstvu i za proizvodne pogone</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Bányászati és termelőlétesítmények építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione per attività estrattive e manifatturiere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Kasybos ir apdirbamosios gamybos statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Raktuvju un ražotņu celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta’ kostruzzjoni għall-minieri u l-manifattura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden voor mijnbouw en industrie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie wydobycia i produkcji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção relacionada com as indústrias extractiva e transformadora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii pentru sectoarele extractiv şi manufacturier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba objektov pre ťažbu a výrobu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na rudarskih in proizvodnih objektih</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete för gruvdrift och tillverkning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Tauron Wydobycie S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tauron Wydobycie S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Grunwaldzka 37</ADDRESS><TOWN>Jaworzno</TOWN><POSTAL_CODE>43-600</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Zespół Zakupów Tauron Wydobycie S.A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Danuta Socha</ATTENTION><PHONE>+48 327165558</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zakupy@tauron-wydobycie.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327165492</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.tauron.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.tauron.pl</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_COAL_OTHER_SOLID_FUEL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Usługa drążenia wyrobisk górniczych w pokładzie 364 dla Tauron Wydobycie S.A.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL21"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Usługa drążenia wyrobisk górniczych w pokładzie 364 dla Tauron Wydobycie S.A.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45254000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Usługa drążenia wyrobisk górniczych w pokładzie 364 dla Tauron Wydobycie S.A.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="15878300.00">15 878 300,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>13</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zgodnie z numeracją SIWZ.</P><P>4.3.1. Wysokość wadium</P><P>Każdy Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 160 000,00 PLN (słownie: sto sześćdziesiąt tysięcy złotych).</P><P>4.3.2. Forma wadium</P><P>4.3.2.1. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku formach, określonych w art. 45 ust. 6 Pzp.</P><P>4.3.2.2. W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji lub poręczenia, gwarancja lub poręczenie powinno być sporządzone zgodnie z obowiązującym prawem i powinno zawierać m.in. zobowiązanie gwaranta lub poręczyciela do zapłacenia kwoty gwarancji lub poręczenia na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego w przypadkach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 Pzp. Gwarancja/poręczenie muszą zawierać postanowienie: „Wierzytelność z tytułu niniejszej gwarancji jest nieodwołalna, bezwarunkowa i płatna na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego”.</P><P>4.3.2.3. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym i zwraca je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez Wykonawcę.</P><P>4.3.2.4. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium lub wniesie je w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 7b) Pzp.</P><P>4.3.2.5. Z wniesionego wadium w pieniądzu oraz z treści gwarancji i poręczeń, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp musi wynikać, że wadium zabezpiecza ofertę Wykonawcy złożoną w Postępowaniu, którego dotyczy niniejsza SIWZ.</P><P>4.3.2.6. Wadium może wnieść osoba trzecia.</P><P>4.3.3. Termin i miejsce wniesienia wadium</P><P>4.3.3.1. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>4.3.3.2. Wadium wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaci przelewem na następujący rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>MBank SA Oddział Korporacyjny Katowice.</P><P>Nr rachunku 38 1140 1078 0000 3112 4100 2001.</P><P>Z adnotacją:</P><P>„Wadium w Postępowaniu o numerze referencyjnym 2018/TWD/TWD/00532/L-58/P/DS”.</P><P>Potwierdzenie przelewu należy dołączyć do oferty.</P><P>4.3.3.3. W przypadku pozostałych form wniesienia wadium – oryginał dokumentu składa się przed upływem terminu składania ofert w Tauron Wydobycie S.A. w Jaworznie, przy ul. Grunwaldzkiej 37 (Budynek Zarządu, pok. Nr 12) a do oferty dołącza się kopię dokumentu.</P><P>4.3.3.3. Za termin wniesienia wadium uważa się dzień i godzinę uznania wskazanego powyżej rachunku bankowego (tj. datę faktycznego wpływu środków finansowych na konto Zamawiającego) lub złożenie innej ważnej formy wadium przed terminem składania ofert tj. do dnia 8.5.2018 r. do godziny 09:00 w miejscu wskazanym w pkt 4.3.3.3.</P><P>4.3.3.4. Wadium winno być wniesione na okres związania ofertą, wskazany w pkt 4.2.4.1 SIWZ.</P><P>4.3.4. Zwrot, zatrzymanie wadium</P><P>Zwrot bądź zatrzymanie wadium nastąpi zgodnie z art. 46 PZP.</P><P>§ 10.</P><P>Gwarancja jakości, rękojmia za wady.</P><P>1. Wykonawca udziela Zamawiającemu pisemnej Gwarancji jakości (Gwarancja) za wady fizyczne oraz rękojmi na wady fizyczne i wady prawne Przedmiotu Umowy.</P><P>2. Wykonawca udziela Zamawiającemu Gwarancji na wykonany Przedmiot Umowy - na okres 12 miesięcy.</P><P>3. Wykonawca oświadcza, że Przedmiot objęty Gwarancją, o którym mowa w § 1, został wykonany zgodnie z zawartą Umową, wiedzą techniczną, przekazaną dokumentacją, Polskimi Normami, warunkami dozoru technicznego oraz odpowiednimi obowiązującymi przepisami prawa w szczególności Prawa geologicznego i górniczego.</P><P>4. Okres Gwarancji, o której mowa w ust. 2, rozpoczyna bieg od daty podpisania przez Zamawiającego miesięcznych lub końcowego protokołu odbioru robót, o którym mowa w § 7 ust. 5.</P><P>5. Z tytułu Gwarancji Wykonawca ponosi odpowiedzialność za wszelkie wady Przedmiotu objętego Gwarancją, w szczególności zmniejszające jego wartość użytkową, techniczną lub estetyczną.</P><P>6. Jeżeli w okresie Gwarancji Zamawiający stwierdzi wystąpienie wady Przedmiotu Umowy, uprawniony jest do zgłoszenia Wykonawcy reklamacji (dalej Reklamacja), pocztą elektroniczną, faksem lub w formie pisemnej. Wykonawca zobowiązuje się niezwłocznie potwierdzić na piśmie lub pocztą elektroniczną otrzymanie zgłoszenia Reklamacji. Jeżeli w terminie 3 dni od zgłoszenia Reklamacji przez Zamawiającego Wykonawca nie potwierdzi jej otrzymania, uważa się, że Wykonawca takie potwierdzenie złożył z chwilą upływu tego terminu.</P><P>7. Reklamacje, o których mowa w ust. 6, mogą być składane w imieniu Zamawiającego na adres poczty elektronicznej Wykonawcy przez pracowników Zamawiającego uprawnionych do działania w tym zakresie jednoosobowo. Wykonawca potwierdza otrzymanie Reklamacji na adres poczty elektronicznej Zamawiającego, z którego otrzymał zgłoszenie reklamacyjne. Przy czym ilekroć w niniejszym paragrafie jest mowa o adresach poczty elektronicznej Zamawiającego lub Wykonawcy, chodzi o adresy poczty elektronicznej Zamawiającego lub Wykonawcy wskazane w § 24 ust. 1 Umowy.</P><P>8. Wykonawca zobowiązuje się przystąpić do usunięcia wad Przedmiotu Umowy w terminie 7 dni roboczych od dnia zgłoszenia Reklamacji.</P><P>9. Wykonawca zobowiązuje się usunąć na własny koszt wadę Przedmiotu Umowy w ustalonym przez Strony terminie, a w przypadku braku dokonania ustaleń w ciągu 7 dni Zamawiający wyznacza odpowiedni termin usunięcia wady.</P><P>10. W uzasadnionych przypadkach, Zamawiający, na wniosek Wykonawcy, może wyrazić w formie pisemnej zgodę na przedłużenie terminu przewidzianego w ust. 9.</P><P>11. Prace polegające na usunięciu wady będą prowadzone w terminach uzgodnionych z Zamawiającym.</P><P>12. Okres Gwarancji ulega przedłużeniu o czas usuwania wady Przedmiotu Umowy, z tym zastrzeżeniem, że w odniesieniu do konieczności wykonania przebudowy odcinka wyrobiska górniczego wykonanego uprzednio przez Wykonawcę, okres Gwarancji biegnie na nowo od chwili dokonania odbioru wykonanej naprawy. Okres Gwarancji biegnie na nowo także w przypadku dokona istotnych napraw Przedmiotu Umowy.</P><P>13. Usunięcie wady zostanie każdorazowo potwierdzone w protokole podpisanym przez Strony.</P><P>14. Jeżeli Wykonawca odmówi usunięcia wady przedmiotu objętego Gwarancją lub jego części albo nie usunie jej w terminie przewidzianym w ust. 9 lub określonym na podstawie ust. 10, albo też nie wykona prawidłowo usługi objętej Gwarancją, Zamawiający będzie uprawniony do samodzielnego lub za pośrednictwem osoby trzeciej, usunięcia zgłoszonej wady na koszt i ryzyko Wykonawcy i bez uszczerbku dla zobowiązań Wykonawcy wynikających z udzielonej Gwarancji i rękojmi.</P><P>15. Wykonawca jest odpowiedzialny za wszelkie szkody, które spowodował w czasie usuwania wad.</P><P>16. Wykonawca jest zwolniony z odpowiedzialności z tytułu Gwarancji wyłącznie, jeżeli wykaże, że:</P><P>1) wady powstały na skutek siły wyższej;</P><P>2) wady spowodowane zostały niezgodnym z przeznaczeniem Przedmiotu objętego Gwarancją korzystaniem z tego przedmiotu przez Zamawiającego lub osoby trzecie, za które Wykonawca nie ponosi odpowiedzialności.</P><P>17. Strony Umowy ustalają, że przed upływem terminu Gwarancji dokonają odbioru pogwarancyjnego, który przeprowadzi komisja powołana przez Zamawiającego. O przewidywanym terminie odbioru pogwarancyjnego Zamawiający poinformuje Wykonawcę z co najmniej 5-dniowym wyprzedzeniem. Wykonawca uprawniony będzie do wskazania osób do udziału w komisji. W przypadku niewskazania takich osób lub ich nieprzybycia na termin odbioru, Zamawiający uprawniony będzie do dokonania odbioru jednostronnego.</P><P>18. W protokole odbioru pogwarancyjnego Strony, a w przypadku, o którym mowa w ust. 17 zdanie czwarte - Zamawiający, określi zakres wad. Wykonawca na swój koszt usunie wady stwierdzone w trakcie odbioru pogwarancyjnego w takim terminie, jaki Umowa przewiduje dla usuwania wad stwierdzonych w okresie Gwarancji, chyba że Strony ustalą inny termin.</P><P>19. Zamawiający może dochodzić roszczeń z tytułu Gwarancji także po upływie okresów Gwarancji, jeżeli wady ujawnią się przed ich upływem.</P><P>20. Postanowienia niniejszego paragrafu nie wyłączają ani nie ograniczają uprawnień Zamawiającego z tytułu rękojmi za wady przysługujących mu na zasadach ogólnych z uwzględnieniem postanowień ust. 21-25.</P><P>21. Wykonawca udziela Zamawiającemu rękojmi na cały Przedmiot Umowy na okres 12 miesięcy licząc od daty podpisania przez Zamawiającego miesięcznych lub końcowego protokołu odbioru robót, o którym mowa w § 7 ust. 5.</P><P>22. Wykonawca zobowiązuje się usunąć na swój koszt wady zgłoszone przez uprawnionego z rękojmi Zamawiającego w terminie obustronnie ustalonym. W uzasadnionych przypadkach, Zamawiający, na wniosek Wykonawcy, może wyrazić w formie pisemnej zgodę na przedłużenie terminu przewidzianego w zdaniu pierwszym.</P><P>23. Niezależnie od możliwości składania reklamacji, o których mowa w ust. 22, przez Zamawiającego w formie pisemnej, reklamacje te mogą być składane w imieniu Zamawiającego na adres e-mail Wykonawcy wskazany w § 24 ust. 1 pkt 2), przez uprawnione przez Zamawiającego osoby wskazane w § 24 ust. 1 pkt 1).</P><P>24. Wykonawca przenosi przysługujące mu uprawnienia z tytułu rękojmi za wady fizyczne Przedmiotu Umowy na Zamawiającego i gwarantuje, że przeniesienie to jest skuteczne. Powyższe nie uchybia uprawnieniom z rękojmi przysługującym Zamawiającemu względem Wykonawcy.</P><P>25. Zamawiający może wykonywać uprawnienia z tytułu rękojmi za wady fizyczne Przedmiotu Umowy, niezależnie od uprawnień wynikających z Gwarancji.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Strony ustalają, że za prawidłowo wydrążone wyrobiska górnicze objęte Przedmiotem Umowy Zamawiający zobowiązuje się zapłacić Wykonawcy wynagrodzenie obliczone w oparciu o ceny zawarte w „Tabelach cen jednostkowych nr U1÷U8”, stanowiące Załącznik nr 2 do niniejszej Umowy.</P><P>2. Strony ustalają, że za prawidłowo wykonane inne roboty górnicze zamówione według potrzeb Zamawiającego, o których mowa w pkt 7.1 Załącznika nr 1 do Umowy, Zamawiający zobowiązuje się zapłacić Wykonawcy wynagrodzenie obliczone w oparciu o cenę jednej roboczodniówki ustaloną w ust. 4 i ilość roboczodniówek określonych przez Strony w obustronnie podpisanym protokole uzgodnień, o którym mowa w pkt 7.2 lit. b). Załącznika nr 1 do Umowy</P><P>3. Ceny jednostkowe dla wydrążenia jednego metra bieżącego wyrobiska górniczego, zawarte w „Tabelach cen jednostkowych nr U1÷U8”, stanowiące Załącznik nr 2 do niniejszej Umowy są cenami ryczałtowymi i obejmują wszystkie niezbędne czynności do należytego w12. Roboty rozliczane będą w okresach miesięcznych według stopnia zaawansowania robót. Podstawą wystawienia faktury jest protokół odbioru należycie wykonanych robót, o którym mowa w § 7 ust. 5. Faktura winna opiewać na kwotę stanowiącą:</P><P>1) iloczyn ilości wydrążonych wyrobisk górniczych w okresie objętym daną płatnością, o których mowa w Załączniku nr 1 do niniejszej Umowy pkt 1 lit. a), ustalonych w protokole odbioru robót, wg wzoru określonego w Załączniku nr 4 do Umowy i ceny jednostkowej określonej w Załączniku nr 2 do Umowy w Tabelach cen jednostkowych U1÷U8,</P><P>2) podstawą wystawienia faktury dla innych robót górniczych zamówionych według potrzeb przez Zamawiającego w okresie objętym daną płatnością, o których mowa w pkt 7.1 Załącznika nr 1 do niniejszej Umowy jest protokół odbioru wykonanych robót (zleconych przez Zamawiającego w protokole konieczności), sporządzony wg wzoru określonego w Załączniku nr 4 do Umowy, określający liczbę roboczodniówek wykonanych w ramach zleconych robót na podstawie protokołu uzgodnień i ceny jednostkowej roboczodniówki określonej w ust. 4.</P><P>Wykonania świadczenia, a w szczególności czynności wskazane w Załączniku nr 1 do Umowy.</P><P>14. Zapłata należności Wykonawcy, nastąpi przelewem na rachunek bankowy nr ......... prowadzony przez ......... w oparciu o prawidłowo wystawioną fakturę w terminie 60 dni od daty otrzymania prawidłowo wystawionej faktury.</P><P>15. Za fakturę prawidłowo wystawioną Strony uznają wyłącznie taką, do której dołączony zostanie Protokół odbioru robót podpisany przez obie Strony.</P><P>16. Wykonawca wystawiając fakturę zobowiązany jest do dokonania opisu Przedmiotu Umowy w sposób rzetelny, zgodny z Umową i stanem rzeczywistym. Faktura winna zawierać wskazanie miejsca wykonania Przedmiotu Umowy, numer pod którym umowa została wpisana do Rejestru Umów Tauron Wydobycie S.A.</P><P>17. Zapłata należności wyczerpuje wszelkie ewentualne roszczenia Wykonawcy z tytułu wydatków i kosztów poniesionych celem realizacji Przedmiotu Umowy.</P><P>18. Dniem zapłaty będzie dzień obciążenia rachunku bankowego Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Zgodnie z numeracją SIWZ.</P><P>3.9. Informacje dla Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia</P><P>3.9.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 Pzp.</P><P>3.9.2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo do reprezentowania ich w Postępowaniu i zawarcia Umowy.</P><P>3.9.3. Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia Umowy powinno jednoznacznie wskazywać:</P><P>3.9.3.1. Jakiego Postępowania dotyczy;</P><P>3.9.3.2. Jakie podmioty występują wspólnie;</P><P>3.9.3.3. Osobę pełniącą funkcję pełnomocnika;</P><P>3.9.3.4. Jakie czynności w Postępowaniu ma prawo wykonywać pełnomocnik.</P><P>3.9.4. Umowa zawarta pomiędzy Wykonawcami ubiegającymi się wspólnie o zamówienie będzie zawierać zapis wskazujący, który z Wykonawców będzie wystawiał faktury z tytułu realizacji Umowy.</P><P>3.9.5. Wszelka korespondencja prowadzona będzie przez Zamawiającego wyłącznie z pełnomocnikiem, którego dane należy wpisać zgodnie z Formularzem Oferty.</P><P>3.9.6. W przypadku wyboru oferty Wykonawców występujących wspólnie, przed zawarciem Umowy, Zamawiający może zażądać umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P><P>3.9.7. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie Umowy.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zgodnie z numeracją SIWZ.</P><P>3.5. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawca powinien dostarczyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>3.5.1. informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w Postępowaniu;</P><P>3.5.2. zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3.5.3. zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3.5.4. oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności. Wzór stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ;</P><P>3.5.5. oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne. Wzór stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ;</P><P>3.5.6. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>3.5.7. oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych. Wzór stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>3.6. Dokumenty i oświadczenia składane w przypadku Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej</P><P>3.6.1. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P><P>3.6.1.3. pkt 3.5.1. powyżej – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3.6.1.4. pkt 3.5.2, 3.5.3. i 3.5.6. powyżej składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3.6.2. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 3.6.1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Terminy wskazane w pkt 3.6.1. dotyczące wystawienia dokumentów stosuje się odpowiednio.</P><P>3.6.3. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3.5.1., składa dokument, o którym mowa w pkt 3.6.1.1., w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Terminy wskazane w pkt 3.6.1. dotyczące wystawienia dokumentów stosuje się odpowiednio.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie spełnienia tego warunku.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Zgodnie z numeracją SIWZ.</P><P>3.4.1.3. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa w pkt 3.1.1.3. (Zdolność techniczna lub zawodowa):</P><P>3.4.1.3.1. Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączenia dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Wzór wykazu stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.2. Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kierowanie, nadzorowanie i kontrolę robót będących przedmiotem zamówienia, wraz</P><P>Z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapisami zawartymi w Prawie geologicznym i górniczym, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacji o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P><P>Wzór wykazu stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.3. Wykaz osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, posiadających stwierdzenia kwalifikacji dla wykonywania czynności specjalistycznych w podziemnych zakładach górniczych wymienionych w art. 53. ust. 5 pkt. 1 ustawy z dnia 9.6.2011 r. Prawo geologiczne i górnicze (t.j. Dz.U. z 2017 r. pozycja 2126) niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu posiadanych uprawnień oraz informacji o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P><P>Wzór wykazu stanowi załącznik nr 8 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.4. Oświadczenie wykonawcy, że wszyscy pracownicy zatrudnieni przy realizacji przedmiotu zamówienia zostaną przed rozpoczęciem robót w ruchu zakładu górniczego przeszkoleni w zakresie obowiązujących w Zakładzie Górniczym Brzeszcze przepisów dotyczących prowadzenia ruchu oraz bezpieczeństwa pożarowego, występujących zagrożeń, porządku i dyscypliny pracy, zasad łączności i alarmowania, a także zgłaszania wypadków i zagrożeń w oparciu o zatwierdzony przez Zamawiającego program.</P><P>Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.5. Oświadczenie wykonawcy, że wszyscy pracownicy zatrudnieni przy realizacji przedmiotu zamówienia zostaną przed rozpoczęciem robót zapoznani (za pisemnym podpisem) z obowiązującymi wymogami na terenie Zakładu Górniczego Brzeszcze w zakresie transportu, poruszania się i prowadzenia robót na drogach transportowych.</P><P>Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.6. Oświadczenie, że dysponuje dostosowanymi do pracy w podziemnych wyrobiskach zakładów górniczych węgla kamiennego maszynami, urządzeniami, instalacjami oraz kablami i przewodami zasilającymi niezbędnymi do prowadzenia przodków kombajnowych, zgodnych z udostępnionymi przez Zamawiającego zintegrowanymi systemami sterowania kompleksów przodkowych (Wyciąg ze Zintegrowanych Systemów Sterowania Kompleksów Przodkowych obowiązujących w Zakładzie Górniczym Brzeszcze stanowi załącznik nr 1.b) do Załącznika nr 5 do SIWZ lub będzie posiadał dopuszczony zintegrowany system sterowania kompleksu przodkowego, przeznaczony do stosowania u Zamawiającego (założenia do opracowania dokumentacji systemu sterowania zostaną wspólnie uzgodnione przez Strony),</P><P>Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.7. Oświadczenie, że dysponuje osobami w liczbie gwarantującej prawidłowe wykonanie Przedmiotu zamówienia, zgodnie z obowiązującym Prawem geologicznym i górniczym z dnia z dnia 9.6.2011 r. Prawo geologiczne i górnicze (t.j. Dz.U. z 2017 r. pozycja 2126.) wraz z aktami wykonawczymi wydanymi z delegacji tej ustawy, które posiadają:</P><P>a) ukończone kursy zawodowe uprawniające do obsługi maszyn, urządzeń i instalacji w podziemnych zakładach górniczych, wydane przez upoważnione jednostki szkoleniowe wymagane w § 510. 1. Rozporządzenia Ministra Energii z dnia 23.11.2016 r. w sprawie szczegółowych wymagań dotyczących prowadzenia ruchu podziemnych zakładów górniczych (t.j. Dz.U. 2017 poz. 1118), niezbędne do uzyskania upoważnień Kierownika Ruchu Zakładu Górniczego Zamawiającego dla wykonywania określonych czynności w ruchu zakładu górniczego;</P><P>b) doświadczenie zawodowe niezbędne do wykonywania robót objętych przedmiotem zamówienia oraz zostaną przeszkoleni w zakresie obowiązujących w Zakładzie Górniczym Brzeszcze przepisów dotyczących prowadzenia ruchu oraz bezpieczeństwa pożarowego, występujących zagrożeń, porządku i dyscypliny pracy, zasad łączności i alarmowania, a także zgłaszania wypadków i zagrożeń w oparciu o zatwierdzony przez Zamawiającego program;</P><P>Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.8. Oświadczenie, że dostarczy przed rozpoczęciem robót w ruchu zakładu górniczego DTR i dopuszczenia maszyn, urządzeń do stosowania odnośnie istniejących w Zakładu Górniczego Brzeszcze zagrożeń naturalnych, zaświadczenia kwalifikacyjne, stwierdzenia kwalifikacji, świadectwa ukończenia kursów do obsługi maszyn, urządzeń i instalacji w podziemnych zakładach górniczych oraz ważnych wyników badań psychotechnicznych i innych koniecznych dokumentów swoich pracowników zatrudnionych przy realizacji przedmiotu zamówienia (potwierdzone za zgodność) do zweryfikowania przez Dział BHP i Szkolenia Zakład Górniczy Brzeszcze celem uzyskania upoważnień Kierownika Ruchu Zakładu Górniczego Brzeszcze dla wykonywania określonych czynności w ruchu zakładu górniczego (wymóg ten dotyczy również wszystkich pracowników ewentualnych podwykonawców).</P><P>Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P><P>3.4.1.3.9. Oświadczenie, że wszyscy pracownicy zatrudnieni przy realizacji przedmiotu zamówienia zostaną przed rozpoczęciem robót w ruchu zakładu górniczego przeszkoleni w zakresie obowiązujących w Zakładzie Górniczym Brzeszcze przepisów dotyczących prowadzenia ruchu oraz bezpieczeństwa pożarowego, występujących zagrożeń, porządku i dyscypliny pracy, zasad łączności i alarmowania, a także zgłaszania wypadków i zagrożeń w oparciu o zatwierdzony przez Zamawiającego program.</P><P>Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Zgodnie z numeracją SIWZ.</P><P>4.8. Informacja o wyborze najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej</P><P>4.7.1 Zamawiający przewiduje zastosowanie aukcji elektronicznej przy wyborze najkorzystniejszej oferty.</P><P>4.7.1.1. Minimalna wartość postąpienia w kryterium Cena wynosić będzie 20 000 PLN.</P><P>4.7.2 Zgodnie z art. 91a ust. 1 Pzp Zamawiający przeprowadzi aukcję elektroniczną jeżeli złożone będą co najmniej 2 oferty niepodlegające odrzuceniu. W przypadku, gdy nie będzie 2 ważnych ofert niepodlegających odrzuceniu Zamawiający dokona wyboru najkorzystniejszej oferty bez zastosowania aukcji elektronicznej na podstawie ofert złożonych w Postępowaniu.</P><P>4.7.3 Aukcja elektroniczna jest jednoetapowa.</P><P>4.7.4 Zamawiający zaprosi drogą elektroniczną do udziału w aukcji elektronicznej wszystkich Wykonawców, którzy złożyli oferty nie podlegające odrzuceniu.</P><P>Zaproszenie do udziału w aukcji jest wysyłane drogą elektroniczną na adres.</P><P>e-mail wskazany w ofercie pisemnej Wykonawcy.</P><P>4.7.5 Zamawiający w zaproszeniu do wzięcia udziału w aukcji poinformuje m.in. o:</P><P>4.7.5.1. Pozycji złożonych przez nich ofert i otrzymanej punktacji;</P><P>4.7.5.2. Terminie otwarcia aukcji elektronicznej;</P><P>4.7.5.3. Terminie i warunkach zamknięcia aukcji elektronicznej;</P><P>4.7.5.4. Sposobie oceny ofert w toku aukcji elektronicznej.</P><P>4.7.5.5. Formule matematycznej, która zostanie wykorzystana w aukcji elektronicznej do automatycznego tworzenia kolejnych klasyfikacji na podstawie przedstawianych nowych cen lub wartości.</P><P>4.7.6 W wyznaczonym terminie następuje otwarcie aukcji elektronicznej. Ofertami początkowymi są oferty złożone przed wszczęciem aukcji elektronicznej.</P><P>4.7.7 W toku aukcji elektronicznej Wykonawcy za pomocą formularza umieszczonego na stronie internetowej https://swoz.tauron.pl umożliwiającego wprowadzenie niezbędnych danych w trybie bezpośredniego połączenia z tą stroną, zwaną dalej Systemem, składają kolejne korzystniejsze postąpienia, podlegające automatycznej ocenie i klasyfikacji.</P><P>4.7.8 Postąpienia, pod rygorem nieważności, składa się opatrzone bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu.</P><P>4.7.9 Oferta złożona w toku aukcji przestaje wiązać, gdy Wykonawca złożył ofertę korzystniejszą.</P><P>4.7.10 Spośród kryteriów oceny ofert wymienionych w pkt 4.5.1, w toku aukcji stosowane będą: Cena brutto</P><P>4.7.11 Sposób składania ofert w aukcji elektronicznej (postąpień) zostanie określony</P><P>W zaproszeniu do udziału w aukcji.</P><P>4.7.12 System nie przyjmie postąpień niespełniających warunków określonych</P><P>W pkt 4.7.8., oraz złożonych po terminie zamknięcia aukcji.</P><P>4.7.13 Momentem decydującym dla uznania, że oferta złożona została w terminie, nie jest moment wysłania postąpienia z komputera Wykonawcy, ale moment jej odbioru na serwerze i zarejestrowania przez System.</P><P>4.7.14 Sposób oceny ofert w toku aukcji elektronicznej będzie obejmował przeliczanie postąpień na punktową ocenę oferty, z uwzględnieniem punktacji otrzymanej przed otwarciem aukcji elektronicznej, w sposób określony w pkt 4.5.1.</P><P>4.7.15 W toku aukcji elektronicznej Zamawiający za pomocą Systemu będzie na bieżąco przekazywał każdemu Wykonawcy informacje o pozycji złożonej przez niego oferty i otrzymanej punktacji oraz o punktacji najkorzystniejszej oferty. Pozycja oferty będzie wyświetlana przez System, jako miejsce w rankingu, w którym oferta z aktualnie najwyższą liczbą punktów będzie miała pozycję nr 1.</P><P>4.7.16 Za najkorzystniejszą zostanie uznana oferta, która odpowiada wszystkim wymaganiom zawartym w niniejszej SIWZ i uzyska największą ilość punktów</P><P>W oparciu o podane kryteria oceny ofert.</P><P>4.7.17 Wykonawcy dopuszczonemu do udziału w aukcji zostanie założone konto umożliwiające składanie postąpień w toku aukcji, chyba że Wykonawca posiada już odpowiednie konto. Konto jest identyfikowane za pomocą adresu e-mail. Adres e-mail osoby, która ma posiadać konto w toku aukcji, Wykonawca podaje w ofercie. Składanie postąpień w toku aukcji będzie możliwe tylko za pomocą konta osoby, której adres e-mail został wskazany w ofercie. Do jednego adresu e-mail będzie przypisane tylko i wyłącznie jedno konto.</P><P>4.7.18 Wykonawca, dla którego zakładane jest nowe konto, otrzyma login i hasło dostępu do konta na adres e-mail przypisany do konta, w momencie jego założenia.</P><P>4.7.19 Konto jest zakładane najpóźniej w momencie opublikowania aukcji w Systemie, przed terminem jej otwarcia.</P><P>4.7.20 Podręcznik (instrukcja obsługi aukcji elektronicznej) będzie dostępny dla Wykonawcy w Systemie po zalogowaniu się do konta.</P><P>4.7.21 System będzie dostępny dla Zamawiającego i Wykonawców poprzez ogólnodostępną sieć Internet.</P><P>4.7.22 Wymagania techniczne urządzeń informatycznych dla Wykonawców biorących udział w aukcji elektronicznej zamieszczono na Platformie Zakupowej w sekcji „Regulaminy i instrukcje”(link: https://swoz.tauron.pl/platform/HomeServlet?MP_module=main&amp;MP_action=publicFilesList)</P><P>4.7.23 W przypadku gdy awaria systemu teleinformatycznego spowoduje przerwanie aukcji elektronicznej, zamawiający wyznacza termin kontynuowania aukcji elektronicznej na następny po usunięciu awarii dzień roboczy, z uwzględnieniem stanu ofert po ostatnim zatwierdzonym postąpieniu.</P><P>4.7.24 W przypadku, gdy wybór najkorzystniejszej oferty zostanie dokonany w wyniku aukcji elektronicznej, po jej zakończeniu Wykonawca, którego oferta cenowa jest najkorzystniejsza, zobowiązany jest niezwłocznie, tj. w ciągu 3 dni roboczych przesłać Formularz cenowy z cenami jednostkowymi pomniejszonymi proporcjonalnie do ceny oferty złożonej na aukcji elektronicznej. Cena oferty z aukcji elektronicznej jest wiążąca i znajdzie się w umowie w wysokości zgodnej ze złożoną ofertą elektroniczną.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018/TWD/TWD/00532/L-58/P/DS</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Tauron Wydobycie S.A., ul. Grunwaldzka 37</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1.4. Informacje o sposobie porozumiewania się Zamawiającego z Wykonawcami</P><P>1.4.1. Postępowanie prowadzone jest w języku polskim. Wszelkie oświadczenia, zawiadomienia, w tym również Umowa, sporządzone będą w języku polskim.</P><P>1.4.2. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje Zamawiający i Wykonawcy przekazują pisemnie i/albo faksem/pocztą elektroniczną, z zastrzeżeniem pkt. 4.2.2.2. niniejszej SIWZ.</P><P>1.4.3. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje kierowane do Zamawiającego Wykonawca będzie przekazywał pisemnie na adres wskazany w pkt. 1.1 lub za pośrednictwem poczty elektronicznej na adres e-mail bądź też na nr faksu wskazane w pkt. 1.5</P><P>1.4.4. Jeżeli Zamawiający lub Wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje faksem lub mailem, każda ze stron na żądanie drugiej niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania.</P><P>1.4.5. Oświadczenia publikowane przez Zamawiającego na jego stronie internetowej zamieszczane będą pod adresem www.tauron.pl.</P><P>1.4.6. Postępowanie, którego dotyczy SIWZ oznaczone jest numerem referencyjnym: 2018/TWD/TWD/00532/L-58/P/DS Zamawiający i Wykonawcy zobowiązani są każdorazowo powoływać we wzajemnej korespondencji numer referencyjny Postępowania.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587722</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>06-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587722</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcom i innym podmiotom, jeżeli mają lub mieli interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego Pzp, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w art. 179 i nast. PZP (Dział VI), tj. odwołanie oraz skarga do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>06-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587722</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>