<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="131431-2018" EDITION="2018059"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-124040-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>59</NO_OJ><DATE_PUB>20180324</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 059-131431</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131431-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="65111000">Drinking-water distribution</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="Z">Not specified</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><HEADING>01605</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Concession de service public d'eau potable du Siaepa de Dieppe Nord</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Разпределение на питейна вода</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozvod pitné vody</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Drikkevanddistribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Trinkwasserversorgung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Διανομή πόσιμου νερού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Drinking-water distribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribución de agua potable</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Joogiveejaotus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Juomavesihuolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Drinking-water distribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribucija pitke vode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Ivóvízelosztás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Erogazione di acqua potabile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Geriamojo vandens paskirstymas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Dzeramā ūdens apgāde</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuzzjoni ta' l-ilma tax-xorb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Drinkwaterdistributie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Przesył wody pitnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuição de água potável</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuţie de apă potabilă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozvod pitnej vody</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribucija pitne vode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Petit-Caux</TI_TOWN><TI_TEXT>Dricksvattendistribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Siaepa de la région Dieppe Nord</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><OTH_NOT CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>Concession de service public d'eau potable du Siaepa de Dieppe Nord</P></TI_DOC><STI_DOC><P>AVIS DE CONCESSION</P></STI_DOC><CONTENTS><GR_SEQ><TI_GRSEQ><BLK_BTX>Section I: pouvoir adjudicateur/entité adjudicatrice</BLK_BTX></TI_GRSEQ><BLK_BTX_SEQ><MARK_LIST><MLI_OCCUR NO_SEQ="001"><NO_MARK>I.1)</NO_MARK><TI_MARK>Nom et adresses</TI_MARK><TXT_MARK><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Siaepa de la région Dieppe Nord</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><TOWN>Petit-Caux</TOWN><BLK_BTX>, FRANCE, Courriel: </BLK_BTX><E_MAIL>l.artaud@mairie-peUt-caux.fr</E_MAIL><BLK_BTX> — Code NUTS: FRD, Adresse(s) internet, Adresse principale: </BLK_BTX><URL>http://www.mairie-petit-caux.fr</URL><BLK_BTX> — Adresse du profil acheteur: </BLK_BTX><URL>http://www.achatpublic.com</URL></ADDRESS_NOT_STRUCT></P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="002"><NO_MARK>I.3)</NO_MARK><TI_MARK>Communication</TI_MARK><TXT_MARK><P>L'accès aux documents du marché est restreint. De plus amples informations peuvent être obtenues</P><P>À l'adresse suivante: http://www.achatpublic.com</P><P>Adresse à laquelle des informations complémentaires peuvent être obtenues:</P><P>Autre adresse: Siaepa de Dieppe Nord, 4 place du Marquis de Belleville – Belleville-sur-Mer</P><P>Point(s) de contact: Mme. Laurence Artaud, 76370, Petit-Caux, F, Téléphone: +33 235048439, Courriel: l.artaud@mairie-petit-caux.fr — Code NUTS: FR232, Adresse intenet: http://www.achatpublic.com</P><P>Les candidatures ou, le cas échéant, les offres doivent être envoyées:</P><P>Au(x) point(s) de contact susmentionné(s).</P><P/></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="003"><NO_MARK>I.4)</NO_MARK><TI_MARK>Type de pouvoir adjudicateur</TI_MARK><TXT_MARK><P>Ministère ou toute autre autorité nationale ou fédérale, y compris leurs subdivisions régionales ou locales.</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="004"><NO_MARK>I.5)</NO_MARK><TI_MARK>Activité principale</TI_MARK><TXT_MARK><P>Environnement</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR></MARK_LIST></BLK_BTX_SEQ></GR_SEQ><GR_SEQ><TI_GRSEQ><BLK_BTX>Section II: objet</BLK_BTX></TI_GRSEQ><BLK_BTX_SEQ><MARK_LIST><MLI_OCCUR NO_SEQ="001"><NO_MARK>II.1)</NO_MARK><TI_MARK>Étendue du marché</TI_MARK><TXT_MARK><P>II.1.1) Intitulé: concession de service public d'eau potable du Siaepa Dieppe Nord</P><P>Numéro de référence:</P><P>II.1.2) Code CPV principal:</P><P>Descripteur principal: 65111000</P><P>Descripteur supplémentaire:</P><P>II.1.3) Type de marché:</P><P>Services</P><P>II.1.4) Description succincte: gestion du service public d'eau potable</P><P>II.1.5) Valeur totale estimée:</P><P>Valeur hors TVA: euros</P><P>II.1.6) Information sur les lots:</P><P>Ce marché est divisé en lots: non</P><P>Mots descripteurs: alimentation en eau potable, assainissement.</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="002"><NO_MARK>II.2)</NO_MARK><TI_MARK>Description</TI_MARK><TXT_MARK><P>II.2.1) Intitulé:</P><P>Lot n<FT TYPE="SUP">o</FT>:</P><P>II.2.2) Code(s) CPV additionnel(s):</P><P>Code CPV principal: 65111000</P><P>Descripteur supplémentaire:</P><P>II.2.3) Lieu d'exécution:</P><P>Code NUTS: FRD</P><P>Lieu principal d'exécution: territoire du syndicat</P><P>II.2.4) Description des prestations: le présent avis concerne la passation d'une concession de service public soumise à l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession pour une durée de 8 ans en base et 15 ans en option. La mission de concession de service public comprend: la gestion du service public d'eau potable dans le cadre d'une concession de service à compter du 1.1.2019:</P><P>— garantie l'égalité de traitement des usagers du service public,</P><P>— actualisation de l'inventaire du patrimoine,</P><P>— obligation d'assurer la continuité de service public et la responsabilisation sur la qualité du service public,</P><P>— supporter les risques liés à l'exploitation du service,</P><P>— assurer les travaux d'entretien et de renouvellement des biens et équipements nécessaires au service,</P><P>— atteindre les objectifs de performance.</P><P>Des variantes seront prises en compte. Elles seront autorisées dans les conditions définies au règlement de consultation. En option obligatoire: déploiement d'unités de décarbonatation. Les principales caractéristiques du service sont les suivantes: 7 745 habitants desservis; 47 2365 m3 prélevés; 257 386 m3 achetés; 471 990 m3 vendus aux abonnés et exportés; 3 499 abonnés; réseau d'une longueur de 132 km; 1 unité de production, 3 stations de surpression et de reprise, 8 réservoirs.</P><P>II.2.5) Critères d'attribution:</P><P>La concession est attribuée sur la base des critères énoncés dans les documents du marché.</P><P>II.2.6) Valeur estimée:</P><P>Valeur hors TVA: 4,5 EUR</P><P>II.2.7) Durée de la concession:</P><P>Durée en mois: 96</P><P>Début: 1.1.2019 — Fin:</P><P>II.2.13) Information sur les fonds de l'Union européenne:</P><P>Le contrat s'inscrit dans un projet/programme financé par des fonds de l'Union européenne: non</P><P>Identification du projet:</P><P>II.2.14) Informations complémentaires: valeur hors TVA: 4 500 000 EUR de base et 10 500 000 EUR en option.</P><P>Durée en mois: 96 (base) extensible à 180 (option).</P><P>Mots descripteurs: alimentation en eau potable, assainissement.</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR></MARK_LIST></BLK_BTX_SEQ></GR_SEQ><GR_SEQ><TI_GRSEQ><BLK_BTX>Section III: renseignements d'ordre juridique, économique, financier et technique</BLK_BTX></TI_GRSEQ><BLK_BTX_SEQ><MARK_LIST><MLI_OCCUR NO_SEQ="001"><NO_MARK>III.1)</NO_MARK><TI_MARK>Conditions de participation</TI_MARK><TXT_MARK><P>III.1.1) Habilitation à exercer l'activité professionnelle, y compris exigences relatives à l'inscription au registre du commerce ou de la profession:</P><P>Liste et description succincte des conditions, indication des informations et documents requis:</P><P>Le candidat produit une déclaration sur l'honneur attestant:</P><P>1<FT TYPE="SUP">o</FT> qu'il ne fait pas l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39 et 42 de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016;</P><P>2<FT TYPE="SUP">o</FT> que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance du 29.1.2016 et dans les conditions fixées aux articles 20 et 21, sont exacts.</P><P>Le candidat produit l'ensemble des documents justifiant qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016. À cet effet, pour justifier qu'il a satisfait aux obligations prévues au 2<FT TYPE="SUP">o</FT> de l'article 39 de l'ordonnance du 29.1.2016, le candidat produit un certificat délivré par les administrations et organismes compétents.</P><P>Le candidat produit:</P><P>— une lettre de candidature indiquant l'identité du candidat ou du mandataire du groupement qui précisera l'identité de chaque membre dudit groupement,</P><P>— le pouvoir de la personne habilitée à engager le candidat,</P><P>— la déclaration sur l'honneur que le candidat est en règle au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue par les articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail,</P><P>— la justificatif de l'inscription du candidat au registre du commerce et des sociétés (extrait K bis ou document d'effet équivalent),</P><P>— les attestations d'assurance responsabilité civile et professionnelle en cours de validité.</P><P>Les candidatures pourront être également déposées sous la forme de groupement d'entreprises solidaires. En cas de réponse sous forme de groupement l'ensemble des pièces énumérées ci-dessus doit être fourni pour chaque entreprise du groupement. Les membres du groupement devront désigner un mandataire commun et produire une lettre d'habilitation du mandataire par tous les membres.</P><P>III.1.2) Capacité économique et financière:</P><P>Critères de sélection tels que mentionnés dans les documents de la consultation:</P><P>Liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis:</P><P>Niveau(x) spécifique(s) minimal/minimaux exigé(s):</P><P>III.1.3) Capacité technique et professionnelle:</P><P>Critères de sélection tels que mentionnés dans les documents de la consultation:</P><P>Liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis:</P><P>Niveau(x) spécifique(s) minimal/minimaux exigé(s):</P><P>III.1.5) Informations sur les concessions réservées:</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="002"><NO_MARK>III.2)</NO_MARK><TI_MARK>Conditions liées à la concession</TI_MARK><TXT_MARK><P>III.2.1) Information relative à la profession:</P><P>Références des dispositions législatives, réglementaires ou administratives applicables: III.2.2) Conditions d'exécution de la concession:</P><P>III.2.3) Informations sur le personnel responsable de l'exécution de la concession:</P><P>III.2.4) Concession éligible au MPS:</P><P>La transmission et la vérification des documents de candidatures peut être effectuée par le dispositif marché public simplifié sur présentation du numéro de SIRET: non</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR></MARK_LIST></BLK_BTX_SEQ></GR_SEQ><GR_SEQ><TI_GRSEQ><BLK_BTX>Section IV: procédure</BLK_BTX></TI_GRSEQ><BLK_BTX_SEQ><MARK_LIST><MLI_OCCUR NO_SEQ="001"><NO_MARK>IV.1)</NO_MARK><TI_MARK>Description</TI_MARK><TXT_MARK><P>IV.1.8) Information concernant l'accord sur les marchés publics (AMP):</P><P>Le marché est couvert par l'accord sur les marchés publics.</P><P>IV.2) Renseignements d'ordre administratif:</P><P>IV.2.2) Date limite de remise des candidatures ou de réception des offres: 11.6.2018 — 11:30</P><P>IV.2.4) Langue(s) pouvant être utilisée(s) dans l'offre ou la demande de participation:</P><P>Français</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR></MARK_LIST></BLK_BTX_SEQ></GR_SEQ><GR_SEQ><TI_GRSEQ><BLK_BTX>Section VI: renseignements complémentaires</BLK_BTX></TI_GRSEQ><BLK_BTX_SEQ><MARK_LIST><MLI_OCCUR NO_SEQ="001"><NO_MARK>VI.1)</NO_MARK><TI_MARK>Renouvellement</TI_MARK><TXT_MARK><P>Il ne s'agit pas d'un marché renouvelable.</P><P>Calendrier prévisionnel de publication des prochains avis:</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="002"><NO_MARK>VI.3)</NO_MARK><TI_MARK>Informations complémentaires</TI_MARK><TXT_MARK><P>Les candidats doivent remettre un pli contenant les éléments demandés à la section III ci-dessus. En cas de groupement, chaque membre devra produire les pièces demandées. Les groupements sont autorisés et pourront prendre la forme de groupements solidaires ou conjoints avec mandataire solidaire.</P><P>Les candidats transmettent leurs pièces sous pli cacheté de la façon suivante:</P><P>— l'enveloppe extérieure, renfermant l'enveloppe intérieure, porte la mention suivante: «Candidature et offre pour la concession du service public d'eau potable — ne pas ouvrir avant la séance»,</P><P>— l'enveloppe intérieure contient la candidature complétée des pièces telles que énumérées à la section III et porte la mention suivante: «nom et adresse du candidat» «Candidature et offre pour la concession du service public d'eau potable — ne pas ouvrir avant la séance».</P><P>Le dossier est adressé sous pli recommandé avec avis de réception ou déposé contre récépissé à l'adresse suivante: voir ci-dessus jours et heures d'ouverture des locaux: lundi au vendredi (sauf mercredi): 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 17:00. Le pli qui serait remis ou dont l'avis de réception serait délivré après la date et l'heure limites ainsi que remis sous enveloppe non cachetée, ne sera pas retenu et sera renvoyé à son expéditeur sans avoir été ouvert quel que soit le choix du mode transmission retenu, tout dossier déposé ou reçu</P><P>Postérieurement à la date limite et à l'heure limite n'est pas ouvert et est renvoyé au candidat.</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="003"><NO_MARK>VI.4)</NO_MARK><TI_MARK>Procédures de recours</TI_MARK><TXT_MARK><P>Vl.4.1) Instance chargée des procédures de recours:</P><P>Tribunal administratif de Rouen, 53 avenue Gustave Flaubert, 76000, Rouen, F, Courriel: greffe.ta-rouen@juradm.fr — Adresse internet: http://www.ta-rouen.juradm.fr</P><P>Vl.4.2) Organe chargé des procédures de médiation:</P><P>Vl.4.3) Introduction de recours:</P><P>Précisions concernant les délais d'introduction de recours: dans un délai de 2 mois à compter de la notification de la décision de rejet de leur candidature ou de leur offre, les candidats peuvent former un recours gracieux, lequel interrompt le cours de ce délai. La présente procédure peut faire l'objet d'un référé précontractuel (art. L. 551-1 du code de justice administrative) jusqu'à la signature du contrat. Les concurrents évincés de la conclusion d'un contrat administratif sont recevables à former un recours devant le TA en pleine juridiction contestant la validité de ce contrat ou de certaines de ses clauses, qui en sont divisibles, assorti, le cas échéant, de demandes indemnitaires: ce recours doit être exercé, y compris si le contrat contesté est relatif à des travaux publics, dans un délai maximum de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées. Une requête contestant la validité du contrat peut être accompagnée d'une demande tendant à la suspension de son exécution (art. L. 521-1 du code de justice administrative). La suspension desdites décisions peut également être demandée devant le juge des référés du même TA (art. L. 521-1 du code de justice administrative). La requête en référé devra, pour être recevable, être assortie d'un recours au fond. Enfin, une requête en référé contractuel peut être formée sur le fondement des articles L. 551-13 et suivants du code de justice administrative, au plus tard le 31ème jour suivant la publication de l'avis d'attribution du contrat ou, s'il n'y a pas eu publication d'un avis, la juridiction peut être saisie jusqu'à l'expiration d'un délai de 6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat (article R. 551-7 du code de justice administrative).</P><P>VI.4.4) Service auprès duquel des renseignements peuvent être obtenus sur l'introduction de recours:</P><P>Tribunal administratif de Rouen, 53 avenue Gustave Flaubert, 76000, Rouen, F, Courriel: greffe.ta-rouen@juradm.fr — Adresse internet: http://www.ta-rouen.juradm.fr</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR><MLI_OCCUR NO_SEQ="004"><NO_MARK>VI.5)</NO_MARK><TI_MARK>Date d'envoi du présent avis</TI_MARK><TXT_MARK><P>16.3.2018</P></TXT_MARK></MLI_OCCUR></MARK_LIST></BLK_BTX_SEQ></GR_SEQ></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>