<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="131410-2018" EDITION="2018059"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-131377-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>59</NO_OJ><DATE_PUB>20180324</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 059-131410</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131410-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09134200">Diesel fuel</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO116">Sălaj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180416 11:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Дизелово гориво</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrændstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμο πετρελαιοκινητήρων ντίζελ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel karburanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo diesla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustível para motores a diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Transurbis</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Transurbis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fabricii nr. 30/A, județul Sălaj</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Valeriu Crișan</CONTACT_POINT><PHONE>+40 260617790</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>transurbis@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 260617790</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Contract de furnizare motorină Euro 5</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Str. Fabricii nr. 30/A, Zalău.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO116"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contactanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 12-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, conform OUG nr. 107/2017.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15.</P><P>Achizitie de motorina Euro 5, valoarea contractului pentru o perioada de 8 luni, a prezentei proceduri (in functie de care se vor elabora si evalua ofertele), fara a se modifica conditiile contractuale, respectiv pana in data de 31.12.2018. Oferta financiara depusa de catre ofertanti, a carei pret depaseste valoarea estimata de 2 000 000,00 RON fara TVA, va fi declarata inacceptabila.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea estimata este de 500 000 litri.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2000000.00">2 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare este de 16 000,00 RON. Perioada de valabilitate a garantiei este de minim 60 de zile de la data limita a depunerii ofertei. Forma de constituire a garantiei de participare: prin depunere in contul in RON, RO74RNCB02144028152350001, deschis la BCR Zalau, iar echivalenta RON/valuta se va face la cursul BNR din data anterioara cu 5 zile datei limita de depunere a ofertelor. Daca se va utiliza o scrisoare de garantie bancara, se va completa conform formularului indicat in sectiunea „Formulare garantie bancara". Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi prezentatat in copie conforma cu originalul si va fi insotita de traducere autorizata in limba romana. La constituirea garantiei de participare se va tine cont de prevederile art. 42 din H.G. nr. 394/2016 si de modificarile prevazute in HG nr. 866/2016. Garantia de buna executie este de 10 % din valoarea contractului, fara TVA. Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica, conform art. 45 alin. (3) din HG nr. 394/2016. Constituirea acesteia se face conform art. 46 din HG nr. 394/2016 prin:</P><P>(a) Instrument de garantare emis in conditiile legii la o societate bancara,</P><P>(b) Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate de asigurari,</P><P>(c) Plati succesive intr-un cont la dispozitia achizitorului, prin virament bancar.</P><P>Suma initiala care se depune de catre executant in contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului. Pe parcursul indeplinirii contractului, achizitorul urmeaza sa alimenteze acest cont de disponibil prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite executantului, pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie in documentatia de atribuire. Ofertantii au obligatia de a preciza in oferta modul constituirii garantiei de buna executie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Situatia personala a operatorilor economici, inclusiv cerintele referitoare la inscrierea in registrul comertului sau al profesiei III.2.1.a). Situatia personala a candidatului sau ofertantului. Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate.</P><P>Cerinta 1. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit dupa finalizarea etapei finale de licitatiei electronica. Aceste documente pot fi:</P><P>(a) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 170, art. 178, art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(c) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere a respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Cerinta 2. Cerinta obligatorie, declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute de art. 71–76 din Legea nr. 99/2016. Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Se va prezenta atat de subcontractant, cat si de tertul sustinator si de asociati. Persoanele din cadrul autoritatii contractante cu functie de decizie, referitoare la organizarea, derularea si finalizarea prezentei proceduri de atribuire, conform prevederilor art. 71–76, din Legea nr. 99/2016:</P><P>— Oros Alin — director general,</P><P>— Sojka Atila Ioan —  director economic,</P><P>— Gliguta Alexandru — director tehnic,</P><P>— Suteu Cornelia — sef contabil,</P><P>— Fit Aurel — sef coloana,</P><P>— Vlaica Ioan — sef coloana,</P><P>— Matyas Norbert — expert achizitii publice,</P><P>— Prodan Ioan — expert achizitii publice.</P><P>Cerinta 3. Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii, eliberat de organul fiscal abilitat, din care sa rezulte ca ofertantul nu inregistreaza datorii restante la momentul prezentarii.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit dupa finalizarea etapei finale de licitatie electronica.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>In conformitate cu prevederile art. 188 alin. (2) lit. a) din Legea nr. 99/2016, valoarea cifrei de afaceri anuala realizata din ultimii 3 ani financiari incheiati (2015, 2016, 2017) solicitata ofertantilor trebuie sa fie de cel putin 2 000 000,00 RON. Aceasta valoare a fost calculata in raport cu valoarea estimata a contractului de achizitie publica, fiind respectate cerintele prevazute la art. 192 lit. b) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE. Operatorii economici vor fi obligati sa prezinte documentele solicitate in vederea sustinerii experientei similare, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit dupa finalizarea etapei finale de licitatie electronica. Se vor prezenta situatii financiare sau extrase din situatii financiare, bilant contabil, declaratii sau extrase bancare corespunzatoare sau alte documente, conform legislatiei tarii in care este stabilit operatorul economic.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Potrivit prevederilor art. 9 alin. (4) lit. f) din HG nr. 394/2016, se cere justificarea privind capacitatea tehnica legata de experienta similara: in baza art. 192 lit. b) si j) din Legea nr. 99/2016, s-a solicitat ca ofertantii sa prezinte dovada ca in ultimii 3 ani (calculati de la data limita pentru primirea ofertelor) au furnizat produse de natura similara celor care fac obiectul contractului care urmeaza a fi atribuit, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Operatorul va face dovada ca are dotarea tehnica corespunzatoare sa efectueze, la cererea autoritatii contractante, transportul cantitatii de motorina solicitat, prin prezentarea de documente justificative cu privire la detinerea/dispunerea in orice mod a unei autocisterne.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE. Operatorii economici vor fi obligati sa prezinte documentele solicitate in vederea sustinerii experientei similare, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit dupa finalizarea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>Certificat de implementare a sistemului de management al calitatii SR EN ISO 9001 sau echivalent, emis de organisme de certifiare acreditate sau orice probe/dovezi care atesta in mod concludent indeplinirea cerintei.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE. Operatorii economici vor fi obligati sa prezinte documentele solicitate in vederea sustinerii experientei similare, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit dupa finalizarea etapei finale de licitatie electronica.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Da licitatia electronica va incepe dupa 2 (doua) zile lucratoare de la data la care au fost trimise invitatiile. Licitatia electronica se finalizeaza dupa 24 de ore de la ora de incepere a licitatiei electronice. Informatiile la care vor avea acces ofertantii in cursul licitatiei electronice: ofertantii pot vedea cea mai buna oferta.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>233/06.02.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Elementul ofertei care urmeaza sa faca obiectul procesului de reofertare: pretul total ofertat. Limite ale valorilor pana la care elementul ofertei prevazut poate fi imbunatatit: nu are limite. Nu se va folosi pasul de licitatie. Informatiile care vor fi puse la dispozitia ofertantilor la procesul de reofertare se refera la:</P><P>1) Cea mai buna oferta;</P><P>2) Numarul participantilor inscrisi la licitatie;</P><P>3) Pozitia pe care o ocupa in clasament.</P><P>Informatii relevante privind licitatia electronica:</P><P>— Numarul de runde: 1,</P><P>— Licitatia electronica va incepe la 2 zile lucratoare de la transmiterea invitatiei la aceasta,</P><P>— Durata rundei: 1 zi,</P><P>— Conditiile de licitare: ofertantii nu pot decat sa imbunatateasca ofertele depuse anterior.</P><P>DUAE poate fi accesat la urmatorul link: https://ec.europa.eu/groth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Echipamentul electronic folosit, conditiile tehnice si modalitati concrete de realizare a conectarii: in vederea participarii la licitatia electronica ofertantii trebuie sa fie inregistrati in SEAP.</P><P>Informatiile sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 alin. (1) din Legea nr. 101/2016 în termen de 10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoștință despre un act al autorității contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Transurbis S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fabricii nr. 30/A</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>transurbis@ahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 260611790</PHONE><URL>www.tuz.ro</URL><FAX>+40 260611790</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>