<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="006782-2018"
            EDITION="2018005">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-006472-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180415</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>5</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180109</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 005-006782</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:006782-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.filmschool.lodz.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48820000">Servers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">482654.08</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Сървъри</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Server</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξυπηρετητές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servidores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serverid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Palvelimet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslužitelji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerverek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Server</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servres</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serwery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servidores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strežniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servrar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Państwowa Wyższa Szkoła Filmowa, Telewizyjna i Teatralna im. L. Schillera w Łodzi</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Państwowa Wyższa Szkoła Filmowa, Telewizyjna i Teatralna im. L. Schillera w Łodzi</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>7240004952</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Targowa 61/63</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90-323</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Karolina Misztal</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 422755841</PHONE>
               <E_MAIL>zaopatrzenie@filmschool.lodz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 426748139</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.filmschool.lodz.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>uczelnia publiczna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wyposażenie Nowych Mediów - dokończenie ścieżki postprodukcji cyfrowej obrazu.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NBO1/20/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48820000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Główne założenia do spełnienia przez Wykonawcę:</P>
               <P>Dostarczenie macierzy NAS, która będzie połączona z infrastrukturą istniejącą (Rohde &amp; Schwarz Clipster i SpycerBox, EditshareXtream HT na poziomie możliwości kopiowania pomiędzy macierzami) oraz ze stanowiskami ingestu i stanowiskami do kolor korekcji (istniejącymi w ilości 5 szt +3 szt nowe). Materiał z planu będzie kopiowany na macierz poprzez stanowiska ingestu oraz podczas postprodukcji, program Davinci Resolve, będzie logował się z wielu stanowisk do korekcji do materiałów na macierzy, a następnie za pomocą narzędzia konsolidacji pobierze materiały do kolor korekcji. W najwyższym szczycie produkcyjnym macierz ma wytrzymać podłączenie 10 użytkowników wykonujących zapis, odczyt lub kopiowanie materiału. Wszystkie stanowiska do korekcji i ingestu muszą być podłączone minimum po 10Gbit eternet, w w przypadku przekroczenia odległości 100mb, konieczność podłączenia stanowisk światłowodem.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">482654.08</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Państwowa Wyższa Szkoła Filmowa, Telewizyjna i Teatralna w Łodzi, ul. Targowa 61/63, 90-323 Łódź.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Stanowisko do korekcji koloru – zestaw student (2 zestawy); Stanowisko do korekcji koloru – zestaw nauczyciel (1 zestaw); Oprogramowanie do odtwarzania i kodowania kopii DCP typu EasyDCP (2 szt.); Oprogramowanie do redukcji szumów w plikach video na DavinciResolve (8 szt.); Pluginy video do programu DavinciResolve: TiffenDfx Video/Film Plug-in (8 szt.); Pakiety Office na urządzenia MAC (3 szt.); Oprogramowanie umożliwiające zapis i odczyt dysków w formatach NTFS, EXFAT, MAC OS, MSDOS dla systemu MAC (8 szt.); Plugin do doziarniania video dla DavinciResolve (8 szt.); Licencje Creative Clouds zgodne z kontynuacją ścieżki dydaktycznej na 3 lata (5 szt.); Monitory do korekcji video minimum 20 cali (7 szt.); Urządzenie do komunikacji video SDI do stanowisk studenckich znajdujących się już w pracowni (4 szt.); Zewnętrzne urządzenie komunikacji sieciowej w standardzie 10GbE wyposażone, komunikacja z komputerem poprzez Thunderbolt (7 szt.); Niezbędne okablowanie sieciowe do podłączenia z głównym switchem macierzy dyskowej lub monitorami do korekcji (wg potrzeb); Stanowisko Ingestu materiałów video (4 zestawy); Stanowisko kopierni, które ma obsługiwać transkodowanie materiałów w formatach PAL i HD oraz wykonywanie płyt DVD, Bluray (1 zestaw); Produkcyjna macierz dyskowa typu NAS z przeznaczeniem do przechowywania plików multimedialnych (1 zestaw) (Serwer zwany macierzą produkcyjną ma służyć do przechowywania materiałów z planu. Macierz ma być podłączona pod stanowiska korekcyjne w szkole, pod stanowiska ingestowe, przez które będzie odbywać się wkopiowanie i wykopiowanie plików tj. np.:arrirav, mov, mp4, dpx, r3d); Rozbudowa istniejącej infrastruktury EditshareXstream HT – min. 32 TB (1 zestaw); System do masteringu materiałów audio i video dla kina cyfrowego oraz telewizji ultra, wysokiej rozdzielczości (UHDTV) - dostawa i instalacja. System powinien składać się z odpowiedniego oprogramowania oraz platformy sprzętowej spełniającej wymagania dla tego oprogramowania. Oprogramowanie powinno być niezależne od platformy sprzętowej dając możliwość niezależnej jej rozbudowy i upgradu. Platforma sprzętowa musi spełniać rekomendowane przez oprogramowanie wymagania. Dodatkowo wymagane jest podłączenie w Sali dedykowanej do odbioru DCP urządzeń, spełniających techniczną możliwość odbioru kopii, czyli odtworzenia kopii na telewizorze i urządzeniach odsłuchowych); Szafa montażowa RACK 42U 800/1000mm (2 szt.); Switch sieciowy klasy enterprises (1 szt.); UPS stacjonarny 10kVA (1 szt.); UPS stacjonarny 1000VA (5 szt.); konsola KVM 16 portów (1 szt.); serwer FTP do połączenia z kinem i przesyłania kopii DCP (1 szt.); Karty sieciowe 10GbE: a) wewnętrzna, b) PCI Express 2.1, c) 1 port 10 GbE, d) Full Duplex (3 szt.); Klimatyzacja: a) Klimatyzator kanałowy o mocy chłodzenia 12kW zamontowany w magazynku, b) Kanał nawiewny izolowany poprowadzony do podłogi. Po przebiciu przez ścianę wprowadzony pod podłogę serwerowni. c) Zaczerp powietrza górą nad sufitem. d) Możliwość instalacji na życzenie klienta (1 szt.); Odnowienie suportów na 3 lata wsparcia technicznego dla posiadanych przez Zamawiającego urządzeń, w celu zachowania ciągłości technologicznej i możliwości podłączenia się nowych urządzeń przez realizującego zamówienie, znajdujących się w poniższej specyfikacji: a) Rohde &amp; Schwarz Clipster, b) Rohde &amp; Schwarz SpycerBox, c) EditshareXtream HT, d) Editshare ARK; Komputer stacjonarny minimalne wymagania: WIN 7 Professional, procesor i5 6600, minimalna karta graficzna Nvidia Quadro 8 GB RAM, GDDR 5, pamięć 12GB RAM, nagrywarka BluRay, program do odtwarzania i nagrywania płyt BluRay i DVD, monitor 24”, klawiatura z niskimi klawiszami, cicha podczas pracy, myszka z funkcją rolki (1 szt.); Komputer stacjonarny Administratora z niezbędnym wyposażeniem potrzebnym do zarządzania macierzą postprodukcyjną (1 szt.); Usługa kalibracji monitorów podglądowych video przez 3 lata.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_EXTREME_URGENCY/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Negocjacje bez ogłoszenia na podstawie art. 62 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp. W dniu 22.11.2017 roku Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej złożył podpis pod ustawą o zmianie ustawy budżetowej na rok 2017 (Dz. U. 2017 poz. 2162). Zgodnie z ustawą, okres vacatio legis ustalony został na 1 dzień, w związku z czym ustawa weszła w życie dzień po publikacji w Dzienniku Ustaw, to jest 24 listopada. 27 listopada 2017 roku Uczelnia pozyskała informację z Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego o przyznaniu jej dotacji na podstawie znowelizowanej ustawy budżetowej.</P>
                  <P>Dotacja celowa jest nieodpłatną formą pomocy finansowej, która nie wymaga zwrotu, a jest przyznawana ze względu na konieczność realizacji konkretnego celu. Istotą takiej formy pomocy publicznej jest jej wydatkowanie i rozliczenie do końca danego roku kalendarzowego.</P>
                  <P>Szkoła Filmowa od lat boryka się z ogromnymi problemami związanymi z wyposażeniem budynku Nowych Mediów, sprzętem na plany filmowe, wyposażeniem pracowni dydaktycznych czy sal projekcyjnych. Wieloletnie ubieganie się o środki pochodzące z różnych źródeł, nie przyniosło spodziewanego rezultatu, a dynamika rozwoju współczesnych technologii cyfrowych spowodowała, że pilne doposażenie Uczelni stało się absolutnie niezbędne dla realizacji celów statutowych Szkoły Filmowej.</P>
                  <P>Ze względu na wartość zamówienia właściwe jest zastosowanie przepisów dotyczących zamówień o wartości szacunkowej powyżej tzw. progów unijnych. W przypadku wyboru trybu podstawowego - przetargu nieograniczonego - analiza minimalnych terminów wynikających z ustawy wskazuje, że umowa może zostać zawarta najwcześniej po upływie 35 dni od wszczęcia postępowania (uwzględniając skrócenie terminu składania ofert ze względu na pilną potrzebę udzielenia zamówienia). Podkreślić należy, że przedmiotem zamówienia jest dostawa specjalistycznego sprzętu zgodnie z wymaganiami określonymi przez Zamawiającego, m.in. specjalistyczne stanowiska do korekcji koloru, specjalistyczne stanowiska do ingestu materiałów wideo, system masteringu dla kina cyfrowego, macierze dyskowe. Ze względu na konieczność personalizacji oraz dokonywania licznych konsultacji i uzgodnień już na etapie wykonywania przedmiotu zamówienia termin realizacji jest dłuższy niż w przypadku standardowych rozwiązań. W trakcie dokonywania analizy rynku potencjalni wykonawcy deklarowali możliwość realizacji przedmiotu zamówienia w terminach od 2 tygodni do 3 miesięcy od podpisania umowy.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>NBO1/20/2017</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Wyposażenie Nowych Mediów - dokończenie ścieżki postprodukcji cyfrowej obrazu.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-08</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>2</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Janusz Rupik PVP Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>6262476988</NATIONALID>
                     <ADDRESS>ul. Komuny Paryskiej 14</ADDRESS>
                     <TOWN>Siemianowice Śląskie</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>41-100</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 323869015</PHONE>
                     <E_MAIL>j.rupik@jr-pvp.pl</E_MAIL>
                     <FAX>+48 322814088</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
                     <URL>http://jr-pvp.pl/</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">482654.08</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">486731.68</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, którą wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11. 2012 r. – Prawo pocztowe (t.j. Dz.U. z 2016 r. poz. 1113 ze zm.) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
