<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="007166-2018"
            EDITION="2018005">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-005941-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>5</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180109</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 005-007166</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:007166-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://ucdp-smolian.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://ucdp-smolian.com/profil/public_contracts_fileslist.php?showmaster=view1&amp;fk_id=1113</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50110000">Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG423">Пазарджик</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG423">Пазарджик</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">90000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Пазарджик</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на автомобили и мотоциклети и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba motorových vozidel a příslušenství k nim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af motorkøretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Kraftfahrzeugen und zugehörigen Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανοκίνητων οχημάτων και παρεπόμενου εξοπλισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de vehículos de motor y equipo asociado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukite ja nendega seotud vahendite remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moottoriajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules à moteur et d'équipements connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravljanje i održavanja za motorna vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjármű és hozzá tartozó berendezések javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di veicoli a motore e attrezzature affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinių priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir panašios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehānisko transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonta un apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija u manutenzjoni u servizzi assoċċjati, tal-vetturi bil-magna u l-apparat assoċċjat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud voor motorvoertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów silnikowych i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a autovehiculelor şi a echipamentelor conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržbárske služby pre motorové vozidlá a súvisiace vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravil in vzdrževanja motornih vozil in pripadajoče opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pazardzhik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparations- och underhållstjänster av motorfordon och tillhörande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Южноцентрално държавно предприятие гр. Смолян, Териториално поделение „Държавно горско стопанство Пазарджик“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Yuzhnotsentralno darzhavno predpriyatie gr. Smolyan, Teritorialno podelenie „Darzhavno gorsko stopanstvo Pazardzhik“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>2016195800049</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Aleksandar Stamboliyski“ No. 50</ADDRESS>
            <TOWN>Pazardzhik</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4400</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Yanitsa Taushanova-Mireva — yuriskonsult pri TP „DGS Pazardzhik“</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 886879217</PHONE>
            <E_MAIL>dgspazardjik@ucdp-smolian.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 34444099</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
            <URL_GENERAL>http://ucdp-smolian.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://ucdp-smolian.com/profil/public_contracts_fileslist.php?showmaster=view1&amp;fk_id=1113</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Южноцентрално държавно предприятие гр. Смолян, Териториално поделение „Държавно горско стопанство Пазарджик“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2016195800049</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Александър Стамболийски“ № 50</ADDRESS>
               <TOWN>Пазарджик</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Яница Таушанова-Мирева — юрисконсулт при ТП „ДГС Пазарджик“</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 886879217</PHONE>
               <E_MAIL>dgspazardjik@ucdp-smolian.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 34444099</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
               <URL_GENERAL>http://ucdp-smolian.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://ucdp-smolian.com/profil/public_contracts_fileslist.php?showmaster=view1&amp;fk_id=1113</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://ucdp-smolian.com/profil/public_contracts_fileslist.php?showmaster=view1&amp;fk_id=1113</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>стопанисване на горите — управление, възпроизводство, ползване и опазване, съгласно Закона за горите.</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Следгаранционно сервизно и техническо обслужване, профилактика, диагнонстика и ремонт на МПС, включително доставка на резервни части и консумативи, за нуждите на ТП „ДГС Пазарджик“ за срок 24 месеца“.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50110000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Следгаранционно сервизно и техническо обслужване, профилактика, диагнонстика и ремонт на моторни превозни средства (в т.ч. мотоциклети, автомобили, микрбуси, камиони, самосвали, каросерии, ремаркета и полуремаркета), включително доставка на резервни части и консумативи, за нуждите на ТП „ДГС Пазарджик“ за срок от 24 месеца“. Подробно описание на предмета на поръчката, както и списък на сухопътните моторни превозни средства, които ще бъдат обект на техническо обслужване, са посочени в Техническата спецификация, неразделна част от съответстващата документация.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">90000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сервизната база на Изпълнителя.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Услугата включва извършване на техническо обслужване и ремонт на автомобилната техника, стопанисвана от ТП „ДГС Пазарджик“ — сервизно обслужване в пълен обем и периодичност, съгласно предписанията на производителя на съответната марка автомобилна техника, в т.ч. ремонти, тенекеджийско-бояджийски и стругарски дейности, електрически услуги, профилактика, диагностика, тапицерски услуги и др. Изпълнителят следва да осигури сервизна база за ремонт на наличните автомобили, стопанисвани от ТП „ДГС Пазарджик“, на територията на община Пазарджик. Резервните части, материали и консумативи, които ще бъдат използвани при ремонт, трябва да са оригинални за съответната марка автомобил, нови и неупотребявани, да отговарят на изискванията за качество в Република България, както и да бъдат придружени със сертификат за произход и качество. Преди влагането на съответните резервни части, материали и консумативи Изпълнителят съгласува възникналата необходимост от тях с Възложителя. Ремонтните дейности ще бъдат извършвани при възникнала необходимост. Възложителят си запазва правото да включи в предмета на обществената поръчка и новопридобити МПС, на които гаранционното обслужване изтича или e изтекло по време на действие на договора за възлагане на услугата. Подробно описание на предмета на поръчката, както и списък на сухопътните моторни превозни средства, които ще бъдат обект на техническо обслужване, са посочени в Техническата спецификация, неразделна част от съответстващата документация.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">90000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участник в процедурата по възлагане на обществената поръчка може да бъде всяко българско или чуждестранно физическо или юридическо лице или техни обединения, както и всяко друго образувание, което има право да изпълнява строителство, доставки или услуги — в зависимост от изискванията на предмета и обекта на поръчката, съгласно законодателството на държавата, в която е установено.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя минимални изисквания за икономическото и финансовото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не изисква предоставянето на информация и документи, свързани с икономическото и финансовото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участниците следва да разполагат с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката. </P>
               <P>2. Участниците следва да разполагат с персонал с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да разполага със: </P>
               <P>1. Автосервиз с обособени сектори или работни помещения, оборудвани за извършване на услугите, предмет на обществената поръчка, намиращ се на територията на община Пазарджик;</P>
               <P>2. Собствено и/или наето техническо оборудване за изпълнение на поръчката, вкл. за демонтаж, монтаж и баланс на гуми. Техническото оборудване на всеки участник следва да включва минимум следните технически средства: машина за корекция на алуминиеви и стоманени джанти; подемник за ремонт на на ходовата част до 3,5 тона; стенд за зареждане на акумулатори (стартерна количка); стенд за регулиране на фарове; стенд за автоклиматици; заваръчна техника; канал за диагностика и ремонт на МПС; оригинален фирмен софтуер с одобрени(хомологирани) тестери за диагностициране на съответната автомобилна техника.</P>
               <P>За доказване наличието на инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката, участниците декларират наличието им съгласно т. 5.2. от настоящия раздел в част IV, буква В, т. 9 от ЕЕДОП. При декларирането в част IV, буква В, т. 9 от ЕЕДОП се описват минимум следните характеристики, както следва: адрес на автосервиза и правното основание за ползването му —собствен/нает.</P>
               <P>3. Участниците следва да разполагат минимум с две лица с професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>*Относно определението за професионална компетентност се влага смисъла на §2, т. 41 от ДР на ЗОП.</P>
               <P>За доказване наличието на персонал с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката участниците декларират минимално необходимия брой персонал в част IV, буква В, т. 6 от ЕЕДОП. </P>
               <P>При декларирането на минимално необходимия брой персонал с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката в част IV, буква В, т. 6 от ЕЕДОП за декларираните лица се посочва, както следва: </P>
               <P>1) трите им имена; </P>
               <P>2) професионална квалификация (правоспособност); </P>
               <P>3) правно основание, въз основа на което лицето ще осъществява възложените му дейности — трудово правоотношение/друго правоотношение.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Преди сключването на договор за възлагане на обществена поръчка Възложителят изисква от участника, определен за Изпълнител, да предостави актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и за третите лица, ако има такива.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Административната сграда на ТП „ДГС Пазарджик“, адрес: гр. Пазарджик, бул. „Александър Стамболийски“ № 50.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване и на други лица при спазване на установения режим за достъп до сградата, в която се извършва отварянето. Представителят на участника удостоверява представителната си власт с пълномощно.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
