<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="007273-2018"
            EDITION="2018005">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-006621-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>5</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180109</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 005-007273</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:007273-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.ndsas.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pzakazky/9127</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50232200">Traffic-signal maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50312300">Maintenance and repair of data network equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50312600">Maintenance and repair of information technology equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50330000">Maintenance services of telecommunications equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50333000">Maintenance services of radio-communications equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50334400">Communications system maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50343000">Repair and maintenance services of video equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50344000">Repair and maintenance services of optical equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50413200">Repair and maintenance services of firefighting equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50532000">Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">260000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на съоръжения за сигнализация</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba dopravní světelné signalizace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse af trafikfyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wartung von Straßenlichtsignalen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συντήρηση εγκαταστάσεων φωτεινών σηματοδοτών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Traffic-signal maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento de señales de tráfico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liiklustähiste hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liikennevalojen huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'entretien des installations de signalisation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Traffic-signal maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge održavanja prometne signalizacije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forgalomirányító jelzések karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione di impianti di segnalazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šviesoforų priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luksoforu tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ manutenzjoni tas-sinjali tat-traffiku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhoud van verkeerslichten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji sygnalizacji ulicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção de sinais de trânsito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de întreţinere a semafoarelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba dopravných návestí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja prometne signalizacije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underhåll av trafikljus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Národná diaľničná spoločnosť, a.s.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Národná diaľničná spoločnosť, a.s.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>35919001</NATIONALID>
               <ADDRESS>Dúbravská cesta 14</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava - Karlova Ves</TOWN>
               <POSTAL_CODE>84104</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Mgr. Martin Beniač</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 258311036</PHONE>
               <E_MAIL>martin.beniac@ndsas.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ndsas.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pzakazky/9127</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pzakazky/9127</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>príprava, výstavba, prevádzka a údržba diaľníc a rýchlostných ciest</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Výkon servisnej činnosti a opráv informačného systému diaľnice D1 v úseku Jánovce – Jablonov I. úsek</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>60303-2017-40</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50232200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je poskytnutie služby, a to vykonávanie servisnej činnosti (údržby a technických prehliadok) a opráv informačného systému diaľnice D1 v úseku Jánovce Jablonov I. úsek.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">260000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50312300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50312600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50333000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50334400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50343000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50344000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50413200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50532000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Diaľnica D1 v úseku Jánovce Jablonov I. úsek a operátorské pracovisko na SSÚD 9 Mengusovce.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je poskytnutie služby, a to vykonávanie servisnej činnosti (údržby a technických prehliadok) a opráv informačného systému diaľnice D1 v úseku Jánovce - Jablonov I. úsek.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">260000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Predpokladaný termín plnenia predmetu zákazky je 48 mesiacov odo dňa nadobudnutia účinnosti Zmluvy.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Podmienky účasti vo verejnom obstarávaní týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 zákona o verejnom obstarávaní (ďalej len ZVO).</P>
               <P>1.Verejného obstarávania sa môže zúčastniť len ten, kto spĺňa podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 ZVO, ktorých splnenie preukazuje podľa § 32 ods. 2 ZVO v spojení s § 152 ZVO.</P>
               <P>2.Ak uchádzač alebo záujemca má sídlo, miesto podnikania alebo obvyklý pobyt mimo územia Slovenskej republiky a štát jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu nevydáva niektoré z dokladov uvedených v odseku 2. alebo nevydáva ani rovnocenné doklady, možno ich nahradiť čestným vyhlásením podľa predpisov platných v štáte jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu.</P>
               <P>3.Ak právo štátu uchádzača alebo záujemcu so sídlom, miestom podnikania alebo obvyklým pobytom mimo územia Slovenskej republiky neupravuje inštitút čestného vyhlásenia, môže ho nahradiť vyhlásením urobeným pred súdom, správnym orgánom, notárom, inou odbornou inštitúciou alebo obchodnou inštitúciou podľa predpisov platných v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzača alebo záujemcu.</P>
               <P>4.Uchádzač zapísaný v zozname hospodárskych subjektov (zozname podnikateľov) podľa predpisov účinných do 28.4.2015 na preukázanie splnenia podmienky účasti týkajúcej sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. d) ZVO - že nie je v reštrukturalizácii predloží potvrdenie príslušného súdu, nie staršie ako 3 mesiace.</P>
               <P>5.Uchádzač, ktorý je právnickou osobou a nie je zapísaný v zozname hospodárskych subjektov (zozname podnikateľov), prípadne je zapísaný v zozname hospodárskych subjektov (zozname podnikateľov) podľa predpisov účinných do 30.6.2016 na preukázanie splnenia podmienky účasti týkajúcej sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. a) ZVO, má povinnosť predložiť aj výpis z registra trestov za právnickú osobu, nie starší ako 3 mesiace, ktorý vydáva Generálna prokuratúra Slovenskej republiky.</P>
               <P>Hospodársky subjekt zapísaný v zozname hospodárskych subjektov môže preukázať splnenie vyššie uvedenej podmienky účasti.</P>
               <P>Predložením výpisu z registra trestov právnickej osoby nie staršieho ako 3 mesiace v procese verejného obstarávania priamo verejnému obstarávateľovi alebo obstarávateľovi alebo.</P>
               <P>Doplnením tohto údaja do zoznamu hospodárskych subjektov.</P>
               <P>6.Záujemca alebo uchádzač so sídlom v členskom štáte EÚ inom ako Slovenská republika preukazuje splnenie podmienok účasti obdobným dokladom podľa bodu 4. a 5. vydávaným podľa platných právnych predpisov v krajine jeho sídla môže na preukázanie splnenia podmienok účasti predložiť takýto doklad. V tomto prípade obstarávateľ posúdi splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia v nadväznosti na bod 1.</P>
               <P>7.Hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti Jednotným európskym dokumentom podľa § 39 ZVO.</P>
               <P>8.Podmienka účasti podľa § 38 ods. 1 písm. d) ZVO v nadväznosti na § 40 ods. 6 písm. g) ZVO. Uchádzač nesmie v tomto verejnom obstarávaní uzavrieť s iným hospodárskym subjektom dohodu narúšajúcu hospodársku súťaž. Nesplnenie podmienky účasti § 40 ods. 6 písm. g) ZVO preukazuje verejný obstarávateľ.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Podmienky účasti uchádzačov vo verejnom obstarávaní týkajúce sa technickej a odbornej spôsobilosti podľa § 34 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Uchádzač v ponuke predloží nasledovné informácie a dokumenty, ktorými preukazuje technickú alebo odbornú spôsobilosť:</P>
               <P>1.podľa § 34 ods. 1 písm. a) ZVO:</P>
               <P>Zoznam poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky (ďalej len rozhodné obdobie) od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>V prípade dokladov, ktoré sú vyjadrené v inej mene ako Euro, je potrebné na prepočítanie tejto meny na euro použiť kurz Európskej centrálnej banky (ECB), aktuálny v posledný deň v príslušného kalendárneho roku, v ktorom došlo ku skutočnosti, rozhodujúcej pre preukázanie splnenia predmetnej podmienky účasti, t.j. v ktorom sa poskytnutá služba realizovala. Doklady, ktorými uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti, ktoré sú vyjadrené v inej mene ako Euro, uchádzač predloží v pôvodnej mene a v mene Euro.</P>
               <P>2.Podľa § 34 ods. 1 písm. g) ZVO:</P>
               <P>Údaje o vzdelaní a odbornej praxi alebo o odbornej kvalifikácii riadiacich zamestnancov, osobitne osôb zodpovedných za poskytnutie služby, s doložením dokladu o odbornej spôsobilosti podľa Vyhlášky MPSVaR SR č. 508/2009 Z. z. na zaistenie bezpečnosti a ochrany zdravia pri práci a bezpečnosti technických zariadení - uchádzač predloží uvedený doklad v úradne osvedčenej kópii. Verejný obstarávateľ príjme aj iný obsahom a rozsahom rovnocenný doklad vydaný príslušnou inštitúciou v inom členskom štáte Európskej únie, predložený uchádzačom preukazujúci požadovanú skutočnosť.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ od osôb zodpovedných za poskytnutie služby požaduje predložiť oprávnenie na:</P>
               <P>— Údržbu, opravy, odborné prehliadky a odborné skúšky vyhradených elektrických zariadení,</P>
               <P>— Údržbu, revízia a oprava zabezpečovacích systémov alebo poplachových systémov a systémov zariadení umožňujúcich sledovanie.</P>
               <P>Uchádzač predloží zoznam osôb osobitne zodpovedných za poskytnutie služby kľúčových expertov.</P>
               <P>Uchádzač predloží min. 1 osobu za každého požadovaného experta, pričom predkladaná osoba môže vystupovať len v 1 pozícii experta. Uchádzač vyššie uvedeným spôsobom preukáže splnenie nasledujúcich min. požiadaviek na kľúčových expertov:</P>
               <P>Kľúčový expert č. 1: Špecialista na technologické vybavenie diaľnice;</P>
               <P>Kľúčový expert č. 2: Špecialista na SW centrálneho riadiaceho systému diaľnice;</P>
               <P>Kľúčový expert č. 3: Servisný technik.</P>
               <P>3.Ak uchádzač preukáže technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť v zmysle § 34 ods. 3 ZVO, preukazuje túto skutočnosť písomnou zmluvou, z ktorej musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu a spĺňa ostatné požiadavky uvedené v ustanovení § 34 ods. 3 ZVO.</P>
               <P>4.Verejný obstarávateľ požaduje, aby uchádzač a iná osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej a odbornej spôsobilosti, zodpovedali za plnenie zmluvy spoločne.</P>
               <P>5.Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti týkajúcich sa technickej a odbornej spôsobilosti spoločne.</P>
               <P>6.Hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti Jednotným európskym dokumentom podľa § 39 ZVO.</P>
               <P>Odôvodnenie (§ 38 ods. 5 ZVO):</P>
               <P>Splnením podmienky účasti uchádzač preukáže:</P>
               <P>K bodu 1: skúsenosti, schopnosť a spôsobilosť pre poskytnutie požadovanej služby v plnom rozsahu a v požadovanej kvalite.</P>
               <P>K bodu 2: že osoby, ktoré budú zodpovedné za zhotovenie predmetu zákazky sú dostatočne odborne spôsobilé na poskytnutie predmetných služieb.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Minimálna požadovaná úroveň štandardov:</P>
               <P>Pre účely splnenia podmienky účasti uvedenej:</P>
               <P>V bode III.1.3) Technická a odborná spôsobilosť, bod 1:</P>
               <P>Uchádzač musí preukázať, že v rozhodnom období poskytol služby rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky, t.j. výkon servisnej činnosti a opráv technologického vybavenia dopravných stavieb v celkovom objeme v minimálnej hodnote 200 000,- EUR bez DPH, z toho aspoň 1 zákazku v min. hodnote 100 000 EUR bez DPH.</P>
               <P>V bode III.1.3) Technická a odborná spôsobilosť, bod 2:</P>
               <P>Kľúčový expert č. 1: Špecialista na technologické vybavenie diaľnice.</P>
               <P>a)min. vysokoškolské vzdelanie II. stupňa elektrotechnického zamerania v oblasti automatizácie,</P>
               <P>b)min. 5-ročná preukázateľná odborná prax v oblasti výkonu servisu a opráv ISD: túto podmienku účasti záujemca u kľúčového experta preukáže vyššie uvedeným profesijným životopisom alebo ekvivalentným dokladom,</P>
               <P>c)min. 1 preukázateľná profesionálna praktická skúsenosť v oblasti koordinácie realizácie technologického vybavenia diaľnice, uvádzania do prevádzky a vykonávania skúšok technologického vybavenia diaľnice v pozícii projektového manažéra: túto podmienku účasti uchádzač u kľúčového experta preukáže prostredníctvom vyššie uvedeného zoznamu kľúčového experta alebo ekvivalentným dokladom.</P>
               <P>Kľúčový expert č. 2: Špecialista na SW centrálneho riadiaceho systému diaľnice.</P>
               <P>a)min. vysokoškolské vzdelanie II. stupňa elektrotechnického zamerania,</P>
               <P>b)min. 5-ročná preukázateľná odborná prax v oblasti implementácie SW riešení centrálneho riadiaceho systému diaľnice (CRS), túto podmienku účasti záujemca u kľúčového experta preukáže vyššie uvedeným profesijným životopisom alebo ekvivalentným dokladom,</P>
               <P>c)min. 1 preukázateľná profesionálna praktická skúsenosť v oblasti SW riešení centrálneho riadiaceho systému diaľnice v pozícii experta, túto podmienku účasti uchádzač kľúčového experta preukáže prostredníctvom vyššie uvedeného zoznamu kľúčového experta alebo ekvivalentným dokladom,</P>
               <P>Kľúčový expert č. 3: Servisný technik.</P>
               <P>a)min. 2 roky praxe v servisnej a profylaktickej činnosti riadiacich systémov diaľnice.</P>
               <P>Z uchádzačom predložených dokladov musí/-ia byť minimálne zrejmé:</P>
               <P>Údaje o vzdelaní a odbornej praxi u osôb zodpovedných za poskytnutie služby, čo uchádzač u týchto osôb preukáže predložením zoznamom zmlúv, príslušnými platnými certifikátmi a/alebo platnými potvrdeniami o absolvovaní príslušných školení osôb zodpovedných za poskytnutie služby alebo ekvivalentnými dokladmi.</P>
               <P>Z každého z uchádzačom predloženého zoznamu zmlúv príslušnej osoby zodpovednej za poskytnutie služby alebo ekvivalentného dokladu musia byť zrejmé nasledovné údaje/skutočnosti:</P>
               <P>a)meno a priezvisko príslušnej osoby zodpovednej za poskytnutie služby,</P>
               <P>b)názov a sídlo odberateľa, resp. zamestnávateľa príslušnej osoby zodpovednej za poskytnutie služby,</P>
               <P>c)čas realizácie projektu/plnenia zmluvy, t. j. (mesiac, rok),</P>
               <P>d)stručný popis predmetu projektu/zmluvy,</P>
               <P>e)stručný rozsah činnosti, ktoré príslušná osoba zodpovedná za poskytnutie služby zabezpečovala,</P>
               <P>f)tel. číslo a meno zamestnanca objednávateľa, resp. zamestnávateľa, u ktorého si možno overiť tieto údaje.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ príjme aj iné obsahom a rozsahom rovnocenné doklady vydané príslušnými inštitúciami v inom členskom štáte Európskej únie, predložené uchádzačom preukazujúce požadované skutočnosti.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zábezpeka na zabezpečenie viazanosti ponúk sa nevyžaduje.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Národná diaľničná spoločnosť, a.s.</P>
                  <P>Dúbravská cesta 14.</P>
                  <P>841 04 Bratislava</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Na otváraní častí ponúk označených ako "KRITÉRIÁ" podľa § 52 ods. 3 zákona č. 343/2015 Z.z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov verejný obstarávateľ umožní účasť na otváraní ponúk všetkým uchádzačom, ktorí predložili ponuku v lehote na predkladanie ponúk a ktorých ponuka nebola vylúčená.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Podmienky poskytnutia súťažných podkladov:</P>
               <P>1.1 Verejný obstarávateľ poskytuje súťažné podklady na základe žiadosti záujemcu o vydanie súťažných podkladov formou:</P>
               <P>— Emailu, osobne alebo poštou,</P>
               <P>— Osobne budú súťažné podklady poskytované po predbežnom (napr. telefonickom) dohovore v pracovných dňoch v čase od 8:00 hod. do 11:00 hod. na adrese: Národná diaľničná spoločnosť, a.s., Dúbravská cesta 14, 841 04 Bratislava,</P>
               <P>— Poštou na adrese Národná diaľničná spoločnosť, a.s., Dúbravská cesta 14, 841 04 Bratislava.</P>
               <P>1.2 Náležitosti kompletnej žiadosti o poskytnutie súťažných podkladov:</P>
               <P>— Žiadosť záujemcu o poskytnutie súťažných podkladov musí byť predložená v slovenskom jazyku,</P>
               <P>— Žiadosť musí obsahovať obchodné meno, sídlo alebo miesto podnikania, IČO,</P>
               <P>— Určenie kontaktnej osoby, telefón, emailovú adresu osoby zodpovednej za komunikáciu,</P>
               <P>— Podpis oprávnenej osoby.</P>
               <P>Registrácia oprávneného záujemcu do evidencie záujemcov nastane po doručení kompletnej žiadosti o vydanie súťažných podkladov.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
