<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="007754-2018"
            EDITION="2018005">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-007154-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180125</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>5</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180109</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 005-007754</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:007754-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.wroclaw.sa.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48200000">Networking, Internet and intranet software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72268000">Software supply services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72267000">Software maintenance and repair services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80420000">E-learning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48516000">Exchange software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72263000">Software implementation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80500000">Training services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL51">Dolnośląskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 232-483887</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180123 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети и информационни системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balíky programů a informační systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakker og informationssystemer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket und Informationssysteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software y sistemas de información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels et systèmes d'information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi i informacijski sustavi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftvercsomag és információs rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software e sistemi di informazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software en informatiesystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacotes de software e sistemas de informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software şi sisteme informatice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérové balíky a informačné systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi in informacijski sistemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara och informationssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Sąd Apelacyjny we Wrocławiu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Sąd Apelacyjny we Wrocławiu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Energetyczna 4</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53-330</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Maria Kacprzyk-Boniecka</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>m.kacprzyk-boniecka@cwik.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 227451401</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL51"/>
               <URL_GENERAL>www.wroclaw.sa.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modyfikacje, instalacja, konfiguracja i wdrożenie Systemu Cyfrowej Rejestracji Rozpraw (RECourt, RCS, CRCS) w sądach powszechnych na potrzeby projektu Wdrożenie protokołu elektronicznego.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Z-362-32/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest modyfikacja, konfiguracja, instalacja, wdrożenie i utrzymanie Systemu Cyfrowej Rejestracji Rozpraw (RECourt, RCS, CRCS) w sądach powszechnych na potrzeby projektu »Wdrożenie protokołu elektronicznego w sądach powszechnych (sprawy cywilne i wykroczeniowe)«.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 232-483887</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.5</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kryteria udzielenia zamówienia</P>
                     <P>Cena nie jest jedynym kryterium udzielenia zamówienia; wszystkie kryteria są wymienione tylko w dokumentacji zamówienia.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kryteria udzielenia zamówienia</P>
                     <P>Cena (K1) - waga 60 %</P>
                     <P>Czas realizacji (K2) - waga 10 %</P>
                     <P>Kompetencje w zakresie technologii Avaya (K3) - waga 30 %</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.14</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający może unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej w ramach projektu POPC.02.01.00-00-0038/15-00, nie zostały mu przyznane. Zamawiający informuje, że Ministerstwo Sprawiedliwości przeprowadziło dialog techniczny w zakresie niniejszego zamówienia (znak sprawy DIRS-VI-5415-33/17/2).</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Na rzecz Zamawiającego działa, w trybie przepisu art. 15 ust. 2 ustawy Pzp, Kancelaria Radców Prawnych Ćwik i Partnerzy Sp. p. z siedzibą w Warszawie przy al. J. Ch. Szucha 8, 00-582 Warszawa. Zamawiający może unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej w ramach projektu POPC.02.01.00-00-0038/15-00, nie zostały mu przyznane. Zamawiający informuje, że Ministerstwo Sprawiedliwości przeprowadziło dialog techniczny w zakresie niniejszego zamówienia (znak sprawy DIRS-VI-5415-33/17/2). Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 100 000 PLN (słownie: sto tysięcy złotych). Sposoby wniesienia wadium są określone szczegółowo w SIWZ. Termin wykonania zamówienia – do dnia 31.8.2018 r. Termin początkowy wskazany w sekcji II.2.7 ma charakter instrukcyjny.</P>
                     <P>Ciąg dalszy informacji z sekcji III.1.3:</P>
                     <P>Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, tj.: Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy– w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy (według załącznika nr 4 do SIWZ) oraz wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego,w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie dysponowania tymi osobami (według załącznika nr 5 do SIWZ).</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.1</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w przedmiotowym zakresie.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający wyklucza z postępowania wykonawców, o których mowa w przepisie art. 24 ust. 1 pkt. 13-23 oraz ust. 5 pkt. 1-8 ustawy Pzp.</P>
                     <P>Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w przepisie art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w przepisie art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia, tj.:</P>
                     <P>1) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
                     <P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
                     <P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
                     <P>4) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P>
                     <P>5) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
                     <P>6) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
                     <P>7) oświadczenie wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust.5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp;</P>
                     <P>8) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy Pzp;</P>
                     <P>9) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P>
                     <P>Oświadczenia, o których mowa powyżej, dotyczące wykonawcy, podmiotów udostępniających zasoby oraz podwykonawców składa się w oryginale.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.2</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, tj. posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 2 000 000,00 PLN (słownie: dwa miliony złotych).</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, tj. posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 2 000 000,00 PLN (słownie: dwa miliony złotych). Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów tj.: informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert w wysokości co najmniej 2 000 000,00 PLN. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć ww. dokumentu, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku w zakresie zdolności finansowej lub ekonomicznej.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich pięć lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie co najmniej jedną usługę obejmującą stworzenie lub modernizację, instalację i wdrożenie systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych), o wartości nie mniejszej niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych) brutto. Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował w składzie zespołu projektowego,wyznaczonego do wykonania niniejszego zamówienia, co najmniej następującymi osobami:</P>
                     <P>1. Kierownik projektu (posiada certyfikat zawodowy z zakresu zarządzania projektami na poziomie zaawansowanym, wydany przez niezależną jednostkę akredytowaną do wydawania tego typu certyfikatów(Prince2 Practitioner lub PMP lub równoważny;posiada wyższe wykształcenie zakresie informatyki lub zarządzania lub ekonomii; pełnił rolę Kierownika Projektu dla co najmniej dwóch (2) projektów (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych) o wartości nie mniejszej niż 1 000000 PLN (słownie: jeden milion złotych);</P>
                     <P>2. Architekt systemów informatycznych (posiada wykształcenie wyższe; posiada ważny certyfikat poświadczający kompetencje i doświadczenia w tworzeniu złożonych architektur informatycznych (TOGAF lub równoważny); pełnił rolę głównego architekta bądź analityka w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w którym był odpowiedzialny za opracowanie koncepcji / architektury rozwiązania informatycznego, w tym nadzorowania tworzenia architektur dziedzinowych;</P>
                     <P>3. Specjalista ds. jakości/głównego testera systemów informatycznych (posiada wykształcenie wyższe;posiada ważny certyfikat ISTQB Certificate in Software Testing Advanced Level Test Manager lub równoważny;pełnił rolę głównego architekta bądź analityka w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w którym był odpowiedzialny za opracowanie koncepcji / architektury rozwiązania informatycznego, w tym nadzorowania tworzenia architektur dziedzinowych;</P>
                     <P>4. Ekspert ds. bezpieczeństwa systemów informatycznych (posiada wykształcenie wyższe; posiada ważny certyfikat poświadczający jej kompetencje zawodowe w zakresie bezpieczeństwa systemów informatycznych poparte (CISA, CISSP lub równoważny); pełnił rolę eksperta ds. bezpieczeństwa systemów informatycznych w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych);</P>
                     <P>5. Programista interfejsu użytkownika (posiada wykształcenie wyższe; brał udział w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych) w których zajmowała się projektowaniem graficznych interfejsów użytkownika (GUI);</P>
                     <P>6. Programista baz danych (posiada wykształcenie wyższe; brał udział w co najmniej dwóch projektach(zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych) w których zajmował się projektowaniem i implementacją oraz optymalizacją baz danych).</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich pięć lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie co najmniej jedną usługę obejmującą stworzenie lub modernizację, instalację i wdrożenie systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych), o wartości nie mniejszej niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych) brutto. Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował w składzie zespołu projektowego,wyznaczonego do wykonania niniejszego zamówienia, co najmniej następującymi osobami:</P>
                     <P>1. Kierownik projektu (posiada certyfikat zawodowy z zakresu zarządzania projektami na poziomie zaawansowanym, wydany przez niezależną jednostkę akredytowaną do wydawania tego typu certyfikatów(Prince2 Practitioner lub PMP lub równoważny;posiada wyższe wykształcenie zakresie informatyki lub zarządzania lub ekonomii; pełnił rolę Kierownika Projektu dla co najmniej dwóch (2) projektów (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych) o wartości nie mniejszej niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych);</P>
                     <P>2. Architekt systemów informatycznych (posiada wykształcenie wyższe; posiada ważny certyfikat poświadczający kompetencje i doświadczenia w tworzeniu złożonych architektur informatycznych (TOGAF lub równoważny); pełnił rolę głównego architekta bądź analityka w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w którym był odpowiedzialny za opracowanie koncepcji / architektury rozwiązania informatycznego, w tym nadzorowania tworzenia architektur dziedzinowych;</P>
                     <P>3. Specjalista ds. jakości/głównego testera systemów informatycznych (posiada wykształcenie wyższe;posiada ważny certyfikat ISTQB Certificate in Software Testing Advanced Level Test Manager lub równoważny;pełnił rolę głównego architekta bądź analityka w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w którym był odpowiedzialny za opracowanie koncepcji / architektury rozwiązania informatycznego, w tym nadzorowania tworzenia architektur dziedzinowych;</P>
                     <P>4. Ekspert ds. bezpieczeństwa systemów informatycznych (posiada wykształcenie wyższe; posiada ważny certyfikat poświadczający jej kompetencje zawodowe w zakresie bezpieczeństwa systemów informatycznych poparte (CISA, CISSP lub równoważny); pełnił rolę eksperta ds. bezpieczeństwa systemów informatycznych w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych);</P>
                     <P>5. Programista interfejsu użytkownika (posiada wykształcenie wyższe; brał udział w co najmniej dwóch projektach (zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych) w których zajmowała się projektowaniem graficznych interfejsów użytkownika (GUI);</P>
                     <P>6. Programista baz danych (posiada wykształcenie wyższe; brał udział w co najmniej dwóch projektach(zakończonych i odebranych przez zlecającego) polegających na zaprojektowaniu i wdrożeniu systemu informatycznego w minimum 50 (pięćdziesięciu) lokalizacjach (o różnych adresach pocztowych) w których zajmował się projektowaniem i implementacją oraz optymalizacją baz danych).</P>
                     <P>Równoważność szczegółowo opisano w SIWZ. Dokumenty wymagane przez Zamawiającego określone w sekcji II.2.14.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, polegających na powtórzeniu podobnych usług dla zamówienia podstawowego, na zasadzie zamówienia z wolnej ręki w trybie art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
                     <P>Przedmiot dodatkowego zamówienia będzie tożsamy z przedmiotem zamówienia podstawowego i będzie polegał na modyfikacji, instalacji, konfiguracji, wdrożeniu oraz produkcyjnym uruchomieniu Systemu oraz udzieleniu gwarancji na prawidłowe działanie wszystkich usług i produktów będących efektem realizacji przedmiotu zamówienia.</P>
                     <P>Zamawiający wykluczy z postępowania wykonawców, o których mowa w przepisie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 ustawy Pzp.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, polegających na powtórzeniu podobnych usług dla zamówienia podstawowego, na zasadzie zamówienia z wolnej ręki w trybie art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
                     <P>Przedmiot dodatkowego zamówienia będzie tożsamy z przedmiotem zamówienia podstawowego i będzie polegał na modyfikacji, instalacji, konfiguracji, wdrożeniu oraz produkcyjnym uruchomieniu Systemu oraz udzieleniu gwarancji na prawidłowe działanie wszystkich usług i produktów będących efektem realizacji przedmiotu zamówienia.</P>
                     <P>Zamawiający informuje, że Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (konsorcjum, wspólnicy spółek cywilnych lub inne). Wówczas Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.Jeżeli oferta Wykonawców działających w formie konsorcjum została wybrana, Zamawiający może żądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
                     <P>Wykonawca wraz z ofertą składa – aktualne na dzień składania ofert – oświadczenie w zakresie wskazanym SIWZ stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P>
                     <P>— nie podlega wykluczeniu oraz,</P>
                     <P>— spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
                     <P>Oświadczenie jest składane w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej także jako„JEDZ”), zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonym w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE. Oferta wraz z załącznikami powinna zostać złożona w zamkniętej kopercie oznaczonej w sposób wskazany w SIWZ, pozwalający na identyfikację Zamawiającego, Wykonawcy oraz postępowania. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia, szczegółowo określonych w SIWZ.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-10</DATE>
                  <TIME>11:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-01-23</DATE>
                  <TIME>11:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.6</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-03-12</DATE>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-03-23</DATE>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.7</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-10</DATE>
                  <TIME>12:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-01-23</DATE>
                  <TIME>12:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
