<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="008028-2018" EDITION="2018005"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-005323-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>5</NO_OJ><DATE_PUB>20180109</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 005-008028</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008028-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.cjsj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO116">Sălaj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">92 233 478,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180104</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180208 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Sălaj</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Sălaj</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața 1 Decembrie 1918 nr. 12</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450058</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Maria Vultur</CONTACT_POINT><PHONE>+40 260614120</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatiesj@cjsj.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 260661097</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.cjsj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Reabilitare drum județean DJ 191C: Nușfalău — Crasna — Zalău — Creaca”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ 191 C: Nusfalau — Crasna — Zalau — Creaca.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO116"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contractul are ca scop: „Reabilitare drum judetean DJ 191C: Nusfalau — Crasna — Zalau – Creaca”.</P><P>Valoarea totala de 92 233 478,00 RON, exclusiv TVA, din care:</P><P>— Lucrari de constructii—montaj (C + M) aferente – 91 964 791,00 RON fara TVA,</P><P>— Lucrari conexe organizarii de șantier – 268 687,00 RON fara TVA.</P><P>Durata totala a contractului este de 36 de luni, de la data prevazuta în Ordinului de Începere a Lucrarilor emis de autoritatea contractanta.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contractul are ca scop: „Reabilitare drum judetean DJ 191C: Nusfalau — Crasna — Zalau – Creaca”.</P><P>Valoarea totala de 92 233 478,00 RON, exclusiv TVA, din care:</P><P>— Lucrari de constructii—montaj (C + M) aferente – 91 964 791,00 RON fara TVA,</P><P>— Lucrari conexe organizarii de șantier – 268 687,00 RON fara TVA.</P><P>Durata totala a contractului este de 36 de luni, de la data prevazuta în Ordinului de Începere a Lucrarilor emis de autoritatea contractanta.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="92233478.00">92 233 478,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>— Da,</P><P>— 922 334,00 RON.</P><P>Garantia de participare este in valoare de 922 334,00 RON fara TVA.</P><P>Garantia se va constitui in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. 395/2016.</P><P>Garantia de participare se constituie prin.</P><P>— virament bancar in contul RO22TREZ5615006XXX000188 deschis la Trezoreria Zalau cu confirmarea acestuia si cu mentionarea obiectului contractului sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii si va fi valabil 120 zile (cel putin egala cu valabilitatea ofertei) de la termen limita de primire a ofertelor sau,</P><P>— instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>La procedura online, dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu in SEAP, scanata pana la data limita de depunere a ofertelor. In cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei va fi prelungita in mod corespunzator. În caz contrar, se considera ca ofertantul si-a retras oferta.</P><P>Restituirea garantiei de participare se va face conform art. 38 din H.G. nr. 395/2016. Perioada de valabilitate a garantiei de participare care va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei - 120 zile. Se vor respecta prevederile art. 132 alin. (3) din H.G. 395/2016 (Formular 11). Cuantum: 10% din pretul contractului fara TVA.</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila, se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica.</P><P>Constituire:</P><P>— Conform prevederilor art. 40 din H.G. art. 395/2016, garantia de buna executie se constuie prin virament bancar sau Instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari – se va prezenta în original în maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada daca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declarației acestuia cu privire la culpa persoanei garantate sau,</P><P>— Retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale prin deschiderea unui cont la dispozitia autorității contractante la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent, suma initiala — cel putin 0,5% din pretul contractului si de a prezenta în maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului extrasul de cont cu suma depusa. Autoritatea contractantă alimenteaza acest cont prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului pâna la concurenta sumei stabilita drept garantie de buna executie in DA.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art.42 din H.G. nr. 395/2016, respectiv:</P><P>a) 70% din valoarea garantiei, în termen de 14 zile de la data încheierii procesului-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, daca nu a ridicat pâna la acea data pretentii asupra ei, iar riscul pentru vicii ascunse este minim;</P><P>b) restul de 30% din valoarea garantiei, la expirarea perioadei de garantie a lucrarilor executate, pe baza procesului-verbal de receptie finala.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri EU - POR 2014-2020, Axa prioritara 6 - Îmbunatațirea Infrastructurii Rutiere de Importanța Regionala, Prioritatea de investiție 6.1.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1 – Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta nr. 2 — Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice coroborat cu art. 166 (2) din acelasi act normativ.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta nr. 3 — Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Persoane cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante:</P><P>Nota: </P><P>— Presedinte — Tiberiu Marc,</P><P>— Vicepresedinte — Szilagyi Robert-Istvan,</P><P>— Vicepresedinte — Panie Sergiu-Viorel,</P><P>— Secretarul judetului — Vlaicu Cosmin Radu,</P><P>— administratorul judetului – Pop Emeric,</P><P>— director - Directia economica - Marusca Leontina Lucica,</P><P>— sef serviciu - Directia economica - Murareanu Mioara-Aurica,</P><P>— director executiv - directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala - Ghilea Ioana - Lavinia,</P><P>— sef serviciu- Directia juridica si administratie locala - Cuzdriorean Adrian-Cosmin,</P><P>— consilier juridic - Directia juridica si administratie locala Simisnean Adriana - Cristina,</P><P>— consilier - directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala – Iuga Ioana – Marinela,</P><P>— consilier - directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala – Breban Georgica,</P><P>— expert - Cabinetul Presedintelui - Cacuci Dumitru,</P><P>— sef serviciu - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor - Vultur Maria</P><P>— consilier - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor - Stanciu Mariana-Crina,</P><P>— consilier Serviciul investitii administrarea domeniului public si privat ala judetului - Maier Radu-Cristian,</P><P>— consilier - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor - Prian Claudia-Daniela,</P><P>— consilier juridic - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor Chiorean Lavinia Georgeta,</P><P>— consilier - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor - Tioran Ionela-Irina,</P><P>— consilier - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor - Dirjan Alina-Monica,</P><P>— consilier - Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor - Turda Gavril, în cadrul autoritatii contractante –Judetul Salaj.</P><P>Consilieri judeteni: </P><P>— Neaga Florian-Claudiu,</P><P>— Pocol Olimpia Marioara,</P><P>— Borna Alexandru,</P><P>— Pop Gheorghe-Ioan,</P><P>— Opris Alin-Florin,</P><P>— Cernucan Lorena-Diana,</P><P>— Gui Gavril,</P><P>— Ratiu Viorel,</P><P>— Chis Filonas,</P><P>— Demle Alin,</P><P>— Iepure Ioan-Viorel,</P><P>— Capîlnasiu Sandu-Victor-Radu,</P><P>— Zaharia Marcel-Claudiu,</P><P>— Crisan Valeriu-Radu,</P><P>— Sabo Ioan,</P><P>— Maghiu Marian-Paul,</P><P>— Ardelean Nicolae,</P><P>— Pop Eugen,</P><P>— Nistorescu Radu-Mihai,</P><P>— Margin Gabriel-Adrian,</P><P>— Csóka TiberIu,</P><P>— Dari Toma,</P><P>— Simonfi Maria,</P><P>— Berek Stefan,</P><P>— Domokos Francisc,</P><P>— Sojka Atila-Ioan,</P><P>— Big Valentin,</P><P>— Gorgan Dorin-Ioan.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ofertantului (lider, asociat, tert sustinator, subcontractanții) clasat pe locul I în clasamentul intermediar, documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, privind neîncadrarea în prevederile art.165 din Legea nr. 98/2016, respectiv vor fi solicitate:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitalor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii acestora,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice.</P><P>Cerinta nr. 1 - Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidența, sa reiasa ca operatorul este legal constituit, ca nu se afla în nici una dintre situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitațile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: ofertan?ii (lider, asociat, tert sustinator, subcontractanți) vor completa DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertanții straini, document echivalent emis în țara de rezidența (traducere autorizata in limba romana) sa fie prezentat, doar la solicitarea autoritații contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor, conform art. 193-195 din Legea nr. 98/2016 și art. 104 alin. (3) coroborat cu art. 65 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Informatiile cuprinse in acest document trebuie sa fie valabile/reale, în momentul prezentarii acestuia, conform art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri totala care vizeaza activitatea din ultimii 3 ani, respectiv 2014, 2015 si 2016, sa fie cel putin egala cu valoarea de 92 000 000,00 RON.</P><P>Atunci când un grup de operatori economici depune oferta comuna, capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>În cazul în care ofertantul/candidatul îsi demonstreaza situatia economica si financiara invocând si sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului/candidatului resursele financiare invocate.</P><P>Persoana care asigura sustinerea financiara nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016.</P><P>Daca situatiile financiare sunt întocmite în alta moneda, pentru conversie se va folosi cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de Banca Nationala a României (www.bnr.ro) pentru anul respectiv.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>1) Operatorului economic clasat pe primul loc va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, documente relevante privind demonstrarea situatiei economice si financiare prin prezentarea in original/copii legalizate/copii certificate pentru conformitate cu originalul dupa documente, pe care autoritatea contractanta le poate considera edificatoare, in masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului si atesta respectarea cerintei minime obligatorii privind marimea cifrei de afaceri, care vizeaza activitatea totala din ultimii 3 ani, respectiv 2014, 2015 si 2016;</P><P>2) Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE - Partea IV „Criteriile de selectie" - Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara". De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii;</P><P>3) In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>4) In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE - Partea IV „Criteriile de selectie" - Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara";</P><P>5) In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>a) angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator, in conformitat cu Formularul nr. 9A.</P><P>Angajamentul ferm va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii;</P><P>b) documentele indicate in cadrul angajamentului ferm din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prin angajament. Aceste documente vor fi incarcate in mod obligatoriu in SEAP impreuna cu angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii;</P><P>c) situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare aferente ultimilor 3 ani din care rezulta indeplinirea nivelului minim solicitat al cerintei privind situatia economica si financiara. Documentele mentionate la pct. c) vor fi prezentate doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</P><P>Daca situatiile financiare sunt întocmite în alta moneda, pentru conversie se va folosi cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de Banca Nationala a României (www.bnr.ro) pentru anul respectiv.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Experienta similara.</P><P>Ofertantul va face dovada ca a executat lucrari similare in ultimii 5 ani, în cadrul a maximum 3 contracte, lucrari în domeniul infrastructurii de transport rutier sau al unei infrastructuri similare din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii, în valoare cumulata de cel putin 92 233 478,00 RON fara TVA.</P><P>Prin lucrari în domeniul infrastructurii de transport rutier sau al unei infrastructuri similare din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii se întelege lucrari de constructie/modernizare/reparatii capitale aferente unor drumuri care se încadreaza cel putin în clasa III de complexitate conform normativului în domeniu (unde clasa I include nivelul de complexitate cel mai ridicat, respectiv autostrazi). În clasa III de complexitate se încadreaza: drumuri expres si drumuri nationale europene, drumuri nationale principale, drumuri nationale secundare, drumuri judetene cu doua benzi de circulatie.</P><P>Documentele prin care operatorii economici pot îndeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit,</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare,</P><P>— orice alte documente relevante care sa dovedeasca indeplinirea cerintei solicitate, emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar.</P><P>În cazul asocierii, conditia se va îndeplini în conformitate cu prevederile instructiunii nr. 2/2017 din 19 aprilie 2017 emisa în aplicarea prevederilor art. 178 si art. 179 lit. a) si b) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu completarile ulterioare.</P><P>Se va avea în vedere cursul mediu BNR aferent anului încheierii contractului/contractelor.</P><P>Cerinta 2: Ofertantii trebuie sa nominalizeze in structurile organizatorice pentru realizarea activitatilor economice si de productie corespunzatoare care vor fi asumate prin contractul care urmeaza a fi incheiat, urmatorul personal cu rol de reprezentare:</P><P>a) manager de contract cu experienta profesionala specifica prin implicarea pe o pozitie similara/ echivalenta, in cel putin un contract;</P><P>b) coordonatorul sefilor de santier cu experienta în ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de coordonator al sefilor de santier;</P><P>c) responsabil tehnic cu calitatea lucrarilor cu experienta în ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de responsabil tehnic cu calitatea lucrarilor;</P><P>d) responsabil cu sanatatea și securitatea în munca cu experienta în ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de responsabil cu sanatatea și securitatea în munca.</P><P>Cerinta 3: Ofertantul va dispune de utilaje, instalatii, echipamente tehnice necesare pentru indeplinirea contractului.</P><P>Cerinta 4: Informații subcontractantii/asociatii.</P><P>Ofertantul va completa lista cuprinzând subcontractanții, cu precizarea exacta a partilor din contract care urmeaza a fi îndeplinite de acestia si exprimarea valorica a acestor parti. Ofertantul a carui oferta a fost declarata câstigatoare are obligatia de a prezenta contractul incheiat cu subcontractanții nominalizati în oferta, înaintea semnarii contractului cu specificarea concreta a partilor ce vor fi indeplinite, în exprimare fizica-valorica. Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a înlocui subcontractanții nominalizati în oferta fara acceptul autoritații contractante, iar eventuala înlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale. Operatorul economic are obligatia de a prezenta acordul de asociere.</P><P>În cazul unei asocieri la care participa mai multi operatori economici, se va semna o declarație prin care în cazul în care oferta este declarata câstigatoare, acordul de asociere va fi legalizat si va fi prezentat autoritații contractante înainte de semnarea contractului. În cazul asocierii, operatorul economic va prezenta angajament cu toti asociatii prin care îsi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului.</P><P>Autoritatea contractanta are obligatia de a verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 în legatura cu subcontractantii propusi.</P><P>În cazul în care este identificata o situatie de excludere, autoritatea contractanta solicita.</P><P>Ofertantului/candidatului o singura data sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>Cerinta 5: Informații tert/tertii.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza situatia tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana,</P><P>atunci aceasta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatiile care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 si art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata, de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Autoritatea contractanta verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea capacitatea tehnica si/sau profesionala nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, din Legea 98/2016, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal.</P><P>Cerinta nr. 1: Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SREN ISO 9001 sau echivalent, prin prezentarea unor certificate emise de organismele de certificare acreditate.</P><P>Se accepta certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 2: Dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR EN ISO 14001 sau echivalent, prin prezentarea unor certificate emise de organismele de certificare acreditate.</P><P>Se accepta certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 din Legea nr. 98/2016.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE din documentatia de atribuire, respectiv numarul si data contractului invocate drept experienta similara, beneficiarul acestuia, datele sale de contact precum si data si numarul documentului de receptie precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. (art. 12, instructiunea nr. 2).</P><P>Documentele prin care operatorii economici pot îndeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit,</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare,</P><P>— orice alte documente relevante care sa dovedeasca indeplinirea cerintei solicitate, emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar.</P><P>Numarul de ani aferenti experientei similare se calculeaza prin raportare la data-limita de depunere a ofertelor stabilita de autoritatea/entitatea contractanta în anuntul de participare, care este calculata prin aplicarea prevederilor legale în vigoare referitoare la durata minima ce trebuie stabilita între data initierii procedurii de atribuire si cea a depunerii ofertelor.</P><P>Daca autoritatea contractanta este nevoita, indiferent de motive, sa procedeze la decalarea termenului-limita stabilit pentru depunerea candidaturilor/ofertelor, publicând în acest sens o erata, limita inferioara a perioadei de 5 ani se extinde cu perioada de timp aferenta decalarii, urmând a fi considerata îndeplinita cerinta pentru toti operatorii care au prezentat dovada finalizarii contractului de experienta similara în intervalul de timp nou rezultat.</P><P>Se va avea in vedere cursul mediu BNR aferent anului incheierii contractului/contractelor. Autoritatea contractanta va solicita numai ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator dupa caz) sa prezinte aceste documente, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta angajamentul ferm privind sustinerea tehnica acordata de tertul sustinator - Formularul nr. 9B.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, Sectiunea General - Documente din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractant, doar de catre ofertantul clasat locul I in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, Sectiunea General - Documente din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractant, doar de catre ofertantul clasat locul I in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru indeplinirea cerintei solicitate se vor depune urmatoarele documente:</P><P>a) manager de contract:</P><P>— CV semnat de titular, actualizat la momentul prezentarii lui,</P><P>— contract de munca/extras REVISAL/angajament sau acord de participare,</P><P>— experienta profesionala specifica in ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de manager de contract, prin implicarea pe o pozitie similara/ echivalenta, in cel putin un contract.</P><P>b) coordonatorul sefilor de santier:</P><P>— CV semnat de titular, actualizat la momentul prezentarii lui,</P><P>— contract de munca/extras REVISAL/angajament sau acord de participare,</P><P>— experienta în ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de coordonator al sefilor de santier.</P><P>c) responsabil tehnic cu calitatea lucrarilor:</P><P>— CV semnat de titular, actualizat la momentul prezentarii lui,</P><P>— contract de munca/extras REVISAL/angajament sau acord de participare,</P><P>— experienta în ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de responsabil tehnic cu calitatea lucrarilor.</P><P>d) responsabil cu sanatatea și securitatea în munca:</P><P>— CV semnat de titular, actualizat la momentul prezentarii lui,</P><P>— contract de munca/extras REVISAL/angajament sau acord de participare,</P><P>— certificare coordonator in materie de sanatate si securitate in munca in conformitate cu prevederile Legii nr. 319/2006,</P><P>— experienta în ocuparea unei pozitii prin prisma careia a avut responsabilitati si sarcini de responsabil cu sanatatea și securitatea în munca.</P><P>Se va completa Formularul B2.</P><P>Se va completa initial DUAE ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor de capacitate.</P><P>Ofertantii vor declara la nivelul DUAE utilaje necesare pentru executarea lucrarilor, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative trebuie sa demonstreze ca dispune (proprietate/închiriere/leasing/comodat/contract prestari servicii etc.) de utilaje, instalații și echipamente tehnice, pentru derularea in termen a contractului, iar acestea vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul unei asocieri, se vor lua în considerare dotarile si echipamentele tehnice de la toti ofertantii parteneri asociati.</P><P>În cazul asocierii, se va prezenta un singur formular care va include atât utilajele, instalatiile si echipamentele liderului, cât si cele ale membrilor asocierii. Autoritatea Contractanta solicita prezentarea acestei declaratii în vederea asigurarii îndeplinirii contractului în bune conditii.</P><P>In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta angajamentul ferm privind sustinerea tehnica acordata de tertul sustinator - Formularul nr. 9B.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Operatorul economic va depune, odata cu DUAE, acordul de subcontractare și/sau a acordul de asociere, dupa caz.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza situatia tehnica si profesionala (experienta similara) invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci aceasta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate. Formular 9B — Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatiile care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 si art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata, de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Autoritatea contractanta verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea capacitatea tehnica si/sau profesionala nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal.</P><P>Operatorul economic va depune, odata cu DUAE, angajamentul ferm al terțului susținator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa susținerea acestuia.</P><P>Operatorul economic (lider,asociat) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, Sectiunea General - Documente din documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta Certificatul privind sistemul de management al calitatii din seria ISO 9001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate la momentul depunerii acestora.</P><P>In cazul unei asocieri, prezentarea certificatului se va face de catre toti membri asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractant, doar de catre ofertantul clasat locul I in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, Sectiunea General - Documente din documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta Certificatul privind sistemul de management al al mediului conform SR EN ISO 14001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate la momentul depunerii acestora.</P><P>In cazul unei asocieri, prezentarea certificatului se va face de catre toti membri asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractant, doar de catre ofertantul clasat locul I in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei.</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Componenta tehnica 1 (Pt 1) Perioada de garantie a lucrarilor.</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>141/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programului Operațional Regional 2014-2020, Axa prioritară 6 - Îmbunătățirea Infrastructurii Rutiere de Importanță Regională, Prioritatea de investiție 6.1, Stimularea Mobilității Regionale prin Conectarea Nodurilor Secundare și Terțiare la Infrastructura Ten-T, inclusiv a Nodurilor Multimodale, în baza Contractului de finanțare nr. 134/3.7.2017.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Restituire garanție participare:</P><P>a) constituită de ofertantul a cărui ofertă a fost stabilită ca fiind câștigătoare, în cel mult 3 zile lucrătoare de la data constituirii garanției de bună execuție;</P><P>b) constituită de ofertanții a căror ofertă nu a fost stabilită câștigătoare, după semnarea contractului de achiziție publică, dar nu mai târziu de 3 zile lucrătoare de la data semnării contractului de achiziție publică. Oferta are caracter obligatoriu, din punct de vedere al conținutului pe toată perioada de valabilitate. Ofertantul va prezenta declarația de acceptare a condițiilor contractuale, eventualele obiecțiuni cu privire la clauzele contractuale negociabile se vor formula în scris, cu redarea integrală a textului/textelor afectat/afectate la care se referă obiecțiunile în forma propusă de ofertant și vor fi anexate. Dacă obiecțiunile formulate se vor considera dezavantajoase pentru autoritatea contractantă, oferta va fi considerată neconformă. În DA orice norme, mărci, standarde și certificate vor fi însoțite de mențiunea „sau echivalent”. Dacă în urma aplicării criteriului de atribuire „Cel mai bun raport calitate- preț” se constată că două sau mai multe oferte clasate pe primul loc conțin punctaje egale/punctaje și preturi egale clasate pe primul loc, autoritatea contractantă va solicita clarificări prin intermediul SEAP în vederea încărcării electronice de către ofertanți de documente care conțin noi prețuri.</P><P>Ofertantul elaborează oferta în conformitate cu prevederile din documentația de atribuire și indică în cuprinsul acesteia, motivate, care informații din propunerea tehnică și/sau din propunerea financiară sunt confidențiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuală. Eventualele solicitări de clarificări se vor depune în SEAP.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevazute conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic din cadrul Consiliului Județean Sălaj</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața 1 Decembrie 1918 nr. 12</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450058</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cjsj.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 260614120</PHONE><URL>www.cjsj.ro</URL><FAX>+40 260661097</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>