<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="008114-2018" EDITION="2018005"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-006564-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180214</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>5</NO_OJ><DATE_PUB>20180109</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 005-008114</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008114-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.naoussa.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.eprocurement.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL521">Ημαθία</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 238 938,05</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180205 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180214 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Νάουσα</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Naoysa</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δήμος Ηρωικής Πόλης Νάουσας</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimos Iroikis Polis Naoysas</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Dimarchias 30</ADDRESS><TOWN>Naoysa</TOWN><POSTAL_CODE>592 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>E.S.I.DI.S., ar. systimatos 51406</CONTACT_POINT><ATTENTION>Athinas Batantzi</ATTENTION><PHONE>+30 2332350367</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>info@naoussa.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2332024260</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Ηρωικής Πόλης Νάουσας</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Δημαρχίας 30</ADDRESS><TOWN>Νάουσα</TOWN><POSTAL_CODE>592 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., αρ. συστήματος 51406</CONTACT_POINT><ATTENTION>Αθηνάς Βαταντζή</ATTENTION><PHONE>+30 2332350367</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>info@naoussa.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2332024260</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.naoussa.gr</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://www.eprocurement.gov.gr</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>http://www.eprocurement.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Διακήρυξη δημόσιου διεθνούς ηλεκτρονικού διαγωνισμού, με την ανοικτή διαδικασία, για την προμήθεια ρεύματος, του Δήμου Νάουσας.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Δήμος Νάουσας, Νομός Ημαθίας.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL521"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Η παρούσα, αφορά στην προμήθεια ηλεκτρικού ρεύματος, για τις ανάγκες του Δήμου Νάουσας, μέσω εναλλακτικού παρόχου ηλεκτρικής ενέργειας.</P><P>Στόχος είναι η μείωση του κόστους του ηλεκτρικού ρεύματος του Δήμου, συμβάλλοντας στη συνολική μείωση των λειτουργικών του εξόδων. H προμήθεια ηλεκτρικής ενέργειας, μέσω εναλλακτικού παρόχου, αναμένεται να αξιώσει ανταγωνιστικές τιμές και σύγχρονες, αξιόπιστες υπηρεσίες για το Δήμο.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Επαγγελματικό τιμολόγιο Γ21: εφαρμόζεται όταν η κατανάλωση είναι μέχρι 25 KV 68.290,10 €.</P><P>Επαγγελματικό τιμολόγιο Γ22: εφαρμόζεται όταν η κατανάλωση είναι από 25 KV έως 250 KV. 296.143,41€.</P><P>Επαγγελματικό τιμολόγιο Γ23: παροχή χαμηλής τάσης 393,80 €.</P><P>Τιμολόγιο Φωτισμού Οδών και Πλατειών (ΦΟΠ): εφαρμόζεται στην κατανάλωση για τον φωτισμό οδών ανεξαρτήτου ισχύος 284.110,48 €.</P><P>Σύνολο τιμολογίων ΒΓΕ (Ισχύος, Ημερήσιας και νυχτερινής) 95.376,73 €.</P><P>Αγροτικό τιμολόγιο: αφορά σε χρέωση για αγροτική χρήση. 152.811,57 €.</P><P>Οι λοιπές χρεώσεις αφορούν σε ρυθμιζόμενα κόστη, που είναι μη ανταγωνιστικά, κοινά δηλαδή σε όλους τους παρόχους. Αυτά είναι το Ειδικό τέλος μείωσης εκπομπών αερίων (ΕΤΜΕΑΡ), Ειδικό φόρο κατανάλωσης (ΕΦΚ), Χρέωση Δικαιωμάτων Εκτέλεσης Τελωνειακών Εργασιών (ΔΕΤΕ), Δημοτικά τέλη και ΤΑΠ, Χρέωση χρήσης συστήματος μεταφοράς (ΑΔΜΗΕ), λοιπές επιβαρύνσεις συστήματος μεταφοράς (ΑΔΜΗΕ), χρέωση χρήσης δικτύου διανομής (ΔΕΔΔΗΕ) και Υ.Κ.Ω. 341.811.96 €.</P><P>Σύνολο άνευ ΦΠΑ: 1.238.938.05 €.</P><P>Πλέον ΦΠΑ: 161.061.95 €.</P><P>Σύνολο: 1.400.000,00 €.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή δύναται να ασκήσει δικαίωμα προαίρεσης σε ποσοστό 50 % επί του προυπολογισμού της σύμβασης δηλαδή συνολικής αξίας 2.100.000,00 με ΦΠΑ (1.858.216,57 ανευ ΦΠΑ).</P><P>Το δικαίωμα προαίρεσης ασκείται από την αναθέτουσα αρχή, εντός του χρόνου της ισχύος της αρχικής σύμβασης και με διάρκεια ισχύος έως 2 έτη, από την υπογραφή της αρχικής σύμβασης .Ως δικαίωμα προαίρεσης, νοούνται μόνο τα γνήσια δικαιώματα προαίρεσης του Α.Κ. 17, τα οποία αποτελούν διαπλαστικά δικαιώματα που ενεργοποιούνται με μονομερή δήλωση της αναθέτουσας αρχής, χωρίς να απαιτείται σχετική συμφωνία του ανάδοχου, καθώς ο τελευταίος έχει ήδη αποδεχθεί με την υποβολή της προσφοράς του τους όρους ενεργοποίησης του δικαιώματος προαίρεσης από την αναθέτουσα αρχή, στη διακριτική ευχέρεια της οποίας εναπόκειται η ενεργοποίηση του ή όχι.</P><P>Ενεργοποίηση του δικαιώματος προαίρεσης.</P><P>Το ανωτέρω δικαίωμα προαίρεσης, ενεργοποιείται με απόφαση του Δημοτικού συμβουλίου, η οποία κοινοποιείται στον ανάδοχο εντός είκοσι ημερών, από την ημερομηνία λήψης της.</P><P>Το δικαίωμα προαίρεσης δεν μεταβάλλει τη συνολική φύση της σύμβασης, με συνέπεια οι όροι και η τιμή, να παραμένουν ίδιοι και στη νέα σύμβαση.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1238938.05">1 238 938,05</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Η αναθέτουσα αρχή δύναται να ασκήσει δικαίωμα προαίρεσης σε ποσοστό 50 % επί του προυπολογισμού της σύμβασης δηλαδή συνολικής αξίας 2.100.000,00 με ΦΠΑ (1.858.216,57 ανευ ΦΠΑ).</P><P>Το δικαίωμα προαίρεσης, ασκείται από την αναθέτουσα αρχή, εντός του χρόνου της ισχύος της αρχικής σύμβασης και με διάρκεια ισχύος έως 2 έτη, από την υπογραφή της αρχικής σύμβασης .Ως δικαίωμα προαίρεσης, νοούνται μόνο τα γνήσια δικαιώματα προαίρεσης του Α.Κ. 17, τα οποία αποτελούν διαπλαστικά δικαιώματα που ενεργοποιούνται με μονομερή δήλωση της αναθέτουσας αρχής, χωρίς να απαιτείται σχετική συμφωνία του ανάδοχου, καθώς ο τελευταίος έχει ήδη αποδεχθεί με την υποβολή της προσφοράς του, τους όρους ενεργοποίησης του δικαιώματος προαίρεσης από την αναθέτουσα αρχή, στη διακριτική ευχέρεια της οποίας εναπόκειται η ενεργοποίηση του ή όχι.</P><P>Ενεργοποίηση του δικαιώματος προαίρεσης.</P><P>Το ανωτέρω δικαίωμα προαίρεσης, ενεργοποιείται με απόφαση του Δημοτικού συμβουλίου, η οποία κοινοποιείται στον ανάδοχο εντός είκοσι ημερών από την ημερομηνία λήψης της.</P><P>Το δικαίωμα προαίρεσης δεν μεταβάλλει τη συνολική φύση της σύμβασης, με συνέπεια οι όροι και η τιμή, να παραμένουν ίδιοι και στη νέα σύμβαση.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των 24.778,76 ευρώ (είκοσι τέσσερεις χιλιάδες επτακόσια εβδομήντα οκτώ ευρώ και εβδομήντα έξι λεπτά) ποσοστό 2 % επί της αξίας του προϋπολογισμού άνευ ΦΠΑ. Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για τριάντα (30) ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς του άρθρου 2.4.5 της διακήρυξης, ήτοι μέχρι 240 ημέρες, άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί, πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει, πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>Για την υπογραφή της σύμβασης απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ, και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης, προκειμένου να γίνει αποδεκτή, πρέπει να περιλαμβάνει κατ' ελάχιστον τα αναφερόμενα στην παράγραφο Εγγυήσεις, στοιχεία της παρούσας και επιπλέον τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης. Το περιεχόμενό της είναι σύμφωνο με το υπόδειγμα που περιλαμβάνεται στο Παράρτημα IV «Υπόδειγμα Εγγυητικών Επιστολών», της Διακήρυξης και τα οριζόμενα στο άρθρο 72 του ν. 4412/2016.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης καλύπτει συνολικά και χωρίς διακρίσεις την εφαρμογή όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση της αναθέτουσας αρχής έναντι του αναδόχου, συμπεριλαμβανομένης τυχόν ισόποσης προς αυτόν προκαταβολής.</P><P>Σε περίπτωση τροποποίησης της σύμβασης κατά την παράγραφο 4.5 της διακήρυξης, η οποία συνεπάγεται αύξηση της συμβατικής αξίας, ο ανάδοχος είναι υποχρεωμένος να καταθέσει πριν την τροποποίηση, συμπληρωματική εγγύηση το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί του ποσού της αύξησης, εκτός ΦΠΑ.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης καταπίπτει σε περίπτωση παράβασης των όρων της σύμβασης, όπως αυτή ειδικότερα ορίζει.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης επιστρέφονται στο σύνολό τους μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του αντικειμένου της σύμβασης. Εάν στο πρωτόκολλο οριστικής ποιοτικής και ποσοτικής παραλαβής αναφέρονται παρατηρήσεις ή υπάρχει εκπρόθεσμη παράδοση, η επιστροφή των ως άνω εγγυήσεων γίνεται μετά την αντιμετώπιση των παρατηρήσεων και του εκπροθέσμου.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Ο διαγωνισμός θα διεξαχθεί με την ανοικτή διαδικασία του άρθρου 27 του ν. 4412/16.</P><P>Φορέας χρηματοδότησης της παρούσας σύμβασης είναι ιδιοι πόροι του Δήμου Νάουσας. Η δαπάνη για την εν λόγω σύμβαση βαρύνει τους Κ.Α.: 02.00.6151 «Δικαιώματα τρίτων (ΔΕΗ κλπ), από την είσπραξη τελών και φόρων» και τον ΚΑ 02.20.6211 «Αντίτιμο ηλεκτρικού ρεύματος για φωτισμό οδών πλατειών και κοινόχρηστων χώρων και παραγωγικής διαδικασίας».</P><P>Σχετική πίστωση του προϋπολογισμού του οικονομικού έτους 2017, 2018 και του αντίστοιχου 2019 του Δήμου Νάουσας.</P><P>Η διάρκεια της σύμβασης ορίζεται σε 12 μήνες.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και, σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος-μέλος της Ένωσης</P><P>β) κράτος-μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ΄ της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή για την υποβολή προσφοράς.</P><P>Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον. Στην περίπτωση αυτή, όλα τα στοιχεία της προσφοράς υπογράφονται είτε από όλους τους συμπράττοντες, είτε από κοινού ορισθέντα εκπρόσωπο. Πάντως, η επιλεγείσα ένωση δύναται να υποχρεωθεί να λάβει ορισμένη νομική μορφή, εάν κατακυρωθεί σε αυτήν η σύμβαση, εφόσον η λήψη ορισμένης νομικής μορφής είναι αναγκαία για την ικανοποιητική εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>Κάθε διαγωνιζόμενος, φυσικό ή νομικό πρόσωπο, δικαιούται να συμμετέχει μόνο με μία προσφορά. Φυσικά ή νομικά πρόσωπα που συμμετέχουν αυτόνομα στο διαγωνισμό, δεν μπορούν να συμμετέχουν στον ίδιο διαγωνισμό και ως μέλη κοινοπραξίας ή ένωσης προσώπων, οι υποβληθείσες προσφορές τους απορρίπτονται ως απαράδεκτες και οι ανωτέρω συμμετέχοντες αποκλείονται από το διαγωνισμό.</P><P>Ο αποκλεισμός τους επιφέρει και τον αποκλεισμό της κάθε προσφοράς στην οποία συμμετέχουν.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Η πληρωμή του αναδόχου θα πραγματοποιηθεί με τον πιο κάτω τρόπο:</P><P>Με την έκδοση των λογαριασμών, ο Προμηθευτής είναι υποχρεωμένος να αποστείλει αναλυτική λίστα, που θα περιλαμβάνει όλα τα στοιχεία των λογαριασμών.</P><P>Η πληρωμή της αξίας, εκτός αν άλλως ορίζεται στη Σύμβαση θα πραγματοποιείται εντός τριάντα (30) ημερών από την ημερομηνία παραλαβής των νόμιμων παραστατικών του Διαγωνιζομένου.</P><P>Η αμοιβή του Αναδόχου θα καταβάλλεται σε μηνιαίες δόσεις. Η καταβολή των δόσεων θα αρχίσει ένα μήνα μετά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Όλες οι πληρωμές θα γίνονται σε ευρώ με την προσκόμιση των νόμιμων δικαιολογητικών που προβλέπονται από τις ισχύουσες διατάξεις κατά το χρόνο πληρωμής και σε χρόνο προσδιοριζόμενο από την αναγκαία διοικητική διαδικασία για έκδοση των σχετικών χρηματικών ενταλμάτων. Τραπεζικά τέλη ή οποιεσδήποτε άλλες επιβαρύνσεις βαραίνουν τον Ανάδοχο.</P><P>Σε περίπτωση ένωσης προσώπων άνευ νομικής προσωπικότητας, τα παραστατικά εκδίδονται από κάθε ένα μέλος της ένωσης χωριστά, ανάλογα με το μέρος του Έργου που έχει αναλάβει να υλοποιήσει, όπως έχει περιγραφεί στη Σύμβαση.</P><P>Η πληρωμή του συμβατικού τιμήματος θα γίνεται με την προσκόμιση των νομίμων παραστατικών και δικαιολογητικών που προβλέπονται από τις διατάξεις του άρθρου 200 παρ. 4 του ν. 4412/2016, καθώς και κάθε άλλου δικαιολογητικού που τυχόν ήθελε ζητηθεί από τις αρμόδιες υπηρεσίες που διενεργούν τον έλεγχο και την πληρωμή.</P><P>Toν Ανάδοχο βαρύνουν οι υπέρ τρίτων κρατήσεις, ως και κάθε άλλη επιβάρυνση, σύμφωνα με την κείμενη νομοθεσία, μη συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α., για την παράδοση του υλικού στον τόπο και με τον τρόπο που προβλέπεται στα έγγραφα της σύμβασης. Ιδίως βαρύνεται με τις ακόλουθες κρατήσεις:</P><P>α) Κράτηση 0,06 % η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης Υπέρ της Ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων επιβάλλεται (άρθρο 4 Ν.4013/2011 όπως ισχύει)</P><P>β) Κράτηση ύψους 0,02 % υπέρ του Δημοσίου, η οποία υπολογίζεται επί της αξίας, εκτός ΦΠΑ, της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης. Το ποσό αυτό παρακρατείται σε κάθε πληρωμή από την αναθέτουσα αρχή στο όνομα και για λογαριασμό της Γενικής Διεύθυνσης Δημοσίων Συμβάσεων και Προμηθειών σύμφωνα με την παρ. 6 του άρθρου 36 του ν. 4412/2016</P><P>γ) Κράτηση 0,06 % η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και και κρατήσεων της αρχικής καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης υπέρ της Αρχής Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (άρθρο 350 παρ. 3 του ν. 4412/2016).</P><P>Οι υπέρ τρίτων κρατήσεις υπόκεινται στο εκάστοτε ισχύον αναλογικό τέλος χαρτοσήμου 3 % και στην επ’ αυτού εισφορά υπέρ ΟΓΑ 20 %.</P><P>Με κάθε πληρωμή θα γίνεται η προβλεπόμενη από την κείμενη νομοθεσία παρακράτηση φόρου εισοδήματος αξίας 4 % επί του καθαρού ποσού.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων, εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη ΣΔΣ ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο ή στο Μητρώο Κατασκευαστών Αμυντικού Υλικού</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν:</P><P>I. Άδεια προμήθειας ηλεκτρικής ενέργειας από τη Ρυθμιστική Αρχή Ενέργειας (ΡΑΕ), σε ισχύ.</P><P>II. Άδεια λειτουργίας Μονάδας Κατανεμημένης Ηλεκτροπαραγωγής από τον Ανεξάρτητο Διαχειριστή Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΑΔΜΗΕ).</P><P>III. Αποδεικτικό Εγγραφής τους στο μητρώο Συναλλαγών του Λειτουργού της Αγοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΛΑΓΗΕ Α.Ε.).</P><P>ή για τους αλλοδαπούς πολίτες τις αντίστοιχες ειδικές εγκρίσεις που χρειάζεται να έχουν οι συμμετέχοντες, για να μπορούν να παράσχουν τις σχετικές υπηρεσίες στη χώρα εγκατάστασής τους.</P><P>Οι συμμετέχοντες επι ποινή αποκλεισμού θα πρέπει να εφαρμόζουν:</P><P>α)Σύστημα Διαχείρισης Ποιότητας κατά EN ISO 9001:2008 ή ισοδύναμο</P><P>β)Σύστημα Περιβαλλοντικής Διαχείρισης κατά EN ISO 14001:2009 ή ισοδύναμο</P><P>γ)Σύστημα Διαχείρισης Υγείας και Ασφάλειας στην Εργασία κατά OHSAS 18001:2007, ή ισοδύναμο</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Αρ. πρωτοκόλλου διακήρυξης: 143 / 4-1-2018.</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>210</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Νάουσα.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Για περισσότερες πληροφορίες, οι ενδιαφερόμενοι μπορούν να απευθυνθούν στο Δήμο Νάουσας στα τηλ.: +30 2332350367 και +30 2332350328, υπόψη: κας Αθηνάς Βαταντζή και κ. Γεωργίου Λαπαβίτσα, αντίστοιχα.</P><P>E-mail: vatantzi@naoussa.gr — lapavitsas@naoussa.gr — Φαξ: +30 2332024260 και στο site του Δήμου Νάουσας: http://www.naoussa.gr/</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS><TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141216</PHONE><URL>http://www.aepp-procurement.gr</URL><FAX>+30 2132141229</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π. κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξη της αναθέτουσας αρχής η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι: α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως, γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα. Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.. Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P><P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P><P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016, το οποίο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P><P>Οι αναθέτουσες αρχές μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P><P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α) του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β) του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και, σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία είκοσι (20) ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P><P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής από την Α.Ε.Π.Π..</P><P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016 κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P><P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P><P>Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS><TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141216</PHONE><URL>http://www.aepp-procurement.gr</URL><FAX>+30 2132141229</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>