<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="008381-2018" EDITION="2018005"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-007306-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>5</NO_OJ><DATE_PUB>20180109</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 005-008381</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008381-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="60100000">Road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">13 719 600,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">13 719 600,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180206 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни транспортни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßentransport/-beförderung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por carretera</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Maanteetransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tieliikennepalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti szállítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägtransporter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">AQUATIM S.A. Timișoara</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>AQUATIM S.A. Timișoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Georghe Lazăr nr. 11/A, județul Timiș</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Sergiu Ștefan Blidariu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 256200262</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sergiu.blidariu@aquatim.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 256294753</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de încărcare și transport al nămolului și a materiei inerte de la Stația de epurare</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Statia de Epurare, str. Pastorilor nr. 1, Timisoara.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO424"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="13719600.00">13 719 600,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Lunar.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de încarcare si transport a namolului rezultat in urma procesului de deshidratare de la Statia de Epurare Timisoara precum si a celui rezultat în urma curatarii retelei de canalizare cu autospeciale, de pe platforma amplasata pe str. Pastorilor nr. 1, Timisoara, precum si a materiei inerte rezultate în urma reparatiilor efectuate la reteaua de apa si canalizare, depozitata pe aceeasi platforma.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60100000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de încarcare si transport a namolului rezultat in urma procesului de deshidratare de la Statia de Epurare Timisoara precum si a celui rezultat în urma curatarii retelei de canalizare cu autospeciale, de pe platforma amplasata pe str. Pastorilor nr. 1, Timisoara, precum si a materiei inerte rezultate în urma reparatiilor efectuate la reteaua de apa si canalizare, depozitata pe aceeasi platforma.</P><P>— Cantitate estimata acord cadru: maxim 88 800 t, minim 21 600 t,</P><P>— Cantitate estimata contract subsecvent: maxim 7 400 t, minim 1 800 t,</P><P>— Valoarea estimata acord cadru fara TVA: 13 719 600 RON,</P><P>— Valoare estimata a celui mai mare contract subsecvent fara TVA: 1 143 300 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="13719600.00">13 719 600,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 11 000 RON.</P><P>Echivalenta RON/alta moneda, pentru garantiile de participare constituite în alta moneda, se face la cursul valutar BNR valabil anterior datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare este de 90 zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Modul de constituire a garantiei pentru participare: prin virament bancar în contul entitatii contractante – RO63BRDE360SV07245353600 BRD Timisoara sau printr-un instrument de garantare, emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari – Formular 1.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie constituita în suma si pentru perioada de valabilitate prevazute în documentatia de atribuire. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Dovada constituirii garantiei de participare se va face astfel: se va transmite in SEAP în format electronic, semnata cu semnatura electronica extinsa, în baza art. 67 alin. (1) din HG 394/2016.</P><P>Ofertele pentru care nu a fost prezentata dovada constituirii garantiei de participare pana la data si ora limita de depunere a ofertelor vor fi respinse, conform art. 143 alin. (2) lit. a) din HG 394/2016.</P><P>Garantia emisa în alta limba decat romana va fi însotita de traducerea autorizata în limba romana. În cazul asocierilor, garantia trebuie constituita în numele asocierii si trebuie sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii.</P><P>(a) Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent,</P><P>(b) Modul de constituire a garantiei: Se constituie conform art. 46 din HG 394/2016 printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari- Formular 2, care devine anexa la contract sau prin retineri succesive, din platile partiale efectuate, caz in care executantul va prezenta o scrisoare de la Trezoreria Statului prin care dovedeste ca are deschis un cont special constituit pentru depozitarea garantiei aferente prezentului contract, la dispozitia achizitorului. Valoarea de deschidere a contului va fi de 0,5 % din valoarea contractului (fara TVA).Dovada constituirii GBE se prezinta entitatii contractante in maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie sectoriala de catre ambele parti. GBE a asocierilor sau consortiului va specifica numele asocierii sau consortiului. GBE sa indeplineasca urmatoarea conditie: Sa respecte integral, fara completari sau modificari, formatul modelului de scrisoare de garantie de buna executie din documentatia de atribuire.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii 100 %.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016 – Completare Formular nr. 3A, Formular nr. 3B, Formular nr. 3C (dupa caz).</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177 din Legea 99/2016;</P><P>2) Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 178 din Legea 99/2016;</P><P>3) Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 180 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autorita?ii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificare de atestare fiscala privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>4) Se va completa si se va depune de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, o declaratie separata, referitoare la prevederile art. 73 din Legea 99/2016 – Formular nr. 4, care va fi completata si depusa de toti participantii, odata cu depunerea DUAE.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul AQUATIM S.A., in ceea ce priveste organizarea derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului mentionat sunt urmatoarele:</P><P>Dr. ing. Vlaicu Ilie; ec. Giuchici Rozalia; ing. Laichici Valentin Florin; ing. Ghelsingher Nicolae; ing. Stânean Gheorghe; ing. Savescu Elena Melania, ing. Alexa Emil Tiberiu, ing. Cernescu Otilia Emilia; ing. Cornel Schiop Vele; cj. Daniela Românu.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La finalizarea evaluarii ofertelor, entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar documentele justificative ce vin in sustinerea informatiilor asumate prin DUAE, dupa cum urmeaza:</P><P>Pentru persoanele juridice române: Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentantii legali, domeniul/domeniile de activitate autorizate conform art.15 din Legea 359/2004 din care sa rezulte activitatile specifice obiectului contractului.</P><P>Pentru persoanele juridice straine:</P><P>— Prezentarea de documente documente echivalente emise în tara de rezidenta,documentele prezentate in limba straina vor fi insotite de traducere autorizata in limba romana,</P><P>— Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) pentru anul calendaristic în curs.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Lista principalelor prestari de servicii de transport rutier în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertelor, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se completeaza DUAE.</P><P>In situatia in care se apeleaza la sustinere din partea unui tert sau se apeleaza la capacitatea tehnica si profesionala a eventualilor subcontractanti pentru partea lor de implicare in contractul ce urmeaza sa fie indeplinit, acestia (tertii si subcontractantii) vor completa DUAE, in conformitate cu ceea ce implica participarea lor.</P><P>Tertul sustinator va prezenta odata cu DUAE angajamentul ferm in care se va descrie modul efectiv în care va materializa îndeplinirea acestuia, si documente anexe din care rezulta.</P><P>Modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, angajament ferm si documente care vor fi prezentate impreuna cu DUAE. Prin angajamentul ferm, tertul se va angaja ca va raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie sectoriala. Raspunderea solidara a tertului sustinator se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>La finalizarea evaluarii ofertelor, entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar documentele justificative ce vin in sustinerea informatiilor asumate prin DUAE, pentru dovedirea experientei similare, respective certificate/documente care sa ateste faptul ca au fost prestate în conformitate cu normele profesionale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si din care sa rezulte: denumirea contractului, beneficiarul, partile contractate, data încheierii contractului, obiectul, cantitatea si durata contractului. Acestea documente justificative pot fi copii de pe partile relevante ale contractelor/procesului-verbal/certificate/recomandari/orice alte documente.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, conform art 196 din Legea 99/2016, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, conform Formular nr. 3C, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate, tinand cont de prevederile art. 57 din HG 394/2016. Persoana ce asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 177 din Legea 99/2016 art. 178 din Legea nr. 99/2016 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DA 17073, disponibila in SEAP www.e-licitatie.ro</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>06</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care vor exista doua sau mai multe oferte care contin, în cadrul propunerii financiare acelasi pret, entitatea contractanta va solicita ofertantilor care au oferit cel mai mic pret o noua propunere financiara prin încarcarea în sistem a unui nou document cu noua propunere financiara, caz în care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Acordul de asociere — completare Formular nr. 3A (daca este cazul).</P><P>Acord subontractare – completare Formular nr. 3B (daca este cazul).</P><P>Acordul de asociere si contractele cu subcontractantii vor deveni anexe la contract.</P><P>Contractul de achizitie publica de servicii poate fi modificat fara organizarea unei noi proceduri de atribuire, cu acordul partilor si cu aplicarea prevederilor art. 241 din Legea nr. 99/2016 si art. 158-159 din H.G. 394/2016 si în conformitate cu clauzele contractuale.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana vatamata poate depune eventuale notificari prealabile si poate sesiza CNSC in conditiile Legii 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>AQUATIM S.A. – Compartiment juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Gheorghe Lazăr nr. 11A</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 256200262</PHONE><FAX>+40 256294753</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>