<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="008362-2018" EDITION="2018005"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-007297-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180214</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>5</NO_OJ><DATE_PUB>20180109</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 005-008362</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008362-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.transylvaniaairport.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34960000">Airport equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO125">Mureş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 268 900,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180209 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180214 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Летищно оборудване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Letištní zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Lufthavnsudstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Flughafengeräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Εξοπλισμός αερολιμένων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Airport equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipo aeroportuario</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Lennujaamaseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Lentoaseman laitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Équipement aéroportuaire</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Airport equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema za zračne luke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Repülőtéri berendezések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchiature aeroportuali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Oro uostų įrenginiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Lidostu aprīkojums</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat ta' l-ajruporti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Luchthavenuitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Urządzenia lotniskowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento para aeroportos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipament aeroportuar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Zariadenia letísk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema na letališčih</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Flygplatsutrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia AutonomA Aeroport Transilvania Târgu Mureș</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia AutonomA Aeroport Transilvania Târgu Mureș</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Vidrasău DN 15, km 14,5 șoseaua Târgu Mureș — Luduș, jud Mureș</ADDRESS><TOWN>Vidrasău</TOWN><POSTAL_CODE>547612</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Sonica Carmen</CONTACT_POINT><PHONE>+40 265328259</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>carmen.sonica@transylvaniaairport.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 265328257</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.transylvaniaairport.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Echipament multifuncțional de deszăpezire și degivrare PDA</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>R.A. Aeroport Transilvania Targu Mures, localitatea Vidrasau, sos Tg Mures — Ludus, km 14,5</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO125"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Caiet de sarcini nr 6988/19.10.2017 s-a întocmit cu scopul achizitionarii unui Echipament multifunctional de deszapezire si degivrare PDA</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34960000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1 bucata Echipament multifunctional de deszapezire si degivrare PDA</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2268900.00">2 268 900,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>34</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 22 000,00 RON (echivalenta se face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>Garantia de participare, irevocabila, va fi constituita conform art. 42 alin (1) - (5) din HG 394/2016.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie sa fie cel putin egala cu perioada de valababilitate a ofertelor, respectiv 90 zile de la data limita de primire a ofertelor.</P><P>Modalitatea de constituire: prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în conditiile legi si care se va depune in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor, in cuantum si pt perioada prevazuta in documentatie. Cont bancar:RO90 BTRL RONC RT00 1188 8103 deschis la Banca Transilvania Targu Mures.</P><P>In cazul in care garantia se va constitui prin scrisoare de garantie de participare, se va depune in SEAP pana la data si ora-limita de depunere a ofertelor, in conformitate cu Formular nr.3.</P><P>Daca scrisoarea de garantie de participare este emisa de catre o societate de asigurari, ofertantul va prezenta si polita de asigurare conform modelului stabilit in Formularul nr.3 fara nicio alta conditie suplimentara. In caz contrar ofertantul se va exclude din procedura.</P><P>Restituirea garantiei se face pe baza solicitarii trasmise de operatorul economic. Se vor respecta prevederile Anexei nr.1.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere,garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi depusa in SEAP în original si va fi însotita de traducere autorizata în limba româna. Garantia de buna executie este irevocabila, cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului si se constituie conform art. 46 alin (1) din HG.394/2016 printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract.</P><P>In cazul in care garantia va fi constituita prin scrisoare de garantie de buna executie, aceasta se va prezenta in original, in cuantumul si in perioada convenita a contractului si in conf cu Formularul nr. 11. Daca scrisoarea de garantie bancara de buna executie este emisa de catre o societate de asigurari, atunci ofertantul va prezenta si polita de asigurare. Scrisoarea de garantie de buna executie in alta limba decat romana va fi prezentata in original insotita de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Se vor respecta prevederile anexei.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica în limita prejudiciului creat în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract.</P><P>Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie autoritatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri bugetare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Ofertantii,ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. art.73, art.177, art.178, art.180 din Legea nr.99/2016 privind achizitiile sectoriale, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE, conform art. 202- 204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>1.1 Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa etapa finala de licitatie electronica.</P><P>1 - Declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 73 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016 — Cerinta nr. 1 (obligatorie).</P><P>Modalitati de indeplinire:</P><P>— completarea declaratiei pe proprie raspundere-Formular nr.4 prevazut in sectiunea "Formulare",</P><P>— declaratia va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE.</P><P>Pentru aceasta declaratie, persoanele ce detin functii de decizie în cadrul Aeroportului Transilvania Targu Mures în ceea ce priveste.</P><P>Organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire în sensul articolului mentionat sunt urmatoarele:</P><P>— Presedintele Consiliului de Administratie al Aeroportului — Peti Andrei,</P><P>— Vicepresedinte al Consiliului de Administratie al Aeroportului — Pop Ioan Petru,</P><P>— Membru al Consiliului de Administratie al Aeroportului — Constantinescu Geanina Luminita si Pop Felicia,</P><P>— Director operational interimar — Baceanu Toni,</P><P>— Director Tehnic interimar — Potcoava Cristian,</P><P>— Director Economic — Gherendi Luminita, </P><P>— Economist viza CFP — Rotar Daniela si Florea Aurelia, </P><P>— Consilier juridic — Marginean Cosmina Raluca,</P><P>Comisia intocmire a caietului de sarcini: </P><P>— Festeu Emil, </P><P>— Hang Gheorghe, </P><P>— Iernutan Marian, </P><P>— Rad Ioan, </P><P>— Hadarean Florin.</P><P>Comisia de evaluare: </P><P>— Sonica Carmen, </P><P>— Moldovan Ovidiu, </P><P>— Hang Gheorghe, </P><P>— Hadarean Florin, </P><P>— Dima Adrian.</P><P>Persoanele care aproba bugetul aferent autoritatii contractante, necesar finantarii contractelor de achizitie publica sunt: </P><P>— Presedintele Consiliului Judetean Mures — Peter Ferenc, </P><P>— Vicepresedintii Consiliului Judetean Mures — Dancu Ovidiu, Campeanu Alexandru, </P><P>— Secretar Consiliului Judetean Mures — Cosma Aurelian Paul, </P><P>— Consilierii judeteni: Aszalos Gavril, Baciu Marius Tiberiu, Balas Ionela Daniela, Bardosi Dragos Tiberiu, Bartha Mihaly, Bandea Eugen, Biro Josef Attila, Bolos Vasile Grigore, Brassai Zsombor, Cerghizan Marius Vasile, Csep Eva Andrea, Fulop Josef, Gliga Ioan Florin, Gyorgy Alexandru, Ilies Ovidiu Tudor, Kolcsar Anquetil Karol, Kovacs Mihaly Levente, Kupas Janos, Moldovan Angela, Molnar Ervin, Pokorny Vasile Stefan, Pop Cosmin, Rata Nadia Dinuca, Sabau Pop Aurelian Olimpiu, Socotar Gheorghe Dinu, Somesan Stefan, Szabo Albert, Szabo Arpad, Szigarto Zsombor Istvan, Tatar Bela, Teth Bianca Minodora, Toganel Cristina Mara.</P><P>Modalitatea de îndeplinire - cerinta obligatorie: Declaratie pe propria raspundere (completare Formular nr.4).</P><P>II. Documentele care atesta neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177, art.178 si art.180 din Legea nr. 99/2016 — Cerinta nr. 2 (obligatorie).</P><P>Incadrarea in situatia prevazuta la art. 177 art.178 si art.180 din Legea nr. 99/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie sectoriala.</P><P>Prezentarea documentelelor care atesta neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177, art.178 si art.180 din Legea nr. 99/2016 sunt cerinte obligatorii (cerinta nr. 2 obligatorie).</P><P>Modalitati de indeplinire:</P><P>I. Pentru persoanele juridice romane:</P><P>1. Ofertantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art.177, art.178 si art.180 din Legea nr. 99/2016 — prezentare DUAE;</P><P>2. Certificate privind indeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre stat, inclusiv cele locale, precum si a contributiei pentru asigurarile sociale de stat, in termen de valabile la momentul prezentarii, dupa cum urmeaza:</P><P>a. Certificat de atestare fiscal emis de Agentia Nationala de Administrare Fiscala (ANAF) pentru îndeplinirea a obligatiilor de plata a inpozitelor, taxelor si ontributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul";</P><P>b. Certificat de atestare fiscala privind impozitele si taxele locale pentru persoane juridice, emis de Directia Impozite si Taxe Locale din cadrul Primariei din care sa rezulte faptul ca operatorul economic si-a îndeplinit obligatiile de plata catre bugetul local, original / copie legalizata / copie „conform cu originalul";</P><P>Note:</P><P>— certificatele fiscale vor trebui sa ateste ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii,</P><P>— in cazul impozitelor si taxelor aferente bugetelor locale solicitam si prezentarea declaratiei inregistrata la ANAF cu privire la sediile secundare in raport cu care exista obligatii de plata si pentru care trebuie prezentate certificate constatatoare emise de autoritatile locale, fie a unei declaratii pe propia raspundere cu privire la sediile secundare in raport cu care exista obligatii de plata a impozitelor si taxelor.</P><P>c. Certificat de cazier fiscal eliberat de Agentia Nationala de Administrare Fiscala;</P><P>3. Cazier judiciar al operatorului economic si a administratorului/membrilor din consilul de administrare, de conducere sau a celor care au putere de reprezentare, conducere sau decizie din cadrul operatorului economic asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutie, valabil la momentul prezentarii;</P><P>4. - dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.179 alin. (2),art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice, valabile la momentul prezentarii;</P><P>5. Alte documente edificatoare, dupa caz, valabile la momentul prezentarii.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa etapa finala de licitatie electronica. Pentru ofertantii straini se accepta orice document considerat edificator în tara de origine sau în tara în care acesta este stabilit, cum ar fi declaratii pe proprie raspundere, certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritatile competente din tara respectiva, însotit de traducere autorizata în limba româna.</P><P>II. Pentru persoanele juridice straine:</P><P>1. Ofertantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art.177, art.178 si art.180 din Legea nr. 99/2016 - prezentare DUAE;</P><P>2. Persoana juridica straina are obligatia de a prezenta documentele prevazute la cap. I. In cazul documentelor prevazute la cap. I pct. 2 si 3 se vor prezenta documente similar (certificate, caziere judiciare, alte documente echivalente), emise de catre o entitate competenta din tara unde isi are sediul, insotite de traducere autorizata in limba romana.</P><P>Nota 1: Persoanele fizice sau juridice straine si române care desfasoara activitati în strainatate trebuie sa prezinte documentele edificatoare pentru dovedirea eligibilitatii si a obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre stat în conformitate cu cerintele solicitate de autoritatea contractanta.</P><P>Se vor accepta:</P><P>— certificate — echivalent,</P><P>— cazier juridic — echivalent,</P><P>— declaratii pe propria raspundere date în fata unui notar, autoritati administrative sau judiciare sau asociatii profesionale.</P><P>Nota 2: În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, se accepta o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Nota 3: În cazul în care oferta clasata pe primul loc este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta documentele mentionate mai sus. Documentele sus aratate vor fi prezentate de catre fiecare asociat, in cazul in care oferta clasata pe primul loc va fi oferta unei asocieri, de subcontractori sau tert sustinator pentru capacitatea tehnica si/sau profesionala in conformitate cu Legea nr. 99/2016.</P><P>Nota 4: Daca exista incertitudini referitoare la situatia unui operator economic, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite informatii direct de la autoritatile competente Cerinta nr. 1 (obligatorie): - Documente edificatoare care dovedesc forma de inregistrare ca persoana fizica sau juridica.</P><P>Ofertantii/ofertantii asociati trebuie sa prezinte dovada din care rezulta o forma de inregistrare ca persoana juridica sau de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu prevederile legale din Romania sau din tara in care este stabilit, dupa caz, si ca are dreptul legal de a furniza produsele ce formeaza obiectul procedurii de atribuire.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei.</P><P>Operatorii economici au obligatia de a completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica. Pentru persoane juridice romane:- Certificat constatator, detaliat, emis de Oficiul Registrului Comertului din Bucuresti sau al judetului unde firma isi are sediul, privind date de identificare ale societatii; filiale, sucursale, puncte de lucru, administrator, reprezentanti; imputerniciti,durata societatii; asociati/actionari, obiect activitate (COD CAEN -prin care se atesta dreptul ofertantului de a furniza echipamentul solicitat prin prezenta documentatie de atribuire) etc. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii, original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul";</P><P>II. Pentru persoane juridice straine:</P><P>1. Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica, in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este resident,documentele trebuie sa cuprinda urmatoarele informatii:</P><P>— o forma de inregistrare ca persoana juridica,</P><P>— actionari/asociati,</P><P>— obiect de activitate prin care se atesta dreptul ofertantului de a furniza echipamentul solicitat prin prezenta documentatie de atribuire,</P><P>— administratori/imputernicitii legali sa reprezinte societatea,</P><P>— capitalul social,</P><P>— filiale/sucursale/puncte de lucru,</P><P>— original / copie legalizata / copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul" insotite de traduceri autorizate in limba romana.</P><P>Nota 1: Din documentele prezentate trebuie sa reiasa informatii valabile la momentul prezentarii.</P><P>Nota 2: Toate certificatele/atestatele trebuie sa fie marcate cu mentiunea "CONFORM CU ORIGINALUL" si semnate de catre o persoana autorizata;</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a furniza produsele care fac obiectul prezentului contract, în conformitate cu tara de origine/tara în care operatorul economic este stabilit. Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna;</P><P>Nota 3: In cazul asocierii mai multor persoane juridice, cerintele de la pct. III.2.1. b) trebuie sa fie îndeplinite de fiecare asociat în parte.</P><P>Pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Nota 4: Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea.</P><P>Entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Cifra medie anuala de afaceri a ofertantului (individual sau in asociere de operatori economici) pe ultimii 3 ani financiari (2014, 2015, 2016) sa fie cel putin echivalentul a cel putin 2 268 900,00 RON (douamilioanedouasutesaizecisioptmiinouasute lei).</P><P>Pentru conversia in RON, daca situatiile financiare sunt intocmite si in alta moneda, se va lua in calcul cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202-204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, ofertantul va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi bilanturile contabile, inregistrate la ANAF/ rapoarte anuale/ alte documente. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica.</P><P>Note:</P><P>1. În cazul documentelor justificative în alta valuta, pentru transformare se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BNR aferent documentelor mentionate în formular;</P><P>2. În cazul unei oferte comune, cerinta se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul);</P><P>3. În cazul în care cerinta este demonstrata prin invocarea sustinerii unei/unor terte persoane, la solicitarea entitatii contractante conform art. 205 din Legea nr. 99/2016, trebuie prezentat/e angajamentul/ele</P><P>Ferm/e din partea tertului/tertilor conform prevederilor art. 55 alin. (1) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 394/2016 si ale art. 196 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. De asemenea, se vor prezenta documentele din partea tertului/tertilor sustinator/i din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/i va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament?</P><P>4. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (ex. bilanturi contabile, rapoarte de audit, rapoarte ale cenzorilor, orice alte documente prin care se demonstreaza cele asumate in DUAE) urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul situate pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Experienta similara.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a furnizat echipamente/ utilaje similare cu cele care fac obiectul procedurii, in ultimii 3 ani calculati pana la data limita de depunere a ofertelor, in valoare cumulata de cel putin 2 268 900,00 RON fara TVA,la nivelul unuia sau a mai multor contracte.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202-204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE se vor depune urmatoarele documente justificative: — certificate/ documente emise sau contrasemnate de beneficiarii contractului/contractelor mentionat/e în DUAE care sa confirme îndeplinirea cerintelor privind experienta relevanta si informatiile înscrise în DUAE.</P><P>Note:</P><P>1. Certificatele/documentele de mai sus trebuie însotite de traducere autorizata în limba româna, daca este cazul;</P><P>2. În cazul contractelor în alta valuta, pentru transformare se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BNR aferent contractelor mentionate în formular;</P><P>3. În cazul unei oferte comune, cerintele de calificare cu privire la experienta similara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul);</P><P>4. În cazul în care cerinta este demonstrata prin invocarea sustinerii unei/unor terte persoane, la solicitarea entitatii contractante conform art. 205 din Legea nr. 99/2016, trebuie prezentat/e angajamentul/ele ferm/e din partea tertului/tertilor conform prevederilor art. 55 alin. (1) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 394/2016 si ale art. 196 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. De asemenea, se vor prezenta documentele din partea tertului/tertilor sustinator/i din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/i va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament;</P><P>5. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica.</P><P>Cerinta nr. 2: Informatii privind sustinerea capacitatii tehnice si profesionale a ofertantului/ grupului de operatori.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru îndeplinirea unui contract, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente între ofertant si persoana respectiva.</P><P>În cazul în care ofertantul/candidatul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective împreuna cu documente anexe la angajament, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia candidatului/ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate.</P><P>Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202- 204 din Legea nr. 99/2016 conform Notificarii ANAP nr. 240/2016 si angajamentul tertului sustinator/angajamentele tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se prezinta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajamant, transmise acestora de catre terti sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestora, formular 15).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica.</P><P>Nota: In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara sustinerea tehnica si/sau profesionala de o alta persoana, operatorul economic va face precizarea „nu este cazul" in cadrul formularului mentionat mai sus.</P><P>Cerinta nr. 3: Informatii privind subcontractarea (daca este cazul): Prezentarea Acordului de subcontractare.</P><P>Ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta denumirea eventualilor subcontractanti si datele de contact ale acestora, parte/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202- 204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul sa solicite iar ofertantul are obligatia de a prezenta documente justificative din care sa rezulte informatii privind partea/partile din contract care sunt îndeplinite de subcontractanti, conform art. 156 alin. (2) din Normele aprobate prin H.G. nr. 394/2016, formular 12.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa etapa finala de licitatie electronica.</P><P>Nota: In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara subcontractarea, operatorul economic va face precizarea „nu este cazul" in cadrul formularului mentionat mai sus.</P><P>Cerinta nr. 4: Informatii privind asociatii (daca este cazul): Prezentarea Acordului de Asociere.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202- 204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016. la care se va prezenta odata cu DUAE si Acordului de asociere (formular 13). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si acordul de asociere, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante Nota: In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara asocierea, operatorul economic va face precizarea „nu este cazul” in cadrul formularului mentionat mai sus.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>a) Elementul ofertei care urmeaza sa faca obiectul procesului de reofertare: pretul total ofertat;</P><P>b) Limite ale valorilor pana la care elementul ofertei prevazut la litera a) poate fi imbunatatit: Nu exista limite; Nu se va folosi pasul de licitare;</P><P>c) Informatiile care vor fi puse la dispozitia ofertantilor in cursul licitatiei electronice si momentul in care aceste informatii vor fi disponibile:</P><P>Sistemul informatic va pune la dispozitia ofertantilor la procesul de reofertare informatii referitoare la:</P><P>1. cea mai buna oferta;</P><P>2. numarul participantilor inscrisi la licitatie;</P><P>3. pozitia pe care o ocupa in clasament;</P><P>d) Informatiile relevante privind LE:</P><P>— numarul de runde: 1 runda,</P><P>— LE va începe la 2 zile lucratoare de la transmiterea invitatiei la licitatia electronica,</P><P>— durata rundei: 1 zi.</P><P>e) Conditiile de licitare: ofertantii nu pot decât sa îmbunatateasca ofertele financiare depuse anterior.</P><P>f) Echipamentul electronic folosit, conditiile tehnice si modalitatile concrete de realizare a conectarii: în vederea participarii la LE ofertantii</P><P>Trebuie sa fie înregistrati în SEAP. Informatiile sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP;</P><P>2. Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana, sau insotite de traducere autorizata in limba romana;</P><P>Durata contractului este conpusa din 10 luni termenul de livrare + 24 de luni garantia utilajului.</P><P>3. Documentatia de atribuire se posteaza integral în cadrul anuntului de participare publicat pe site -ul www.e-licitatie.ro.;</P><P>4. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la Sectiunea "Intrebari" din cadrul procedurii de</P><P>Atribuire derulate prin mijloace electronice;</P><P>5. Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta in termen legal la rubrica de "Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului</P><P>Departicipare publicat pe site -ul www.e-licitatie.ro.</P><P>6. Operatorul economic/fiecare membru al asocierii are dreptul prezentarii in scopul demostrarii indeplinirii cerintelor prezentei fise de date,</P><P>Documente echivalente ce probeaza concludent indeplinirea cerintelor respective sau daca in tara de origine/tara in care este stabilit ofertantul.</P><P>Nu se elibereaza astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile, atunci va fi acceptata o declaratie pe proprie raspundere sau o.</P><P>Declaratie autentica data in fata unui notar a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in.</P><P>Acest sens.</P><P>7. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la Sectiunea "Intrebari". Operatorii economici vor</P><P>Transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea.</P><P>"Intrebari"), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate.</P><P>Cu semnatura electronica.</P><P>8. În cazul în care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, entitatea contractanta va solicita (prin intermediul SEAP la</P><P>Sectiunea "Intrebari") reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare doar pentru ofertantii aflati in aceasta situatie, în vederea.</P><P>Departajarii ofertelor si va fi declarat castigator cel cu oferta cea mai mica. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma.</P><P>Solicitarii entitatii contractante.</P><P>9. Documentul unic european al achizitiei (DUAE) se acceseaza folosind urmatorul link: https//ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos, nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt mentionate la art.6 si 8 din Legea 101/2016</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>