<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="189455-2018"
            EDITION="2018084">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-193728-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180613</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>84</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180502</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 084-189455</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:189455-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://tender24.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-162fce75fb7-51c39a7e5f8cb408</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42621100">CNC lathe</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE11">Stuttgart</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE11">Stuttgart</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180613 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Щутгарт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Струг с цифрово-програмно управление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC soustruhy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-drejebænk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-Drehmaschine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στουτγάρδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρονικοί τόρνοι</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC lathe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torno CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC treipingid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-sorvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tour CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC lathe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC tokarski stroj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC (számítógépes számjegy) vezérlésű eszterga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stoccarda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tornio CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štutgartas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC tekinimo staklės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štutgarte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC virpas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torn CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-draaibank</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tokarki sterowane komputerowo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Estugarda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torno de comando numérico computorizado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strung CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC sústruhy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC stružnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-svarv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Max-Planck-Institut für Festkörperforschung</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Max-Planck-Institut für Festkörperforschung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heisenbergsstraße 1</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70569</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Abteilung Einkauf</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 711-689-1229</PHONE>
               <E_MAIL>einkauf@vw.mpi-stuttgart.mpg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 711-689-1097</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE11"/>
               <URL_GENERAL>www.mpg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://tender24.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-162fce75fb7-51c39a7e5f8cb408</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.tender24.de</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung des privaten Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Grundlagenforschung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>3 CNC-Universaldrehmaschinen mit angetriebenen Werkzeugen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>FKF 2018-45</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42621100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand der Ausschreibung ist die Lieferung, Installation und Inbetriebnahme von 3 CNC-Universaldrehmaschinen mit angetriebenen Werkzeugen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Max-Planck-Institut für Festkörperforschung</P>
                  <P>Heisenbergstraße 1</P>
                  <P>70569 Stuttgart</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Um den ständig wachsenden Anforderungen am Max-Planck-Institut für Festkörperforschung (im Weiteren MPI FKF) hinsichtlich Formgenauigkeit, Flexibilität und wirtschaftlichem Arbeiten zu entsprechen, ist eine Qualitätssteigerung in der CNC-Drehbearbeitung zwingend erforderlich.</P>
                  <P>Besonders die Zunahme der Bearbeitung von komplexen Bauteilen aus verschiedenen, hoch anspruchsvollen Materialien (hochwarmfeste Edelstähle, Titan, Molybdän, Nickel, Reineisen, OHFC Kupfer, verschiedenste Kunststoffe …) mit höchster Präzision, erfordert neue Technologien in der CNC-Drehbearbeitung. Insbesondere ist die Ausstattung der Maschinen mit angetriebenen Werkzeugen, programmierbarer C- und Y-Achse wichtig, als auch die Möglichkeit der externen Programmierung.</P>
                  <P>Es werden drei CNC-Drehmaschinen benötigt, die zwingend mit der gleichen Steuerung und Programmierlogik ausgestattet sein müssen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">8</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Laufzeit in II.2.7) ist eine geschätzte Angabe. Die Laufzeit des Vertrages endet mit der Schlusszahlung durch den Auftraggeber. Die genaue Laufzeit kann nicht im Voraus angegeben werden, da der Zuschlag erhaltende Auftragnehmer noch nicht ermittelt ist.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>„Alle Anlagenverweise Beziehen sich auf die Kompletten Vergabeunterlagen“.</P>
               <P>Folgende Angaben, Bescheinigungen, Beschreibungen, Erklärungen oder Nachweise sind von jedem Unternehmen mit dem Angebot einzureichen:</P>
               <P>a) Eigenerklärung zu den Unternehmensangaben:</P>
               <P>Name des Unternehmens, Rechtsform, Anschrift des Hauptsitzes, Anschrift der Niederlassungen und Sitz der zuständigen Niederlassung, Telefon- und Fax-Nr. des Angebotsverantwortlichen, Namen und Funktionen der bevollmächtigten Unternehmensvertreter, Organisationsstruktur des Unternehmens, Geschäftsfelder- und zweige, Gründungsdatum, Unternehmenshistorie, durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl und Anzahl der Führungskräfte (in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren), Angabe ob es sich bei dem Unternehmen um ein KMU handelt, Angabe, ob es sich bei dem Unternehmen um ein selbständiges Unternehmen, ein Partnerunternehmen oder ein verbundenes Unternehmen handelt (im Falle von Partnerunternehmen und verbundenen Unternehmen, Angabe der Beschäftigtenzahl, des Gesamtumsatzes und der Bilanzsumme des Partnerunternehmens oder verbundenen Unternehmens). (Anlage 2).</P>
               <P>b) Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen im Sinne des § 123 Abs. 1 bis 4 GWB (Anlage 3).</P>
               <P>Sollten Ausschlussgründe gemäß § 123 GWB vorliegen und keine oder keine ausreichenden Selbstreinigungsmaßnahmen nach §125 GWB ergriffen worden sein gilt folgende Regelung: Bei Vorliegen eines Ausschlussgrundes nach § 123 GWB darf ein Bieter höchstens 5 Jahre ab dem Tag der rechtskräftigen Verurteilung von der Teilnahme an Vergabeverfahren ausgeschlossen werden.</P>
               <P>c) Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen im Sinne des § 124 GWB (Anlage 4).</P>
               <P>Sollten Ausschlussgründe gemäß § 124 GWB vorliegen und keine oder keine ausreichenden Selbstreinigungsmaßnahmen nach §125 GWB ergriffen worden sein gilt folgende Regelung: Bei Vorliegen eines Ausschlussgrundes nach § 124 GWB darf ein Bieter höchstens 3 Jahre ab dem betreffenden Ereignis von der Teilnahme an Vergabeverfahren ausgeschlossen werden.</P>
               <P>Für b) und c) gilt: Sollten Sie von der Möglichkeit einer Selbstreinigung gemäß § 125 GWB Gebrauch machen, müssen Sie das Formblatt nicht ausfüllen und können ein Selbstreinigungsdokument erstellen und einreichen. Gemäß § 125 Abs.2 GWB bewertet der Auftraggeber die von dem Unternehmen ergriffenen Selbstreinigungsmaßnahmen und berücksichtigt dabei die Schwere und die besonderen Umstände der Straftat oder des Fehlverhaltens. Erachtet der Auftraggeber die Selbstreinigungsmaßnahmen des Unternehmens als unzureichend, so begründet er diese Entscheidung gegenüber dem Unternehmen.</P>
               <P>d) Eigenerklärung zur Berufs- oder Handelsregistereintragung, sowie Vorlage eines Auszuges:</P>
               <P>Erklärung des Bieters, dass er nach den Vorschriften des Landes in dem er ansässig ist, in ein Berufs- oder Handelsregister eingetragen ist (Anlage 5).</P>
               <P>e) Eigenerklärung, dass der Bieter keine Mitarbeiter illegal beschäftigt, dass zum Einsatz kommende Arbeitskräfte nicht als Selbstständige geführt werden, dass kein Verfahren anhängig ist/war, das während des Vergabeverfahrens noch zu einer Eintragung in das Gewerbezentralregister (je nach den nationalen Vorschriften) führen kann/wird, dass der Bieter für die Erbringung der Lieferungen / Leistungen keine staatlichen Beihilfen erhalten hat (andernfalls ist dem Angebot der Nachweis darüber beizufügen, dass die staatlichen Beihilfen rechtmäßig im Sinne der Richtlinie 2014/24/EU gewährt wurden) (im Falle von anderen Unternehmen siehe Anlage 13) und dass das Angebot des Bieters ohne Preisabsprachen zustande gekommen ist (Anlage 14).</P>
               <P>Der Auftraggeber wird für den Bieter (im Falle einer Bietergemeinschaft für alle Mitglieder der Bietergemeinschaft und im Falle von anderen Unternehmen, auch von allen anderen Unternehmen), der den Zuschlag erhalten soll, zur Bestätigung der vorgenannten Erklärungen einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister beim Bundesamt für Justiz anfordern.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>„Alle Anlagenverweise Beziehen sich auf die Kompletten Vergabeunterlagen“.</P>
               <P>Folgende Angaben, Bescheinigungen, Erklärungen oder Nachweise sind grundsätzlich von jedem Unternehmen mit dem Angebot einzureichen:</P>
               <P>f) Eigenerklärung zum Gesellschaftskapital, zur Umsatzentwicklung und Entwicklung der Bilanzsumme</P>
               <P>Angabe des Gesellschaftskapitals; Umsatzangabe jeweils bezogen auf die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre des Gesamtumsatzes des Unternehmens und des Umsatzes bezogen auf die besondere Leistungsart, die Gegenstand dieser Vergabe ist gemäß §45 Abs.4 Nr.4 VgV (Leistungsart bezogener Umsatz) und Angabe der Bilanzsumme des Unternehmens für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre (Anlage 9).</P>
               <P>g) Eigenerklärung zur Betriebshaftpflichtversicherung:</P>
               <P>Erklärung des Bieters, dass er über eine Betriebshaftpflichtversicherung verfügt (in diesem Fall ist ein entsprechender Nachweis der Versicherung, mit den Deckungssummen mit dem Angebot einzureichen) bzw., dass er eine solche im Falle der Zuschlagserteilung binnen 2 Wochen nach Vertragsschluss abschließt und anschließend einen entsprechenden Nachweis, mit den Deckungssummen vorlegt. Die Betriebshaftpflichtversicherung ist über die gesamte Laufzeit des Vertrages zu unterhalten.</P>
               <P>Die Betriebshaftpflichtversicherung deckt folgende Schadensfälle ab: Personen- und Sachschäden, mit Mindestdeckungssumme eine Million Fünfhunderttausend EUR (1 500 000 EUR). (Anlage 7).</P>
               <P>h) Eigenerklärung zur Mitgliedschaft in der zuständigen Berufsgenossenschaft</P>
               <P>Erklärung des Bieters über die Mitgliedschaft und Erfüllung aller Pflichten in der zuständigen Berufsgenossenschaft nach den Bestimmungen des Landes, in dem das Unternehmen des Bieters seinen Sitz hat. (Anlage 6).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>„Alle Anlagenverweise Beziehen sich auf die Kompletten Vergabeunterlagen“.</P>
               <P>Folgende Erklärung ist von jedem Unternehmen mit dem Angebot einzureichen:</P>
               <P>i) Eigenerklärung zu Referenzen:</P>
               <P>Anzugeben sind mindestens zwei Referenzaufträge mit Ansprechpartnern bei diesen Referenzunternehmen, über in Art und Umfang gleichwertige Aufträge bezogen auf die letzten drei Geschäftsjahre. Die Angabe des Auftragswertes ist wünschenswert. (Anlage 8).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-09-28</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:01</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Entfällt</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern, Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921762847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, wenn der Zuschlag erfolgt ist, bevor die Vergabekammer den Auftraggeber über den Antrag auf Nachprüfung informiert hat (§§ 168 Abs. 2 Satz, 169 Abs. 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 15 Kalendertage nach Absendung der der Bieterinformation nach § 134 Abs. 1 GWB. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an. Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße 10 Kalendertage nach Kenntnis gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 2 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
