<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="189443-2018"
            EDITION="2018084">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-193688-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180605</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>84</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180502</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 084-189443</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:189443-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uzdp.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/385</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39000000">Furniture (incl. office furniture), furnishings, domestic appliances (excl. lighting) and cleaning products</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">6000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180430</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180605 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Кресна</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Обзавеждане (включително офис обзавеждане), мебелировка, електродомакински уреди (с изключение на осветителни тела) и продукти за почистване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nábytek (včetně kancelářského), zařízení interiéru, domácí spotřebiče (mimo osvětlení) a čisticí prostředky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inventar (inkl. kontorinventar), boligudstyr, husholdningsapparater (ekskl. belysning) og rengøringsmidler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Möbel (einschließlich Büromöbel), Zubehör, Haushaltsgeräte (ausgenommen Beleuchtung) und Reinigungsmittel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έπιπλα (όπου περιλαμβάνονται έπιπλα γραφείου), επιπλώσεις, οικιακές συσκευές (εκτός από συσκευές φωτισμού) και προϊόντα καθαρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Furniture (incl. office furniture), furnishings, domestic appliances (excl. lighting) and cleaning products</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliario (incluido el de oficina), complementos de mobiliario, aparatos electrodomésticos (excluida la iluminación) y productos de limpieza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mööbel (sh kontorimööbel), sisustus, kodumasinad (v.a valgustus) ja puhastusvahendid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huonekalut (myös toimistokalusteet), sisustustavarat, kodinkoneet ja laitteet (valaistusta lukuun ottamatta) ja puhdistustuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meubles (y compris les meubles de bureau), aménagements, appareils électroménagers (à l'exclusion de l'éclairage) et produits de nettoyage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Furniture (incl. office furniture), furnishings, domestic appliances (excl. lighting) and cleaning products</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Namještaj (uključujući uredski namještaj), unutarnja oprema, kućanske naprave (osim rasvjete) i sredstva za čišćenje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bútorok (beleértve irodai bútorok), lakberendezési cikkek, háztartási berendezések (kivéve világítás) és tisztítótermékek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobili (incluso mobili da ufficio), arredamento, apparecchi elettrodomestici (escluso illuminazione) e prodotti per pulizie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baldai (įskaitant biuro baldus), dekoratyviniai patalpų objektai, buitiniai prietaisai (išskyrus apšvietimo) ir valikliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mēbeles (arī biroja mēbeles), mēbelējums, mājsaimniecības ierīces (izņemot apgaismojumu) un tīrīšanas produkti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għamara (inkluża għamara ta' l-uffiċċju), aċċessorji, apparat domestiku (minbarra dwal) u prodotti tat-tindif</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meubelen (m.i.v. kantoormeubelen), inrichtingsartikelen, huishoudelijke apparaten (uitgez. verlichting) en schoonmaakproducten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meble (włącznie z biurowymi), wyposażenie, urządzenia domowe (z wyłączeniem oświetlenia) i środki czyszczące</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliário (incl. de escritório), acessórios, aparelhos domésticos (excl. iluminação) e produtos de limpeza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilă (inclusiv mobilă de birou), accesorii de mobilier, aparate de uz casnic (exclusiv dispozitive de iluminat) şi produse de curăţat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nábytok (vrátane kancelárskeho nábytku), zariadenie interiéru, domáce spotrebiče (s výnimkou osvetlenia) a čistiace prostriedky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pohištvo (vključno s pisarniškim pohištvom), notranja oprema, gospodinjske naprave (razen svetil) in čistilna sredstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kresna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Möbler (inkl. kontorsmöbler), inredning, hushållsapparater (exkl. belysning) och rengöringsprodukter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Териториално поделение „Държавно горско стопанство Кресна“ към ЮЗДП ДП, гр. Благоевград</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Teritorialno podelenie „Darzhavno gorsko stopanstvo Kresna“ kam YuZDP DP, gr. Blagoevgrad</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>2016275060073</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Makedoniya“ No. 198</ADDRESS>
            <TOWN>Kresna</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2840</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Lyubka Shturkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 74332264</PHONE>
            <E_MAIL>dgskresna@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 74332264</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
            <URL_GENERAL>www.uzdp.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/385</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Териториално поделение „Държавно горско стопанство Кресна“ към ЮЗДП ДП, гр. Благоевград</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2016275060073</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Македония“ № 198</ADDRESS>
               <TOWN>Кресна</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2840</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Любка Щуркова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 74332264</PHONE>
               <E_MAIL>dgskresna@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 74332264</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <URL_GENERAL>www.uzdp.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/385</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/385</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>териториално поделение на държавно предприятие</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>стопанисване на горите — ползване и опазване</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка чрез закупуване и монтаж на офис обзавеждане (бюра, столове, секции и др.) за нуждите на ТП „ДГС Кресна“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="39000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предвиденото за закупуване офис обзавеждане цели да бъде подменено част от наличното такова в административната сграда на ТП „ДГС Кресна“, находяща се в гр. Кресна, ул. „Македония“ № 198, с цел да се осигурят нормални условия на труд.</P>
               <P>Описание на необходимото офис обзавеждане с посочени прогнозни бройки и артикули е направено в техническата спецификация — Приложение № 1, неразделна част от документацията за участие. Възложителят си запазва правото да заявява и други артикули в зависимост от неговата необходимост до изчерпване на стойността, посочена в ценовата оферта на изпълнителя. Възложителят не е длъжен да усвои изцяло посочените артикули.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">6000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Административната сграда на ТП „ДГС Кресна“, находяща се в гр. Кресна, ул. „Македония“ № 198.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предвиденото за закупуване офис обзавеждане цели да бъде подменено част от наличното такова в административната сграда на ТП „ДГС Кресна“, находяща се в гр. Кресна, ул. „Македония“ № 198, с цел да се осигурят нормални условия на труд.</P>
                  <P>Описание на необходимото офис обзавеждане с посочени прогнозни бройки и артикули е направено в техническата спецификация — Приложение № 1, неразделна част от документацията за участие. Възложителят си запазва правото да заявява и други артикули в зависимост от неговата необходимост до изчерпване на стойността, посочена в ценовата оферта на изпълнителя. Възложителят не е длъжен да усвои изцяло посочените артикули.</P>
                  <P>Участниците не могат да оферират над посочената прогнозна стойност, която представлява максималният разполагаем финансов ресурс на възложителя. Ценови предложения, надхвърлящи прогнозната стойност от 6 000,00 (шест хиляди) BGN без ДДС, ще бъдат отстранени от по-нататъшно участие в процедурата като неотговарящи на условията на възложителя. Предлаганата цена следва да е крайна, в български лева, без включен ДДС и следва да включва всички разходи по изпълнение на поръчката. Предлаганата цена е окончателна, запазва размера си и не се влияе от инфлационното ниво до приключване на договора. Възложителят заплаща на изпълнителя стойността на съответната доставка в срок до 15 (петнадесет) работни дни от подписване на приемно-предавателен протокол и след представена от изпълнителя на надлежно оформена фактура за извършената доставка. Заплащането се извършва по банков път по сметката на изпълнителя.</P>
                  <P>Участниците предлагат единична цена за всеки един от посочените от възложителя артикули за офис обзавеждане, като предложените единични цени задължително трябва да включват всички разходи за: стойността на доставката, транспорт до мястото, посочено за доставка, възнаграждения на екипа, извършващ доставката и монтажа, командировки, консумативи, пътни разходи, печалба, и др., необходими за качественото и точно изпълнение на поръчката.</P>
                  <P>Всеки кандидат може да представи само едно предложение за изпълнение на обществената поръчка. Не се допуска представянето на варианти в офертата.</P>
                  <P>Срок на изпълнение на поръчката — 12 месеца или до изчерпването на стойността по сключения договор, което от двете събития настъпи първо.</P>
                  <P>Максималният срок за доставка е 10 (десет) календарни дни, считано от датата на подаване на заявка от страна възложителя по факс или електронна поща.</P>
                  <P>Посочените артикули в техническата спецификация, като брой и вид, са прогнозни и възложителят не се задължава да закупи всички. Покупката ще бъде заявявана и осъществяване в зависимост от нуждите на териториалното поделение.</P>
                  <P>Изпълнението на извършената доставка се удостоверява с приемателно-предавателен протокол, подписан между представител на възложителя и представител на изпълнителя.</P>
                  <P>Възложителят заплаща на изпълнителя стойността на съответната доставка в срок до 15 (петнадесет) работни дни от подписване на приемно-предавателен протокол и след представена от изпълнителя на надлежно оформена фактура за извършената доставка. Заплащането се извършва по банков път по сметката на изпълнителя.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">6000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изискване за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изискване за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът следва да има опит в изпълнението на доставки с идентичен или сходен предмет и обем. За доказване на обстоятелството участникът попълва част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>До участие се допускат участници, които са изпълнили успешно минимум 1 (една) доставка през последните три години, считано от датата на подаване на офертите, с предмет, еднакъв или сходен с предмета на поръчката.</P>
               <P>За доказване на обстоятелството участникът попълва част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>За доставки, „сходни“ с предмета на поръчката, следва да се разбира: „доставка чрез закупуване на мебели, оборудване и други материали за обзавеждане на сгради“.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Обект на обществената поръчка е „доставка чрез закупуване и монтаж на офис обзавеждане (бюра, столове, секции и др.) за нуждите на ТП „ДГС Кресна“ съгласно техническа спецификация — Приложение № 1.</P>
               <P>Предвиденото за закупуване офис обзавеждане цели да бъде подменено част от наличното такова в административната сграда на ТП „ДГС Кресна“, находяща се в гр. Кресна, ул. „Македония“ № 198, с цел да се осигурят нормални условия на труд.</P>
               <P>Описание на необходимото офис обзавеждане с посочени прогнозни бройки и артикули е направено в техническата спецификация — Приложение № 1, неразделна част от документацията за участие. Възложителят си запазва правото да заявява и други артикули в зависимост от неговата необходимост до изчерпване на стойността, посочена в ценовата оферта на изпълнителя. Възложителят не е длъжен да усвои изцяло посочените артикули.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Административната сграда на ТП „ДГС Кресна“, находяща се в гр. Кресна, ул. „Македония“ № 198.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично на него могат да присъстват участниците или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
                  <P>Упълномощените представители представят документ, удостоверяващ представителната им власт.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Участник в процедура за възлагане на обществена поръчка може да бъде всяко българско или чуждестранно физическо или юридическо лице или техни обединения, както и всяко друго образувание, което има право да изпълнява строителство, доставки или услуги съгласно законодателството на държавата, в която то е установено. Участниците в процедурата трябва да отговарят на поставените от възложителя изисквания в документацията и обявлението за обществената поръчка относно личното състояние и критериите за подбор. За участниците не трябва да са налице обстоятелствата по чл. 54, чл. 55, ал. 1, т. 1 и чл. 107 от ЗОП. Пълният обхват и изискванията за изпълнение на поръчката са съгласно приложената техническа спецификация — приложение № 1 към одобрената документация за участие. Гаранцията за изпълнение на поръчката е определена съгласно чл. 111, ал. 2 от ЗОП. Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 5 % от стойността на договора без включен ДДС. Гаранцията за изпълнение се предоставя в една от следните форми:</P>
               <P>а) парична сума;</P>
               <P>б) банкова гаранция;</P>
               <P>в) застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение. Когато избраният изпълнител е обединение, което не е юридическо лице, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката.</P>
               <P>Условията за задържане и освобождаване на гаранцията за изпълнение са указани в договора за обществената поръчка между възложителя и изпълнителя.</P>
               <P>При представяне на гаранция за изпълнение — паричната сума, то тя трябва да бъде внесена по следната сметка на ТП „ДГС Кресна“: BG46 CECB 9790 10F4 8788 00, BIC CECB BGSF в банка „Централна кооперативна банка“ ЕАД.</P>
               <P>Когато участникът избере гаранцията за изпълнение да бъде банкова гаранция, тогава същата трябва да е със срок на валидност най-малко 30 (тридесет) дни след срока на договора и да бъде безусловна, неотменима и изискуема при първо писмено поискване, в което възложителят заяви, че изпълнителят не е изпълнил задължение по договора за възлагане на обществената поръчка.</P>
               <P>Когато участникът избере гаранцията за изпълнение да бъде застраховка, обезпечаваща отговорността на изпълнителя, същата следва да е със срок на валидност, равен на срока на договора, удължен с един месец. Възложителят следва да бъде посочен като трето ползващо се лице по тази застраховка. Застраховката следва да покрива отговорността на изпълнителя по настоящия договор и не може да бъде използвана за обезпечение на отговорността на изпълнителя по друг договор. Текстът на застраховката се съгласува с възложителя.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>На основание чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП решението подлежи на обжалване пред КЗК в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
