<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="189741-2018"
            EDITION="2018084">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-192920-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>84</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180502</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 084-189741</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:189741-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cke.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33600000">Pharmaceutical products</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33140000">Medical consumables</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30199700">Printed stationery except forms</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31711100">Electronic components</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32353000">Sound recordings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30234300">Compact disks (CDs)</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33680000">Pharmaceutical articles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72330000">Content or data standardization and classification services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79824000">Printing and distribution services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30199230">Envelopes</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79810000">Printing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72322000">Data management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30197630">Printing paper</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79823000">Printing and delivery services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30199100">Carbon paper, self-copy paper, paper duplicator stencils and carbonless paper</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33130000">Dental and subspecialty instruments and devices</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="22993100">Photosensitive paper or paperboard</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79820000">Services related to printing</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 078-173681</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 13:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Печатни артикули от хартиената промишленост с изключение на формулярите</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tištěné papírnické výrobky jiné než tiskopisy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trykte papirvarer, undtagen blanketter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bedrucktes Büromaterial außer Formularen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Χαρτικά είδη εκτός από έντυπα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Printed stationery except forms</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Artículos de papelería impresos, excepto formularios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trükitud kontorikaubad, v.a blanketid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muut painetut paperitavarat kuin lomakkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Articles de papeterie imprimés, excepté les formulaires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Printed stationery except forms</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiskani materijal za pisanje osim obrazaca</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nyomtatott irodai termékek a formanyomtatványok kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Articoli di cancelleria stampati, esclusi i moduli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spausdinti raštinės reikmenys (išskyrus blankus)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drukātās kancelejas preces, izņemot veidlapas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartolerija stampata apparti milli formoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gedrukt kantoormateriaal, met uitzondering van formulieren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zadrukowane wyroby papiernicze, z wyjątkiem formularzy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Artigos de papelaria impressos excepto formulários</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Articole imprimate de papetărie, cu excepţia formularelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlačené výrobky z papiera okrem formulárov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Potiskan pisarniški material, razen obrazcev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tryckt kontorsmateriel utom formulär</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Centralna Komisja Egzaminacyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centralna Komisja Egzaminacyjna</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>014925224</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Marka Edelmana 6</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-190</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jacek Klimek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225366604</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@cke-efs.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225366504</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.cke.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Druk i dystrybucja materiałów egzaminacyjnych do przeprowadzenia egzaminu zawodowego w miesiącach styczeń-luty 2019 r. i czerwiec-lipiec 2019 r.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CKE/2/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30199700"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest druk i dystrybucja materiałów egzaminacyjnych do przeprowadzenia egzaminu zawodowego w miesiącach styczeń-luty 2019 r. i czerwiec-lipiec 2019 r., w tym przygotowanie do druku, druk, zakup oraz przygotowanie do wysyłki (sortowanie i pakowanie) i dystrybucja materiałów egzaminacyjnych do szkół, placówek, ośrodków egzaminacyjnych na egzamin potwierdzający kwalifikacje w zawodzie na terenie Polski. Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych. Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik nr 1 i załącznik nr 2 - opis przedmiotu zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 078-173681</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki określone w art. 22 ust. 1 ustawy Pzp, w szczególności:</P>
                     <P>1) posiadają zdolności techniczne lub zawodowe, tj. w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie zrealizowali:</P>
                     <P>a) dwie umowy, z których każda spełnia następujące warunki:</P>
                     <P>— druk* o nakładzie nie mniejszym niż 1 milion egzemplarzy publikacji** wykonany w okresie nie dłuższym niż 6 kolejnych miesięcy trwania umowy.</P>
                     <P>(...)</P>
                     <P>... W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania należy przedłożyć wraz z ofertą JEDZ – wg treści określonej w załączniku nr 3 do SIWZ; Zamawiający w celu ułatwienia wypełniania oświadczenia JEDZ załącza instrukcję wypełniania JEDZ przygotowaną przez Urząd Zamówień Publicznych, która zawiera wytyczne w jaki sposób wypełnić oświadczenie JEDZ. Instrukcja stanowi załącznik nr 3a do SIWZ. Prosimy o nie załączanie instrukcji do oferty a jedynie wypełnione oświadczenie JEDZ zgodnie z wzorem stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki określone w art. 22 ust. 1 ustawy Pzp, w szczególności:</P>
                     <P>1) posiadają zdolności techniczne lub zawodowe, tj. w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie zrealizowali:</P>
                     <P>a) dwie umowy, z których każda spełnia następujące warunki:</P>
                     <P>— druk* o nakładzie nie mniejszym niż 200 000 egzemplarzy publikacji** wykonany w okresie nie dłuższym niż 6 kolejnych miesięcy trwania umowy.</P>
                     <P>(...)</P>
                     <P>... W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania należy złożyć przed upływem terminu składania ofert JEDZ.</P>
                     <P>JEDZ stanowi załącznik nr 3 do SIWZ – plik o rozszerzeniu .xml. Instrukcja wypełniania JEDZ udostępniona przez Urząd Zamówień Publicznych stanowi załącznik nr 3b do SIWZ. Wymagania dotyczące formy oraz sposobu przekazania JEDZ przez Wykonawcę zawarte są w załączniku nr 3b do SIWZ (Forma i sposób złożenia JEDZ).</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.2</SECTION>
                  <LABEL>Informacje na temat procesów elektronicznych</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu i braku podstaw do wykluczenia z postępowania należy przedłożyć do upływu terminu składania ofert JEDZ. 2. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ, pod rygorem nieważności w formie elektronicznej opatrzonego ważnym kwalifikowanym podpisem elektronicznym i zaszyfrowanego. 3. Środkiem komunikacji elektronicznej, służącym złożeniu JEDZ przez Wykonawcę, jest poczta elektroniczna. Uwaga! Złożenie JEDZ wraz z ofertą na nośniku danych (np. CD, pendrive) jest niedopuszczalne, nie stanowi bowiem jego złożenia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 18.7.2002 o świadczeniu usług drogą elektroniczną (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1219). 4. JEDZ do wypełnienia jest dostępny pod adresem: https://ec.europa.eu/tools/espd?lang=pl. Po uruchomieniu ww. strony internetowej należy wybrać „Polski” a następnie wykonać następujące czynności:</P>
                     <P>— na pytanie: Kim jesteś? odpowiedzieć: „Jestem Wykonawcą”,</P>
                     <P>— na pytanie: Co chcesz zrobić? odpowiedzieć: „Zaimportować plik ESPD”,</P>
                     <P>— w sekcji „Załaduj dokument” należy nacisnąć przycisk „Wybierz plik” znajdujący się pod tekstem „Proszę załadować wniosek ESPD lub odpowiedź ESPD” a następnie wczytać plik o rozszerzeniu .xml stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ znajdujący się na http://bip.cke.gov.pl/przetarg/1387/dostawa-i-dystrybucja-materialow-egzaminacyjnych-do-przeprowadzenia-egzaminu-zawodowego-w-miesiacach-styczen-luty-2019-i-czerwiec-lipiec-2019 r. 5. Po otworzeniu pliku o rozszerzeniu .xml, o którym mowa w ust. 4, należy wypełnić wszystkie dostępne pozycje (pola) JEDZ zaznaczając odpowiedzi lub wprowadzając treść zgodną z aktualnym stanem faktycznym, uwzględniając treść pytań znajdujących się w treści JEDZ. 6. Po wypełnieniu JEDZ Wykonawca pobiera go, zapisuje go w jednym z następujących formatów: .txt, .rtf, .pdf, .xps, .odt, .ods, .odp, .doc, .xls, .ppt, .docx, .xlsx, .pptx, .csv. (Zamawiający zaleca plik o rozszerzeniu .pdf), opatruje go ważnym kwalifikowanym podpisem elektronicznym spełniającym wymogi bezpieczeństwa i wystawionym przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania, będącym podmiotem, który zgodnie z ustawą z dnia 5.9.2016 r. o usługach zaufania oraz identyfikacji elektronicznej (Dz.U. z 2016 r. poz. 1579 z późn. zm.) świadczy usługi certyfikacyjne - podpis elektroniczny i przesyła go na adres e-mail: przetargi@cke-efs.pl w formie zaszyfrowanej tzn. JEDZ powinien być zabezpieczony hasłem dostępowym. W tytule ww. e-maila Wykonawca zawiera następujące dane: JEDZ - skróconą nazwę Wykonawcy/Lidera podmiotów wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - nr postępowania. 7. Zamawiający zaleca aby do zaszyfrowania JEDZ użyć narzędzia szyfrujące dostępne na rynku na zasadach licencji open - source. 8. Hasło dostępowe do treści JEDZ Wykonawca zobowiązany jest zamieścić w ofercie składanej w siedzibie Zamawiającego.</P>
                     <P>W przypadku gdy odszyfrowanie treści JEDZ wymaga zastosowania dodatkowej procedury lub innych narzędzi niż ww. Wykonawca opisuje w treści oferty lub w załączniku do niej użyte narzędzie, poszczególne etapy procedury lub inne informacje jakie są niezbędne do wykonania, w celu uzyskania przez Zamawiającego dostępu do treści ww. dokumentu. Treść ww. procedury/informacji musi być kompletna tj. zawierać krok po kroku opis wszystkich niezbędnych czynności prowadzących do odczytania treści JEDZ oraz wskazanie podmiotu, którego procedura/informacja dotyczy. 9. Zamawiający dopuszcza zastosowanie innych narzędzi lub oprogramowania niż wymienione w ust. 4-7 do wypełnienia JEDZ, opatrzenia go ważnym kwalifikowanym podpisem elektronicznym spełniającym wymogi bezpieczeństwa i wystawionym przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania oraz zaszyfrowania JEDZ. Postanowienie ust. 6 dotyczące przesłania JEDZ stosuje się odpowiednio. Pozostałe zapisy zostały przeniesione do sekcji VII.2 Inne dodatkowe informacje.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <INFO_ADD>
               <P>Pozostała treść sekcji III.1.3 pozostaje bez zmian.</P>
               <P>W przypadku gdy Wykonawca użyje do zaszyfrowania JEDZ narzędzia lub oprogramowania komercyjnego zobowiązany jest dostarczyć wraz z ofertą licencję Zamawiającemu, na mocy której Zamawiający będzie uprawniony do odczytania treści JEDZ.</P>
               <P>10. Za termin złożenia JEDZ do Zamawiającego, Zamawiający uzna termin dostarczenia wiadomości zawierającej JEDZ na serwer pocztowy Zamawiającego określony datą, godziną, minutą.</P>
               <P>11. Obowiązek złożenia JEDZ w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym w sposób określony powyżej dotyczy również JEDZ składanego na wezwanie w trybie art. 26 ust. 3 i 2f ustawy Pzp; w takim przypadku Zamawiający nie wymaga szyfrowania tego dokumentu.</P>
               <P>12. W przypadku gdy dokument JEDZ będzie podpisywał pełnomocnik to na podstawie art. 99 § 1 k.c. do ważności tej czynności prawnej pełnomocnictwo do jej dokonania powinno być udzielone w tej samej formie tj. w postaci elektronicznej, i opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
            </INFO_ADD>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
