<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="189985-2018"
            EDITION="2018084">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-194063-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>84</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180502</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 084-189985</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:189985-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bulatsa.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bulatsa.com/profil-na-kupuvacha/proc_1410.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63500000">Travel agency, tour operator and tourist assistance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">2000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180430</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на туроператори и на туристически агенции; спомагателни туристически услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby cestovních agentur, tour operátorů a pomoc turistům</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rejsebureau-, turoperatør- og turistvejledningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Reisebüros und Reiseveranstaltern sowie Hilfstätigkeiten für Touristen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ταξιδιωτικών πρακτορείων και οργανωμένων περιηγήσεων καθώς και υπηρεσίες παροχής βοήθειας σε τουρίστες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travel agency, tour operator and tourist assistance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de agencia de viajes, operadores turísticos y asistencia al turista</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reisibüroo-, reisijuhi- ja reisikorraldajateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matkatoimistojen ja matkanjärjestäjien palvelut ja muut matkailupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'agences de voyages, de voyagistes et d'assistance aux touristes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travel agency, tour operator and tourist assistance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge putničkih agencija i turoperatora te usluge pomoći turistima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utazási irodák, utazásszervezők szolgáltatásai és idegenvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di agenzie di viaggio, operatori turistici e servizi di assistenza turistica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelionių agentūrų, kelionių operatorių ir pagalbinės turizmo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļojumu aģentūru, ceļojuma vadītāju un tūristu palīdzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi bħala appoġġ mill-aġenziji ta’ l-ivvjaġġar, operaturi tal-ġiti u ta’ l-għajnuna lit-turisti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reisbureau- en touroperatordiensten, hulp aan toeristen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi biur podróży, podmiotów turystycznych i pomocy turystycznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de agências de viagens, de operadores turísticos e de assistência a turistas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de agenţii de turism, de ghizi turistici şi de asistenţă turistică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby cestovných kancelárií, cestovných dopravcov a služby na pomoc turistom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve potovalnih agencij in organizatorjev potovanj ter storitve pomoči turistom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster utförda av resebyråer, utflyktsarrangörer och turistbyråer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Държавно предприятие „Ръководство на въздушното движение“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Darzhavno predpriyatie „Rakovodstvo na vazdushnoto dvizhenie“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000697179</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Bryuksel“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1540</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Rositsa Kehayova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29371565</PHONE>
            <E_MAIL>rossitza.kehayova@bulatsa.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 29803864</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.bulatsa.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.bulatsa.com/profil-na-kupuvacha/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Държавно предприятие „Ръководство на въздушното движение“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000697179</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Брюксел“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Росица Кехайова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29371565</PHONE>
               <E_MAIL>rossitza.kehayova@bulatsa.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 29803864</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.bulatsa.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.bulatsa.com/profil-na-kupuvacha/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bulatsa.com/profil-na-kupuvacha/proc_1410.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>управление на въздушното движение</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж при служебни пътувания на служителите на ДП „РВД“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на обществената поръчка е осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж при служебни пътувания на служителите на ДП „РВД“, както и на други съпътстващи услуги при необходимост — хотелско настаняване, наем на автомобил и/или трансфер.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">2000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="63500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. София, бул. „Брюксел” № 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на поръчката е осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж при служебни пътувания на служителите на ДП „РВД“, както и на други съпътстващи услуги при необходимост — хотелско настаняване, наем на автомобил и/или трансфер. За определяне приблизителния обем на обществената поръчка следва да се имат предвид следните количества закупени от ДП „РВД“ самолетни билети през последните 5 (пет) години, както следва:</P>
                  <P>— за 2013 г. — 609 бр.,</P>
                  <P>— за 2014 г. — 740 бр.,</P>
                  <P>— за 2015 г. — 851 бр.,</P>
                  <P>— за 2016 г. — 967 бр.,</P>
                  <P>— за 2017 г. — 950 бр.</P>
                  <P>През срока на договора за изпълнение на поръчката броят на самолетните билети ще съответства на реалните нужди на ДП „РВД“.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участник в процедурата може да бъде лице, което:</P>
               <P>1.1. е търговец по смисъла на Търговския закон или юридическо лице, което има право по силата на друг закон да извършва стопанска дейност, включително по законодателството на друга държава членка на Европейския съюз, и не е в производство по ликвидация или несъстоятелност, или e лице, което има право да извършва такава дейност по законодателството на друга държава членка на Европейския съюз.</P>
               <P>Деклариране на съответствието: чрез попълване в еЕЕДОП, Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел А „Годност“, поле „Вписване в търговски регистър“;</P>
               <P>1.2. е вписано в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти съгласно чл. 61, ал. 3 от Закона за туризма, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени или да притежават аналогично разрешение или членство в определена организация съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен.</P>
               <P>Деклариране на съответствието: чрез посочване на номер, дата и издател на документа за регистрация/вписване, както и данни за какъв вид дейност е регистриран/вписан (туроператорска, туристическа агентска дейност, туроператорска и туристическа агентска дейност) — в еЕЕДОП Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел А „Годност“, поле „Вписване в съответен професионален регистър“. Чуждестранните лица посочват и данни за документ, удостоверяващ правото им да извършват съответната туристическа дейност, съгласно законодателството на държавата, в която са установени, или се позовават на нормативния акт и съответното правно основание, по силата на което имат право да извършват дейността;</P>
               <P>1.3. е член или акредитиран агент на International Air Transport Association (IATA).</P>
               <P>Деклариране на съответствието: чрез деклариране на наличието на членство/акредитация в/към IATA — в еЕЕДОП Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел А „Годност“, поле „За поръчки за услуги: необходимо е членство в определена организация“;</P>
               <P>1.4. има валидна към датата на подаване на офертата оторизация за работа в системата Billing and Settlement Plan (BSP) или в еквивалентна система.</P>
               <P>Деклариране на съответствието: чрез деклариране на наличието на валидна към датата на подаване на офертата оторизация за работа в системата Billing and Settlement Plan (BSP) България или в еквивалентна система — в еЕЕДОП Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел А „Годност“, поле „За поръчки за услуги: необходимо е членство в определена организация“.</P>
               <P>2. Участниците в процедурата доказват съответствието си с условията чрез представяне на следните документи:</P>
               <P>2.1. копие от документ за регистрация или единен идентификационен код съгласно чл. 23 от Закона за търговския регистър, когато участникът е юридическо лице или едноличен търговец (в случаите, в които тази информация не е достъпна безплатно за органите от база данни в държава членка на ЕС);</P>
               <P>2.2. копие на валиден документ за регистрация в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти съгласно чл. 61, ал. 3 от Закона за туризма;</P>
               <P>2.3. копие от документ, удостоверяващ членството или акредитацията на участника в International Air Transport Association (IATA);</P>
               <P>2.4. извлечение или разпечатка от BSP линк и/или друг документ, удостоверяващ оторизацията на участника за работа в BSP или в еквивалентна система.</P>
               <P>3. Документите се представят от участника, определен за изпълнител на поръчката или при поискване в хода на процедурата — в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Персоналът на участника, който ще осъществява функции по продажби на самолетни билети, следва:</P>
               <P>1.1. Да отговаря на изискванията на Наредба № 16-1399 от 11.10.2013 г. за изискванията за местоположението, пригодността и оборудването на помещението за извършване на туроператорска и/или туристическа агентска дейност и за образованието, езиковата квалификация и стажа на персонала, който ще бъде зает в осъществяването на туристическата дейност, а именно:</P>
               <P>а) да има висше образование или средно образование и придобита професионална квалификация в областта на туризма;</P>
               <P>б) да притежава сертификат, удостоверяващ IATA квалификация;</P>
               <P>в) да владее най-малко един чужд език с ниво на владеене на чужд език спрямо приетата Обща езикова европейска рамка (ОЕЕР) — В2;</P>
               <P>1.2. Да притежава минимум 1 (една) година опит в работа с глобална резервационна система „Амадеус“, „Галилео“, „Уърлдспан“, „Сейбър“ или друга еквивалентна система за резервация и продажба на самолетни билети.</P>
               <P>Деклариране на съответствието: чрез посочване на персонала, който ще изпълнява поръчката, с посочена професионална компетентност на лицата, в т.ч. образование, професионална квалификация, езикова квалификация, IATA квалификация и опит за работа със съответната глобална резервационна система — в Част ІV, Раздел В, поле 6) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Деклариране на съответствието: чрез посочване на персонала, който ще изпълнява поръчката, с посочена професионална компетентност на лицата, в т.ч. образование, професионална квалификация, езикова квалификация, IATA квалификация и опит за работа със съответната глобална резервационна система — в еЕЕДОП Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел В „Технически и професионални способности“, поле „Образователна и професионална квалификация“.</P>
               <P>2. За доказване на техническите си и професионални способности участниците представят следните документи и доказателства във връзка с поставените условия:</P>
               <P>a) Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, в който е посочена професионалната компетентност на лицата, в т.ч. образование, професионална квалификация, езикова квалификация, IATA квалификация и опит за работа със съответната глобална резервационна система.</P>
               <P>3. Документите се представят от участника, определен за изпълнител или при поискване в хода на процедурата — в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Персоналът на участника, който ще осъществява функции по продажби на самолетни билети, следва:</P>
               <P>1.1. Да отговаря на изискванията на Наредба № 16-1399 от 11.10.2013 г. за изискванията за местоположението, пригодността и оборудването на помещението за извършване на туроператорска и/или туристическа агентска дейност и за образованието, езиковата квалификация и стажа на персонала, който ще бъде зает в осъществяването на туристическата дейност, а именно:</P>
               <P>а) да има висше образование или средно образование и придобита професионална квалификация в областта на туризма;</P>
               <P>б) да притежава сертификат, удостоверяващ IATA квалификация;</P>
               <P>в) да владее най-малко един чужд език с ниво на владеене на чужд език спрямо приетата Обща езикова европейска рамка (ОЕЕР) — В2;</P>
               <P>1.2. Да притежава минимум 1 (една) година опит в работа с глобална резервационна система „Амадеус“, „Галилео“, „Уърлдспан“, „Сейбър“ или друга еквивалентна система за резервация и продажба на самолетни билети.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Съгласно чл. 111, ал. 1 и ал. 2 от ЗОП при подписването на договора участникът, определен за изпълнител, трябва да представи гаранция за изпълнение на договора в размер на 40 000,00 (четиридесет хиляди) BGN, представляваща 2 на сто от прогнозната стойност на поръчката, която се задържа и освобождава от възложителя в съответствие с условията на проекто-договора.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. София, бул. „Брюксел“ № 1, ЕЦ за УВД.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На основание чл. 54, ал. 2 от ППЗОП на публичното заседание за отваряне на получените оферти могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>2021 г.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Възложителят отстранява от участие в процедурата за възлагане на обществена поръчка участник, за когото е налице някое от основанията, посочени по-долу, възникнало преди или по време на процедурата:</P>
               <P>1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, 321а и чл. 352—353е от Наказателния кодекс;</P>
               <P>2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1., в друга държава членка или трета страна;</P>
               <P>3. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила;</P>
               <P>4. е установено, че:</P>
               <P>а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>б) не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>5. е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, нарушение на чл. 61, ал. 1, чл. 62, ал. 1 или 3, чл. 63, ал. 1 или 2, чл. 118, чл. 128, чл. 228, ал. 3, чл. 245 и чл. 301—305 от Кодекса на труда или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен;</P>
               <P>6. е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен.</P>
               <P>Възложителят отстранява от процедурата и:</P>
               <P>1. участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор или не изпълни друго условие, посочено в обявлението за обществена поръчка или в документацията;</P>
               <P>2. участник, който е представил оферта, която не отговаря на предварително обявените условия на поръчката;</P>
               <P>3. участник, който е представил оферта, която не отговаря на правила и изисквания, свързани с опазване на околната среда, социалното и трудовото право, приложими колективни споразумения и/или разпоредби на международното екологично, социално и трудово право, които са изброени в приложение № 10 от Закона за обществените поръчки;</P>
               <P>4. участник, който не е представил в срок обосновката по чл. 72, ал. 1 от ЗОП или чиято оферта не е приета съгласно чл. 72, ал. 3—5 от ЗОП;</P>
               <P>5. участници, които са свързани лица по смисъла на § 2, т. 45 от Допълнителните разпоредби на ЗОП;</P>
               <P>6. участник, който е регистриран в юрисдикция с преференциален данъчен режим или e контролиран от лице, което е регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим или участва в гражданско дружество/консорциум, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим (съгласно чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛДС)), освен ако спрямо участника е приложимо някое от изключенията по чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРКЛДС;</P>
               <P>7. участник за който се установи, че въз основа на неверни данни е приложено изключение по чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРКЛДС (съгласно чл. 5, ал. 1, т. 3, б. „а“ от ЗИФОДРЮПДРКЛДС;</P>
               <P>8. участник, по отношение на когото е налице някое от визираните в чл. 69 от ЗПКОНПИ обстоятелства.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
