<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="190584-2018"
            EDITION="2018084">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-192891-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180615</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>84</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180502</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 084-190584</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:190584-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://paris.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://marches.maximilien.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223720">Petrol/gas stations construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63712600">Vehicle refuelling services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">52000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180615 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01I24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на бензино- или газостанции</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba benzinových/plynových čerpacích stanic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opførelse af benzinstationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Tankstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για πρατήρια βενζίνης/αερίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Petrol/gas stations construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de gasolineras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tanklate ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huoltoasemien rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de stations-services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Petrol/gas stations construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na crpnim stanicama za gorivo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Benzinkút/töltőállomás építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di stazioni di rifornimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Degalinių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Degvielas uzpildes staciju celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' pompi tal-petrol</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van tankstation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie stacji benzynowych/tankowania gazu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estações de serviço</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de staţii de benzină</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na benzínových/plynových čerpacích staniciach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na bencinskih črpalkah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av bensinstationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville de Paris — DVD — BPBM</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville de Paris — DVD — BPBM</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>121 avenue de France — CS 51388</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 13</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75639</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Direction de la voirie et des déplacements — Service des affaires juridiques et financières — Bureau de la coordination et des achats</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 140287270</PHONE>
               <E_MAIL>dvd-spv-consultations.contrats@paris.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <URL_GENERAL>http://paris.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://marches.maximilien.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://marches.maximilien.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession de travaux pour la conception et l'installation de bornes GNV sur 2 stations-services: Porte d'Aubervilliers Paris 19<FT TYPE="SUP">ème</FT> et exploitation des sites</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018V37D4DSP-R5919</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45223720"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Les 2 sites sont localisés Porte d'Aubervilliers à Paris 19<FT TYPE="SUP">ème</FT>: boulevard périphérique intérieur (2 065 m<FT TYPE="SUP">2</FT>) + boulevard périphérique extérieur (2 930 m<FT TYPE="SUP">2</FT>). La station intérieure comprend: 4 îlots de distribution, 7 volucompteurs, 3 cuves double enveloppe, 1 cuve de 11 m<FT TYPE="SUP">3</FT> double enveloppe bicompartimentée, 1 boutique, 1 aire de lavage, 1 zone d'aspirateurs, 1 borne de rechargement pour véhicule électrique. La station extérieure comprend: 6 îlots de distribution, 12 volucompteurs, 4 cuves double enveloppe, 1 cuve de 22 m<FT TYPE="SUP">3</FT> simple enveloppe, 1 boutique, 1 aire de lavage, 1 zone d'aspirateurs, 1 borne de rechargement pour véhicule électrique.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">52000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45223720"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="63712600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bd périphérique intérieur et bd périphérique extérieur — Porte d'Aubervilliers — 75019 Paris.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La présente consultation a pour objet la passation d'une concession de travaux relative à la conception et l'installation de bornes GNV au sein des 2 stations-services situées Porte d'Aubervilliers à Paris 19<FT TYPE="SUP">ème</FT> (bd périphérique intérieur et bd périphérique extérieur), et à l'exploitation de ces 2 sites. Les prescriptions minimales en termes d'avitaillement GNV sont les suivantes: toutes les bornes de distribution de GNV et les pistes attenantes doivent être accessibles aux poids lourds. Chaque borne devra permettre le remplissage à gauche et à droite des véhicules (VUL et PL). Le dimensionnement des installations de distribution de GNV devra permettre le remplissage simultané de 3 véhicules et répondre aux besoins suivants:</P>
                  <P>— durée maximale d'un plein complet d'un réservoir d'un PL GNV: 15 minutes,</P>
                  <P>— la station devra être en capacité d'avitailler en moyenne et par jour, 100 à 180 véhicules (VUL et Pl) pour une capacité de distribution de l'ordre de 7 500 kg de GNV distribués/jour.</P>
                  <P>La file d'attente de véhicules dédiée à l'avitaillement GNV et qui doit être intégrée au sein de l'emprise de la station-service, doit permettre d'accueillir plusieurs PL. Aucun délai d'attente, pour reconstituer la pression du GNV stocké par exemple, entre 2 véhicules successifs quelle que soit leur catégorie, n'est admis. Le débit nominal de GNV doit être assuré quelque que soit le nombre de véhicules ayant précédemment fait le plein. L'offre de rechargement pour véhicule électrique existante (actuellement exploitée par Sodetrel) sur les stations devra être maintenue. La ville de Paris ne participera pas au financement des investissements et n'assumera pas la maîtrise d'ouvrage. Le concessionnaire assumera seul la direction technique des travaux et assumera le risque d'exploitation. Il aura également à sa charge toutes les dépenses de fonctionnement, d'entretien, de réparation ou de construction liées aux biens objet du futur contrat. À l'issue du contrat, l'intégralité des ouvrages et aménagements deviendra propriété de la ville de Paris, sans que le concessionnaire puisse prétendre à une quelconque indemnité. La ville se réserve le droit d'exiger à l'issue du contrat la dépose des installations liées aux carburants fossiles, aux frais et à la charge du concessionnaire y compris les éventuelles opérations de dépollution rendues nécessaires par la réglementation. Les candidats, en tenant compte des exigences de la ville en matière d'avitaillement GNV, pourront librement, en fonction de leur projet d'exploitation du site, conserver, modifier ou supprimer les installations existantes. Le futur concessionnaire devra cesser toute distribution de carburant diesel au plus tard en 2024. En revanche la distribution d'essence pourra être poursuivie jusqu'en 2030.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">52000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Date indicative de démarrage du contrat: novembre 2019. Le montant estimé, indiqué au II.2.6) de la concession, est exprimé en EUR HT constants, valeur 2018 et correspond au CA HT estimé total du concessionnaire sur la durée du contrat, au titre de l'exécution de la concession. Ce CA inclut ainsi l'ensemble des produits liés à l'exploitation de la station, sur une durée de 10 ans.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Chaque candidat/membre du groupement fournit:</P>
               <P>1) lettre de candidature valant le cas échéant habilitation du mandataire: nom, coordonnées, adresse courriel du candidat/membre du groupement;</P>
               <P>2) déclaration (DC2) ou pièce indiquant:</P>
               <P>— nom, forme juridique, raison sociale, coordonnées,</P>
               <P>— personnes ayant qualité pour engager le candidat,</P>
               <P>— nº d'identification.</P>
               <P>3) déclaration sur l'honneur attestant:</P>
               <P>— ne faire l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure prévue (art. 39 et 42 de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016),</P>
               <P>— être en règle au regard des arts. L. 5212-1 à 5212-11 du code du travail,</P>
               <P>— de l'exactitude des informations et pièces fournies.</P>
               <P>4) documents justifiant l'absence d'exclusion au titre des art. 39 et 42 précités dont:</P>
               <P>— certificats et attestations de régularité fiscale et sociale à la date d'examen des candidatures,</P>
               <P>— extrait du registre pertinent de moins de 3 mois (K, Kbis, D1),</P>
               <P>— copie des jugements pour les candidats en redressement judiciaire,</P>
               <P>— certificat de l'Agefiph attestant de la régularité sur l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés.</P>
               <P>Les candidats pourront se présenter soit seul, soit en groupement d'entreprises. En cas de groupement, chaque membre doit fournir l'ensemble des informations et pièces demandées (sauf la lettre de candidature valant habilitation du mandataire). Pour les documents demandés au III.1.1)-4, le candidat établi hors de France fournit les certificats ou documents équivalents délivrés par l'autorité administrative ou judiciaire compétente de son pays d'origine ou d'établissement attestant de l'absence de cas d'exclusion. Si le candidat s'appuie sur d'autres opérateurs économiques pour justifier de ses capacités pour la présentation de sa candidature, il doit les mentionner dans sa lettre de candidature et produire, pour chacun d'eux, les mêmes documents que ceux exigés de lui pour justifier de ses capacités, ainsi qu'un engagement écrit de chacun d'eux qu'il disposera de leurs capacités pour l'exécution du contrat. Les candidats qui produisent une candidature incomplète ou contenant de faux renseignements ou documents ne sont pas admis à participer à la suite de la procédure. Seront déclarées irrecevables et éliminées les candidatures présentées par un candidat qui ne peut participer à la procédure (articles 39 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016) ou qui ne possède pas les capacités ou aptitudes exigées aux points III.1.2 et III.1.3.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Les candidats seront sélectionnés au vu de leurs garanties économiques et financières. Seuls les candidats disposant de la capacité économique et financière pour exécuter le contrat de concession pourront être admis à présenter une offre. Pour l'appréciation de la capacité économique et financière, chaque candidat et, en cas de groupement, chaque membre du groupement, devra fournir:</P>
               <P>1) le montant et la composition de son capital;</P>
               <P>2) les comptes annuels certifiés, sous format liasse fiscale, des 3 derniers exercices clos accompagnés de leurs annexes ou documents équivalents pour les candidats non établis en France ou non soumis à l'obligation de produire des comptes sociaux.</P>
               <P>Les candidats sont libres de fournir tout autre document permettant d'attester de leurs capacités économiques et financières.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les candidats seront sélectionnés au vu de leurs garanties techniques et professionnelles. Seuls les candidats disposant de la capacité technique et professionnelle pour exécuter le contrat de concession pourront être admis à présenter une offre. Pour l'appréciation de la capacité technique et professionnelle, chaque candidat et, en cas de groupement, chaque membre du groupement, fournira les éléments suivants:</P>
               <P>1) note décrivant ses moyens humains et techniques;</P>
               <P>2) toute référence ou qualification attestant de sa capacité technique et professionnelle attestant de sa capacité à assurer les études et la conduite de l'opération en tenant compte des contraintes d'urbanisme;</P>
               <P>3) toute référence ou qualification attestant de sa capacité à exploiter l'établissement.</P>
               <P>Les candidats sont libres de fournir tout autre document permettant d'apprécier leurs capacités techniques et professionnelles.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>La date indiquée au II.2.14 est une date prévisionnelle. Dans le cadre de l'exécution du contrat, le concessionnaire sera autorisé à occuper une emprise du domaine public de la ville de Paris et devra, en contrepartie, verser une redevance qui tiendra compte des avantages de toute nature procurés du fait de l'occupation et de l'utilisation de ce domaine. Une redevance minimale garantie (RMG) annuelle fixée par le candidat sera attendue ainsi qu'une redevance variable assise sur l'activité, également proposée par le candidat. Cette redevance variable, assise sur le volume de carburants vendu et le chiffre d'affaires HT réalisé sur les activités annexes, ne pourra être inférieure à la RMG quel que soit le chiffre d'affaires réalisé et le volume de carburants vendu. Les candidats pourront proposer un mécanisme de redevance prenant en compte l'évolution de l'offre de carburant durant le contrat. Le concessionnaire devra fournir des garanties assurant la bonne exécution du contrat.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA CTYPE="WORKS"/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Concession de travaux conclue en application des articles L.1410-1 à L. 1410-3 du Code général des collectivités territoriales et de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016:</P>
               <P>— 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> phase: candidatures. Dossiers de candidatures: les plis devront comporter toutes les informations et pièces visées aux points III.1.1); III.1.2) et III.1.3). Transmission des plis par voie postale en recommandé avec avis de réception ou remis contre récépissé à l'adresse spécifiée au I.1 du présent avis, les jours ouvrés de 9:30 à 12:00 — et de 14:00 à 16:00. Les dossiers arrivés en retard ne seront pas examinés. Mention sur le pli cacheté: «candidature pour la conception et l'installation de bornes GNV au sein des 2 stations-services situées Porte d'Aubervilliers à Paris 19<FT TYPE="SUP">ème</FT>, et à l'exploitation de l'ensemble des sites.» et «ne pas ouvrir»,</P>
               <P>— 2<FT TYPE="SUP">ème</FT> phase: offres. Les candidats sélectionnés recevront une invitation à soumissionner cette invitation sera envoyée au plus tôt le 2.9.2018.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Avant la conclusion du contrat, la présente consultation, peut faire l'objet d'un référé précontractuel dans les conditions des articles L. 551-1 et suivants du Code de justice administrative. À compter de sa signature, la présente consultation peut faire l'objet d'un référé contractuel dans les conditions des articles L. 551-13 et suivants du Code de justice administrative. Le tribunal administratif peut être saisi d'un recours en contestation de la validité du contrat dans un délai de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées, dans les conditions définies par le conseil d'État dans sa décision nº 358994 département de Tarn-et-Garonne du 4.4.2014.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
