<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="190625-2018" EDITION="2018084"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-193269-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>84</NO_OJ><DATE_PUB>20180502</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 084-190625</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:190625-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cnadnr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233222">Paving and asphalting works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="34928230">Noise fence</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45262410">Structural steel erection work for buildings</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45262640">Environmental improvement works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">110 738 455,19</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180608 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни работи по полагане на пътна настилка от павета и асфалтова настилка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Dláždění a asfaltování</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejbelægningsarbejde</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenpflaster- und Asphaltarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για έργα οδοστρωσίας και ασφαλτόστρωσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Paving and asphalting works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de pavimentación y asfaltado</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sillutus- ja asfalteerimistööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Katukiveys- ja asfaltointityöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de pavage et de resurfaçage de chaussées</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Paving and asphalting works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi na kolničkom zastoru i asfaltiranju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Útkövezési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di lastricatura e asfaltatura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Grindimo ir asfalto klojimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ielu bruģēšanas un asfaltēšanas darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' pavimentar u asfaltar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bestratings- en asfalteerwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie układania chodników i asfaltowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de pavimentação e asfaltagem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de pavare şi de asfaltare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Dláždiace práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Tlakovanje in asfaltiranje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbeläggningsarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Licitații, Mentenanță, Investiții și RK — Departament Achiziții Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investiții și RK, Întreținere și Administrare</CONTACT_POINT><ATTENTION>dnei BARBULESCU Ioana Silvia –Sef Departament Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare</ATTENTION><PHONE>+40 212643310</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipublicebuget@andnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213186650</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cnadnr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Implementare planuri de acțiune pentru reducerea zgomotului generat de traficul rutier — etapa 2011–2016</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„Implementare planuri de actiune pentru reducerea zgomotului generat de traficul rutier — etapa 2011–2016".</P><P>Activitatile care fac obiectul contractului, conform Caietului de sarcini, sunt: lucrari de asternere covoare fonoabsorbante, montare panouri fonoabsorbante si servicii de proiectare pentru lucrarile de asternere covoare fonoabsorbante si montare panouri fonoabsorbante.</P><P>Descrierea lucrarilor si serviciilor este disponibila in sectiunea Caiet de Sarcini din cadrul prezentei documentatii de atribuire. Anexat Documentatiei de atribuire se regasesc toate documentele necesare pentru elaborarea ofertei.</P><P>Termene pentru depunerea/raspunsul la solicitarile de clarificari/informatii suplimentare:</P><P>(a) In conformitate cu prevederile art. 160 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, termenul limita pana la care orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire este de maxim 25 de zile inainte de data limita de depunere a ofertelor,</P><P>(b) In conformitate cu prevederile art. 160 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, termenul limita pana la care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare: in a 12 a zi dinainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233222"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34928230"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45262410"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45262640"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Proiectul: „Implementare planuri de actiune pentru reducerea zgomotului generat de traficul rutier — etapa 2011–2016", conform specificatiilor din Caietul de sarcini, respectiv asternere covoare asfaltice fonoabsorbante pe un numar de 48 de sectoare de drum national, pe o lungime totala de 112,536 km si montare de panouri fonoabsorbante pe 9 sectoare de drum national/autostrada, pe o lungime totala de 23,430 km. Sectoarele sunt enumerate in Anexa 1 la Caietul de Sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="110738455.19">110 738 455,19</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantumul garantiei de participare: 1 107 000 RON;</P><P>2) Modalitatea de constituire: Garantia de participare se constituie, in numele ofertantului, în conformitate cu prevederile art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016, respectiv aceasta va fi constituita printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii (Formularul nr. 1).</P><P>Sunt aplicabile prevederile art. 35–38 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Pentru Garantia constituita prin virament bancar, conturile C.N.A.I.R. S.A. sunt deschise la B.C.R. Unirea: RO82RNCB0082008094081283 RON sau RO55RNCB0082008094081284 euro;</P><P>3) Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei;</P><P>4) Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila;</P><P>5) Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se prezinta in SEAP, scanata, pana la data limita de depunere a ofertelor, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat.</P><P>In cazul garantiei de participare depusa in alta valuta, echivalenta se va face la cursul BNR afisat in data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Autoritatea va retine/restitui garantia de participare in conditiile art. 37–38 din H.G. nr. 395/2016. Informatii suplimentare privind Garantia de participare se regasesc la pct. IV.4.4, Modul de prezentare a ofertei.</P><P>Ofertantul declarat castigator va constitui o garantie de buna executie a contractului, in original, in cuantum de 10 % din pretul contractului fara TVA, în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica. În cazul în care pe parcursul executarii contractului de achizitie publica se suplimenteaza valoarea acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia de buna executie în corelatie cu noua valoare a contactului de achizitie publica, conform art. 39 alin. (5) din H.G. nr 395/2016. Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) din H.G. nr. 395/2016 aplicându-se corespunzator. Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, autoritatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregi garantia în cauza raportat la restul ramas de executat, conform art. 41 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de buna executie trebuie prezentata in conformitate cu Formularul nr. 2 din Sectiunea „Formulare" a Documentatiei de Atribuire.</P><P>Ofertantul va completa Anexele la Formularul nr. 2, in functie de modalitatea de constituire a garantiei de buna executie.</P><P>Autoritatea va retine/restitui garantia de buna executie in conditiile art. 41–42 alin. (3)–(4) din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>POIM 2014–2020 — O.S. 2.5.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>(a) Situatia personala a candidatului sau ofertantului:</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor/cerintelor de calificare se vor prezenta:</P><P>I. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>In acest sens, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere" — Sectiunea A „Motive referitoare la condamnarile penale" — subsectiunile:</P><P>— „Participare la o organizatie criminala",</P><P>— „Coruptie",</P><P>— „Fraude",</P><P>— „Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitatile teroriste",</P><P>— „Spalare de bani sau finantarea terorismului",</P><P>— „Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane".</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru Ofertantul unic/Ofertantul asociat, cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>II. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>In acest sens, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere" — Sectiunea B „Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale" — subsectiunile:</P><P>— „Plata impozitelor",</P><P>— „Plata asigurarilor sociale".</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru Ofertantul unic/Ofertantul asociat, cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>(a) Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte: certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestui certificat,</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarâre judecatoreasca sau decizie administrativa având caracter definitiv si obligatoriu, în conformitate cu legea statului în care respectivul operator economic este înfiintat.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire un operator economic în cazul în care poate demonstra prin orice mijloace adecvate ca respectivul operator economic si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Nota 3: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, îsi îndeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor datorate la bugetul general consolidat ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, în conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati în vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de întârziere acumulate sau a amenzilor.</P><P>Nota 4: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate si restante la bugetul general consolidat îndeplineste una dintre urmatoarele conditii:</P><P>(a) este mai mic de 4 000 RON,</P><P>(b) este mai mare de 4 000 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic la cea mai recenta data scadenta a acestora.</P><P>III. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>In acest sens, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere" — Sectiunea C „Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale" — subsectiunile:</P><P>— „Incalcarea obligatiilor in domeniul legislatiei de mediu",</P><P>— „Incalcarea obligatiilor in domeniul legislatiei sociale",</P><P>— „Incalcarea obligatiilor in domeniul legislatiei muncii",</P><P>— „Falimentul",</P><P>— „Insolventa",</P><P>— „Active administrate de lichidator",</P><P>— „Acorduri cu alti operatori economici care vizeaza denaturarea concurentei",</P><P>— „Vinovat de comiterea unei abateri profesionale grave",</P><P>— „Conflict de interese care decurge din participarea la procedura de achizitii publice",</P><P>— „Implicare directa sau indirecta in pregatirea acestei proceduri de achizitii publice",</P><P>— „Incetarea anticipata, daune-interese sau alte sanctiuni comparabile",</P><P>— „Vinovat de interpretarea eronata, nedivulgarea de informatii, incapacitatea de a furniza documentele necesare si obtinere de informatii confidentiale referitoare la aceasta procedura".</P><P>Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va prezenta o Declaratie cu privire la conflictul de interese, in conformitate cu prevederile art. 60 alin. (1) lit. a), lit. d) si lit. e) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, privind achizitiile publice. Se va completa Formularul nr. 3 din Sectiunea „Formulare”, din Documentatia de Atribuire, stampilat si semnat de catre reprezentantul legal/imputernicit al ofertantului si se va prezenta de catre Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator, odata cu DUAE.</P><P>Nota: In sensul dispozitiilor art. 60 alin. (1) lit. d), prin actionar sau asociat semnificativ se intelege persoana care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau ii confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot in adunarea generala.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare:</P><P>— certificate/caziere/documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 alin. (1), atat pentru Ofertantul unic/Ofertantul asociat, cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta,</P><P>— documente edificatoare prin care sa demonstreze faptul ca atat Ofertantul unic/Ofertantul asociat, cat si Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta se incadreaza in prevederile art. 167 alin. (2) si ale art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, privind achizitiile publice (daca este cazul),</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic împotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic în cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla fie în faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a întocmi un plan de reorganizare fezabil, ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este în cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Nota 2: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care ofertele transmise de 2 sau mai multi operatori economici participanti la procedura de atribuire prezinta asemanari semnificative din punct de vedere al continutului documentelor nestandardizate potrivit documentatiei de atribuire.</P><P>Nota 3: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care, in cadrul organelor de conducere a 2 sau mai multor operatori economici participanti la procedura de atribuire, se regasesc aceleasi persoane sau persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv ori care au interese comune de natura personala, financiara sau economica sau de orice alta natura.</P><P>Nota 4: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care un ofertant a depus doua sau mai multe oferte, atat individual, cat si in comun cu alti operatori economici sau doar in comun cu alti operatori economici.</P><P>Nota 5: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care un ofertant a depus oferta individuala/in comun cu alti operatori economici si este nominalizat ca subcontractant in cadrul unei alte oferte.</P><P>Nota 6: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau inactiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, în una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>IV. Persoanele ce detin functii de decizie din cadrul Autoritatii Contractante, precum si persoanele din cadrul Autoritatii Contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau desfasurarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Stefan Ionita —  Director General,</P><P>— Munteanu Radu Dumitru —  Director General Adjunct Directia Generala Exploatare Infrastructura Rutiera,</P><P>— Masala Ionut Laurentiu —  Director General Adjunct Directia Generala Economica si Financiara,</P><P>— Basulescu Mihail Petea —  Director Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK,</P><P>— Barbulescu Ioana Silvia —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK, Sef Departament Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Radu Ileana —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Chivu Florina —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Mares Ion Lucian —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Slubschi Ion —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Nunweiler Iohann —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Goga Georgeta —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Radutu Dragos Aurelian —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Jipa Ileana Carmen —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare, tehnician in cadrul Serviciului Achizitii Produse si Achizitii Directe,</P><P>— Farmazon Daniela —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK — Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Bobalca Anca Elena —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Gheorghita Oana Maria —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Sultana Bogdan Aurel —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK — Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Dragan Cristian —  Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK —  Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare,</P><P>— Filipescu Andrei —  Director Directia Juridica,</P><P>— Hlibocianu Ruxandra Mihaela —  Directia Juridica, Sef Serviciu Avize Consultanta,</P><P>— Tinte Dana-Ecaterina —  Directia Juridica — Consilier juridic,</P><P>— Cambosie Laura —  Directia Juridica —  Consilier juridic,</P><P>— Stanescu Roxana-Mihaela —  Directia Juridica —  Consilier juridic,</P><P>— Stan Andreea Roxana —  Directia Juridica —  Consilier juridic,</P><P>— Stan Mihai —  Directia Juridica —  Consilier juridic,</P><P>— Palii Raluca-Maria —  Directia Juridica —  Consilier juridic,</P><P>— Apostol Mircea —  Directia Juridica —  Consilier juridic,</P><P>— Ciobanu Eugen —  Compartiment Prevenire si Protectie,</P><P>— Bujor Dan Alexandru —  Compartiment Prevenire si Protectie,</P><P>— Ticu Alexandru Catalin —  Directia Financiara, Sef Serviciul CFP (preluare de atributii),</P><P>— Popa Raluca Marilena —  Directia Financiara, Serviciul CFP,</P><P>— Duina Neluta Veronica —  Directia Financiara, Serviciul CFP,</P><P>— Givan Danut Grigore —  Directia Financiara, Serviciul CFP,</P><P>— Otelea Georgian Victor —  Directia Financiara, Serviciul CFP,</P><P>— Dogaru Ioan Victor —  Directia Financiara, Serviciul CFP,</P><P>— Roman Aurelia Diana — Directia Financiara, Serviciul CFP,</P><P>— Bumbac Georgeta —  Presedinte Consiliul de Administratie al C.N.A.I.R. S.A.,</P><P>— Dinca George Adrian —  Membru Consiliul de Administratie al C.N.A.I.R. S.A.,</P><P>— Pelmus Dragos-Vasile —  Membru Consiliul de Administratie al C.N.A.I.R. S.A.,</P><P>— Ion Marilena —  Membru Consiliul de Administratie al C.N.A.I.R. S.A.,</P><P>— Mladinoiu Adrian — Membru Consiliul de Administratie al C.N.A.I.R. S.A.,</P><P>— Cornila Anisoara —  Membru Consiliul de Administratie al C.N.A.I.R. S.A.,</P><P>— Munteanu Ecaterina — Director Directia Siguranta si Monitoritorizare Trafic.</P><P>Echipa de proiect, conform Deciziei 1010/6.7.2017:</P><P>— Calin Cristina —  Coordonator echipa proiect, Directia Siguranta Circulatiei si Monitorizare Trafic, Sef Birou Harti Strategice de Zgomot,</P><P>— Rada Varga — Responsabil principal contract, Directia Siguranta Circulatiei si Monitorizare Trafic, Serviciul Siguranta Traficului,</P><P>— Silviu Lucian Ilina — Responsabil secundar contract, Directia Siguranta Circulatiei si Monitorizare Biroul Monitorizare ITS si Autostrazi,</P><P>— Claudiu Florin Balan — Responsabil actualizare documentatie, Directia Siguranta Circulatiei si Monitorizare Birou Harti Strategice de Zgomot,</P><P>— Florin Daniel Diamandi — Responsabil obtinere finantare, Directia Finantari si Exproprieri Terenuri, Departament Obtinere Finantari, Serviciul Pregatire Aplicatii Obtinere Fonduri Externe,</P><P>— Cristina Mihaela Moise — Responsabil gestionare Fonduri, Directia Gestionare Fonduri —  Departamentul Gestionare Fonduri Nerambursabile,</P><P>— Lucian Ion Mares — Responsabil achizitii publice, Directia Licitatii, Mentenanta Investitii si RK — Departamentul Achizitii Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investitii si RK, Intretinere si Administrare.</P><P>Nota 1: Reprezinta o situatie potential generatoare de conflict de interese participarea in procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane care este sot/sotie, ruda sau afin, pana la gradul al doilea inclusiv, cu persoane care fac parte din consiliul de administratie/organul de conducere sau de supervizare a ofertantului individual/ofertantului asociat/candidatului/subcontractantului propus/tertului sustinator.</P><P>Nota 2: Reprezinta o situatie potential generatoare de conflict de interese participarea in procesul de verificare-evaluare a ofertelor a unei persoane despre care se constata sau cu privire la care exista indicii rezonabile/informatii concrete ca poate avea, direct ori indirect, un interes personal, financiar, economic sau de alta natura, ori se afla intr-o alta situatie de natura sa ii afecteze independenta si impartialitatea pe parcursul procesului de evaluare.</P><P>Nota 3: In situatia in care, ca urmare a clarificarilor solicitate ofertantului cu privire la o situatie potential generatoare de conflict de interese, autoritatea contractanta stabileste ca exista un conflict de interese, autoritatea contractanta va adopta masurile necesare pentru eliminarea circumstantelor care au generat conflictul de interese, dispunand masuri cum ar fi inlocuirea persoanelor responsabile cu evaluarea ofertelor, atunci când le este afectata impartialitatea, acolo unde este posibil, sau eliminarea ofertantului/candidatului aflat în relatie cu persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante.</P><P>Nota 4: In vederea demonstrarii faptului ca nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, orice document edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva, conform art. 168 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru tertii sustinatori si subcontractantii declaratii in oferta.</P><P>Nota 5: In situatia in care documentele mentionate mai sus nu se emit in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator sau aceste documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va prezenta fie o declaratie pe propria raspundere, fie, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Nota 6: În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste existenta sau inexistenta unei situatii de excludere, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente straine,</P><P>(b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Tertul sustinator/Subcontractantul va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea A „Capacitatea de a corespunde cerintelor" — subsectiunea „Inscrierea in Registrul Comertului".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial, in integralitate, din care sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului.</P><P>De asemenea, in Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare.</P><P>Nota 1: Pentru persoanele juridice straine, se vor prezenta documente edificatoare care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este stabilit, din care sa reiasa informatiile solicitate de catre Autoritatea Contractanta.</P><P>Nota 2: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Nota 3: In situatia in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unor terti sau in situatia in care subcontracteaza parti din contract, acesta va prezenta Certificatul Constatator si pentru tertii sustinatori/subcontractantii declarati in DUAE, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca media cifrei totale de afaceri pe ultimii 3 ani (2014, 2015 si 2016) a fost de minim 55 000 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara" — subsectiunea „Cifra de afaceri medie anuala".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare aferente anilor 2014, 2015 si 2016.</P><P>Nota 1: Daca, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este in masura sa prezinte documentele solicitate, acesta este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document care poate fi considerat adecvat.</P><P>Nota 2: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara" — subsectiunea „Cifra de afaceri medie anuala".</P><P>Nota 3:</P><P>(a) Pentru transformarea in RON, se va utiliza cursul mediu pentru anul respectiv, publicat pe site-ul www.bnr.ro</P><P>— 2014 —  1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015 — 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016 —  1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>(b) Pentru alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursul mediu pentru anii 2014, 2015 si 2016, publicat pe site-ul http://ecb.int</P><P>Pentru transformarea euro in RON, se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Nota 4: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, si ale art. 48 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Nota 5: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara" — subsectiunea „Cifra de afaceri medie anuala".</P><P>Nota 6: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 4. Angajamentul ferm va fi incarcat in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta, si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care rezulta modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care se constituie in anexe la angajamentul ferm. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP, impreuna cu Angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta, si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(c) situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare aferente anilor 2014, 2015 si 2016, din care rezulta indeplinirea nivelului minim solicitat al cerintei privind situatia economica si financiara.</P><P>Documentele mentionate la pct. (c) vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Capacitatea tehnica — Cerinta 1.</P><P>Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii impreuna) trebuie sa demonstreze ca a dus la bun sfarsit*, in ultimii 5 ani**, lucrari similare cu cele supuse procedurii de atribuire, in valoare cumulata de cel putin 55 000 000 RON, fara T.V.A.</P><P>*) Prin lucrari duse la bun sfarsit se intelege:</P><P>— lucrari receptionate pe obiecte, care sunt insotite de proces verbal de receptie intocmit in conformitate cu prevederile legale si tehnice aplicabile,</P><P>— lucrari receptionate insotite de proces verbal la terminarea lucrarilor,</P><P>— lucrari receptionate insotite de proces verbal de receptie finala,</P><P>**) Ultimii 5 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor, cu aplicarea corespunzatoare a Instructiunii ANAP nr. 2/2017 (art. 13),</P><P>***) Prin lucrari similare se intelege: executia de lucrari noi si/sau reabilitare si/sau modernizare de autostrazi si/sau drumuri nationale si/sau drumuri expres si/sau drumuri judetene.</P><P>Continuare.</P><P>Dotarea tehnica pentru executia lucrarilor.</P><P>Capacitatea tehnica — Cerinta 2.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca are la dispozitie/are acces la (dotare proprie/închiriere/alte forme de punere la dispozitie) utilaje, instalatii si echipamente tehnice necesare pentru executia contractului, respectiv:</P><P>— perie mecanica pentru maturare,</P><P>— instalatie pentru spalare sub presiune,</P><P>— autocisterna pentru transport emulsie,</P><P>— autocisterna prevazuta cu dispozitiv de stropit emulsie pentru amorsare,</P><P>— autovehicule speciale pentru transportul materialelor (autobasculante, cisterna),</P><P>— instalatie de asternere asfalt (repartizoare/finisoare cu sistem de nivelare automat),</P><P>— macara pentru manipularea panourilor,</P><P>— laborator autorizat (de minim grad II) cu profile corespunzatoare conform Ordinului Ministerului Dezvoltarii si Turismului nr. 1497/2011.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori.</P><P>Continuare.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Ofertantul va demonstra ca respecta standardele de asigurare a calitatii, respectiv detine certificare ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 se face prin prezentarea unor certificate valabile acordate de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat", indicand in mod explicit, pentru fiecare contract prezentat, cel putin urmatoarele informatii, necesare pentru a verifica modul de indeplinire a criteriului: denumirea contractului, beneficiarul, valoarea lucrarilor duse la bun sfarsit in ultimii 5 ani, categoria de drum, tipul lucrarilor realizate.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, certificate/documente care atesta indeplinirea cerintei, si anume: documente/recomandari emise de beneficiarul lucrarilor si/sau procese verbale de receptie pe obiecte si/sau procese verbale de receptie la terminarea lucrarilor si/sau procese verbale de receptie finala si/sau documente constatatoare emise de autoritatile contractate si/sau certificari de buna executie, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei de capacitate tehnica, respectiv lucrarile executate. Aceste documente vor fi prezentate si de catre ofertantul asociat, in situatia in care resursele acestuia au fost luate in considerare pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat".</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a se adresa beneficiarului final al lucrarilor pentru confirmarea experientei similare prezentate de ofertant in cadrul DUAE.</P><P>Nota 3: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, si ale art. 48 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Nota 4: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat".</P><P>Continuare.</P><P>Nota 5: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 5. Angajamentul ferm va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta, si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care se constituie in anexe la angajamentul ferm. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP, impreuna cu Angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta, si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(c) certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar/procese verbale de receptie, Documente constatatoare emise de autoritatile contractate/Certificari de buna executie, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei de capacitate tehnica, respectiv lucrarile executate, perioada de realizare si valoarea acestora.</P><P>Documentele mentionate la pct. (c) vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</P><P>Nota 6:</P><P>(a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu pentru:</P><P>— anul 2013 — 1 EUR = 4,4190 RON,</P><P>— anul 2014  — 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— anul 2015  — 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— anul 2016  — 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>— anul 2017 — 1 EUR = 4,5681 RON,</P><P>— anul 2018 — 1 EUR = 4,6256 RON,</P><P>(b) Pentru alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursul mediu pentru anul 2013, 2014, 2015, 2016, 2017 si 2018, publicat pe site-ul http://www.ecb.int</P><P>Pentru transformarea euro in RON, se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Utilaje, instalatii si echipament tehnic".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, documente/angajamente care sa demonstreze dreptul de proprietate sau de folosinta (dreptul de folosinta/angajament de punere la dispozitie/factura proforma/precontract), care sa fie disponibile pe perioada in care sunt necesare pentru executia lucrarilor contractului, pentru utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice prezentate. In caz de inchiriere, se va prezenta precontract pentru punere la dispozitie. Aceste documente vor fi prezentate pentru fiecare asociat in parte, daca resursele acestuia sunt luate in considerare pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Utilaje, instalatii si echipament tehnic".</P><P>Nota 2: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, si ale art. 48 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Nota 3: Tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Utilaje, instalatii si echipament tehnic".</P><P>Nota 4: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 5. Angajamentul ferm va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta, si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care se constituie in anexe la angajamentul ferm. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP, impreuna cu Angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta, si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(c) documente/angajamente care sa demonstreze dreptul de proprietate sau de folosinta (dreptul de folosinta/angajament de punere la dispozitie/factura proforma/precontract), care sa fie disponibile pe perioada in care sunt necesare pentru executia lucrarilor contractului, pentru utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice prezentate.</P><P>Documentele mentionate la pct. (c) vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</P><P>Daca ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui/unor tert/terti, in vederea indeplinirii unui/unor criteriu/ii de calificare, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea C „Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati".</P><P>De asemenea, fiecare tert sustinator va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic" — sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic",</P><P>— partea III „Motive de excludere",</P><P>— partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara" — subsectiunea „Cifra de afaceri medie anuala", in situatia in care sustinerea acordata se refera la indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara,</P><P>— partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat", in situatia in care sustinerea acordata se refera la indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica.</P><P>Totodata, ofertantul va incarca in mod obligatoriu in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta, Angajamentul ferm si documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care rezulta modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere. Acestea vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Documentele justificative solicitate prin Fisa de date a achizitiei pentru demonstrarea cerintelor privind capacitatea tehnica vor fi prezentate, pentru tertul sustinator, la solicitarea Autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</P><P>Nota 1: Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b).</P><P>Nota 2: In situatia in care ofertantii beneficiaza de sustinere din partea unui/unor terti pentru indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau a criteriilor privind capacitatea tehnica, se vor aplica prevederile art. 182–185 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, precum si prevederile art. 48–50 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Nota 3: Autoritatea Contractanta are obligatia de a lua in considerare aceasta sustinere pentru indeplinirea criteriilor minime impuse in documentatia de atribuire, cu conditia ca ofertantul sa poata demonstra ca dispune efectiv de resursele entitatilor ce acorda sustinerea, necesare pentru realizarea contractului.</P><P>Nota 4: Angajamentul ferm incheiat intre contractor si tertul sustinator va contine clauze care sa garanteze autoritatii contractante materializarea aspectelor care fac obiectul angajamentului ferm, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul executarii contractului.</P><P>Continuare.</P><P>Nota 5: In scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare de catre tertul/tertii care acorda sustinere, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator/i, oricand pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare in legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, in cazul in care exista rezerve in ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin anagajamentul ferm.</P><P>Nota 6: In cazul în care un operator economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara invocând sustinerea unui/unor tert/terti, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica/acordului-cadru. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Nota 7: Autoritatea contractanta a inclus in contract clauze specifice care sa permita acesteia sa urmareasca orice pretentie la daune pe care contractantul ar putea sa o aiba impotriva tertului/tertilor sustinator/sustinatori, pentru nerespectarea obligatiilor asumate prin angajamentul ferm, cum ar fi, dar fara a se limita la, printr-o cesiune a drepturilor contractantului catre autoritatea contractanta, cu titlu de garantie. A se vedea in acest sens conditiile de contract.</P><P>In cazul în care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza" si partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Proportia de subcontractare".</P><P>De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic" — sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic",</P><P>— partea III „Motive de excludere".</P><P>In cazul in care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul va prezenta, odata cu depunerea DUAE, acordul de subcontractare.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, va prezenta, daca este cazul, documente relevante referitoare la capacitatea tehnica a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le indeplineasca efectiv.</P><P>Nota 1: În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, privind achizitiile publice, autoritatea contractanta solicita ofertantului, o singura data, sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>Autoritatea Contractanta va efectua plati directe corespunzatoare partii/partilor din contract îndeplinite de catre subcontractantii propusi în oferta, pentru lucrarile executate contractantului potrivit contractului dintre contractant si subcontractant, în conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, doar daca subcontractantii solicita acest lucru si isi exprima optiunea în acest sens, la momentul semnarii contractului.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 218 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, Autoritatea Contractanta are obligatia de a solicita, ulterior atribuirii contracului, la incheierea acestuia, prezentarea contractului/contractelor incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati in oferta, astfel incat activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente prestatiilor sa fie cuprinse in contractul de achizitie publica.</P><P>Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu" — subsectiunea „Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurarea calitatii".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, Certificat/e acordat/e de organisme independente care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu" — subsectiunea „Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurarea calitatii".</P><P>Nota 2: Cerinta privind certificarea ISO 9001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tert sustinator).</P><P>Nota 3: In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de calitate ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul prezentarii, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Prețul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>45</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Calitate — I. Componenta tehnică</CRITERIA><WEIGHTING>22</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Calitate — I. Componenta tehnică</CRITERIA><WEIGHTING>22</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Calitate — I. Componenta tehnică</CRITERIA><WEIGHTING>11</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>08</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_OTHER><P>Oferta si alte documente se vor prezenta in limba romana.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fonduri europene din cadrul programului POIM 2014–2020.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) 12 luni de la data predarii amplasamentelor;</P><P>2) In vederea completarii DUAE, ofertantii vor accesa serviciul on-line dedicat, pus la dispozitie gratuit de Comisia Europeana, disponibil la adresele de internet: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Informatii suplimentare in Sectiunea IV.4.3) pct. 6 din Fisa de date a achizitiei;</P><P>3) Documentele sunt semnate electronic, in conformitate cu prevederile art. 22 alin. (2) din H.G. 395/2016. „Pentru deschiderea acestor fisiere, utilizati aplicatia DigiSignOne de la adresa https://www.digisign.ro/utile/download";</P><P>4) Inainte de a se adresa Consiliului sau instantei de judecata competente, persoana care se considera vatamata are obligatia sa notifice autoritatea contractanta cu privire la solicitarea de remediere, în tot sau în parte, a pretinsei încalcari a legislatiei privind achizitiile publice sau concesiunile, în termenul prevazut de legislatie, începând cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre actul autoritatii contractante considerat nelegal.</P><P>În termen de 3 zile, calculat începând cu ziua urmatoare primirii notificarii prealabile, autoritatea contractanta transmite un raspuns prin care comunica daca urmeaza sau nu sa adopte masuri de remediere a pretinsei încalcari. În cazul în care autoritatea contractanta transmite un raspuns în sensul ca urmeaza sa adopte masuri de remediere, aceasta are la dispozitie un termen de 7 zile pentru implementarea efectiva a acestora.</P><P>Persoana care se considera vatamata de raspunsul primit la notificarea prealabila sau care nu a primit niciun raspuns în termenul de 3 zile mai sus mentionat, precum si oricare persoana care se considera vatamata de masurile de remediere adoptate de autoritatea contractanta poate sesiza Consiliul în vederea anularii actului autoritatii contractante, obligarii acesteia la emiterea unui act sau la adoptarea de masuri de remediere, precum si pentru recunoasterea dreptului pretins sau a interesului legitim, în termenul prevazut de legislatie.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta recomanda oricarui operator economic, interesat de procedura de achizitie aflata in desfasurare, sa transmita solicitarile de clarificari/notificari/contestatii in legatura cu documentatia de atribuire prin intermediul SEAP.</P><P>Cod CPV suplimentar — 45262640-9 Lucrari de ameliorare a mediului.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Notificare/Contestatie, conform art. 6 si art. 8 din Legea 101/2016. A se vedea informatiile suplimentare din sectiunea VI.3), pct. 4 de mai sus.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Licitații, Mentenanță, Investiții și RK — Departamentul Achiziții Publice Buget de Stat pentru Obiective de Investiții și RK, Întreținere și Administrare — Serviciul Achiziții Lucrări și Servicii</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@andnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 212643310</PHONE><FAX>+40 213186650</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>