<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="190680-2018" EDITION="2018084"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-192943-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>84</NO_OJ><DATE_PUB>20180502</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 084-190680</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:190680-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.centrum-pediatrii.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33600000">Pharmaceutical products</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 174 099,88</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">492 915,38</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">70 596,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">150 763,10</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">25 936,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">112 213,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">14 344,80</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">14 376,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 525,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 520,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">36 850,60</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">131 250,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">56 410,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">21 840,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">26 909,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">8 400,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 050,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">4 200,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Фармацевтични продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Léčivé přípravky a zdravotnické prostředky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Lægemidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Arzneimittel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Φαρμακευτικά προϊόντα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Pharmaceutical products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Productos farmacéuticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Ravimid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaseuttiset tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produits pharmaceutiques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Pharmaceutical products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Gyógyszerészeti termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti farmaceutici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmacijos produktai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmācijas izstrādājumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti farmaċewtiċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutische producten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produkty farmaceutyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produtos farmacêuticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produse farmaceutice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmacevtski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Läkemedel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Centrum Pediatrii im. Jana Pawła II w Sosnowcu Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrum Pediatrii im. Jana Pawła II w Sosnowcu Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Zapolskiej 3</ADDRESS><TOWN>Sosnowiec</TOWN><POSTAL_CODE>41-218</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Sara Bensaid</ATTENTION><PHONE>+48 327207700</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>dag@centrum-pediatrii.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327207740</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.centrum-pediatrii.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa leków i testów</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Siedziba Zamawiającego – Apteka szpitalna.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest sukcesywna sprzedaż i dostawa leków i testów w asortymencie i ilościach określonych w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik nr 2 a-r do SIWZ. Przedmiot zamówienia obejmuje 17 pakietów:</P><P>Pakiet nr 1 - leki - różne.</P><P>Pakiet nr 2 - leki - różne.</P><P>Pakiet nr 3 - leki - antybiotyki.</P><P>Pakiet nr 4 - leki - psychotropy.</P><P>Pakiet nr 5 - płyny infuzyjne i żywienie pozajelitowe.</P><P>Pakiet nr 6 - leki - narkotyki.</P><P>Pakiet nr 7 - testy - narkotyczny, aceton, ciążowy.</P><P>Pakiet nr 8 - lek Nadroparyna.</P><P>Pakiet nr 9 - testy - ureazowe.</P><P>Pakiet nr 10 - leki różne.</P><P>Pakiet nr 11 - immunoglobuliny.</P><P>Pakiet nr 12 - kontrasty.</P><P>Pakiet nr 13 - lek Curosurf.</P><P>Pakiet nr 14 - leki różne.</P><P>Pakiet nr 15 - Gardenal.</P><P>Pakiet nr 16 - leki w ramach importu docelowego – Citrate.</P><P>Pakiet nr 17 - Desfluran.</P><P>Podane ilości w pakietach są ilościami szacunkowymi. Wprowadzanie przez Wykonawcę jakichkolwiek zmian w ilościach określonych przez Zamawiającego w formularzu asortymentowo-cenowym, spowoduje odrzucenie oferty.</P><P>Warunki określone przez Zamawiającego dodatkowo na poszczególnych formularzach asortymentowo-cenowych stanowiących załącznik nr 2 a-r do SIWZ muszą zostać spełnione przez Wykonawcę.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert równoważnych z zastrzeżeniem art. 30 ust. 5 ustawy Pzp „Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego”.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert równoważnych, tam gdzie Zamawiający użył nazwy własnej, pod warunkiem, że oferowany lek będący ofertą równoważną będzie miał taką samą substancję aktywną, postać, dawkę, drogę podania jak wskazana przez Zamawiającego oraz będzie znajdował zastosowanie w tych samych wskazaniach co lek objęty umową.</P><P>Uwaga!!! Pod pojęciem tabletki Zamawiający dopuszcza wszystkie rodzaje tabletek tzn. powlekane, drażowane itd. Zamawiający nie wyraża zgody na zamianę tabletek na kapsułki, drażetek na kapsułki, chyba że dany lek występuje tylko w takiej postaci i żaden Wykonawca nie zaoferuje innej postaci. Zamawiający nie dopuszcza zamiany fiolek na ampułki.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 oraz w art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert częściowych tzn. na poszczególne pakiety, lecz nie dopuszcza składania ofert częściowych na wybrane pozycje w pakietach. W danym pakiecie muszą być ujęte wszystkie pozycje asortymentowe. Brak jakiejkolwiek pozycji w pakiecie, dokonanie zmiany w ilościach określonych przez Zamawiającego lub nie określenie wartości pozycji pakietu spowoduje odrzucenie całego pakietu / oferty.</P><P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej oraz nie przewiduje dokonać dynamicznego systemu zakupów.</P><P>Zamawiający nie przewiduje dokonania wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</P><P>Warunki dodatkowe dotyczące przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca zobowiązuje się do realizacji dostawy towaru w ilości i asortymencie zgodnym z zamówieniem złożonym przez Zamawiającego na piśmie za pośrednictwem faksu, drogą mailową lub telefonicznie.</P><P>2. Miejscem dostawy kolejnych partii towaru jest Centrum Pediatrii im. Jana Pawła II w Sosnowcu Sp. z o.o., ul. G. Zapolskiej 3, 41-218 Sosnowiec, Apteka szpitalna. Dostawa będzie miała miejsce w godzinach pracy Apteki (od poniedziałku do piątku w godzinach od 8:00 do 12:00). Za datę dostawy uznaje się dzień, w którym potwierdzono odbiór towaru przez osobę upoważnioną przez Zamawiającego. Do obowiązków Wykonawcy należy rozładunek towaru na własny koszt do pomieszczeń Apteki szpitalnej.</P><P>3. Dostawa leków będzie realizowana na koszt i ryzyko Wykonawcy w terminie nie dłuższym niż 2 dni robocze od daty złożenia zamówienia oraz zamówień składanych na,,cito” max. do 5 godzin od złożenia zamówienia (dotyczy pakietu nr 1, nr 3, nr 13). Dostawa leków w zakresie pakietu nr 16 (leki w ramach importu docelowego) nastąpi w terminie nie dłuższym niż 8 tygodni od daty złożenia zamówienia.</P><P>4. Wykonawca zobowiązuje się, iż w przypadku podpisania umowy na pakiet nr 1, pakiet nr 3 i pakiet nr 13 będzie przyjmował zamówienia dodatkowo całodobowo w dni wolne i święta, a także będzie realizował zamówienia oznaczone jako,,cito” w ciągu max. do 5 godzin od złożenia zamówienia.</P><P>5. Wykonawca musi zagwarantować dostępność asortymentu przez cały okres obowiązywania umowy.</P><P>6. Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć zamówiony towar w całości podczas jednej dostawy bez względu na wielkość zamówienia.</P><P>Uwaga!!! Zamawiający przez zapis zawarty w §1 ust.8 wzoru umowy rozumie, iż Wykonawca zobowiązany jest zrealizować dane zamówienie Zamawiającego bez względu na zamówioną ilość leków. Wykonawca nie może odmówić zrealizowania zamówienia powołując się na względy ekonomiczne, tzn. mała ilość zamówionych leków w stosunku do kosztów dostarczenia zamówienia. Zamawiający podkreśla, iż przedmiotowy zapis nie dotyczy możliwości zmian ilościowych przedmiotu zamówienia ponad ilości określone w SIWZ.</P><P>7. Wykonawca zobowiązuje się nie dzielić jednego zamówienia na części.</P><P>8. Wszystkie ceny określone przez Wykonawcę nie będą podlegały zmianie za wyjątkiem okoliczności wskazanych w SIWZ i umowie.</P><P>9. Przedmiotowe leki, środki farmaceutyczne i materiały medyczne - w rozumieniu obowiązującego Prawa Farmaceutycznego - o terminie ważności do 18 miesięcy winny posiadać w momencie dostarczenia do Zamawiającego co najmniej 3/5 maksymalnego terminu ważności, przedmiot zamówienia o terminie ważności 18 miesięcy i więcej winien posiadać w momencie dostarczenia do Zamawiającego co najmniej 12 miesięczny termin ważności.</P><P>10. Zamawiający wymaga, aby każdy pojedynczy egzemplarz oferowanego asortymentu, a także opakowanie zbiorcze zaopatrzone było w etykietę handlową sporządzoną w języku polskim.</P><P>11. Etykieta handlowa powinna zawierać co najmniej informację dotyczącą rodzaju i nazwy wyrobu, jego producenta (wytwórcy), nr serii i datę ważności.</P><P>12. Oferowany przez Wykonawcę przedmiot zamówienia powinien być dobrej jakości, spełniający wszystkie wymagania określone w SIWZ i jego załączniku nr 2 a-r oraz zgodny z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawnymi.</P><P>13. Wykonawca zgodnie z ustawą z dnia 6.9.2001 r. Prawo Farmaceutyczne (Dz. U. z 2017 r., poz. 2211), ustawą z dnia 9.10.2015 r. o produktach biobójczych (Dz. U z 2018 r., poz. 122 z późn. zm.), ustawą z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (Dz. U z 2017 r. poz. 211 z późn. zm.) jest zobowiązany posiadać aktualne i ważne przez cały okres trwania umowy charakterystyki produktu leczniczego/karty charakterystyki, świadectwa rejestracji, atesty, certyfikaty i inne dokumenty dopuszczające przedmiot zamówienia do obrotu na terenie RP (nie dotyczy pakietu nr 16). Wykonawca zobowiązany jest do ich okazania na każde żądanie Zamawiającego, w terminie 3 dni od daty wezwania (po zawarciu umowy) - oświadczenie o treści według załącznika nr 5 do SIWZ.</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest również złożyć Zamawiającemu oświadczenie, iż oferowany produkt leczniczy posiada charakterystykę i jest dopuszczony do obrotu na terenie kraju, z którego jest sprowadzany zgodnie z obowiązującym prawem i na potwierdzenie powyższego posiada aktualne dokumenty oraz dostarczy je na każde żądanie Zamawiającego w trakcie realizacji umowy w terminie 3 dni od daty otrzymania pisemnego wezwania (dotyczy pakietu nr 16) - oświadczenie o treści według załącznika nr 6 do SIWZ.</P><P>15. Ponadto Wykonawca gwarantuje, że ceny zaproponowane w postępowaniu na refundowane produkty: leki, środki spożywcze specjalnego przeznaczenia żywieniowego i wyroby medyczne, nie będą wyższe niż te wynikające z regulacji art. 9 ust. 1 i 2 ustawy z dnia 12.5.2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz. U. z 2017 r., poz. 1844 z późn. zm.) - co Wykonawca potwierdza składając oświadczenie o treści według załącznika nr 7 do SIWZ.</P><P>16. Ilości oraz wartości określone w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik nr 2 a-r do SIWZ są ilościami maksymalnymi oraz mogą ulec zmianie w trakcie obowiązywania umowy. Zamawiający zastrzega sobie prawo realizowania zamówień w ilościach uzależnionych od rzeczywistych potrzeb oraz do ograniczenia zamówienia w zakresie ilościowym, co nie jest odstąpieniem od umowy, w związku z czym ilość podaną w formularzu asortymentowo-cenowym należy rozumieć jako szacunkową. Jednakże Zamawiający zobowiązuje się do zamówienia o ostatecznej wartości nie mniejszej niż 70 % szacunkowej wartości określonej w umowie.</P><P>17. Zamawiający może odmówić przyjęcia dostawy w całości lub w części jeżeli:</P><P>a) jakikolwiek element przedmiotu zamówienia nie będzie oryginalnie zapakowany i oznaczony zgodnie z obowiązującymi przepisami odpowiednimi dla przedmiotu zamówienia;</P><P>b) jakiekolwiek opakowanie będzie naruszone np. podczas transportu;</P><P>c) dostarczony asortyment nie będzie zgodny z przedmiotem zamówienia.</P><P>W przypadku stwierdzenia powyższych wad lub wad, których nie można było stwierdzić w momencie przyjmowania towaru, a dopiero w trakcie użytkowania przez Zamawiającego, Zamawiający bezzwłocznie powiadamia o tym Wykonawcę faxem lub drogą mailową.</P><P>18. Wykonawca zobowiązuje się:</P><P>a) uzupełnić braki ilościowe – jeżeli takie zostaną stwierdzone przez Zamawiającego w otrzymanym towarze - w terminie do 24 godzin od daty zgłoszenia przez Zamawiającego faxem lub drogą mailową. Termin dla zamówień leków w trybie,,cito” wynosi 5 godzin od daty zgłoszenia przez Zamawiającego faxem lub drogą mailową.</P><P>b) wymienić wadliwy przedmiot umowy na wolny od wad w terminie do 72 godzin od daty zgłoszenia przez Zamawiającego faxem lub drogą mailową, na swój koszt i ryzyko. Termin wymiany wadliwego przedmiotu umowy dla zamówień leków w trybie,,cito” wynosi 5 godzin od daty zgłoszenia przez Zamawiającego faxem lub drogą mailową.</P><P>Jeżeli dostawa będąca efektem reklamacji wypada w dniu wolnym od pracy lub poza godzinami pracy apteki szpitalnej, dostawa nastąpi w pierwszym dniu roboczym po wyznaczonym terminie (nie dotyczy dostaw na,,cito”).</P><P>Przez zrealizowanie reklamacji rozumie się dostarczenie pełnowartościowego przedmiotu zamówienia zgodnego z zamówieniem Zamawiającego.</P><P>19. W przypadku nie dostarczenia przez Wykonawcę towaru określonego w umowie, w wymaganym terminie i pożądanej jakości, Zamawiający może dokonać zakupu niezrealizowanej dostawy u innego podmiotu, a różnicą pomiędzy ceną zakupu u innego podmiotu a ceną wynikającą z umowy zostanie obciążony Wykonawca. Kwota odpowiadająca wysokości różnicy zostanie rozliczona w ten sposób, iż następna faktura za kolejną dostawę, za którą zobowiązany będzie zapłacić Zamawiający zostanie pomniejszona o wskazaną wcześniej różnicę pomiędzy cenami.</P><P>20. W przypadku zakupu niezrealizowanej dostawy u innego podmiotu - jako ostatniej partii umowy - o ile wiązać się to będzie z różnicą cen lub braku możliwości potrącenia różnicy między cenami z następnej faktury, kwota odpowiadająca wysokości różnicy zostanie wypłacona Zamawiającemu przez Wykonawcę poprzez wystawienie noty obciążeniowej ze wskazaniem tytułu obciążenia.</P><P>21. W przypadku wstrzymania w obrocie / wycofania z obrotu danego asortymentu Wykonawca zobowiązany jest przyjąć od Zamawiającego ten artykuł z pokryciem jego kosztów.</P><P>22. W przypadku zaprzestania produkcji zaoferowanego w ofercie przez Wykonawcę asortymentu lub w przypadku czasowego jego wstrzymania / wycofania go z obrotu lub wygaśnięcia świadectwa jego rejestracji Zamawiający dopuszcza zastąpienie brakującego asortymentu innym odpowiednikiem o tej samej lub wyższej jakości, właściwościach i parametrach użytkowania niż te określone w SIWZ, w cenie nie wyższej niż cena wyrobu objętego umową.</P><P>23. W przypadku wycofania z listy leków refundowanych, produktu wchodzącego w zakres przedmiotu zamówienia, Zamawiający będzie uprawniony do dokonywania zakupu po cenie określonej w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik nr 2 a-r do SIWZ lub w przypadku braku takiej możliwości z powodu naruszenia interesu ekonomicznego lub prawnego Wykonawcy – strony wykreślą produkt z umowy.</P><P>24. W przypadku wpisania produktu wchodzącego w zakres przedmiotu zamówienia na listę leków refundowanych, Zamawiający dokonywać będzie zakupu po aktualnej cenie urzędowej, obowiązującej w dniu wystawienia faktury.</P><P>25. W przypadku okresowych promocji lub rabatów na wyroby objęte umową, Wykonawca zobowiązuje się do zastosowania warunków promocyjnych.</P><P>26. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca dostarczał faktury (oryginał i kopię dla Zamawiającego) równocześnie z zamówioną partią towaru bezpośrednio do siedziby Zamawiającego – do Apteki. Faktura musi zawierać: pełną nazwę asortymentu, ilość dostarczonego asortymentu, numer serii, cenę jednostkową, termin płatności oraz datę ważności.</P><P>27. Wszystkie pozycje asortymentowe składające się na przedmiot zamówienia oraz warunki realizacji przedmiotu zamówienia muszą być zgodne z wszelkimi aktualnymi przepisami prawa określającymi przedmiot zamówienia oraz muszą uwzględniać specyfikę funkcjonowania Zamawiającego.</P><P>28. Wykonawca jest zobowiązany do dołożenia należytej staranności w realizacji wszystkich punktów umowy stanowiącej załącznik nr 9 do SIWZ zgodnie ze swoją aktualną wiedzą, uprawnieniami oraz doświadczeniem w dostawie przedmiotu zamówienia.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki - różne</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków różnych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilości leków określa formularz asortymentowo-cenowy – załącznik nr 2a do SIWZ.</P><P>560 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="492915.38">492 915,38</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki - różne</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków różnych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2b do SIWZ.</P><P>62 pozycje asortymentowe.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="70596.00">70 596,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki - antybiotyki</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków – antybiotyków.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2c do SIWZ.</P><P>67 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="150763.10">150 763,10</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki – psychotropy</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków psychotropów.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2d do SIWZ.</P><P>28 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="25936.50">25 936,50</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Płyny infuzyjne i żywienie pozajelitowe</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa płynów infuzyjnych i żywienia pozajelitowego.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość płynów infuzyjnych i żywienia pozajelitowego określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2e do SIWZ. 39 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="112213.00">112 213,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="6"><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki – narkotyki</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków – narkotyków.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków-narkotyków określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2f do SIWZ. 8 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="14344.80">14 344,80</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="7"><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Testy – narkotyczny, aceton, ciążowy</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa testów – narkotyczny, aceton, ciążowy.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość testów określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2g do SIWZ.</P><P>4 pozycje asortymentowe.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="14376.00">14 376,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="8"><LOT_NUMBER>8</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Lek Nadroparyna</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leku Nadroparyna.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leku określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2h do SIWZ.</P><P>2 pozycje asortymentowe.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2525.00">2 525,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="9"><LOT_NUMBER>9</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Testy – ureazowe</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa testów – ureazowych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość testów określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2i do SIWZ.</P><P>1 pozycja asortymentowa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2520.00">2 520,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="10"><LOT_NUMBER>10</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki – różne</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków różnych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2j do SIWZ.</P><P>28 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="36850.60">36 850,60</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="11"><LOT_NUMBER>11</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Immunoglobuliny</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa immunoglobulin.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość immunoglobulin określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2k do SIWZ.</P><P>2 pozycje asortymentowe.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="131250.00">131 250,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="12"><LOT_NUMBER>12</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Kontrasty</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa kontrastów.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość kontrastów określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2l do SIWZ.</P><P>4 pozycje asortymentowe.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="56410.00">56 410,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="13"><LOT_NUMBER>13</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Lek Curosurf</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leku Curosurf.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leku określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2m do SIWZ.</P><P>1 pozycja asortymentowa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="21840.00">21 840,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="14"><LOT_NUMBER>14</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki – różne</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków różnych.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2n do SIWZ.</P><P>17 pozycji asortymentowych.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="26909.50">26 909,50</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="15"><LOT_NUMBER>15</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Gardenal</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leku Gardenal.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leku określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2o do SIWZ.</P><P>1 pozycja asortymentowa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="8400.00">8 400,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="16"><LOT_NUMBER>16</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Leki w ramach importu docelowego – Citrate</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leków w ramach importu docelowego – Citrate.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leku określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2p do SIWZ.</P><P>1 pozycja asortymentowa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2050.00">2 050,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="17"><LOT_NUMBER>17</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Desfluran</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Sukcesywna sprzedaż i dostawa leku Desfluran.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leku określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2r do SIWZ.</P><P>1 pozycja asortymentowa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="4200.00">4 200,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość leków i testów określa formularz asortymentowo-cenowy stanowiący załącznik nr 2 a-r do SIWZ.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1174099.88">1 174 099,88</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Zamawiający zastrzega sobie prawo realizowania zamówień w ilościach uzależnionych od rzeczywistych potrzeb oraz do ograniczenia zamówienia w zakresie ilościowym, co nie jest odstąpieniem od umowy, w związku z czym ilość podaną w formularzu asortymentowo-cenowym należy rozumieć jako szacunkową. Jednakże Zamawiający zobowiązuje się do zamówienia o ostatecznej wartości nie mniejszej niż 70 % szacunkowej wartości określonej w umowie.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca przed upływem terminu składania ofert zobowiązany jest wnieść wadium w terminie do dnia 7.6.2018 r. do godz. 8:00 w wysokości zależnej od wybranego pakietu lub pakietów, tj.:</P><P>Pakiet nr 1 - 14 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 2 - 2 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 3 - 4 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 4 - 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 5 - 3 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 6 - 250,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 7 - 250,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 8 - 50,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 9 - 50,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 10 - 1 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 11 - 3 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 12 - 1 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 13 - 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 14 - 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 15 - 200,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 16 - 50,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 17 - 100,00 PLN.</P><P>Ogólna kwota wadium dla pakietów od 1 do 17 wynosi 32 450,00 PLN.</P><P>Wadium może być wniesione następujących formach:</P><P>— pieniądzu,</P><P>— poręczeniach bankowych, lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>— gwarancjach bankowych,</P><P>— gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U nr 109, poz.1158 oraz 2002 r. nr 25, poz.253, nr 66, poz.596 i nr 216, poz.1824).</P><P>Wadium w formie pieniądza należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>PKO BP Sosnowiec konto nr 73102023130000350204699049.</P><P>Z dopiskiem na przelewie „Wadium w postępowaniu na dostawę leków i testów”.</P><P>Zamawiający zaleca, aby w przypadku wniesienia wadium w formie:</P><P>— pieniężnej dokument potwierdzający wniesienie wadium został załączony do oferty,</P><P>— innej niż pieniądz, oryginał dokumentu został złożony w oddzielnej kopercie w Kasie pokój nr 0.52 od poniedziałku do piątku w godz. od 7:25 do 14:00, a jego kopia w ofercie.</P><P>Z treści gwarancji / poręczenia winno wynikać bezwarunkowe, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a oraz ust. 5 ustawy Pzp.</P><P>Wykonawca, który nie wniesie wadium lub nie zabezpieczy oferty akceptowalną formą wadium zostanie wykluczony z postępowania, jego oferta zostanie uznana za odrzuconą.</P><P>Zamawiający niezwłocznie dokona zwrotu wadium lub zatrzyma wadium w przypadku wystąpienia okoliczności, o których mowa w art. 46 ustawy Pzp.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Każdorazowa zapłata za dostarczoną partię towaru nastąpi przelewem na rachunek wskazany na fakturze. Termin płatności uważa się za zachowany w dniu obciążenia rachunku bankowego Zamawiającego.</P><P>Płatność dokonana będzie na konto Wykonawcy w terminie do 30 dni od daty otrzymania prawidłowo wystawionej faktury przez Zamawiającego i bezusterkowym odbiorze zamówionej partii towaru.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Posiadają kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej, jeżeli odrębne przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania:</P><P>Warunek ten zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada ważną koncesję Ministerstwa Zdrowia i Opieki Zdrowotnej lub zezwolenie Głównego Inspektora Farmaceutycznego na obrót hurtowy produktami leczniczymi zgodnie z ustawą z dnia 6.9.2001 r. Prawo Farmaceutyczne (Dz. U. z 2017 r., poz. 2211) oraz w przypadku składania oferty na środki odurzające lub substancje psychotropowe – wykaże, że posiada ważne zezwolenie na obrót hurtowy tymi środkami.</P><P>W celu wykazania spełnienia warunku udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ, Wykonawca, którego ofertę oceniono najwyżej, złoży w terminie 10 dni od daty wezwania przez Zamawiającego następujące dokumenty lub oświadczenia:</P><P>Aktualne zezwolenie na wykonywanie działalności gospodarczej tzn.: ważną koncesję Ministerstwa Zdrowia i Opieki Zdrowotnej lub zezwolenie Głównego Inspektora Farmaceutycznego na obrót hurtowy produktami leczniczymi zgodnie z ustawą z dnia 6.9.2001 r. Prawo Farmaceutyczne (Dz. U. z 2017 r., poz. 2211) oraz w przypadku składania oferty na środki odurzające lub substancje psychotropowe –zezwolenie na obrót hurtowy tymi środkami. (chyba że Wykonawca wskazał w JEDZ dokładne źródło dostępu do powyższego dokumentu w formie elektronicznej w postaci podania linka do pobrania dokumentu z internetowych ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych). / Jeśli obowiązujące przepisy nie wymagają posiadania powyższych koncesji, zezwoleń – Wykonawca składa oświadczenie o treści według załącznika nr 8 do SIWZ.</P><P>Uwaga. a) Wykonawca nie jest obowiązany do złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub brak podstaw wykluczenia, jeżeli Zamawiający posiada oświadczenia lub dokumenty dotyczące tego Wykonawcy lub może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, w szczególności rejestrów publicznych w rozumieniu ustawy z dnia 17.2.2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (Dz. U. z 2014 r. poz. 1114 oraz z 2016 r. poz. 352), b) w przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonawcę oświadczenia lub dokumenty.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ oraz braku podstaw do wykluczenia do terminu składania ofert należy złożyć następujący dokument:</P><P>Jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ,</P><P>W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie zamówienia (na podstawie art. 23 ustawy Pzp) dwóch lub więcej Wykonawców dokument, o którym mowa w pkt. 1, ma być złożony:</P><P>a) wspólnie w imieniu wszystkich Wykonawców (jeżeli będzie je składał pełnomocnik wówczas pełnomocnictwo musi obejmować nie tylko upoważnienie do występowania w imieniu wszystkich Wykonawców, ale także upoważnienie do występowania w imieniu każdego z Wykonawców z osobna),</P><P>b) przez każdego z Wykonawcę odrębnie.</P><P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art.24 ust.1 pkt. 12-23 ustawy PZP.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ oraz braku podstaw do wykluczenia do terminu składania ofert należy złożyć następujący dokument:</P><P>1. jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ,</P><P>W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie zamówienia (na podstawie art. 23 ustawy Pzp) dwóch lub więcej Wykonawców dokument, o którym mowa w pkt. 1, ma być złożony:</P><P>a) wspólnie w imieniu wszystkich Wykonawców (jeżeli będzie je składał pełnomocnik wówczas pełnomocnictwo musi obejmować nie tylko upoważnienie do występowania w imieniu wszystkich Wykonawców, ale także upoważnienie do występowania w imieniu każdego z Wykonawców z osobna),</P><P>b) przez każdego z Wykonawcę odrębnie.</P><P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy Pzp, Wykonawca, którego ofertę oceniono najwyżej, złoży w terminie 10 dni od daty wezwania przez Zamawiającego następujące dokumenty lub oświadczenia:</P><P>Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>Dokumenty i oświadczenia, o których mowa powyżej muszą zostać złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za „zgodność z oryginałem” przez Wykonawcę zgodnie z § 14 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 r., poz. 1126).</P><P>W przypadku oferty składanej przez Wykonawców ubiegających się wspólnie tj. konsorcja, spółki cywilne, osoby fizyczne, osoby prawne oraz porozumienie w celu wspólnego ubiegania się wykonawców o udzielenie zamówienia publicznego:</P><P>a. dokumenty / oświadczenia o których mowa w pkt VI ust. „B” ppkt 1-3 oraz „C” ppkt 1-3 SIWZ Wykonawcy składają wspólnie,</P><P>b. dokumenty/ oświadczenia, o których mowa w pkt VI ust. „D” ppkt 1 SIWZ każdy z Wykonawców składa oddzielnie,</P><P>c. Wykonawcy składają dokument o ustanowieniu pełnomocnika do reprezentowania podmiotów w postępowaniu o udzielenie niniejszego zamówienia albo reprezentowania podmiotów w postępowaniu o udzielenie niniejszego zamówienia i zawarcia umowy o udzielenie przedmiotowego zamówienia publicznego. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z podmiotem występującym jako reprezentant pozostałych</P><P>Dokumenty wymagane od Wykonawców, którzy maja siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej:</P><P>1. Zamiast dokumentów, o których mowa w pkt „C” ppkt. 1, Wykonawca składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy;</P><P>2. Dokumenty, o których mowa w ust. 1 pkt 1 powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>3. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 2 stosuje się.</P><P>4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek ten zostanie spełniony, jeśli Wykonawca, wykaże, iż posiada opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną o wartości nie mniejszej niż:</P><P>Pakiet nr 1 - 425 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 2 - 60 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 3 - 130 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 4 - 22 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 5 - 96 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 6 - 12 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 7 - 12 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 8 - 2 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 9 - 2 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 10 - 31 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 11 - 113 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 12 - 48 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 13 - 18 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 14 - 23 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 15 - 7 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 16 - 1 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 17 - 3 500,00 PLN.</P><P>Jeżeli z załączonego dokumentu nie wynika fakt uiszczenia składki, należy dołączyć dowód wpłaty lub inny dokument potwierdzający uiszczenie składki.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ oraz braku podstaw do wykluczenia do terminu składania ofert należy złożyć następujący dokument:</P><P>Jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ,</P><P>W celu wykazania spełnienia warunku udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ, Wykonawca, którego ofertę oceniono najwyżej, złoży w terminie 10 dni od daty wezwania przez Zamawiającego następujące dokumenty lub oświadczenia:</P><P>Dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną o wartości nie mniejszej niż określona w rozdziale V pkt. 1 ppkt. 1.2. dla poszczególnych pakietów. Jeżeli z załączonego dokumentu nie wynika fakt uiszczenia składki, należy dołączyć dowód wpłaty lub inny dokument potwierdzający uiszczenie składki.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek ten zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, wykonał lub wykonuje co najmniej 2 dostawy odpowiadające swoim rodzajem i wartością usługom stanowiącym przedmiot zamówienia z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców dostaw oraz przedstawi dowody, czy zostały wykonane lub są wykonywane należycie (np. listy referencyjne, opinie użytkowników itp.). Każda dostawa musi opiewać na kwotę brutto nie mniejszą niż:</P><P>Pakiet nr 1 - 425 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 2 - 60 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 3 - 130 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 4 - 22 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 5 - 96 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 6 - 12 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 7 - 12 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 8 - 2 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 9 - 2 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 10 - 31 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 11 - 113 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 12 - 48 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 13 - 18 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 14 - 23 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 15 - 7 000,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 16 - 1 500,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 17 - 3 500,00 PLN.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ oraz braku podstaw do wykluczenia do terminu składania ofert należy złożyć następujący dokument:</P><P>Jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ.</P><P>W celu wykazania spełnienia warunku udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V SIWZ, Wykonawca, którego ofertę oceniono najwyżej, złoży w terminie 10 dni od daty wezwania przez Zamawiającego następujące dokumenty lub oświadczenia:</P><P>Dowody określające czy dostawy wykazane przez Wykonawcę w części IV, sekcji C, pkt. 1b Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia stanowiącego załącznik nr 3 do Zaproszenia, zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sosnowiec, Siedziba Zamawiającego – Dział Administracyjno-Prawny, pokój 0.35.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>kwiecień 2019</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Inne dokumenty, które należy załączyć do oferty tj. wypełnionego formularza oferty o treści określonej w załączniku nr 1 do SIWZ:</P><P>1. wypełniony formularz asortymentowo-cenowy o treści określonej w załączniku nr 2a -r do SIWZ;</P><P>2. potwierdzenie wniesienia wadium;</P><P>3. pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawcy lub Wykonawców (oryginał lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem), w przypadku gdy:</P><P>a. ofertę podpisuje inna osoba niż Wykonawca,</P><P>b. ofertę składają Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia publicznego o treści wymaganej w art. 23 ust. 2 ustawy Pzp, upoważnienie do pełnienia funkcji przedstawiciela/ lidera konsorcjum wymaga podpisu prawnie upoważnionych przedstawicieli każdego z Wykonawców.</P><P>Dokumenty wymagane od Wykonawców należących do tej samej grupy kapitałowej:</P><P>1. Każdy Wykonawca, który złoży swoją ofertę w przedmiotowym postępowaniu, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (według załącznika nr 4 do SIWZ), w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. z 2017 r. poz. 229 z późn. zm.). Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>W celu potwierdzenia, że oferowany przedmiot zamówienia odpowiada wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Wykonawca, którego ofertę oceniono najwyżej, złoży w terminie 10 dni od daty wezwania przez Zamawiającego następujące dokumenty lub oświadczenia:</P><P>1. oświadczenie Wykonawcy o posiadaniu zgodnie z ustawą z dnia 6.9.2001 r. Prawo Farmaceutyczne (Dz. U. z 2017 r., poz.2211), ustawą z dnia 9.10.2015 r. o produktach biobójczych (Dz. U z 2018 r., poz. 122 z późn. zm.), ustawą z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (Dz. U z 2017 r., poz. 211 z późn. zm.) świadectw rejestracji, atestów, certyfikatów i innych dokumentów dopuszczających przedmiot zamówienia do obrotu na terenie RP (nie dotyczy pakietu nr 16). Wykonawca zobowiązany jest do ich okazania na każde żądanie Zamawiającego, w terminie 3 dni od daty wezwania (po zawarciu umowy) - oświadczenie o treści według załącznika nr 5 do SIWZ.</P><P>2. oświadczenie, iż oferowany produkt leczniczy posiada charakterystykę i jest dopuszczony do obrotu na terenie kraju, z którego jest sprowadzany zgodnie z obowiązującym prawem i na potwierdzenie powyższego posiada aktualne dokumenty oraz dostarczy je na każde żądanie Zamawiającego w trakcie realizacji umowy w terminie 3 dni od daty otrzymania pisemnego wezwania (dotyczy pakietu nr 16) - oświadczenie o treści według załącznika nr 6 do SIWZ.</P><P>3. oświadczenie Wykonawcy, że ceny zaproponowane w postępowaniu na refundowane produkty: leki, środki spożywcze specjalnego przeznaczenia żywieniowego i wyroby medyczne, nie będą wyższe niż te wynikające z regulacji art. 9 ust. 1 i 2 ustawy z dnia 12.5.2011 r. o refundacji leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych (Dz. U. z 2017 r., poz. 1844 z późn. zm.) - co Wykonawca potwierdza składając oświadczenie o treści według załącznika nr 7 do SIWZ.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P><P>2. Odwołanie powinno wskazać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określić żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równą lub przekracza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P><P>6. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>7. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego.</P><P>8. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi, Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P><P>9. W sprawach nie uregulowanych w niniejszym rozdziale SIWZ, w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179-198g ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>