<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="190795-2018" EDITION="2018084"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-193508-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180605</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>84</NO_OJ><DATE_PUB>20180502</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 084-190795</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:190795-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.pgedystrybucja.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.pgedystrybucja.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="77211400">Tree-cutting services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180429</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180605 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по сеч на дървета</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Kácení stromů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Skovning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Fällen von Bäumen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες κοπής δένδρων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Tree-cutting services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de tala de árboles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Puulangetamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Puunkaato</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'abattage d'arbres</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Tree-cutting services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge sječe drveća</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Favágási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di taglio alberi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Medžių kirtimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Koku izciršanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-qtugħ tas-siġar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Vellen van bomen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi wycinania drzew</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de abate de árvores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de tăiere a arborilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Orezávanie stromov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve sečnje dreves</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT>Trädfällning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">PGE Dystrybucja Spółka Akcyjna</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>PGE Dystrybucja Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Garbarska 21A</ADDRESS><TOWN>Lublin</TOWN><POSTAL_CODE>20-340</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Organizator Postępowania o udzielenie zamówienia: PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów, 35-065 Rzeszów, ul. 8-go Marca 8</CONTACT_POINT><ATTENTION>Krzysztof Słomka</ATTENTION><PHONE>+48 177497981</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Krzysztof.Slomka@pgedystrybucja.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 177497982</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.pgedystrybucja.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. 8-go Marca 6</ADDRESS><TOWN>Rzeszów</TOWN><POSTAL_CODE>35-065</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów</CONTACT_POINT><ATTENTION>Adam Białek</ATTENTION><PHONE>+48 177497063</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Adam.Bialek@pgedystrybucja.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.pgedystrybucja.pl</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN i WN</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>obszar działania PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN i WN – w okresie 3 lat – na obszarze działania PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ) dostępna na stronie internetowej Zamawiającego.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><F05_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F05_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 1. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Rzeszów</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Rzeszów</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Rzeszów o łącznej długości: 926,526 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 2. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Mielec</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Mielec</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Mielec o łącznej długości: 1934,366 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 3. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Staszów</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Staszów</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Staszów o łącznej długości: 2032,800 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 4. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Sanok</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Sanok</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Sanok o łącznej długości: 1888,910 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 5. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Stalowa Wola</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Stalowa Wola</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Stalowa Wola o łącznej długości: 1690,062 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="6"><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 6. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Krosno</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Krosno</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Krosno o łącznej długości: 1806,839 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="7"><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 7. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN - w okresie 3 lat - na obszarze działania RE Leżajsk</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Leżajsk</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Leżajsk o łącznej długości: 1168,424 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="8"><LOT_NUMBER>8</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie 8. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych WN - w okresie 3 lat - na obszarze działania Oddziału Rzeszów</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych WN – w okresie 3 lat – na obszarze działania Oddziału Rzeszów</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych WN – w okresie 3 lat – na obszarze działania Oddziału Rzeszów o łącznej długości: 1775,407 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B></F05_DIV_INTO_LOT_YES></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zamówienia obejmuje następujące zadania:</P><P>Zadanie 1. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Rzeszów o łącznej długości: 926,526 km.</P><P>Zadanie 2. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Mielec o łącznej długości: 1934,366 km.</P><P>Zadanie 3. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Staszów o łącznej długości: 2032,800 km.</P><P>Zadanie 4. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Sanok o łącznej długości: 1888,910 km.</P><P>Zadanie 5. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Stalowa Wola o łącznej długości: 1690,062 km.</P><P>Zadanie 6. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Krosno o łącznej długości: 1806,839 km.</P><P>Zadanie 7. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych SN – w okresie 3 lat – na obszarze działania RE Leżajsk o łącznej długości: 1168,424 km.</P><P>Zadanie 8. Wykonanie usługi wycinki drzew, krzewów, podrostów i gałęzi oraz odtworzenie pasa technologicznego pod i w pobliżu czynnych linii elektroenergetycznych WN – w okresie 3 lat – na obszarze działania Oddziału Rzeszów o łącznej długości: 1775,407 km.</P><P>Szczegółowy opis zakresu linii dla poszczególnych zadań został ujęty w SIWZ.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wadium.</P><P>Wykonawcy przystępujący do niniejszego przetargu obowiązani są wnieść wadium przetargowe w wysokości dla danego zadania, na które składają ofertę w wysokości:</P><P>Zadanie nr 1: 36 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 2: 75 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 3: 79 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 4: 73 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 5: 65 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 6: 70 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 7: 45 000 PLN.</P><P>Zadanie nr 8: 151 000 PLN.</P><P>2. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy.</P><P>Zamawiający wymaga wniesienia przed zawarciem Umowy zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P><P>3. Szczegółowe informacje dotyczące wniesienia wadium i zabezpieczenia należytego wykonania umowy zawiera SIWZ.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Płatność wynagrodzenia nastąpi w formie płatności jednorazowej lub w formie płatności częściowych za wykonanie wycinki dla minimum jednej z linii wchodzących w zakres zadania.</P><P>2. Ostateczne rozliczenie za wykonane roboty nastąpi w oparciu o fakturę końcową wystawioną na podstawie zatwierdzonego przez Zamawiającego protokołu odbioru końcowego bez uwag. Zapłata będzie następowała w terminie 30 dniowym od daty otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P><P>2. W przypadku, o którym mowa w pkt 1, Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>3. Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców, o których mowa w pkt 1.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>A. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1. Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pzp (z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d pzp oraz art. 24 ust. 1 pkt 14 pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d) pzp) oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1), 2), 4), 8) pzp z zastrzeżeniem art. 24 ust. 7-10 pzp.</P><P>2. Spełniają warunki określone art. 22 ust.1 upzp dotyczące posiadania wymaganych prawem zgód, decyzji, uprawnień do wykonywania działalności lub czynności będącej przedmiotem niniejszego postępowania.</P><P>B. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie w/w wymogów:</P><P>1. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia i spełnienia warunków udziału Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć wraz z ofertą:</P><P>1) aktualny na dzień składania ofert JEDZ Wykonawcy – Załącznik nr 13 do SIWZ (formularz) – przekazany zgodnie z wymaganiami określonymi w SIWZ,</P><P>2) w przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach technicznych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innego podmiotu, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału:</P><P>a) aktualny na dzień składania ofert JEDZ dotyczący tego podmiotu, zachowując wymogami określone wyżej w pkt. 1.1),</P><P>b) dowody, że Wykonawca będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, w szczególności pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji wymaganych zasobów na okres realizacji zamówienia - dokument należy złożyć w oryginale na formularzu stanowiącym Załącznik nr 7 oraz nr 8 do SIWZ. Dowody winny określać w szczególności: zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu, sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez Wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia, zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia.</P><P>3) w przypadku, gdy Wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy, aktualny na dzień składania oferty JEDZ podwykonawcy.</P><P>2. Wykonawca w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 pzp, zobowiązany jest złożyć w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji z otwarcia ofert, o której mowa w art. 86 ust. 5 pzp, oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 6 do SIWZ). W przypadku przynależności z innym Wykonawcą do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca przedkłada dowody, że istniejące między nimi powiązania nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia, Wykonawca zobowiązany będzie przedłożyć Zamawiającemu zgodnie z art. 26. ust.2f pzp, wraz z ofertą następujące aktualne dokumenty i oświadczenia:</P><P>1) odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 pzp;</P><P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) informacje z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a) – c), pkt 14 (w zakresie skazania za przestępstwa wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a) – c) i pkt 21 pzp oraz odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu za czyny, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>5) oświadczenie Wykonawcy o braku:</P><P>a) wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>b) orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>c) wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny za czyny określone w art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 pzp na karę ograniczenia wolności lub grzywny nie niższą niż 3000 PLN;</P><P>d) wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym i wymierzeniu kary pieniężnej nie niższej niż 3000 PLN na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 pzp;</P><P>e) zaległości w opłacaniu podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r., poz. 716).</P><P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca złożył dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt 3 również w zakresie podmiotów, o których mowa w pkt 1.2), i 1.3).</P><P>Zgodnie z uprawnieniem wynikającym z art. 138c ust. 1 pkt 5 pzp Zamawiający zastrzega sobie prawo odstąpienia od obowiązku wykluczenia z postępowania Wykonawców, w stosunku do których zachodzą przesłanki wykluczenia określone w art. 24 ust. 1 pkt 15 pzp.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3.4), składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 (w przypadku skazania za przestępstwa wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a) – c) pzp), pkt 21 oraz ust. 5 pkt 6 pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Dokument winien być wystawiony nie wcześniej niż 6 m-cy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa:</P><P>1) w pkt 3.4) – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a) – c), pkt 14 (w przypadku skazania za przestępstwa wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a) – c) pzp) i pkt 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 pzp;</P><P>2) w pkt 3.1)- 3.3) – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>c) jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 3.1) - 3.4), zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>C. Warunki wymagane od Wykonawców będą oceniane na zasadzie spełnia – nie spełnia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>A. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki określone art. 22 ust.1 pzp dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P><P>Warunkiem stawianym przez Zamawiającego jest posiadanie przez Wykonawcę opłaconej polisy OC a w przypadku jej braku innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności o wartości nie niższej niż: 1 000 000 PLN.</P><P>B. W celu potwierdzenia spełnienia powyższego warunku Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć wraz z ofertą dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną w pkt. A.</P><P>C. Warunki wymagane od Wykonawców będą oceniane na zasadzie: spełnia – nie spełnia.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>A. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki określone art. 22 ust.1 pzp dotyczące:</P><P>1. Posiadania wiedzy i doświadczenia.</P><P>Warunkiem stawianym przez Zamawiającego jest zrealizowanie, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również realizowanie, z należytą starannością, co najmniej 2 usług związanych z wycinką w zakresie podobnym do zakresu poszczególnych zadań:</P><P>• Zadanie nr 1: 926,5 km bieżących linii.</P><P>• Zadanie nr 2: 1 934,4 km bieżących linii.</P><P>• Zadania nr 3: 2 032,8 km bieżących linii.</P><P>• Zadania nr 4: 1 888,9 km bieżących linii.</P><P>• Zadania nr 5: 1 690,1 km bieżących linii.</P><P>• Zadania nr 6: 1 806,8 km bieżących linii.</P><P>• Zadania nr 7: 1 168,4 km bieżących linii.</P><P>• Zadania nr 8: 1 775,4 km bieżących linii.</P><P>W okresie 3 ostatnich lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie.</P><P>2. Posiadania zdolności technicznej i zawodowej do wykonania zamówienia.</P><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu, jeżeli:</P><P>a) Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej 3 sztukami pilarek ręcznych oraz co najmniej 1 sztuką rębaka o minimalnej średnicy rozdrabniania wynoszącej 16 cm oraz 1 sztuką frezarki kruszącej (mulczer),</P><P>b) Wykonawca wykaże, ze dysponuje co najmniej:</P><P>• 5 osobami, z których co najmniej 3 osoby posiadają ważne świadectwo kwalifikacyjne „E” uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci w zakresie urządzeń, o napięciu znamionowym powyżej 1 kV, mogących pełnić funkcje kierującego zespołem lub nadzorującego zgodnie z wymogami: „Instrukcji organizacji bezpiecznej pracy przy urządzeniach energetycznych w PGE Dystrybucja S.A.” oraz zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie bezpieczeństwa i higieny pracy podczas wykonywania robót budowlanych (Dz.U.03.47.401),</P><P>Oraz.</P><P>• 2 osobami posiadającymi ważne świadectwo kwalifikacyjne „D” uprawniające do zajmowania stanowiska dozoru w zakresie eksploatacji dla urządzeń instalacji i sieci o napięciu znamionowym powyżej 1 kV, mogących pełnić funkcje nadzorującego zgodnie z wymogami: „Instrukcji organizacji bezpiecznej pracy przy urządzeniach energetycznych w PGE Dystrybucja S.A.” oraz zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie bezpieczeństwa i higieny pracy podczas wykonywania robót budowlanych (Dz.U.03.47.401).</P><P>B. W celu potwierdzenia spełnienia powyższych warunków Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć wraz z ofertą następujące aktualne oświadczenia i dokumenty:</P><P>1. Dowody potwierdzające, że usługi wskazane w JEDZ zostały wykonane lub są wykonywane należycie. Dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych – są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert</P><P>2. Oświadczenie Wykonawcy, że dysponuje:</P><P>• Narzędziami i urządzeniami technicznymi wymaganymi do realizacji przedmiotowego zamówienia.</P><P>• Pracownikami o odpowiednich kwalifikacjach przewidzianych do wykonywania poszczególnych zadań.</P><P>C. Warunki wymagane od Wykonawców będą oceniane na zasadzie spełnia – nie spełnia.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Zamawiający przewiduje wybór najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej dla każdej części. Zgodnie z art. 91a ust. 1 pzp Zamawiający po dokonaniu oceny ofert w celu wyboru najkorzystniejszej oferty przeprowadzi aukcję elektroniczną, jeżeli w danej części zostaną złożone co najmniej 2 oferty niepodlegające odrzuceniu. Parametrem licytowanym w aukcji będzie cena poszczególnych części zamówienia.</P><P>Szczegółowe dane dotyczące zasad przeprowadzenia aukcji elektronicznej zawiera SIWZ.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>196/RZ/A/PS/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>siedziba Organizatora postępowania – PGE Dystrybucja Spółka Akcyjna Oddział Rzeszów ul. 8-go Marca 8; 35-065 Rzeszów, w Dziale Zamówień (budynek F, pokój 10).</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>