<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="190786-2018" EDITION="2018084"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-192831-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180531</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>84</NO_OJ><DATE_PUB>20180502</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 084-190786</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:190786-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://globalprocurement.enel.com/it-IT/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38341300">Instruments for measuring electrical quantities</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180531 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Рим</TI_TOWN><TI_TEXT>Уреди за измерване на електрически величини</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Řím</TI_TOWN><TI_TEXT>Nástroje pro měření elektrických veličin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumenter til måling af elektriske størrelser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumente zum Messen elektrischer Größen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN><TI_TEXT>Όργανα μέτρησης ηλεκτρικών μεγεθών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Instruments for measuring electrical quantities</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumentos de medida de magnitudes eléctricas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriliste suuruste mõõtmise instrumendid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkösuureiden mittausvälineet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Instruments de mesure de grandeurs électriques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN><TI_TEXT>Instruments for measuring electrical quantities</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumenti za mjerenje električnih veličina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Róma</TI_TOWN><TI_TEXT>Árammennyiség-mérő műszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Strumenti per la misura di grandezze elettriche</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektros matavimo prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrisko lielumu mērīšanas instrumenti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN><TI_TEXT>Strumenti għall-kejn tal-kwaltità ta' l-elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumenten voor het meten van elektrische hoeveelheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN><TI_TEXT>Przyrządy do mierzenia wielkości elektrycznych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumentos para medição de grandezas eléctricas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumente de măsurare a mărimilor electrice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Rím</TI_TOWN><TI_TEXT>Nástroje na meranie elektrických veličín</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumenti za merjenje električnih veličin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrument för mätning av elektricitetsmängder</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">ENEL Italia S.r.l.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ENEL Italia S.r.l.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Arno 44</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00198</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><ATTENTION>Gianluca Scialanga</ATTENTION><PHONE>+39 0683054837</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gianluca.scialanga@enel.com</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://globalprocurement.enel.com/it-IT/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>APR000194654</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Intero territorio nazionale, isole comprese</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Fornitura di rilevatori di tensione integrati con lampada da casco come descritti nelle specifiche tecniche disponibili sul portale http://globalprocurement.enel.com nella sezione «Avvisi e bandi riferimento APR000194654».</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38341300"/></CPV_MAIN></CPV><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>7 000 unità con una tolleranza del 10 %</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Fideiussione del 10 % dell'importo contrattuale richiesta alle imprese aggiudicatarie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Ditta singola o qualsiasi tipo di associazione secondo quanto riportato all'art. 45 del D.Lgs. 50/2016.</P><P>In caso di partecipazione di un operatore economico avente sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle così dette black list di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e successive modifiche e integrazioni e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 e successive modifiche e integrazioni, il concorrente deve, a pena di esclusione dalla procedura, far pervenire a ENEL, copia dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. del 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze.</P><P>Ai sensi dell’art. 37 del D.L. 78/2010 (convertito nella L. 122/2010), gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio in paesi con regime fiscale privilegiato possono partecipare a procedure di affidamento di contratti di appalto di lavori/servizi/forniture, e stipulare contratti di subappalto e/o avvalimento, rientranti nell’ambito di applicazione del codice appalti, solo se in possesso di un’apposita autorizzazione rilasciata dal ministero dell’Economia e delle finanze ai sensi del D.M. del 14 dicembre 2010.</P><P>Analogamente deve pervenire a ENEL, per il tramite del concorrente, copia dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze al subappaltatore (in caso di subappalto) o all’impresa ausiliaria (in caso di avvalimento).</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Presentazione delle candidature mediante invio dei documentazioni/dichiarazioni di seguito indicati:</P><P>a) «Modello di formulario per il documento di gara unico europeo (DGUE)»;</P><P>b) «Modello partecipazione gara APR000194654» (per i requisiti indicati al punto III.2.2 e III.2.3.) con i relativi allegati.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>2) Dichiarazione attestante che la ditta non si trova nello stato di esclusione dalla partecipazione alle gare ai sensi dell'art. 80 e successive modifiche e integrazioni  del D.Lgs. 50/2016; in particolare motivi legati a condanne penali, motivi legati al pagamento di imposte o contributi previdenziali, motivi legati a insolvenza, conflitto di interessi o illeciti professionali e altri motivi di esclusione;</P><P>3) dichiarazione su carta intestata sottoscritta dal legale rappresentante, corredata della copia fotostatica del documento d’identità, attestante:</P><P>— l’inesistenza di forme di controllo, ai sensi dell'art. 2359 del C.C., tra la ditta e altre imprese partecipanti in via autonoma alla gara,</P><P>— la non coincidenza, anche parziale, dei componenti gli organi di amministrazione e di rappresentanza, nonché dei soggetti firmatari degli atti di gara della ditta e di altre imprese partecipanti in via autonoma alla gara;</P><P>4) dichiarazione di iscrizione nel registro della Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l'artigianato o, se straniero non residente in Italia, nel registro professionale dello stato di residenza, ovvero, in assenza di tale registro, dichiarazione attestante l’esercizio oggettivo dell’attività (in entrambi i casi inviare idoneo certificato);</P><P>5) disponibilità di referenze bancarie (da provare con almeno due dichiarazioni di istituti di credito);</P><P>6) dichiarazione attestante i ricavi netti di esercizio, desunti dai bilanci di esercizio del triennio 2014-2016 o comunque dai tre esercizi finanziari riguardanti per la maggior parte tali anni, di importo non inferiore a 9 000 000,00 EUR nel triennio; i ricavi netti d’esercizio, desunti dai bilanci civilistici, si intendono al netto di sconti, abbuoni, resi e rettifiche e formati da fatturati di ogni genere purché derivanti dalla gestione caratteristica aziendale e quindi con esclusione di proventi diversi, straordinari e finanziari, allocabili nella gestione extra-caratteristica;</P><P>7) dichiarazione attestante che negli esercizi 2014, 2015 e 2016, sia stato fatturato (al netto d’IVA) un importo globale non inferiore a 6 000 000,00 EUR nel comparto degli strumenti di misura per grandezze elettriche.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>8) dichiarazione attestante l’elenco dei contratti di servizio di maggior rilievo di cui al precedente punto 7 effettuate nello stesso triennio, precisando, per ognuno, ente aggiudicante, data ordine e importo;</P><P>9) dichiarazione di essere in possesso di mezzi informatici e conoscenze adeguati per poter gestire il contratto a mezzo di un sistema informatico su rete Internet;</P><P>10) dichiarazione di esistenza e adeguatezza di:</P><P>a) una struttura di progettazione con organici e mezzi informatici di entità e livello tale da garantire lo sviluppo delle attività previste ed eventualmente un’adeguata sorveglianza sulla progettazione sviluppata da terzi;</P><P>b) organici e macchinari per effettuare la fabbricazione di componenti nonché controlli, collaudi e prove di accettazione;</P><P>11) dichiarazione attestate la capacità produttiva che può essere messa a disposizione di ENEL;</P><P>Altre informazioni</P><P>12) in caso di Raggruppamento Temporaneo di Imprese (RTI), o altra forma di collaborazione tra imprese, le dichiarazioni richieste ai precedenti punti 1, 2, 3, 4, 5 devono essere rese da ciascuna ditta partecipante all'RTI o consorzio, ecc.; i requisiti di cui alle dichiarazioni dei punti 6, 7 e 8 devono essere posseduti complessivamente dall’associazione stessa e, da ciascuna impresa associata, nella misura minima del 20 %; i requisiti di cui alle dichiarazioni 9, 10 e 11 devono essere posseduti dall’RTI nel suo complesso; in caso di RTI, la domanda di partecipazione al presente bando deve essere inoltrata dall’impresa mandataria e deve essere corredata delle dichiarazioni e dei documenti di ciascuna delle Imprese dell’associazione per i requisiti che essa stessa deve possedere e corredata altresì della dichiarazione attestante la composizione dell’RTI, sottoscritta dai legali rappresentanti di tutte le imprese componenti l’RTI;</P><P>13) le dichiarazioni di cui ai precedenti punti da 1 a 11, redatte su carta intestata delle imprese candidate, timbrate e firmate da un legale rappresentante delle imprese medesime devono essere trasmesse contestualmente alla richiesta di partecipazione alla gara (in caso di RTI per ciascuna delle imprese costituenti il raggruppamento); la mancata o insufficiente documentazione dei requisiti di cui ai punti 1, 2 e 3, ovvero l’omessa o insufficiente documentazione delle dichiarazioni di cui ai punti da 4 a 11, costituiscono causa di esclusione dalla gara;</P><P>14) gli importi devono essere espressi in EUR;</P><P>15) tutta la documentazione richiesta dovrà essere redatta in lingua italiana (in caso contrario deve essere allegata una traduzione, asseverata, in lingua italiana) e predisposta con le modalità di seguito indicate;</P><P>16) ai fini dell'accertamento del rispetto del termine di presentazione, richiesto a pena di esclusione, farà fede unicamente il caricamento sul sistema informatico di ENEL.</P><P>L'inoltro della domanda di partecipazione (con eventuale richiesta RTI) e della documentazione è a completo ed esclusivo rischio del concorrente, restando esclusa qualsivoglia responsabilità di ENEL, per la mancata partecipazione alla gara o per l'impossibilità di proseguire la partecipazione di un concorrente, per ragioni indipendenti dal servente e dalle infrastrutture di ENEL.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Per la presentazione delle candidature occorre:</P><P>a) registrazione al portale ENEL; i candidati (in caso di RTI sia mandataria che mandante) dovranno essere registrati sul portale degli acquisti di ENEL (http://globalprocurement.enel.com) almeno per il gruppo merceologico FSME01 – Strumenti misura grandezze elettriche; i fornitori già registrati al suddetto portale potranno utilizzare le credenziali di accesso già in loro possesso;</P><P>b) richiesta accredito al bando di gara: i candidati, una volta registrati, per ottenere l'accredito al bando di gara, dovranno manifestare il loro interesse inviando una e-mail alla casella postale gianluca.scialanga@enel.com, indicando, oltre i riferimenti del presente bando, anche il CUI (numero identificativo aziendale) ottenuto con la registrazione;</P><P>c) ENEL ricevuta la richiesta (come sopra descritta — punto b) provvederà quindi all'abilitazione del fornitore al sistema di gara, dandone riscontro via e-mail all'indirizzo indicato dal fornitore e associato alla user ID inserita nel sistema di anagrafica unica; solo dopo aver ricevuto detta e-mail (come sopra descritto — punto c) il candidato sarà abilitato e potrà accedere al sistema e provvedere all'upload della «Domanda di partecipazione» e di tutta la documentazione richiesta.</P><P>In caso di RTI, la domanda di partecipazione e la dichiarazione attestante la composizione di RTI con indicazione dei relativi compiti tra mandataria e mandante va inoltrata a cura della capogruppo o della mandataria e deve essere corredata delle dichiarazioni e dei documenti di ciascuna delle imprese componenti il raggruppamento a dimostrazione dei requisiti richiesti.</P><P>La documentazione richiesta costituita dal Documento di Gara Unico Europeo (DGUE), modulo di partecipazione e relativi allegati, nonché l'eventuale atto di richiesta di costituzione del RTI, a pena di esclusione, dovranno essere prodotte, per i fornitori con sede legale in Italia, in formato PDF oppure, ove necessario, convertita in detto formato, sottoscritta digitalmente a mezzo di firma digitale rilasciata da un certificatore riconosciuto e iscritto all'elenco di cui all'art. 29 del D.Lgs. 82/2005 e marcata temporalmente.</P><P>Per tutti gli altri fornitori, la documentazione dovrà essere prodotta in formato PDF oppure, ove necessario, convertita in detto formato, sottoscritta digitalmente a mezzo di firma digitale mediante un dispositivo di firma elettronica conforme alla relativa normativa in vigore nel paese di residenza. Per l'adesione al presente bando di gara, il concorrente dovrà dotarsi sin da subito e a proprie spese di:</P><P>— un PC dotato di un browser (è richiesto internet explorer non superiore alla versione 8),</P><P>— un collegamento a Internet con adeguata banda,</P><P>— un programma di lettura e scrittura di documenti in formato PDF,</P><P>— indirizzo di posta elettronica.</P><P>La documentazione di cui sopra dovrà essere caricata sul sistema on-line nell'apposita sezione (in caso di documenti potrà essere caricato un unico file compresso in formato .zip (tali file devono essere accessibili con l'applicativo Win-Zip versione 9.0 e successive). Si precisa inoltre che la documentazione che sarà caricata a sistema non dovrà avere una dimensione complessiva superiore ai 50 Mb per singolo slot (saranno messi a disposizione di ciascun partecipante tre slot).</P><P>In caso di omissione, in tutto o in parte, della documentazione richiesta o di mancanza di uno o più requisiti richiesti, ENEL si riserva di escludere il concorrente dalla gara.</P><P>Su richiesta di ENEL quanto dichiarato dovrà essere comprovato dal soggetto aggiudicatario ai fini della verifica del possesso da parte dello stesso dei requisiti richiesti. La mancata presentazione della documentazione comprovante quanto dichiarato entro i termini indicati da ENEL ovvero la non rispondenza della stessa alla dichiarazione fornita nelle varie fasi, costituisce motivo di revoca della eventuale aggiudicazione.</P><P>Responsabile del procedimento è Nicoletta Mari.</P><P>Tutti gli operatori economici interessati potranno richiedere eventuali chiarimenti giuridico amministrativi e di natura tecnica inerenti la presente procedura di gara all'indirizzo e-mail: gianluca.scialanga@enel.com. I suddetti chiarimenti dovranno essere formulati esclusivamente in lingua italiana e potranno essere richiesti fino al quindicesimo giorno antecedente il termine indicato nel bando di gara per la presentazione delle candidature.</P><P>Se necessario, la stazione appaltante pubblicherà chiarimenti e/o eventuali ulteriori informazioni sostanziali in merito alla presente procedura, sul proprio sito internet http://globalprocurement.enel.com sezione Avvisi e Bandi di gara in corrispondenza del riferimento APR000194654.</P><P>ENEL Italia metterà a disposizione sul proprio sito Internet http://globalprocurement.enel.com, sezione Avvisi e Bandi di gara in corrispondenza del riferimento APR000194654, l'accesso libero ed incondizionato al bando ed ai relativi documenti allegati successivamente alla pubblicazione sulla Gazzetta ufficiale della Comunità europea.</P><P>In base alla legge 196/2003: s'informa che i dati forniti dalle imprese sono trattati ai fini della gara e dell'eventuale stipula e gestione dei contratti.</P><P>Il titolare del trattamento dei dati in questione è ENEL Italia S.r.l. in persona del legale rappresentante protempore, domiciliato per la carica in viale Regina Margherita 125, 00198 Roma, Italia. Il responsabile del trattamento dei dati in questione è il direttore operativo Global Procurement protempore di ENEL Italia S.r.l. con domicilio per la carica in viale Regina Margherita 125, 00198 Roma, Italia.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>APR000188312</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>