<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="190733-2018" EDITION="2018084"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-193461-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190428</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>84</NO_OJ><DATE_PUB>20180502</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 084-190733</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:190733-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL>www.lasrozasdemadrid.es</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="92000000">Recreational, cultural and sporting services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES30">Comunidad de Madrid</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">3 870 508,42</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180428</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01301</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги в областта на културата, спорта и развлеченията</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Rekreační, kulturní a sportovní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Forlystelser, kultur og sport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen in den Bereichen Erholung, Kultur und Sport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Ψυχαγωγικές, πολιτιστικές και αθλητικές υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Recreational, cultural and sporting services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de esparcimiento, culturales y deportivos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Vabaaja-, kultuuri- ja sporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Virkistys-, kulttuuri- ja urheilupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Services récréatifs, culturels et sportifs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Recreational, cultural and sporting services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge u području rekreacije, kulture i sporta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Szolgáltatások a pihenés, kultúra és sport területén</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi ricreativi, culturali e sportivi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Poilsio, kultūros ir sporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Atpūtas, kultūras un sporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi rekreazzjonali, kulturali u sportivi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Cultuur-, sport- en recreatiediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi rekreacyjne, kulturalne i sportowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços recreativos, culturais e desportivos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de recreere, culturale şi sportive</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Rekreačné, kultúrne a športové služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve na področju rekreacije, kulture in športa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Las Rozas de Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Fritids-, kultur- och sporttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Ayuntamiento de las Rozas de Madrid</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION CATEGORY="ORIGINAL" FORM="1" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION CTYPE="SERVICES"><AUTHORITY_PRIOR_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_PRIOR_INFORMATION><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ayuntamiento de las Rozas de Madrid</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Plaza Mayor, 1</ADDRESS><TOWN>Las Rozas de Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28231</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_PRIOR_INFORMATION><URL_GENERAL>www.lasrozasdemadrid.es</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_PRIOR_INFORMATION><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_PRIOR_INFORMATION><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></AUTHORITY_PRIOR_INFORMATION><OBJECT_SUPPLIES_SERVICES_PRIOR_INFORMATION><OBJECT_SUPPLY_SERVICE_PRIOR_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Promoción de la cultura</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_PLACE_DELIVERY><SERVICE_CATEGORY>26</SERVICE_CATEGORY><SITE_OR_LOCATION><n2016:NUTS CODE="ES30"/></SITE_OR_LOCATION></TYPE_CONTRACT_PLACE_DELIVERY><FRAMEWORK_AGREEMENT VALUE="NO"/><QUANTITY_SCOPE_PRIOR_INFORMATION><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>A los fines previstos en el Artículo 28 de la Ley de Contratos del Sector Público, la necesidad que se ha de satisfacer con el contrato es promover la cultura, a través de la impartición de clases de música y danza, al mayor número posible de usuarios, así como el asesoramiento preciso para llevar a cabo la misma, careciendo la administración municipal de los medios personales y materiales necesarios.</P><P>4) El objeto del mismo se concreta en:</P><P>a) La provisión de los servicios docentes necesarios para completar la oferta formativa y garantizar el adecuado funcionamiento de la escuela;</P><P>b) Nuevas propuestas formativas y culturales que enriquezcan y complementen la actual oferta formativa;</P><P>c) Asesoramiento sobre el modelo pedagógico, organizativo y de gestión de la escuela para mejorar progresivamente en calidad y eficiencia.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="3870508.42">3 870 508,42</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><F01_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F01_DIVISION_INTO_LOTS></QUANTITY_SCOPE_PRIOR_INFORMATION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="92000000"/></CPV_MAIN></CPV><PROCEDURE_DATE_STARTING><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></PROCEDURE_DATE_STARTING><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) El presupuesto base de licitación, que opera como límite máximo de gasto que, en virtud del contrato, puede comprometer el órgano de contratación, incluido el Impuesto sobre el Valor Añadido (en adelante, IVA), que se indica como partida independiente, asciende a la cantidad de 2 230 150,09 EUR, por 2 años de duración del contrato.</P><P>Dicho presupuesto se desglosa en (*):</P><P>— Costes directos:</P><P>— Escuelas de Música y Danza (profesorado),</P><P>— Costes salariales, incluida Seguridad Social, de la Escuela de Música: 459 421,58 EUR,</P><P>— Costes salariales, incluida Seguridad Social, de la Escuela de Danza: 149 986,15 EUR,</P><P>— Costes salariales, por equiparación: 21 383,98 EUR,</P><P>— Costes salariales, por nivelación de salarios según titulación: 10 133,52 EUR,</P><P>— Costes salariales, por ampliación de horas: 40 400,16 EUR,</P><P>— Costes salariales, por contratación de nuevo profesorado: 42 526,49 EUR,</P><P>— Personal administrativo: 15 960,00 EUR,</P><P>— Personal de servicios generales: 28 599,58 EUR,</P><P>— Materiales de apoyo a la docencia: 6 000,00 EUR,</P><P>— Costes indirectos:</P><P>— Gastos generales: 13 %: 100.673,49 EUR,</P><P>— Beneficio industrial: 6 %: 46 464,69 EUR.</P><P>(*) En términos anuales.</P><P>El Presupuesto Base de Licitación del contrato es: 1 843 099,25 EUR (excluido IVA) y de 2 230 150,09 EUR, incluido IVA, por 2 años de duración del contrato.</P><P>El Presupuesto Base de Licitación, incluido IVA, se desglosa en los siguientes conceptos:</P><P>Concepto Cuantía (en euros).</P><P>— Costes de personal, incluida S. Social 768 411,45,</P><P>— Materiales de apoyo a la docencia 6 000,00,</P><P>— Gastos generales de la empresa, gastos financieros, etc. 100 673,49,</P><P>— Beneficio industrial de la empresa 46 464,69.</P><P>Impuesto sobre el Valor añadido 193 525,42.</P><P>Total (1 año) 1 115 075,04.</P><P>Total (2 años de duración del contrato) 2 230 150,08.</P><P>2) Solvencia económica, financiera y técnica.</P><P>Los licitadores deberán acreditar contar con la solvencia mínima exigida a continuación:</P><P>a) Solvencia económica y financiera:</P><P>Deberá cumplir con el siguiente requisito mínimo:</P><P>I) Artículo 87.1.c) de la LCSP: «Patrimonio neto, o bien ratio entre activos y pasivos, al cierre del último ejercicio económico para el que esté vencida la obligación de aprobación de cuentas anuales por importe igual o superior al exigido en el anuncio de licitación o en la invitación a participar en el procedimiento y en los pliegos del contrato o, en su defecto, al establecido reglamentariamente. La ratio entre activo y pasivo podrá tenerse en cuenta si el poder adjudicador especifica en los Pliegos de la Contratación los métodos y criterios que se utilizarán para valorar este dato. Estos métodos y criterios deberán ser transparentes, objetivos y no discriminatorios».</P><P>Requisito mínimo de solvencia: se debe acreditar que la relación entre el activo corriente y el pasivo corriente es superior a la unidad o, si fuera inferior, que su importe se pueda compensar con el valor del patrimonio neto, que ha de superar, en todo caso, el importe mínimo establecido en la legislación mercantil para no incurrir en causa de disolución.</P><P>Modo de acreditación: Balance del último ejercicio cerrado presentado en el Registro Mercantil.</P><P>b) Solvencia técnica:</P><P>I) Artículo 90.1.a) de la LCSP: «Una relación de los principales servicios o trabajos realizados de igual o similar naturaleza que los que constituyen el objeto del contrato en el curso de, como máximo los 3 últimos años, en la que se indique el importe, la fecha y el destinatario, público o privado de los mismos; cuando sea necesario para garantizar un nivel adecuado de competencia los poderes adjudicadores podrán indicar que se tendrán en cuenta las pruebas de los servicios pertinentes efectuados más de 3 años antes. Cuando le sea requerido por los servicios dependientes del órgano de contratación los servicios o trabajos efectuados se acreditarán mediante certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público; cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por este o, a falta de este certificado, mediante una declaración del empresario acompañado de los documentos obrantes en poder del mismo que acrediten la realización de la prestación; en su caso, estos certificados serán comunicados directamente al órgano de contratación por la autoridad competente».</P><P>Requisito mínimo de solvencia: deberá contar con una experiencia mínima consistente en haber prestado servicios de gestión de Escuelas de Música y Danza durante 3 cursos escolares en los últimos 5 años.</P><P>Modo de acreditación: certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público; si se trata de un sujeto privado, mediante un certificado expedido por éste o, a falta de este certificado, mediante una declaración responsable del empresario, debiendo justificar, en todo caso, suficientemente al órgano de contratación la causa que motiva la imposibilidad de acreditarlo por otro medio.</P><P>II) Artículo 90.1.e) de la LCSP: «Títulos académicos y profesionales del empresario y de los directivos de la empresa y, en particular, del responsable o responsables de la ejecución del contrato así como de los técnicos encargados directamente de la misma, siempre que no se evalúen como un criterio de adjudicación».</P><P>a) Las personas trabajadoras que efectúe labores de docencia, y que no se corresponda con las personas trabajadoras afectadas por la subrogación, deberán contar con la titulación de profesor de grado medio o superior del Plan de 1966, o titulación superior LOGSE;</P><P>b) Una de las personas que se proponga como responsable técnico para el desarrollo de funciones de coordinación y gestión, debe estar en posesión de titulación superior o equivalente, y contar con una experiencia mínima profesional en gestión de Escuelas de Música y Danza, de entre 800 y 1 500 alumnos, en España, durante, al menos, 3 años.</P><P>Medio de acreditación:</P><P>Mediante la aportación de currículum vitae y vida laboral y titulaciones correspondientes, así como por documentos expedidos por las empresas u organizaciones para las que hayan desempeñado sus labores;</P><P>2) Los licitadores podrán acreditar la solvencia necesaria para celebrar el contrato basándose en la solvencia y medios de otras entidades, independientemente de la naturaleza jurídica de los vínculos que tenga con ellas, siempre que demuestre que durante toda la duración de la ejecución del contrato dispondrá efectivamente de esa solvencia y medios, y la entidad a la que recurra no esté incursa en una prohibición de contratar. Todo ello, en los términos y condiciones establecidos en el Artículo 65 de la LCSP;</P><P>3) La duración inicial del contrato es de 2 años, contados a partir del inicio de la ejecución del mismo.</P><P>El contrato podrá prorrogarse, una o varias veces, de forma expresa y será obligatoria para el contratista, salvo que concurra la circunstancia prevista en el último párrafo del Artículo 29.2 de la LCSP, y siempre que el acuerdo de prórroga se adopte con dos meses de antelación a la finalización del plazo de duración del contrato. La duración máxima del contrato es de 4 años.</P><P>En caso de vencimiento del contrato sin que se hubiera formalizado el nuevo contrato que garantice la continuidad de la prestación a realizar por el contratista, se estará a lo dispuesto en el último párrafo del Apartado 4 del Artículo 29 de la LCSP;</P><P>4) De conformidad con lo previsto en el Artículo 202.2 de la LCSP, se establece la siguiente condición especial de ejecución de carácter social:</P><P>Es condición especial de ejecución mantener la plantilla de personas trabajadoras adscritos a la ejecución del contrato y descrita en el Pliego de Prescripciones Técnicas, bien como consecuencia de la subrogación de trabajadores en cualquiera de sus modalidades, bien por la definición de las condiciones exigidas por el órgano gestor para la prestación del servicio, sin que proceda suspensión o extinción de los contratos de trabajo de la plantilla salvo las suspensiones o extinciones consecuencia de la voluntad de la persona trabajadora o de despidos disciplinarios.</P><P>Es condición especial de ejecución obligarse, durante todo el periodo de ejecución del contrato, a no minorar unilateralmente las condiciones de trabajo que, en materia de jornada y salario, y en términos anualizados, así como a implantar todas las mejoras sobre la legislación laboral básica aplicable que correspondan en cada momento a las personas trabajadoras adscritas al contrato en función del convenio que resulte de aplicación al presentarse la oferta, salvo acuerdo explícito entre empresa y la representación de los trabajadores.</P><P>El incumplimiento de cualquiera de las condiciones anteriormente indicadas, tendrá el carácter de incumplimiento de obligación esencial del contrato;</P><P>5) Se admite la facturación electrónica;</P><P>6) La presentación de ofertas será manual;</P><P>7) Los criterios de adjudicación previstos son:</P><P>Criterios cuantificables por fómulas: 100 puntos.</P><P>1) Criterios económicos:</P><P>Oferta económica — Hasta un máximo de 20 puntos:</P><P>Se atribuirán 20 puntos al licitador que haya presentado el mayor porcentaje de baja sobre el presupuesto base de licitación, y al resto de licitadores se atribuirá la puntuación de forma proporcional atendiendo al porcentaje de baja ofertado sobre el presupuesto base de licitación según la siguiente fórmula:</P><P>P = (Ob/Ome)*20.</P><P>Siendo, P, la puntuación obtenida.</P><P>Ome = el porcentaje de baja correspondiente a la oferta más económica.</P><P>Ob = el porcentaje de baja correspondiente al licitador que se valora.</P><P>La elección de dicha fórmula se justifica en la relación de proporcionalidad entre las ofertas presentadas, atendiendo al porcentaje de baja ofertado sobre el presupuesto base de licitación.</P><P>Criterios relacionados con la calidad — Hasta un máximo de 80 puntos;</P><P>2) Plazo de abono de los salarios de las personas trabajadoras — Hasta un máximo de 10 puntos.</P><P>Disminución del plazo sobre el máximo de cinco días hábiles desde el último día de finalización del mes correspondiente al salario devengado.</P><P>Se otorgarán 2 puntos por cada día de disminución del plazo máximo de 5 días hábiles;</P><P>3) Equiparación y mejora salarial — Hasta un máximo de 20 puntos.</P><P>Compromiso de equiparar sobre un mínimo de precio/hora (18,59 EUR, en el caso de titulados superiores y 18,03 EUR en el caso de titulados medios) las remuneraciones mínimas tanto de los trabajadores objeto de subrogación como de los nuevos trabajadores.</P><P>Por el compromiso de equiparar a ese mínimo, se otorgarán 4 puntos y por cada aumento de 10 céntimos de euro sobre ese mínimo se otorgarán 4 puntos, hasta alcanzar un máximo de 20 puntos;</P><P>4) Bolsa de horas de incremento de formación ofertada por el licitador, hasta un máximo de 350 horas anuales: Hasta un máximo de 20 puntos.</P><P>P = (Nof/350)*20.</P><P>Siendo, P, la puntuación obtenida.</P><P>Nof = número de horas anuales ofertadas por el licitador que se valora.</P><P>La elección de dicha fórmula se produce por valorar la relación existente entre el número de horas ofertadas y el máximo de puntuación;</P><P>5) Plan de formación del profesorado — Hasta un máximo de 15 puntos.</P><P>Por 5 horas de formación: 2 puntos.</P><P>Por 10 horas de formación: 4 puntos.</P><P>Por 17,5 horas de formación: 7 puntos.</P><P>Además, se valorará el porcentaje de horas de formación que se ponga a disposición de cada profesor, en función del número de horas de su contrato anual, de la siguiente forma (únicamente se valorará el porcentaje más elevado ofertado, por lo que la puntuación no es acumulable):</P><P>1 %: 2 puntos.</P><P>2 %: 4 puntos.</P><P>4 %: 8 puntos;</P><P>6) Recursos de apoyo a la docencia — Hasta un máximo de 15 puntos.</P><P>Recursos que el contratista ponga a disposición del profesorado para el desempeño de su tarea docente, además de la proporcionada por el Ayuntamiento, según la siguiente relación de instrumentos profesionales a estrenar, con un valor de mercado igual o mayor al indicado:</P><P>Instrumento Valor de mercado, puntos, número máximo de instrumentos:</P><P>— Violín 1 500,00 EUR 0,50 2,</P><P>— Violoncello 2 000,00 EUR 0,67 2,</P><P>— Contrabajo 4 000,00 EUR 1,34 1,</P><P>— Arpa 15 000,00 EUR 5,03 1,</P><P>— Acordeón 4 000,00 EUR 1,34 1,</P><P>— Oboe 3 500,00 EUR 1,17 1,</P><P>— Saxo 2 700,00 EUR 0,93 1,</P><P>— Fagot 6 000,00 EUR 2,01 1,</P><P>— Trompa 4 000,00 EUR 1,34 1,</P><P>— Batería 2 000,00 EUR 0,67 1.</P><P>La puntuación obtenida por este criterio será la suma correspondiente al número de instrumentos y la puntuación de cada uno de ellos.</P></ADDITIONAL_INFORMATION></OBJECT_SUPPLY_SERVICE_PRIOR_INFORMATION></OBJECT_SUPPLIES_SERVICES_PRIOR_INFORMATION><LEFTI_PRIOR_INFORMATION/><OTH_INFO_PRIOR_INFORMATION><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></OTH_INFO_PRIOR_INFORMATION></FD_PRIOR_INFORMATION></PRIOR_INFORMATION></FORM_SECTION></TED_EXPORT>