<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="073214-2018"
            EDITION="2018034">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-075527-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>34</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180217</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 034-073214</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:073214-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://dolna-banya.net/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://dolna-banya.nit.bg/proczeduri-po-zop.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233252">Surface work for streets</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">1610675.88</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Долна баня</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по полагане на пътна настилка на улици</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na povrchové úpravě ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Belægningsarbejde på gader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oberbauarbeiten für Straßen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιφανειακές εργασίες οδοστρώματος δρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surface work for streets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de pavimentación de calles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tänavate pindamistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katujen päällystystyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de revêtement de rues</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surface work for streets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na površinskom sloju ulica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utca burkolása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di superficie per vie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gatvių dangos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ielu seguma būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol fuq l-uċuħ għat-toroq urbani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegdekwerkzaamheden voor straten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie nawierzchni ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pavimentação de ruas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de îmbrăcare a străzilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce vrchnej stavby ulíc</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na zgornjem ustroju ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dolna banya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ytbehandling av gator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Долна баня</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Dolna banya</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>122054941</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Targovska“ No. 134</ADDRESS>
            <TOWN>Dolna banya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2040</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Mariya Dzhambazova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 879090939</PHONE>
            <E_MAIL>obshtinadb@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 71202227</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
            <URL_GENERAL>http://dolna-banya.net/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://dolna-banya.nit.bg/proczeduri-po-zop.html</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Долна баня</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>122054941</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Търговска“ № 134</ADDRESS>
               <TOWN>Долна баня</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Мария Джамбазова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 879090939</PHONE>
               <E_MAIL>obshtinadb@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 71202227</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <URL_GENERAL>http://dolna-banya.net/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://dolna-banya.nit.bg/proczeduri-po-zop.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://dolna-banya.nit.bg/proczeduri-po-zop.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Изпълнение на строително-монтажни работи по проект: „Реконструкция на улици и тротоари и подмяна на уличното осветление на територията на гр. Долна баня, община Долна баня“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233252"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката обхваща строително-монтажни работи, свързани с реконструкция на улици и тротоари и подмяна на уличното осветление на следните подобекти:</P>
               <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Христо Смирненски“,</P>
               <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Маришка“,</P>
               <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Новодомска“,</P>
               <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки и подмяна на улично осветление — ул. „Рилско шосе“,</P>
               <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Бистришка“ и ул. „Спортна слава“ от пресечката с ул. „Отец Паисий“ до пресечката с ул. „Св. Св. Кирил и Методий“,</P>
               <P>— Подмяна на уличното осветление — гр. Долна баня.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">1610675.88</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233252"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Община Долна баня, Република България.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Христо Смирненски“ – улицата е от второстепенната уличната мрежа на гр. Долна баня. Широчината между бордюрите е около 5,00 м. Реконструкцията е разделена на два участъка с обща дължина 438 метра. Общата квадратура на предвидения за полагане асфалтобетон по реконструираната улица е 2 519 кв.м, вкл. уширения на насилката и зауствания на напречни улици; а общата квадратура на предвидените за реконструкция тротоари е 1 185 кв. м,</P>
                  <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Маришка“ – улицата е от второстепенната уличната мрежа на гр. Долна баня. Габарита между имотните граници е около 7,75 м. Широчината между бордюрите е около 5,7 м. Реконструкцията е разделена на два участъка с обща дължина 250 метра. Общата квадратура на предвидения за полагане асфалтобетон по реконструираната улица е 1 207 кв.м, а общата квадратура на предвидените за реконструкция тротоари е 481 кв. м,</P>
                  <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Новодомска“ – улицата е от второстепенната уличната мрежа на гр. Долна баня. Габаритът между имотните граници е от 7,70 м до 8,00 м. Широчината между бордюрите е около 5,6 м. Реконструкцията е разделена на два участъка с обща дължина 326,84 метра. Общата квадратура на предвидения за полагане асфалтобетон по реконструираната улица е 1 701 кв.м, а общата квадратура на предвидените за реконструкция тротоари е 796 кв.м,</P>
                  <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки и подмяна на улично осветление — ул. „Рилско шосе“ — улицата е от първостепенната уличната мрежа на гр. Долна баня защото тя свързва ул. „Търговска“ (път II-82) с общински път SFO1190 „Долна баня — х. Гергиница“. Широчината между бордюрите е 7,00 м. Реконструкцията е разделена на два участъка с дължини 833 метра. Общата квадратура на предвидения за полагане асфалтобетон по реконструираната улица е 6 612 кв.м, а общата квадратура на предвидените за реконструкция тротоари е 2 269 кв. м,</P>
                  <P>— Реконструкция на пътни и тротоарни настилки — ул. „Бистришка“ и ул. „Спортна слава“ от пресечката с ул. „Отец Паисий“ до пресечката с ул. „Св. Св. Кирил и Методий“ — улиците „Бистришка“, „Спортна слава“ и „Св. Св. Кирил и Методий“ са улици от второстепенната уличната мрежа на гр. Долна баня. Те се намират на десния бряг на р. Бистрица. Брегът на реката е укрепен със зидана подпорна стена. Общата дължина на реконструираните улици е 300 метра. Общата квадратура на предвидения за полагане асфалтобетон по реконструираните улици е 2 116 кв.м, а общата квадратура на предвидените за реконструкция тротоари е 596 кв. м,</P>
                  <P>— Подмяна на уличното осветление — гр. Долна баня — обхваща реконструкция и модернизация на улично осветление, включващо подмяна на съществуващите осветителни тела с нови светодиодни осветители и оразмеряване на нова въздушна захранваща линия за улично осветление, добавяне на нови стълбове с осветителни тела, в участъци където е необходимо на територията на следните улици: ул. „Пенчо Славейков“; ул. „Рилско шосе“; ул.„Димитър Благоев“; ул. „Ал. Стамболийски“; ул. „Бистришка“ от осова точка № 118 до осова точка № 125; „Бистришка“ от пресечката с ул. „Отец Пайсий“ до пресечката с ул. „Св. Св. Кирил и Методий“; „Св. Св. Кирил и Методий“ от пресечката с ул. „Бистришка“ до пресечката с ул. „Спортна слава“; ул. „Маришка“; ул.„Новодомска“; ул. „Хр. Смирненски“; ул. „Отец Пайсий“; ул. „Деница“; ул. „Бистришка“ от осова точка № 145 до осова точка № 140; ул. „Спортна слава“ от пресечката с ул. „Пенчо Славейков“ до пресечката с ул. „Св. Св. Кирил и Методий“; ул. „Дъб“; ул. „Георги Кирков“; ул. „Явор“; ул. „Ясен“; ул. „Бистришка“ от пресечката с ул. „Ясен“ до пресечката с ул. „Хр. Смирненски“; ул. „П. Р. Славейков“; ул. „Иван Вазов“; ул. „Тодор Каблешков“; ул. „Св. Св. Кирил и Методий“ от пресечката с ул. „Спортна слава“ до пресечката с ул .„Търговска“; ул. „Бистришка“ от пресечката с ул. „Св. Св. Кирил и Методий“ до осова точка № 226; улицата — от осова точка № 128 до входа на училището.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническо предложение (Т)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П1 — Мерки за осигуряване на качество при изпълнение на строителството</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П2 — Социални характеристики, свързани с изпълнението на договора</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">1610675.88</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>договор № 23/07/2/0/00212/21.09.2017г. за безвъзмездна финансова помощ по Програмата за развитие на селските райони 2014г.-2020г.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Финансирането на обществената поръчка е осигурено въз основа на договор № 23/07/2/0/00212/21.09.2017 г. за безвъзмездна финансова помощ по Програмата за развитие на селските райони 2014 г.—2020 г., Мярка 7 „Основни услуги и обновяване на селата в селските райони“, Подмярка 7.2 „Инвестиции в създаването, подобряването или разширяването на всички видове малка по мащаби инфраструктура“.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът /съответно член на обединението, който ще изпълнява СМР/ трябва да е вписан в Централния професионален регистър на строителя, за изпълнение на строежи втора група, четвърта категория, съгласно Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя, а ако е чуждестранно физическо или юридическо лице, същото да има право (съгласно националното му законодателство и при условията на взаимно признаване) да изпълни предмета на поръчката.</P>
               <P>ДОКАЗВАНЕ: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с изискването, като посочва в Част IV, раздел А, т. 1) от ЕЕДОП групата и категорията на строителните обекти, за които е вписан в Централния професионален регистър на строителя, както и номера на Удостоверението за вписване и дата на валидност, а за чуждестранни лица аналогична информация за съответен еквивалентен документ удостоверяващ правото на съответното лице (съгласно националното му законодателство) да изпълни предмета на поръчката.</P>
               <P>При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — копие на валидно удостоверение за вписване в Централния професионален регистър на строителя или еквивалентен документ за чуждестранните участници, удостоверяващ правото на съответното лице (съгласно националното му законодателство) да изпълни предмета на поръчката. При условията на чл. 67, ал. 6 от ЗОП, преди сключване на договора, определения изпълнител представя документите по предходното изречение (ако не са били представени по реда на чл. 67, ал. 5 от ЗОП). Ако определеният изпълнител е чуждестранен участник, той трябва да представи документ, с който да докаже, че има право да изпълнява възлаганата дейност в Република България, включително че е извършил съответната регистрация съгласно Закона за камарата на строителите, във връзка с разпоредбата на чл. 112, ал. 1, т. 4 от ЗОП.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор се доказва от всяко от лицата, включени в обединението, които ще изпълняват строителни дейности, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединение.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване по т. 1, като попълва част IV, раздел Б, т. 2a) от ЕЕДОП.</P>
               <P>При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация: Справка за оборота от строително монтажни работи за последните 3 (три) приключили финансови години, в зависимост от датата на която участникът е учреден или е започнал дейността си. При условията на чл. 67, ал. 6 от ЗОП, преди сключване на договора, определения изпълнител представя документите по предходното изречение (ако не са били представени по реда на чл. 67, ал. 5 от ЗОП).</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор се доказва от обединението участник като цяло.</P>
               <P>2. При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване по т. 2, като попълва в част IV, раздел Б, т. 5) от ЕЕДОП, като посочи застрахователната сума на сключената застраховка „Професионална отговорност“, както и номер и валидност на същата.</P>
               <P>При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — копие на документи доказващ наличие на застраховка „Професионална отговорност“. При условията на чл. 67, ал. 6 от ЗОП, преди сключване на договора, определения изпълнител представя документите по предходното изречение (ако не са били представени по реда на чл. 67, ал. 5 от ЗОП).</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор се доказва от всяко от лицата, включени в обединението, които ще изпълняват строителни дейности, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединение.</P>
               <P>Забележка: Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът трябва да е реализирал оборот от строително-монтажни работи, през последните 3 (три) приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер не по-малък от 1 600 000.00 лева. За участник — чуждестранно лице оборотът се изчислява по официалния курс на БНБ за съответната валута в лева към датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимална застрахователна сума, съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителство за категорията строителство, съобразно строежа — предмет на поръчката или еквивалентна за участник – чуждестранно лице съгласно законодателство на държавата в която е установен.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване по т.1, чрез попълване на Част IV, раздел В, т. 1а) от ЕЕДОП като предостави и информация за стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема на строителството.</P>
               <P>При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — Списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, изпълнено през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертите с приложени към него копия на удостоверения за добро изпълнение на посоченото строителство, които да съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. При условията на чл. 67, ал. 6 от ЗОП, преди сключване на договора, определения изпълнител представя документите по предходното изречение (ако не са били представени по реда на чл. 67, ал. 5 от ЗОП).</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор се доказва от обединението участник като цяло.</P>
               <P>2. При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване по т. 2 чрез представяне на ЕЕДОП, като посочи специалистите, които ще изпълняват поръчката в това число:</P>
               <P>• Специалист/експерт (трите имена и позиция (длъжност), която ще заема лицето при изпълнение на обществената поръчка);</P>
               <P>• Образование (специалност, професионална квалификация, година на дипломиране, № на диплома, учебно заведение);</P>
               <P>• Допълнителна квалификация (направление, година на придобиване, № на издадения документ, издател);</P>
               <P>• Професионален опит (месторабота, период, длъжност, основни функции, участие в проекти, сходни с предмета на поръчката).</P>
               <P>Информацията за лицата от екипа, който са служители на участника, се попълва в Част IV, раздел буква В, т. 6) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Информацията за лицата, който не са служители на участника, се попълва в Част IV, раздел буква В, т. 2) от ЕЕДОП.</P>
               <P>При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — Списък на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата. При условията на чл. 67, ал. 6 от ЗОП, преди сключване на договора, определения изпълнител представя документите по предходното изречение (ако не са били представени по реда на чл. 67, ал. 5 от ЗОП).</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор се доказва от обединението участник като цяло.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. През последните 5 /пет/ години, считано от датата на подаване на офертата, участникът трябва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на поръчката. Под Под „дейности с предмет и обем идентични или сходни с предмета на поръчката“ следва да се разбира изпълнение на строително-монтажни работи в областта на изграждане и/или реконструкция и/или рехабилитация на пътна и/или улична мрежа с обща площ минимум 14 100 кв.м., както и дейност по изграждане и/или реконструкция и/или поддръжка на улично осветление.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага екип от следните технически лица за изпълнение на поръчката:</P>
               <P>2.1). Ръководител на обекта (1 бр.) — да притежава висше образование, специалност „Пътно строителство“ или еквивалентна, професионален опит от минимум 5 (пет) години и участие, като „ръководител или зам. ръководител на обект” на минимум 1 обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка;</P>
               <P>2.2). Технически ръководител (1 бр.) — лице, отговарящо на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, притежаващо професионален опит от минимум 3 (три) години и участие като „технически ръководител“ на минимум 1 обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка;</P>
               <P>2.3). Експерт Електроинженер — да притежава висше образование, специалност „Електроинженер“ или еквивалентна, професионален опит от минимум 3 (три) години и участие в изпълнението на минимум 1 обект, свързан с изграждане и/или реконструкция и/или поддръжка на улично осветление;</P>
               <P>2.4). Експерт по контрол на качеството (1 бр.) — да притежава валидно удостоверение/сертификат за контрол на качеството или еквивалент;</P>
               <P>2.5). Експерт по безопасност и здраве (КБЗ) (1 бр.) — да притежава валидно удостоверение за Длъжностно лице по безопасност и здраве в строителството, съгласно Наредба № РД-07-2 от 16.12.2009 г. за условията и реда за провеждането на периодично обучение и инструктаж на работниците и служителите по правилата за осигуряване на здравословни и безопасни условия на труд или еквивалент.</P>
               <P>Под обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка следва да се разбира строително-монтажни работи в областта на изграждане и/или реконструкция и/или рехабилитация на пътна и/или улична мрежа.</P>
               <P>Забележка: Участникът трябва да предложи различни лица за всяка една длъжност от екипа за изпълнение.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>При подписване на договора избрания изпълнител представя документ за внесена гаранция за изпълнение под формата на парична сума, оригинал на неотменяема банкова гаранция или валидна застрахователна полица в размер на 3 % от стойността на договора без ДДС.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр.Долна баня, ул. Търговска №134, ет.2, залата на Общински съвет - Долна баня.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>ИЗИСКВАНИЯ КЪМ УЧАСТНИЦИТЕ:</P>
               <P>1. Възложителят отстранява от участие в процедурата, участник за когото са налице или са възникнали преди или по време на процедурата основанията за отстраняване по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 5 от ЗОП, условията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРС.</P>
               <P>2. Основанията по чл. 54, ал. 1, т. 1, 2 и 7 се отнасят за лицата, които представляват участника, членовете на управителни и надзорни органи и за др. лица, които имат правомощия да упражняват контрол при вземането на решения от тези органи.</P>
               <P>3. В случай че участникът е обединение от физически и/или юридически лица основанията за отстраняване по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 5 от ЗОП се прилагат за всеки член на обединението. Когато участникът предвижда участието на подизпълнители или ще използва ресурсите на трети лица, основанията се прилагат и за тях.</P>
               <P>4. При подаване на оферта участникът декларира липсата на осн. за отстраняване и съотв. с критериите за подбор, чрез представяне на ЕЕДОП. В ЕЕДОП се предоставя съответната инфо., изисквана от Възложителя, и се посочват националните бази данни, в които се съдържат декларираните обстоятелства, или компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят инфо.</P>
               <P>5. Когато участникът е посочил, че ще използва подизпълнители или капацитета на трети лица за доказване на съответствието с критериите за подбор, за всяко от тези лица се представя отделен ЕЕДОП.</P>
               <P>6. В случай, че участникът е обединение, което не е юридическо лице ЕЕДОП се представя за всяко физическо и/или юридическо лице, включено в състава на обединението.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
