<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="073677-2018"
            EDITION="2018034">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-076852-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>34</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180217</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 034-073677</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:073677-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55&amp;order_id=153</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696200">Blood-testing reagents</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">380000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Реактиви за кръвен анализ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Činidla pro krevní testy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagensmidler til blodprøver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagenzien für Bluttests</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντιδραστήρια αιματολογικών τεστ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blood-testing reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivos para análisis de sangre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vereanalüüsi reaktiivid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verikoereagenssit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réactifs pour analyses de sang</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blood-testing reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagensi za ispitivanje krvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vérvizsgálati reagensek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reattivi per l'analisi del sangue</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraujui tirti skirti reagentai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaģenti asins analīžu veikšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaġenti tat-testijiet tad-demm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentia voor bloedanalyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odczynniki do badania krwi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentes para análises ao sangue</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivi pentru analize de sânge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Činidlá na zisťovanie krvných faktorov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagenti za testiranje krvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blodprovsreagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Болница „Лозенец“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Bolnitsa „Lozenets“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>831901901</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Kozyak“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1407</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Elena Dimitrova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29607218</PHONE>
            <E_MAIL>hq@uni-hospital.government.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29624771</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55&amp;order_id=153</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Болница „Лозенец“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>831901901</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Козяк“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1407</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Елена Димитрова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29607218</PHONE>
               <E_MAIL>hq@uni-hospital.government.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29624771</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55&amp;order_id=153</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.lozenetz-hospital.bg/static.php?content_id=55&amp;order_id=153</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка на консумативи за апарат ABL800 за извършване на кръвно-газови, електролитни и биохимични анализи“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33696200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е „Доставка на консумативи за апарат ABL800 за извършване на кръвно-газови, електролитни и биохимични анализи“. Предметът на обществената поръчка включва консумативи, описани в Техническата спецификация. Предметът на обществената поръчка ще се изпълнява чрез периодични доставки по писмени заявки на Възложителя за съответните консумативи, включени в Техническата спецификация.</P>
               <P>Количествата, посочени в Техническата спецификация, са ориентировъчни и зависят от текущите потребности на Възложителя в срока на действие на договора за възлагане на обществената поръчка. Възложителят не се ангажира със закупуването на предвидените количества в Техническата спецификация от съответните консумативи.</P>
               <P>* Възложителят може да заяви по-големи количества от дадена номенклатурна единица, но само в рамките на общата прогнозна стойност на обществената поръчка.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">380000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ул. „Козяк“ № 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>„Доставка на консумативи за апарат ABL800 за извършване на кръвно-газови, електролитни и биохимични анализи“.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">380000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Изисквания към участниците по чл. 54, ал. 1 от ЗОП: Нормативноустановените изисквания в чл. 54, ал. 1 от ЗОП относно личното състояние на участниците са абсолютно задължителни, затова участници, които не отговарят на посочените изисквания, ще бъдат отстранени от участие в процедурата.</P>
               <P>Изисквания към участниците по чл. 55, ал. 1 от ЗОП: Участниците в откритата процедура ще бъдат отстранявани от участие в процедурата и когато не отговарят на изискванията относно личното им състояние по чл. 55, ал. 1, т. 1—т. 4 от ЗОП, които са изрично посочени в обявлението за обществената поръчка и в документацията за участие.</P>
               <P>Не може да участва в процедурата за възлагане на обществена поръчка и участник:</P>
               <P>1. който е обявен в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от ТЗ, или е преустановил дейността си, а в случай че участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгл. законодателството на държавата, в която е установен;</P>
               <P>1.1. Възложителят има право да не отстрани от процедурата участник на посоченото основание, ако се докаже, че същият не е преустановил дейността си и е в състояние да изпълни поръчката съгл. приложимите национални правила за продължаване на стопанската дейност в държавата, в която е установен.</P>
               <P>2. който е лишен от правото да упражнява определена професия или дейност съгл. законодателството на държавата, в която е извършено деянието;</P>
               <P>3. който е сключил споразумение с други лица с цел нарушаване на конкуренцията, когато нарушението е установено с акт на компетентен орган;</P>
               <P>4. за който е доказано, че е виновен за неизпълнение на договор за обществена поръчка или на договор за концесия за строителство или за услуга, довело до предсрочното му прекратяване, изплащане на обезщетения или др. подобни санкции, с изкл. на случаите, когато неизпълнението засяга по-малко от 50 на сто от стойността или обема на договора;</P>
               <P>5. Участниците са длъжни да уведомят писмено възложителя в 3-дневен срок от настъпване на обстоятелство по чл. 54, ал. 1 от ЗОП или посочено от възложителя основание по чл. 55, ал. 1, т. 1—т. 4 от ЗОП.</P>
               <P>6. Участникът декларира съответствието си с критериите за подбор по чл. 55, ал. 1, т. 1—т. 4 от ЗОП чрез представяне на ЕЕДОП.</P>
               <P>Участниците в откритата процедура трябва да отговарят на изискванията на:</P>
               <P>— чл. 101 ал. 9 и ал. 11 от ЗОП, че представляваното от тях търговско дружество не участва като съдружник в обединение/консорциум, създадено за участие в настоящата процедура за възлагане на обществената поръчка, не е дало съгл. за участие като подизпълнител в офертата на друг участник в настоящата процедура за възлагане на обществената поръчка, не е свързано лице с друг участник в настоящата процедура за възлагане на обществената поръчка,</P>
               <P>— чл. 101, ал. 10 от ЗОП, че представляваното от тях търговско дружество не участва в друго обединение /консорциум, създадено за участие в настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка (в приложимите случаи).</P>
               <P>Участниците трябва да са регистрирани като търговци по смисъла на чл.1 от Търговския закон и да имат право да осъществяват търговия на едро с медицински изделия и консумативи в съответствие с чл. 77 от ЗМИ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Не са поставени критерии за подбор, свързани с икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.1. Участниците трябва да имат опит в доставката на консумативи за апарат ABL800 за извършване на кръвно-газови, електролитни и биохимични анализи, като през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, са изпълнили доставки, идентични или сходни с предмета на обществената поръчка.</P>
               <P>1.2. За доказване на съответствието с изискването по т. 1.1 участниците следва да посочат необходимата информация за изпълнените доставки, идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, през последните три години, в т. 1б) от таблица В „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>2.1. Участниците трябва да разполагат с помещения за съхранение и търговия на едро с медицински изделия и консумативи в съответствие с изискванията на чл. 78, ал. 2 от ЗМИ, гарантиращи своевременно изпълнение на поръчката.</P>
               <P>2.2. За доказване на съответствието с изискването по т. 2.1 участниците следва да посочат необходимата информация за складовата база, с която разполагат за съхранение и търговия на едро с медицински изделия и консумативи, в т. 3) от таблица В „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>3.1. Участниците трябва да притежават или разполагат с транспортни средства, осигуряващи правилното съхранение на медицинските изделия и консумативи при разпространението и транспортирането им, в съответствие с изискванията на чл. 78 ал. 2 от ЗМИ.</P>
               <P>3.2. За доказване на съответствието с изискването по т. 3.1 участниците следва да посочат необходимата информация за транспортните средства, с които разполагат за изпълнение на поръчката, в т. 9) от таблица В „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>4.1. Участниците трябва да разполагат с екип от експерти, които да изпълнят професионално и качествено поръчката, включително и специалисти, отговарящи за контрола на качеството.</P>
               <P>4.2. За доказване на съответствието с изискването по т. 4.1 участниците следва да посочат необходимата информация за екипа от експерти, които ще изпълнят професионално и качествено поръчката, включително и специалисти, отговарящи за контрола на качеството, в т. 2) от таблица В „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участниците, които не отговарят на изискванията, свързани с критериите за подбор, ще бъдат отстранявани от участие в процедурата.</P>
               <P>Техническото предложение на участника трябва да съдържа предложение за всички номенклатурни единици. При неспазване на изискването за комплексност участникът ще бъде отстранен от участие в процедурата.</P>
               <P>Участникът трябва да е оторизиран от производителя на съответния консуматив или от упълномощения представител по смисъла на чл. 10, ал. 2 от ЗМИ за срока на изпълнение на поръчката да участва от свое име в процедурата за възлагане на обществената поръчка с изделията на производителя.</P>
               <P>Оферираните консумативи в Техническото предложение на участника трябва да отговарят на следните изисквания:</P>
               <P>а) да отговарят на изискванията на Закона за медицинските изделия (ЗМИ);</P>
               <P>б) да притежават сертификат за качество и декларация за съответствие в съответствие с изискванията на чл. 14 от ЗМИ, както и нанесена „СЕ“ маркировка в съответствие с изискванията на чл. 8 и чл. 15 от ЗМИ;</P>
               <P>в) да са еквивалентни за апарати ABL-800;</P>
               <P>г) да имат подробни проспекти на български език с пълни технически показатели и параметри на предлаганите продукти и указания за употреба;</P>
               <P>д) към датата на доставката остатъчния срок на годност на оферираните продукти трябва да е минимум 70 % /седемдесет процента/ от обявения от производителя;</P>
               <P>е) необходимите количества на оферираните продукти трябва да са осигурени за целия срок на договора.</P>
               <P>При неспазване на някое от изискванията участникът ще бъде отстранен от участие в процедурата.</P>
               <P>При изготвяне на ценовото предложение участниците следва да спазват разпоредбите на Закона за медицинските изделия.</P>
               <P>В ценовото предложение трябва да бъдат включени всички разходи, които участникът предвижда да направи във връзка с изпълнението на обществената поръчка.</P>
               <P>Ценовата оферта трябва да съответства на техническото предложение на съответния участник за изпълнение на обществената поръчка.</P>
               <P>В ценовата оферта трябва да бъде посочена обща стойност на всяка номенклатурна единица и обща стойност.</P>
               <P>Ценовата оферта на участника трябва да съдържа предложение за всички номенклатурни единици.</P>
               <P>Цената на всяка номенклатурна единица трябва да бъде с точност до втория десетичен знак.</P>
               <P>При неспазване на някое от правилата участникът ще бъде отстранен от участие в процедурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Участникът, определен за изпълнител на обществената поръчка, е длъжен преди подписването на договора да представи гаранция за изпълнение на договора в размер на 3 % от стойността на договора без ДДС.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Административна сграда на Болница "Лозенец" - гр. София 1407, ул. Козяк 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На публичното заседание могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197 и сл. от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
