<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="073873-2018"
            EDITION="2018034">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-074342-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20190215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>34</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180217</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 034-073873</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:073873-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.regione.lazio.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.regione.lazio.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48300000">Document creation, drawing, imaging, scheduling and productivity software package</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="B">Buyer profile</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B08</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети за създаване на документи, чертане, обработка на изображения, планиране и повишаване на ефективността</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balík programů pro tvorbu dokumentů, kreslení, tvorbu obrázků, plánování a produktivitu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakke til oprettelse af dokumenter, tegning, billedbehandling, tidsplanlægning og produktivitetsovervågning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket für Dokumentenerstellung, Zeichnen, Bildverarbeitung, Terminplanung und Produktivität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού δημιουργίας κειμένων, σχεδίασης, απεικόνισης, προγραμματισμού και παραγωγικότητας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Document creation, drawing, imaging, scheduling and productivity software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software de creación de documentos, dibujo, tratamiento de imágenes, planificación y productividad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentide loomise, joonestus-, piltkaardistus-, plaanimise ja tootlikkuse tarkvarapakett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Asiakirjojen luonti-, piirustus-, kuvantamis-, aikataulutus- ja tuottavuusohjelmatuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels de création de documents, de dessin, de synthèse d'images, de planification et de productivité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Document creation, drawing, imaging, scheduling and productivity software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za stvaranje dokumenta, crtanje, slikovni prikaz, vremensko planiranje i produktivnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentumkészítő, rajzoló, képkezelő, termelésütemező és termelékenységnövelő szoftvercsomag</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software per creazione di documenti, disegno, trattamento delle immagini, pianificazione e produttività</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentų kūrimo, braižymo, vaizdo kūrimo, grafikų sudarymo ir našumo programinės įrangos paketai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentu izveides, zīmēšanas, attēlveidošanas, plānošanas un darba grupu uzturēšanas programmatūras pakotne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakkett ta' softwer għall-ħolqien ta' dokumenti, tpinġija, ħolqien ta' xbihat, skedar u produttività</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software voor het maken van documenten, tekeningen, afbeeldingen, dienstregelingen en productiviteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania do tworzenia dokumentów, rysowania, odwzorowywania, tworzenia harmonogramów i produkowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacote de software para criação de documentos, desenho, imagens, gestão de tarefas e produtividade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software pentru creare de documente, pentru desen, imagistică, planificare şi productivitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérový balík na vytváranie dokumentov, kreslenie, vytváranie obrázkov, harmonogramov a zlepšovanie produktivity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za ustvarjanje dokumentov, risanje, zajem slik, časovno načrtovanje in storilnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara för dokumentredigering, ritning, bildhantering, schemaläggning och produktivitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Regione Lazio</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F08_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F08" LG="IT">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regione Lazio</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Rosa Raimondi Garibaldi 7</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00147</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>avv. Donato Cavallo</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 06-51585014</PHONE>
               <E_MAIL>dcavallo@regione.lazio.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 06-51684414</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.regione.lazio.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.regione.lazio.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.regione.lazio.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Consultazione preliminare di mercato: ricerca di operatori in grado di fornire un sistema informatizzato di valutazione multidimensionale</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <OBJECT_DESCR>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Regione Lazio.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Questa Regione intende avviare un'indagine conoscitiva di mercato ai sensi dell’art. 66 del Decreto Legislativo 50/2016, nel rispetto dei principi di non discriminazione, parità di trattamento e trasparenza e al fine di accertare l’esistenza di operatori economici nelle condizioni di fornire un sistema informatizzato di valutazione multidimensionale che utilizzi strumenti per setting specifici, integrati tra loro, in grado di operare all’interno di un sistema unico di classificazione delle prestazioni e di alimentare in modo unitario e coerente il flusso informativo nazionale NSIS per i seguenti ambiti di assistenza: domiciliare, residenziale e semi-residenziale per la non autosufficienza e domiciliare e residenziale per le cure palliative. Tale sistema dovrà essere integrato con il sistema informativo regionale di gestione dell’assistenza territoriale SIAT ed essere comprensivo dei seguenti servizi: formazione del personale (utenti del sistema) dei team sanitari e amministrativi che userà la piattaforma; comunicazione con la centrale operativa dedicata e reperibile; manutenzione adeguativa e correttiva (e debugging) delle funzionalità principali; manutenzione evolutiva e sviluppo di eventuali nuovi moduli gestionali; libreria documentale (contenente manuali d’uso della piattaforma, schede tecniche dei dispositivi medicali e di diagnostica utilizzati nell’erogazione delle prestazioni socio sanitarie, glossario, vademecum per il congruo operato in accordo alla direzione sanitaria, ecc); interfacciamento con procedure ERP aziendali, sistemi e devices di diagnostica domiciliare e telemonitoraggio dei parametri vitali ovvero dei livelli di ventilazione polmonare, ecc.</P>
                  <P>Il presente avviso non costituisce quindi invito a presentare offerta ma solo a manifestare l’interesse a partecipare all'eventuale successiva procedura selettiva. Con il presente avviso, in particolare, la Regione Lazio intende sondare il mercato al fine di individuare operatori economici in grado di garantire la fornitura e il corretto funzionamento del sistema di valutazione in argomento nonché il perfezionamento e l'implementazione dello stesso. La partecipazione alla consultazione preliminare di mercato è ininfluente rispetto alla partecipazione successiva alla gara di appalto, non costituendo condizione di accesso, né impegno alcuno circa il prosieguo della procedura.</P>
               </SHORT_DESCR>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Oggetto della consultazione:</P>
               <P>Il presente avviso ha per oggetto la ricerca di operatori economici in grado di:</P>
               <P>1) fornire un sistema informatizzato di valutazione multidimensionale che utilizzi strumenti per setting specifici, integrati tra loro, in grado di operare all’interno di un sistema unico di classificazione delle prestazioni e di alimentare in modo unitario e coerente il flusso informativo nazionale NSIS;</P>
               <P>2) produrre un indice di case-mix assistenziale basato su indicatori sintetici di assorbimento di risorse assistenziali;</P>
               <P>3) costituire una piattaforma informativa comune ai sistemi di primo contatto (attività di prevalutazione nei PUA) effettuando semplici screening della “fragilità” facilitando le scelte assistenziali da praticare anche nell’ambito della rilevazione di bisogni sociali;</P>
               <P>4) mettere a disposizione in modo aggregato i dati delle valutazioni effettuate nell’ambito dell’assistenza territoriale a persone non autosufficienti, anche anziane, e a persone necessitanti di cure palliative;</P>
               <P>5) di produrre elementi utili alla costruzione di piani di assistenza individuale e di profili di salute e consentire la gestione dinamica dello stesso che assecondi l'acutizzazione o stabilizzazione del caso clinico;</P>
               <P>6) fruire delle medesime funzionalità di valutazione multidimensionale tramite un’applicazione mobile su tablet e smartphone;</P>
               <P>7) ottenere informazioni relative alle priorità di intervento;</P>
               <P>8) contenere elementi utili alla costruzione di indicatori di monitoraggio dei processi e degli esiti;</P>
               <P>9) scambiare le informazioni anagrafiche, clinico assistenziali e valutative tra le diverse schede dei differenti strumenti;</P>
               <P>10) fornire indagini/analisi riferite ai seguenti ambiti informativi ricavati dalle valutazioni multidimensionali:</P>
               <P>— anagrafica e identificazione della persona,</P>
               <P>— stato cognitivo,</P>
               <P>— comportamento,</P>
               <P>— dimensione della comunicazione,</P>
               <P>— aspetti psicologici,</P>
               <P>— aspetti sociali e relazionali,</P>
               <P>— valutazione ambiente di vita,</P>
               <P>— funzionalità,</P>
               <P>— condizioni generali (ad es. nutrizione, idratazione, ecc.),</P>
               <P>— stato di salute e patologie,</P>
               <P>— trattamenti e terapie in atto.</P>
               <P>Si invitano pertanto gli operatori economici interessati a manifestare l’interesse alla partecipazione alla successiva eventuale procedura di gara per la fornitura del software richiesto (e servizi connessi) entro 15 giorni dalla pubblicazione del presente avviso sul sito web aziendale mediante nota trasmessa con PEC all’indirizzo: prog.consumisanitari@regione.lazio.legalmail.it.</P>
               <P>In particolare, la manifestazione di interesse dovrà contenere:</P>
               <P>1) dichiarazione mediante la quale l’operatore economico precisi il recapito – completo di indirizzo, numero di telefono, di telefax e PEC – ove desidera ricevere le informazioni inerenti la presente consultazione, con il nominativo del proprio referente per la medesima;</P>
               <P>2) documentazione, a scelta dell’impresa, che attesti lo svolgimento di attività commerciale nel settore di interesse dell’iniziativa di acquisto.</P>
               <P>Il presente avviso è consultabile sul sito www.regione.lazio.it.</P>
               <P>Per informazioni relative al presente avviso si prega di contattare la seguente PEC: prog.consumisanitari@regione.lazio.legalmail.it.</P>
               <P>I dati personali conferiti dai soggetti che abbiano manifestato interesse saranno trattati dalla Regione Lazio nel rispetto di quanto previsto dalla legge in materia in modo lecito ed esclusivamente per le finalità connesse all'espletamento del predetto procedimento.</P>
               <P>Titolare del trattamento è la Regione Lazio – Via Rosa Raimondi Garibaldi 7, 00145 Roma.</P>
            </INFO_ADD>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F08_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
