<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="074105-2018"
            EDITION="2018034">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-074818-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>34</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180217</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 034-074105</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:074105-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mairie-beaurains.fr/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50721000">Commissioning of heating installations</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRE12">Pas-de-Calais</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRE12">Pas-de-Calais</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации за отопление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uvádění topných zařízení do provozu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilvejebringelse af drift af varmeinstallationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betriebsbereitmachung von Heizanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Θέση σε λειτουργία εγκαταστάσεων θέρμανσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Commissioning of heating installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puesta a punto de instalaciones de calefacción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kütteseadmete kasutuselevõtmine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmityslaitteiston käyttökuntoon saattaminen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mise en état d'exploitation d'installations de chauffage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Commissioning of heating installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puštanje u rad naprava za centralno grijanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fűtőberendezések üzemkésszé tétele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Messa in opera di impianti di riscaldamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šildymo įrangos atidavimas eksploatuoti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apkures iekārtu ekspluatācija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kommissjonar ta’ l-istallazzjoni tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebruiksklaarmaken van verwarmingsinstallaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obsługa instalacji grzewczych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Activação de instalações de aquecimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Recondiţionarea instalaţiilor de încălzire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevádzka vykurovacích zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obratovanje ogrevalnih naprav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beaurains</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Färdigställande av värmeanläggningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commune de Beaurains</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commune de Beaurains</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>21620099800013</NATIONALID>
               <ADDRESS>1 place de la Fontaine</ADDRESS>
               <TOWN>Beaurains</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62217</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 21509060</PHONE>
               <E_MAIL>marches.publics@mairie-beaurains.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE12"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mairie-beaurains.fr/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_DnaUUwdwJ_</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché d'exploitation et d'entretien des installations de chauffage de production d'eau chaude sanitaire, de traitement d'eau, de ventilation et de climatisation des bâtiments communaux</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>S201801</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50721000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché d'exploitation et d'entretien avec garantie totale des installations de chauffage de production d'eau chaude sanitaire, de traitement d'eau, de ventilation et de climatisation des bâtiments communaux suivants:</P>
               <P>— Hôtel de Ville,</P>
               <P>— salle des fêtes,</P>
               <P>— école Jean Moulin,</P>
               <P>— école Jean Haniquaut,</P>
               <P>— maison Coluche,</P>
               <P>— centre multisports,</P>
               <P>— complexe sportif Bourbotte,</P>
               <P>— centre social Chico Mendès,</P>
               <P>— église et presbytère,</P>
               <P>— espace Jules Verne.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50721000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE12"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Marché d'exploitation et d'entretien avec garantie totale des installations de chauffage de production d'eau chaude sanitaire, de traitement d'eau, de ventilation et de climatisation des bâtiments communaux.</P>
                  <P>Le marché de services comprend</P>
                  <P>— la fourniture de combustible, poste P1, pour les marchés de type MT,</P>
                  <P>— les prestations forfaitaires d'entretien, poste P2, de l'ensemble des installations techniques pour les marchés MT et PF,</P>
                  <P>— les prestations forfaitaires de garantie totale, poste P3, de l'ensemble des installations techniques pour les marchés MT et PF,</P>
                  <P>— la garantie de résultats et de respect des températures contractuelles,</P>
                  <P>— la fourniture des produits de traitement ou d'adoucissement d'eau selon besoins.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>La valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La durée du marché est fixée à 8 ans, du 1.7.2018 au 30.6.2026.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— une lettre de candidature ou formulaire Dc1 signée par une personne habilitée à engager la société ou le groupement (faire mention des noms, prénom et qualité du signataire) ainsi que les habilitations du mandataire par chacun des membres du groupement en cas de groupement d'entreprises,</P>
               <P>— une lettre de candidature présentant les capacités financières ou formulaire DC2 signée par une personne habilitée à engager la société ou le groupement,</P>
               <P>— une copie du ou des jugements prononcés si le candidat est en redressement judiciaire,</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les services objets du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— la qualification minimale requise pour l'exécution du présent marché: Qualibat 5543 -5522 ou équivalent. Il appartient aux candidats d'apporter tous les justificatifs nécessaires pour démontrer ses qualifications,</P>
               <P>— copie de l'attestation de qualification en cours de validité,</P>
               <P>— éléments justifiant l'équivalence (certificats de capacité, définition du niveau de qualification du personnel d'encadrement et de réalisation,</P>
               <P>— présentation d'une liste des principales fournitures ou des principaux services effectués au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé,</P>
               <P>— les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou à défaut par une déclaration du soumissionnaire (certificats de bonne exécution des prestations).</P>
               <P>Cette liste comprendra, les noms et numéro de téléphone des personnes représentant les maîtres d'ouvrage qui peuvent être contactés pour avis.</P>
               <P>Les entreprises nouvellement créées peuvent produire une copie certifiée du récépissé de dépôt du centre de formalités des entreprises et du fait de leur récente création, peuvent prouver leur capacité technique et financière par tout autre moyen,</P>
               <P>— certificats équivalents établis par les administrations et organismes du pays d'origine, si le soumissionnaire est ressortissant d'un État autre que la France.</P>
               <P>À défaut, il peut alors s'agir d'une déclaration sous serment, d'une déclaration solennelle formulée devant l'autorité judiciaire, administrative, un notaire ou un organisme professionnel qualifié du pays concerné.</P>
               <P>Tous les documents doivent être rédigés en langue française.</P>
               <P>Pour chaque co-traitant ainsi que chaque sous-traitant présenté dans l'offre ou en cours d'exécution du marché, le soumissionnaire devra fournir les mêmes attestations et justificatifs.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Forme juridique du titulaire: conformément à l'article 45 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, le marché sera conclu avec une entreprise seule ou avec un groupement d'entreprises.</P>
               <P>Ce groupement sera solidaire ou conjoint. En cas de groupement conjoint le mandataire sera solidaire pour l'exécution du marché.</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur interdit aux candidats de se présenter pour le marché en agissant en qualité de candidat individuel et de membre d'un ou plusieurs groupements.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-02</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>18:30</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Visite des sites: les sites ne sont pas accessibles librement aux candidats. Tous les candidats sont tenus de visiter l'intégralité des sites. Une inscription doit être faite, 48 heures au préalable, auprès du BE Philippe Dely, à l'adresse suivante: dely.philippe@gmail.com La visite des sites se fera sur 1 journée: le 28.2.2018, rendez-vous à 9:30 devant la mairie, place de la Fontaine. Une attestation sera remise aux candidats à l'issue des visites, celle-ci est à joindre impérativement aux pièces administratives de l'offre sous peine de non prise en considération de l'offre.</P>
               <P>Conditions d'obtention du dossier de consultation: le Dossier de consultation des entreprises est remis gratuitement à chaque candidat qui en fera la demande (par courrier ou par télécopie) à l'adresse reprise en tête du présent avis jusqu'à la date de remise des offres, sur support papier ou sur support physique électronique. Chaque candidat peut également télécharger le dossier de consultation jusqu'à la date limite de remise des offres sur le site dédié à cet effet situé sur la plate forme www.achatpublic.com Pour télécharger les documents, les candidats doivent au préalable, impérativement s'identifier sur le site susvisé. La responsabilité de la commune de Beaurains ne saurait être recherchée si le candidat a communiqué une adresse erronée.</P>
               <P>Dans tous les cas, il appartient à chaque candidat de vérifier qu'il dispose bien de l'intégralité des documents de la consultation pour établir son offre. Conformément à l'arrêté du 14.12.2009 relatif à la dématérialisation des procédures de passation des marchés publics, les opérateurs économiques peuvent indiquer le nom de la personne physique chargée du téléchargement, ainsi qu'une adresse électronique, afin que puissent lui être communiquées les modifications et les précisions apportées aux documents de la consultation.</P>
               <P>Conditions de remise des offres ou des candidatures: les plis contenant les candidatures et les offres peuvent être transmis par lettre recommandée avec AR ou déposés sous enveloppe cachetée, contre récépissé à l'adresse reprise en tête du présent avis.</P>
               <P>Dématérialisation de la procédure: la transmission par voie électronique des plis contenant les candidatures et les offres est autorisée dans le cadre de la présente mise en concurrence sur le site de la commune de Beaurains situé sur la plate forme www.achatpublic.com</P>
               <P>Conformément à l'arrêté du 14.12.2009 relatif à la dématérialisation des procédures de passation des marchés publics, le candidat peut parallèlement à la remise de son offre par voie électronique, transmettre une copie de sauvegarde sur support papier ou électronique. Elle devra en outre être placée sous plis scellés et porter la mention «copie de sauvegarde» de la même manière que l'offre remise sur support papier ou support physique informatique, l'offre dématérialisée devra être reçue par la commune de Beaurains avant les date et heure fixées pour la remise des offres.</P>
               <P>Les conditions d'ouverture des plis contenant les candidatures et les offres transmis par voie électronique et le cas échéant, celles relatives à l'ouverture de la copie de sauvegarde sont régis par l'arrêté du 14.12.2009. Renseignements administratifs et techniques: assistance au Maître d'ouvrage: BE Philippe Dely Tel: +33 695130767 courriel: dely.philippe@gmail.com</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Lille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Geoffrey Saint Hilaire, CS 62039</ADDRESS>
               <TOWN>Lille Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 359542342</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-lille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 359542445</FAX>
               <URL>http://lille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif de Lille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Geoffrey Saint Hilaire, CS 62039</ADDRESS>
               <TOWN>Lille Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 359542342</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-lille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 359542445</FAX>
               <URL>http://lille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
