<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="074564-2018"
            EDITION="2018034">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-075066-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>34</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180217</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 034-074564</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:074564-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.konstanz.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://datastore.konstanz.info:5001/sharing/Sq8rZ8VwY</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71400000">Urban planning and landscape architectural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE138">Konstanz</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Констанц</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по градоустройствено планиране и паркова архитектура</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kostnice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Územní plánování a architektura krajiny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byplanlægnings- og landskabsarkitektvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadtplanung und Landschaftsgestaltung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κωνστάντσα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες πολεοδομικού σχεδιασμού και αρχιτεκτονικής τοπίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constance</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban planning and landscape architectural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de planificación urbana y de arquitectura paisajística</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnaplaneerimis- ja maastikuarhitektuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yhdyskunta- ja maisemansuunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constance</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'urbanisme et d'architecture paysagère</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban planning and landscape architectural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge urbanističkog planiranja i usluge krajobrazne arhitekture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Várostervezési és tájrendezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costanza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di urbanistica e architettura paesaggistica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanca</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų planavimo ir kraštovaizdžio architektūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanca</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētplānošanas un ainavu arhitektūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura ta' l-ippjannar u l-pajsaġġ urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van stedenbouw en landschapsarchitectuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstancja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne dotyczące planowania przestrzennego i zagospodarowania terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constança</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura paisagística e planeamento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de urbanism şi de arhitectură peisagistică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kostnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa vypracovania mestskej (územnej) zástavby (územné plánovanie) a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve urbanističnega planiranja in krajinske arhitekturne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konstanz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadsplanering och landskapsvård</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Konstanz</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="DE">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Konstanz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Untere Laube 24</ADDRESS>
               <TOWN>Konstanz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78462</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Submissionsstelle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 7531900879</PHONE>
               <E_MAIL>Andreas.Trieber2@Konstanz.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 7531900514</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE138"/>
               <URL_GENERAL>http://www.konstanz.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://datastore.konstanz.info:5001/sharing/Sq8rZ8VwY</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>bgsm Architekten Stadtplaner Josef Mittertrainer</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weißenburger Platz 4</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>81667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>mail@bgsm.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>www.bgsm.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Stadt Konstanz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Untere Laube 24</ADDRESS>
               <TOWN>Konstanz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78462</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>andreas.trieber2@konstanz.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE138"/>
               <URL_GENERAL>www.konstanz.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wettbewerbsverfahren „Planungsdialog Hafner“ in Konstanz</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71400000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Mit dem nicht offenen, städtebaulich-landschaftsplanerischen Wettbewerbsverfahren soll die beste Lösung für die Entwicklung eines städtebaulich-landschaftsplanerischen Rahmenplans für das Gebiet „Hafner“ in Konstanz gefunden werden.</P>
                  <P>Die Stadt Konstanz ist seit dem Jahr 2000 um 10 468 Einwohner (14,2 %) gewachsen. Um dem Bedarf weiter gerecht zu werden, will die Stadt gemeinsam mit den BürgerInnen einen neuen Stadtteil entwickeln. Die Fläche „Hafner“ am nördlichen Rand des Stadtgebiets ist mit einem Potenzial für ca. 45 Hektar Wohnbauflächen und ca. 15 Hektar Gewerbeflächen die größte Siedlungserweiterungsfläche der Stadt Konstanz. Hier soll ein neuer Stadtteil der Zukunft entstehen, der dem Leitbild der Stadt der kurzen Wege folgt und Wohnen, Arbeiten, Versorgung und Erholung eng miteinander verbindet und Raum bietet, die Ideen der Zukunftsstadt Konstanz (www.zukunftsstadt-konstanz.de) umzusetzen.</P>
                  <P>Das Gebiet „Hafner“ soll mit dem Instrument der Städtebaulichen Entwicklungsmaßnahme entwickelt werden. Die Entwicklung eines städtebaulichen Rahmenplans ist als Grundlage für die städtebauliche Entwicklung des Gebietes und für die Bebauungsplanung erforderlich. An der Entwicklung des Rahmenplans soll die Bürgerschaft intensiv beteiligt werden. Weitere Informationen zum Verfahren stehen unter der in Punkt I.3 genannten Adresse zur Verfügung.</P>
                  <P>Das städtebauliche Konzept für die Rahmenplanung soll in einem mehrstufigen Planungsverfahren erarbeitet werden, das zwei aufeinander aufbauende Planungswettbewerbe und Dialogelemente umfasst. Es ist wie folgt aufgebaut:</P>
                  <P>1) Offenes Bewerbungsverfahren zur Auswahl von 13 Teilnehmern am Ideenwettbewerb. 7 weitere Teilnehmer sind vorab ausgewählt (siehe Punkt IV 1.7);</P>
                  <P>2) Anonymer Planungswettbewerb gemäß der Richtlinie für Planungswettbewerbe (RPW 2013 1.Wettbewerb).</P>
                  <P>Im Zusammenhang mit dem Auftaktkolloquium findet eine Dialogveranstaltung mit der interessierten Öffentlichkeit, Wettbewerbsteilnehmern und Mitgliedern des Preisgerichts statt, bei der Anregungen der Bürgerschaft gesammelt und diskutiert werden.</P>
                  <P>In der abschließenden Preisgerichtssitzung werden drei bis fünf gleichrangige Preisträger bestimmt, die den Teilnehmerkreis des nachfolgenden 2. Wettbewerbs bilden;</P>
                  <P>3) Bürgerforum nach Abschluss des 1. Wettbewerbs:</P>
                  <P>Im Bürgerforum nehmen die Preisträger persönlich zu ihren Projekten Stellung;</P>
                  <P>4) Anonymer Planungswettbewerb gemäß RPW 2013 2. Wettbewerb):</P>
                  <P>In der abschließenden Preisgerichtsitzung werden Preisträger in einer Rangfolge ermittelt. Das Preisgericht spricht eine Beauftragungsempfehlung aus;</P>
                  <P>5) Verhandlungsverfahren mit den Preisträgern des 2. Wettbewerbs:</P>
                  <P>Die Ausloberin wird, sobald die dem Wettbewerb zugrunde liegende Aufgabe realisiert wird und sofern kein wichtiger Grund der Beauftragung entgegensteht, ein Verhandlungsverfahren gem. § 17 VgV mit allen Preisträgern des 2. Wettbewerbs durchführen und, unter Würdigung der Empfehlung des Preisgerichts, einen oder mehrere Preisträger/-innen des 2. Wettbewerbs mit städtebaulichen Leistungen für das Wettbewerbsgebiet beauftragen. Die zu vergebenden Leistungen umfassen mindestens die Komplettierung des Wettbewerbsbeitrags zum Städtebaulichen Entwurf nach Merkblatt 51 (Städtebaulicher Entwurf als besondere Leistung in der Flächenplanung - Anlage 9 HOAI 2013) als Grundlage für die Bebauungsplanung.</P>
                  <P>Im Falle einer weiteren Bearbeitung nach dem Vergabeentscheid werden die im Rahmen des Wettbewerbs und der Vertiefung bereits erbrachten Leistungen des Preisträgers bis zur Höhe des zuerkannten Preises nicht erneut vergütet, wenn und soweit der Wettbewerbsentwurf in seinen wesentlichen Teilen unverändert der weiteren Bearbeitung zugrunde gelegt wird. Die Gewichtung der im Wettbewerb zuerkannten Rangfolge beträgt bei der Vergabe des Auftrags mindestens 50 %. Die endgültigen Vergabeunterlagen mit den Zuschlagskriterien einschließlich des verbindlichen Vertragsentwurfs werden den Teilnehmern am Verhandlungsverfahren zum Verfahren selbst übermittelt.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>Es werden Bewerbergemeinschaften (Architekten und / oder Stadtplaner mit Landschaftsarchitekten) gesucht, die Fachkunde und Erfahrung mit Projekten haben, deren Komplexität mit der Aufgabenstellung vergleichbar ist.</P>
               <P>Sieben Teilnehmer sind vorab ausgewählt, weitere 13 Teilnehmer werden in einem offenen Bewerbungsverfahren ausgewählt. Von den Bewerbern sind die in Punkt VI.3 b - f der Bekanntmachung aufgeführten Eignungskriterien im Sinne von Mindestanforderungen zu erfüllen.</P>
               <P>Alle Bewerbergemeinschaften, die einen Teilnahmeantrag fristgerecht eingereicht haben und die Mindestanforderungen erfüllen, sind für die Wertung der Auswahlkriterien zugelassen. Die Wertung erfolgt anhand folgender Auswahlkriterien:</P>
               <P>1a) Städtebauliche Qualität der Referenzprojekte;</P>
               <P>1b) Erfahrung im Bereich großflächiger städtebaulicher Entwicklungen;</P>
               <P>2a) Freiraumplanerische Qualität der Referenzprojekte;</P>
               <P>2b) Erfahrung im Bereich großflächiger Freiraumplanungen.</P>
               <P>Alle Kriterien werden gleich gewichtet. Die Erfüllung der Kriterien wird auf Basis von Referenzprojekten bewertet (siehe Punkt VI.3 g,h der Bekanntmachung). Die Referenzen sollen in ihrer Gesamtschau eine Beurteilung der fachlichen Eignung für das Erbringen der ausgeschriebenen Leistung ermöglichen.</P>
               <P>Die Bewerber/-innen werden gebeten, in den Bewerbungsunterlagen bis zu vier Referenzprojekte vergleichbarer Größe und Komplexität anzugeben (mind. 10 ha, gemischte Nutzung) und auf insgesamt max. zwei DIN A3 Seiten, Querformat, in Text und Bild und auf einem Datenträger darzustellen. Die Referenzen sollen die Entwurfsqualität und Erfahrung im Hinblick auf die Auswahlkriterien erkennbar machen. Die Planungen müssen nach dem 29.2.2008 fertig gestellt worden sein. Maßgeblich für die Beurteilung ist nicht die Anzahl der Referenzen, sondern die Aussagekraft bezüglich der Kriterien.</P>
               <P>Bei Referenzobjekten, deren Urheberschaft bei Anderen liegt (z. B. Bearbeitung als Mitarbeiter/-in im Büro eines Anderen), sind die Urheber und der Anteil der eigenen Leistung des Bewerbers nachvollziehbar anzugeben. Die Bewerbergemeinschaften geben an, welches Mitglied die Leistungen erbracht hat; für jedes Mitglied ist mindestens ein Referenzobjekt anzugeben.</P>
               <P>Für die Teilnahme am 1. Wettbewerb werden 13 geeignete Teilnehmer/-innen (Architekturbüros) aus den eingegangenen Bewerbungen unter Hinzuziehung eines Beratungsgremiums, bestehend aus unabhängigen Fachleuten und Vertreterinnen und Vertretern der Ausloberin, ausgewählt. Die Auswahl erfolgt unter Anwendung eines Punktesystems.</P>
               <P>Die Kriterien werden vom Auswahlgremium mit jeweils 1 – 5 Punkten bewertet:</P>
               <P>— 5 Punkte: sehr gute Qualität/Erfahrung,</P>
               <P>— 4 Punkte: gute Qualität/Erfahrung,</P>
               <P>— 3 Punkte: befriedigende Qualität/Erfahrung,</P>
               <P>— 2 Punkte: ausreichende Qualität/Erfahrung,</P>
               <P>— 1 Punkt: nicht befriedigende Qualität/Erfahrung.</P>
               <P>Die Gesamtbewertung errechnet sich aus der Addition der in allen Kriterien jeweils erreichten Punkte. Soweit nach den benannten Kriterien bei Punktegleichstand keine nachvollziehbare Auswahl getroffen werden kann, wird unter den in gleicher Weise geeigneten Bewerbern/-innen eine Auswahl durch Los getroffen. In gleicher Weise werden Nachrücker in angemessener Zahl bestimmt.</P>
               <P>Ausführliche Informationen zur Teilnahmeberechtigung können den mit der Bekanntmachung zur Verfügung gestellten ergänzenden Teilnahmeunterlagen entnommen werden.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architekt(-in); Stadtplaner(in); Landschaftsarchitekt(-in) gemäß der Richtlinie 2005/36/EG</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>20</NB_PARTICIPANTS>
            <PARTICIPANT_NAME>AllesWirdGut Architektur ZT GmbH, Wien/München mit Hager Partner AG, Zürich</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Atelier Lorentzen Langkilde, Kopenhagen + GHB Landskabsarkitekter a/s, Valby</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>KCAP Architects &amp; Planners, Rotterdam mit Ramboll Studio Dreiseitl, Überlingen</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Lohrer Hochrein Landschaftsarchitekten und Stadtplaner, München + bogevischs buero Architekten + Stadtplaner</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>LS Architektur Städtebau, Stuttgart + VAU Architektur + E-V-H Architekten + Pit Müller Landschaftsarchitektur, Freiburg</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>MORPHO-LOGIC Architekten Stadtplaner, München + Burger Landschaftsarchitekten, München</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Pesch + Partner, Stuttgart + Lohrberg Landschaftsarchitektur, Stuttgart</PARTICIPANT_NAME>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>— Städtebauliche und landschaftsplanerische Leitidee,</P>
               <P>— Qualität des öffentlichen Raums,</P>
               <P>— Qualität des Verkehrskonzepts,</P>
               <P>— Nachhaltigkeit,</P>
               <P>— Wirtschaftlichkeit und Realisierungsfähigkeit,</P>
               <P>— Anpassungsfähigkeit und Entwicklungsfähigkeit.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>1. Wettbewerb</P>
               <P>Summe Bearbeitungshonorare 240 000 €.</P>
               <P>(bei 20 Teilnehmenden 12 000 € je Team).</P>
               <P>5 gleichrangige Preise ohne Honorierung</P>
               <P>Summe 1. Wettbewerb 240 000 €.</P>
               <P>2. Wettbewerb</P>
               <P>Summe Bearbeitungshonorare 100 000 €.</P>
               <P>(bei 5 Teilnehmenden 20 000 € je Team).</P>
               <P>1. Preis 40 000 €</P>
               <P>2. Preis 25 000 €</P>
               <P>3. Preis 15 000 €</P>
               <P>Summe 2. Wettbewerb 180 000 €.</P>
               <P>Das Preisgericht behält sich vor, die ausgelobten Preise mit einstimmigem Beschluss anders zu verteilen. Der Betrag der ausgelobten Summen für Bearbeitungshonorare und Preise kommt in jedem Fall zur Verteilung.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Ein Teil der Wettbewerbssumme wird als Bearbeitungshonorar an die Teilnehmer vergeben.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>Prof. Jörg Aldinger, Architekt, Stadtplaner, Stuttgart</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Angela Bezzenberger, Landschaftsarchitektin, Darmstadt</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Markus Müller, Architekt, Meckenbeuren</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Prof. Sophie Wolfrum, München</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Uli Hellweg, Architekt, Stadtplaner, Berlin</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Marion Klose, Amt für Stadtplanung und Umwelt</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Karl Langensteiner-Schönborn, Baudezernent</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Bewerbung muss folgende Angaben/Unterlagen beinhalten:</P>
               <P>a) Vollständig ausgefüllter und unterschriebener Teilnahmeantrag; es ist der zur Verfügung gestellte Vordruck zu verwenden (Formblatt erhältlich bei der unter I.1) angegebenen Kontaktstelle); Für jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft ist ein Teilnahmeantrag einzureichen;</P>
               <P>b) Eigenerklärung zur Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung (siehe auch III.2.1 der Bekanntmachung);</P>
               <P>c) Eigenerklärung, in der sich der/die Bewerbergemeinschaft dazu verpflichtet/-en im Auftragsfall eine entsprechende Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme von mindestens 1,5 Mio. EUR für Personenschäden und von mindestens 0,5 Mio EUR für sonstige Schäden bei einem in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens abzuschließen. Die Deckungssummen müssen für alle Versicherungsfälle eines Versicherungsjahres 2-fach maximiert sein. (Bewerbungsbogen für die Teilnahme am Wettbewerbsverfahren – Anlage Vordruck C);</P>
               <P>d) Eigenerklärung zum Nachweis der technischen und wirtschaftlichen Leistungsfähigkeit: Die Bewerbergemeinschaft muss insgesamt mind. drei Mitarbeiter (einschließlich Büroinhaber) je Fachrichtung Architektur/Stadtplanung und Landschaftsarchitektur mit abgeschlossener baufachlicher Hochschulausbildung (Dipl.Ing., MSc.,BSc, B.Eng.) umfassen;</P>
               <P>e) Eigenerklärung zu Ausschlussgründen gem. §123 GWB und zu fakultativen Ausschlussgründen gem. §124 GWB (Bewerbungsbogen für die Teilnahme am Wettbewerbsverfahren – Anlage Vordruck B);</P>
               <P>f) Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Teilnahmehindernissen gem. § 4 (2) RPW (siehe Bewerbungsformular);</P>
               <P>g) Referenzangaben (siehe Bewerbungsformular) mit Erläuterung gemäß Vordruck C;</P>
               <P>h) Bilddarstellungen zu den aufgeführten Referenzprojekten auf insgesamt maximal zwei Seiten DIN A 3 (Querformat), jeweils ausgedruckt und als pdf-Datei auf Datenträger</P>
               <P>Darüber hinausgehende Bewerbungsunterlagen werden in der Wertung nicht berücksichtigt. Die Bewerbergemeinschaft ist selbst für die Vollständigkeit verantwortlich. Unvollständige Bewerbungen können zum Ausschluss der Bewerbung führen. Eingereichte Unterlagen werden nicht zurückgeschickt. Bewerbungen sind in Papierform, möglichst als lose Blätter einzureichen. Um die weitere Bearbeitung zu vereinfachen bitten wir um zusätzliche Einreichung der Unterlagen in digitaler Form auf einem Datenträger. Bewerbungen per Fax oder E-Mail sind nicht zulässig.</P>
               <P>Je Bewerbergemeinschaft ist nur eine Bewerbung zulässig. Mehrfachbewerbungen einzelner Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft sind unzulässig und führen zum Ausschluss sämtlicher betroffener Bewerbergemeinschaften vom Verfahren. Als Mehrfachbewerbungen gelten auch mehrere Bewerbungen von Einzelpersonen innerhalb verschiedener Bewerbergemeinschaften.</P>
               <P>Die Ausloberin behält sich vor, die Angaben der ausgewählten bzw. ausgelosten Bewerbergemeinschaft zu überprüfen. Bei fehlenden oder falschen Angaben bleibt ein Ausschluss von der Wettbewerbsteilnahme vorbehalten. In diesem Fall werden Nachrücker zur Teilnahme zugelassen.</P>
               <P>Die voraussichtlichen Termine des Verfahrens können den mit der Bekanntmachung zur Verfügung gestellten ergänzenden Teilnahmeunterlagen entnommen werden.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Karlsruhe Baden-Würrtemberg beim RP Karlsruhe, 76247 Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Karl-Friedrich-Straße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76133</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Sieht sich ein am Auftrag interessiertes Unternehmen durch die Nichtbeachtung von Vergabevorschriften in seinen Rechten verletzt, ist der Verstoß innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber dem Auftraggeber zu rügen (§ 160 Abs. 3 Nr. 1 GWB). Verstöße, die aufgrund der Bekanntmachung oder der Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zu der in der Bekanntmachung genannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 2 und 3 GWB).</P>
               <P>Der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
