<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="074620-2018"
            EDITION="2018034">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-072553-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>34</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180217</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 034-074620</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:074620-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://stuba.sk</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63000000">Supporting and auxiliary transport services; travel agencies services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60440000">Aerial and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK010">Bratislavský kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK010">Bratislavský kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 030-065642</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Спомагателни услуги в транспорта; услуги на туристически агенции</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pomocné a doplňkové dopravní služby; provozování cestovních agentur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hjælpevirksomhed i forbindelse med transport; rejsebureauvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hilfs- und Nebentätigkeiten im Bereich Verkehr; Reisebürodienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Βοηθητικές και επικουρικές υπηρεσίες μεταφορών· υπηρεσίες ταξιδιωτικών πρακτορείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supporting and auxiliary transport services; travel agencies services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte complementarios y auxiliares; servicios de agencias de viajes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tugi- ja abiveoteenused; reisibürooteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuljetusten tuki- ja apupalvelut; matkatoimistopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'appui et services auxiliaires dans le domaine des transports, services des agences de voyages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supporting and auxiliary transport services; travel agencies services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prateće ili pomoćne usluge prijevoza; usluge putnih agencija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szállítást támogató és kiegészítő szolgáltatások; utazási irodai szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di supporto e ausiliari nel campo dei trasporti; servizi di agenzie di viaggio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papildomosios ir pagalbinės transporto paslaugos; kelionių agentūrų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar transportu saistītie pakalpojumi un palīgpakalpojumi; ceļojumu aģentūru pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ appoġġ u trasport awżiljarju; servizzi ta’ l-aġenziji ta’ l-ivvjaġġar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ondersteunende en aanvullende vervoersdiensten; reisbureaudiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dodatkowe i pomocnicze w zakresie transportu, usługi biur podróży</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços anexos e auxiliares dos transportes; serviços de agências de viagens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport anexe şi conexe; servicii de agenţii de turism</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporné a pomocné dopravné služby, služby cestovných kancelárií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporne in pomožne prevozne storitve; storitve potovalnih agencij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kringtjänster för transporter; resebyråtjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Slovenská technická univerzita v Bratislave - Rektorát</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Slovenská technická univerzita v Bratislave - Rektorát</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00397687</NATIONALID>
               <ADDRESS>Vazovova</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava - Staré Mesto</TOWN>
               <POSTAL_CODE>812 43</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Janka Vrbová</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 917669010</PHONE>
               <E_MAIL>janka.vrbova@stuba.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 00000000</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK010"/>
               <URL_GENERAL>http://stuba.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/1030</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zabezpečenie leteniek a s tým súvisiacich služieb a s tým súvisiacich služieb</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>VO/1/296/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je priebežne zabezpečovať letenky, autobusové, vlakové, lodné, trajektové lístky, zabezpečovať s tým súvisiace služby, víza pre zamestnancov Slovenskej technickej univerzity v Bratislave a pre ňou určené osoby pri ich zahraničných pracovných cestách v dohodnutej triede, rozsahu a cene.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 030-065642</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.2</SECTION>
                  <LABEL>Ekonomické a finančné postavenie</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kritériá výberu stanovené v dokumentoch k obstarávaniu</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>3.3. Uchádzač v ponuke predloží nasledovné doklady a dokumenty, ktorými preukazuje finančné a ekonomicképostavenie uvedené v § 33 ods. 1, písm. a) zákona o verejnom obstarávaní:</P>
                     <P>3.3.1 Vyjadrenie banky (bánk) alebo pobočky zahraničnej banky (pobočiek zahraničných bánk), v ktorej (vktorých) má uchádzač vedený účet (vedené účty), v ktorom (v ktorých) potvrdí, že uchádzač je schopný plniť sifinančné záväzky.</P>
                     <P>Vyjadrenie banky (bánk) nesmie byť staršie ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk.Uchádzač ho predloží v origináli alebo úradne osvedčenej kópii. Obsah textu vyjadrenia/vyjadrení banky (bánk)alebo pobočky zahraničnej banky (pobočiek zahraničných bánk) na preukázanie schopnosti uchádzača plniťsi finančné záväzky ponecháva verejný obstarávateľ v kompetencii pobočiek zahraničných alebo pobočkyzahraničnej banky (pobočiek zahraničných bánk) uchádzača.</P>
                     <P>3.3.2 Čestné vyhlásenie uchádzača, že poskytol vyjadrenia všetkých bánk alebo pobočiek zahraničných bánk,v ktorých má vedené účty súvisiace s podnikaním, a to v origináli alebo úradne osvedčenej kópii. Čestnévyhlásenie musí byť podpísané štatutárnym orgánom (osobou oprávnenou konať spôsobom, ako je to uvedenév obchodnom registri/živnostenskom registri alebo v rovnocennom registri v krajine sídla uchádzača) alebosplnomocnenou osobou konať v jeho mene na základe splnomocnenia podľa platných právnych noriem vkrajine sídla uchádzača.</P>
                     <P>V prípade, že je čestné vyhlásenie podpísané splnomocnenou osobou, tak musí byť predložené splnomocneniev origináli alebo úradne osvedčenej kópii.</P>
                     <P>3.3.3 Ak uchádzač na preukázanie finančného a ekonomického postavenia využije finančné zdroje inej osoby(ďalej len osoba), bez ohľadu na ich právny vzťah, v takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovipreukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať zdroje osoby, ktorej postavenie využíva na preukázaniefinančného a ekonomického postavenia.</P>
                     <P>Túto skutočnosť preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s touto osobou, obsahujúcou záväzokosoby, ktorej zdrojmi mieni preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie, že táto osoba poskytne plneniepočas celého trvania zmluvného vzťahu.</P>
                     <P>Požaduje sa, aby zmluva bola vyhotovená v origináli alebo v úradne osvedčenej kópii a podpísaná štatutárnymiorgánmi zmluvných strán alebo členmi štatutárnych orgánov, ktorí sú oprávnení za štatutárne orgány konať.</P>
                     <P>3.3.4 Osoba, ktorej zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, musípreukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia okrem § 32 ods. 1 písm. e) a nesmú unej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods.</P>
                     <P>7.Podrobnosti sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Technická a odborná spôsobilosť</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kritériá výberu stanovené v dokumentoch k obstarávaniu</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>4.3 Uchádzač v ponuke predloží nasledovné doklady a dokumenty, ktorými preukazuje technickú alebo odbornúspôsobilosť uvedenú v § 34 zákona o verejnom obstarávaní:</P>
                     <P>4.3.1 Podľa § 34 ods.1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní zoznamom poskytnutých služieb zapredchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov;dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona.Uchádzač predloží zoznam poskytnutých služieb rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmetzákazky za predchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania, s uvedením cien, lehôt dodaniaa odberateľov, ktoré v danom období poskytoval pre verejných obstarávateľov, obstarávateľov alebo inýchodberateľov.</P>
                     <P>V prípade, že uchádzač poskytoval služby pre verejných obstarávateľov alebo obstarávateľov, zároveňpredloží internetový odkaz na referencie verejných obstarávateľov alebo obstarávateľov zverejnených nawww.uvo.gov.sk, preukazujúcich skutočnosti uvedené v predloženom zozname poskytnutých služieb.Uchádzač predloží zoznam poskytnutých služieb rovnakého alebo podobného charakteru, na aký je vyhlásenátáto verejná súťaž vo výške minimálne 600 000 EUR bez DPH, pričom aspoň jedna referencia bude vo výškeminimálne 350 000 EUR bez DPH.</P>
                     <P>4.3.2 Podľa § 34 ods.1 písm. d) zákona o verejnom obstarávaní opis technického vybavenia a opatrenia použitéuchádzačom na zabezpečenie kvality:</P>
                     <P>4.3.2.1 Opis technického vybavenia musí obsahovať:</P>
                     <P>4.3.2.1.1 názov minimálne jedného medzinárodného rezervačného systému, ku ktorému má prístup (napr.Amadeus, Galileo, resp. ich ekvivalenty),</P>
                     <P>4.3.2.1.2 počet terminálov rezervačného systému, ktoré má uchádzač k dispozícii,</P>
                     <P>4.3.2.1.3 potvrdenie od prevádzkovateľa uvedeného systému, z ktorého bude vyplývať, že uchádzač mápovolenie na vstup do daného medzinárodného rezervačného systému a na vystavovanie leteniek: on-linesystém rezervácie leteniek, ktorým uchádzač disponuje a jeho popis.</P>
                     <P>On-line systém rezervácie leteniek musí zabezpečovať minimálne tieto funkcie:</P>
                     <P>4.3.2.1.3.1 on-line zasielania výsledkov vyhľadávania leteckých spojov,</P>
                     <P>4.3.2.1.3.2 on-line rezerváciu leteniek,</P>
                     <P>4.3.2.1.3.3 on-line zasielanie potvrdenia rezervácie leteniek.</P>
                     <P>4.3.2.2 Uchádzač predloží doklad preukazujúci členstvo v medzinárodnom združení, na základe ktoréhoje oprávnený vystavovať cestovné doklady (IATA - International Air Transport Association) - Medzinárodnézdruženie leteckých dopravcov.</P>
                     <P>Podrobnosti sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <INFO_ADD>
               <P>Verejný obstarávateľ požaduje zábezpeku v zmysle § 46 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Zábezpeka je stanovená podľa rozsahu predloženej ponuky vo výške 20 000 EUR.</P>
               <P>Podrobnosti sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </INFO_ADD>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
