<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="074994-2018" EDITION="2018034"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-077283-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>34</NO_OJ><DATE_PUB>20180217</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 034-074994</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:074994-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.pk.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48517000">IT software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Софтуерни пакети и информационни системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Balíky programů a informační systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Programpakker og informationssystemer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Softwarepaket und Informationssysteme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Software package and information systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Paquetes de software y sistemas de información</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Logiciels et systèmes d'information</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Software package and information systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Programski paketi i informacijski sustavi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Szoftvercsomag és információs rendszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacchetti software e sistemi di informazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Software en informatiesystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacotes de software e sistemas de informação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Pachete software şi sisteme informatice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Softvérové balíky a informačné systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Programski paketi in informacijski sistemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Programvara och informationssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Prokuratura Krajowa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prokuratura Krajowa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Rakowiecka 26/30</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-528</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Prokuratura Krajowa ul. Rakowiecka 26/30, 02-528 Warszawa</CONTACT_POINT><ATTENTION>Marcin Duchnowicz</ATTENTION><PHONE>+48 221251390</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Marcin.Duchnowicz@pk.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 221251313</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.pk.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa produktów, zaprojektowanie i wdrożenie podsystemów technicznych tworzących Centralne Usługi Infrastrukturalne w ramach projektu „Rozwój Systemu Digitalizacji Akt Postępowań Przygotowawczych (iSDA)”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Prokuratura Krajowa, ul. Rakowiecka 26/30, Warszawa oraz powszechne jednostki organizacyjne prokuratury na terenie Polski</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa produktów, zaprojektowanie i wdrożenie podsystemów technicznych tworzących Centralne Usługi Infrastrukturalne w ramach projektu „Rozwój Systemu Digitalizacji Akt Postępowań Przygotowawczych (iSDA)”, współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa.</P><P>2. W ramach realizacji Umowy Wykonawca zobowiązany jest, w szczególności do:</P><P>a) Dostawy Sprzętu, to jest:</P><P>1) czytników kart mikroprocesorowych w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 9 do OPZ,</P><P>2) drukarek igłowych w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 3 pkt 2 do OPZ,</P><P>3) drukarek etykiet samoprzylepnych w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 3 pkt 1 do OPZ,</P><P>4) drukarek personalizacji kart mikroprocesorowych w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 3 pkt 3 do OPZ,</P><P>5) kart mikroprocesorowych w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 3 pkt 4 do OPZ,</P><P>6) sprzętowych modułów kryptograficznych HSM wraz z kartami administratorów i operatorów modułów HSM w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 4 pkt 1 do OPZ,</P><P>b) Dostawy Oprogramowania Gotowego to jest:</P><P>1) licencji oprogramowania antywirusowego w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 8 pkt 1 do OPZ,</P><P>2) licencji Systemu Scentralizowanego Zarządzania w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 8 do OPZ,</P><P>3) licencji modułu programowego HSM w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 4 pkt 2 do OPZ,</P><P>4) licencji oprogramowania dla podsystemu centrum certyfikacji w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 5 do OPZ,</P><P>5) licencji oprogramowania dla podsystemu zarządzania tożsamością w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 1 do OPZ,</P><P>6) licencji oprogramowania antyspamowego w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 8 pkt 2 do OPZ,</P><P>7) licencji oprogramowania podsystemu zarządzania i monitorowania ITS w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 6 do OPZ,</P><P>8) licencji oprogramowania podsystemu wsparcia eksploatacji i helpdesk w ilości i zgodnie z Wymaganiami określonymi w OPZ, a w szczególności w Załączniku nr 7 do OPZ</P><P>c) Przygotowania projektów technicznych Centralnych Usług Infrastrukturalnych dla środowiska testowego i produkcyjnego Systemu, w ramach czego Wykonawca przygotuje projekt integracji Podsystemów technicznych, projekt infrastruktury techniczno- systemowej Centralnych Usług Infrastrukturalnych, projekty techniczne Podsystemów Technicznych, projekt Farmy Stacji Roboczych, procedurę migracji Stacji Roboczych i stacji skanowania do Farmy Stacji Roboczych i integracji z Centralnymi Usługami Infrastrukturalnymi, procedurę migracji pozostałych stacji roboczych prokuratury do Farmy Stacji Roboczych i integracji z Centralnymi Usługami Infrastrukturalnymi;</P><P>d) Przygotowania scenariuszy testów Centralnych Usług Infrastrukturalnych, w ramach czego Wykonawca przygotuje scenariusze testów Podsystemów Technicznych oraz scenariusze testów integracji Podsystemów Technicznych;</P><P>e) Konfiguracji i instalacji Centralnych Usług Infrastrukturalnych w środowisku testowym, w ramach czego Wykonawca przygotuje plan testów Centralnych Usług Infrastrukturalnych wraz z integracją na środowisku testowym oraz wykona konfigurację infrastruktury techniczno-systemowej w środowisku testowym dla potrzeb Centralnych Usług Infrastrukturalnych, instalację Podsystemów Technicznych w środowisku testowym oraz przeprowadzi testy Podsystemów Technicznych w środowisku testowym w zakresie określonym w OPZ;</P><P>f) Opracowania dokumentacji i procedur dla Centralnych Usług Infrastrukturalnych, w ramach czego Wykonawca przygotuje dokumentacje administratora usług katalogowych, dokumentację udostępniania usług katalogowych innym systemom, dokumentację administratora poczty, dokumentację administratora systemu zarządzania tożsamością, dokumentację użytkowania systemu zarządzania tożsamością dla komórek kadrowych, dokumentację użytkownika systemu zarządzania tożsamością, dokumentację udostępniania usług systemu zarządzania tożsamością dla innych systemów, procedury systemu zarządzania tożsamością, dokumentację administratora centrum certyfikacji, dokumentację użytkownika centrum certyfikacji, dokumentację udostępniania usług Centrum Certyfikacji dla innych systemów, procedury centrum certyfikacji, dokumentację administratora centralnego podsystemu monitorowania i zarządzania ITS, dokumentację administratorów lokalnych podsystemu monitorowania i zarządzania ITS, dokumentację integracji podsystemu monitorowania i zarządzania ITS z innymi systemami, procedury centralnego monitorowania i zarządzania ITS, dokumentację administratora podsystemu wsparcia eksploatacji, dokumentację użytkownika podsystemu wsparcia eksploatacji, dokumentację użytkownika helpdesk, dokumentację integracji podsystemu wsparcia eksploatacji z innymi systemami, procedury podsystemu wsparcia eksploatacji i helpdesk;</P><P>g) Konfiguracji i instalacji Centralnych Usług Infrastrukturalnych w środowisku produkcyjnym, w ramach czego Wykonawca przygotuje plan testów akceptacyjnych Centralnych Usług Infrastrukturalnych wraz z integracją na środowisku produkcyjnym, plan wdrożenia Centralnych Usług Infrastrukturalnych, wykona konfigurację infrastruktury techniczno-systemowej w środowisku produkcyjnym dla potrzeb Centralnych Usług Infrastrukturalnych, instalację Podsystemów Technicznych w środowisku produkcyjnym, przeprowadzi testy akceptacyjne Podsystemów Technicznych w środowisku produkcyjnym, przeprowadzi testy akceptacyjne integracji Podsystemów Technicznych w środowisku produkcyjnym;</P><P>h) Przeprowadzi szkolenia, zgodnie z Wymaganiami określonymi w rozdz. 4 OPZ;</P><P>i) Dokonania wdrożenia produkcyjnego Centralnych Usług Infrastrukturalnych,</P><P>j) Przeprowadzenia pilotażu, w ramach czego przygotuje plan przeprowadzenia pilotażu oraz przeprowadzi pilotaż w Jednostkach organizacyjnych prokuratury w regionie wskazanym przez Zamawiającego,</P><P>k) Dokonania integracji Stacji roboczych oraz stacji roboczych posiadanych przez Zamawiającego w Farmę Stacji Roboczych zintegrowaną z Centralnymi Usługami Infrastrukturalnymi;</P><P>l) Przygotowania dokumentacji powykonawczej w ramach czego przygotuje dokumentację powykonawczą Podsystemów Technicznych, dokumentację powykonawczą integracji Podsystemów Technicznych, dokumentację powykonawczą infrastruktury techniczno- systemowej dla Centralnych Usług Infrastrukturalnych, dokumentację powykonawczą Farmy Stacji Roboczych;</P><P>m) Udzielenia Zamawiającemu rękojmi oraz gwarancji jakości Produktów, na zasadach określonych w § 8 Umowy oraz wykonania wszelkich usług wynikających z udzielonej gwarancji jakości;</P><P>n) świadczenia Usług związanych z rozwojem Centralnych Usług Infrastrukturalnych oraz dokonywania dostaw Sprzętu w zakresie objętym Prawem Opcji, na zasadach określonych w § 9 Umowy;</P><P>o) przeniesienia na Zamawiającego autorskich prawa majątkowych albo zapewnienia licencji, zgodnie z § 13 Umowy.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48517000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>1. W okresie obowiązywania Umowy, do dnia zakończenia obowiązywania gwarancji, Zamawiający może w ramach Prawa Opcji:</P><P>a) zlecać Wykonawcy Usługi rozwoju Podsystemów Technicznych,</P><P>b) zlecać Wykonawcy dostarczenie jednostek Sprzętu lub licencji Oprogramowania nabywanych w ramach Zamówienia Podstawowego.</P><P>Zamawiający może dokonywać zleceń realizacji usług lub dostaw, objętych Prawem Opcji wielokrotnie w okresie wskazanym w zdaniu pierwszym do momentu wykorzystania limitu środków, określonych w pkt 2.</P><P>2. Wartość zlecanych Wykonawcy usług i dostaw, o których mowa w pkt 1, nie przekroczy 40 % Wynagrodzenia Wykonawcy.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 450 000,00 PLN(słownie: czterysta pięćdziesiąt tysięcy złotych).</P><P>2. Zgodnie z art. 45 ust. 3 ustawy Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium przed upływem terminu składania ofert określonym w SIWZ.</P><P>3. Zabezpieczenie wadialne może być wnoszone według wyboru Wykonawcy w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu, przelewem na rachunek Zamawiającego:</P><P>19 1010 1010 0406 4413 9120 0000 NBP O/O Warszawa</P><P>W przypadku wniesienia zabezpieczenia wadialnego przelewem w pieniądzu, decyduje data uznania kwotą wadium rachunku Zamawiającego.</P><P>Wykonawca w tytule przelewu wpisuje sygnaturę postępowania PK XF 261.3.2018, którego wadium dotyczy;</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancjach bankowych;</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P><P>4. Wadium wnoszone w formach określonych w ust. 3 pkt 2) -5) musi zawierać oprócz sygnatury postępowania PK XF 261.3.2018 zobowiązanie gwaranta lub poręczyciela z tytułu wystąpienia zdarzeń, o których mowa w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy, przy czym:</P><P>1) w przypadku, gdy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia, dokumenty te muszą obejmować swym zakresem wszelkie roszczenia Zamawiającego z tytułu związanych z postępowaniem o udzielenie zamówienia działań lub zaniechań każdego z nich,</P><P>2) dokumenty te będą zawierały klauzule zapłaty sumy wadialnej na rzecz Zamawiającego bezwarunkowo i na pierwsze żądanie,</P><P>3) dokumenty te zostaną złożone w oryginale.</P><P>5. Zamawiający dokona zwrotu lub zatrzymania wadium zgodnie z art. 46 ustawy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Szczegółowe warunki płatności zostały określone w załączniku nr 2 do SIWZ – Wzór Umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia, w takiej sytuacji ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Przepisy dotyczące wykonawcy stosuje się odpowiednio do wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego.</P><P>Pełnomocnictwo do reprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego w przypadku składania ofert przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Wykonawca składa w formie oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii.</P><P>2. W przypadku wyboru najkorzystniejszej oferty Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Zamawiający żąda przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego przedstawienia umowy regulującej współpracę tych wykonawców – oryginał dokumentu lub kopia (odpis) poświadczona (-y)notarialnie.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>W zakresie warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej Zamawiający wymaga wykazania przez Wykonawcę, iż znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, tj.:</P><P>a) posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 15 000 000,00 PLN (słownie: piętnaście milionów złotych),</P><P>b) w ciągu każdego z ostatnich trzech lat obrotowych przed upływem terminu składania ofert osiągnął ogólny roczny obrót w wysokości co najmniej 20 000 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia milionów złotych). Jeśli okres działalności podmiotu jest krótszy niż 3 lata, warunek uznaje się za spełniony, jeśli osiągnął wskazany obrót w każdym z ostatnich lat obrotowych.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego;</P><P>2) oświadczenie wykonawcy o rocznym obrocie wykonawcy lub o obrocie wykonawcy w obszarze objętym zamówieniem, za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W zakresie warunku dotyczącego zdolności technicznej i zawodowej Zamawiający wymaga wykazania się przez Wykonawcę wykonaniem w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) co najmniej:</P><P>a) jednej usługi polegającej na wdrożeniu usług katalogowych opartych o Microsoft Active Directory, obejmujących co najmniej 2000 użytkowników w co najmniej 40 różnych lokalizacjach,</P><P>b) jednej usługi polegającej na wdrożeniu oprogramowania centrum certyfikacji, pozwalającego na obsługę co najmniej 2000 użytkowników;</P><P>c) jednej usługi polegającej na wdrożeniu systemu zarządzania tożsamością, pozwalającego na zarządzanie tożsamościami co najmniej 2000 użytkowników;</P><P>d) jednej usługi polegającej na wdrożeniu systemu centralnej poczty, opartej o rozwiązanie Microsoft Exchange, pozwalającego na obsługę co najmniej 2000 skrzynek pocztowych użytkowników;</P><P>e) jednej usługi polegającej na wdrożeniu systemu (oprogramowania) do zarządzania infrastrukturą techniczno- systemową, pozwalającego na zarządzanie co najmniej 2000 stanowisk komputerowych;</P><P>f) jednej usługi polegającej na wdrożeniu systemu (oprogramowania) wspierającego eksploatację infrastruktury techniczno- systemowej, obsługującego procesy przewidziane w ramach metodyki ITIL oraz obejmującego zarządzanie konfiguracją sprzętu (baza CMDB);</P><P>g) jednej usługi polegającej na wdrożeniu systemu (oprogramowania) HelpDesk, pozwalającego na obsługę co najmniej 2000 użytkowników oraz obsługującego procesy przewidziane w ramach metodyki ITIL.</P><P>Przez różne lokalizacje rozumie się różne miejscowości.</P><P>Zamawiający dopuszcza aby usługi i dostawy wskazane w celu wykazania się posiadaniem odpowiedniej zdolności technicznej i zawodowej zrealizowane były w ramach jednego zamówienia.</P><P>W zakresie zdolności technicznej i zawodowej Zamawiający wymaga dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym, to jest osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, to jest wykazania się przez Wykonawcę dysponowaniem osobami zdolnymi do wykonania zamówienia o kwalifikacjach zawodowych, doświadczeniu i wykształceniu odpowiadającym następującym wymogom:</P><P>1) Kierownik projektu</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 5- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział jako kierownik projektu (zastępca kierownika projektu, koordynator projektu) w co najmniej 2 projektach informatycznych o wartości co najmniej 10 000 000 PLN (słownie: dziesięć milionów złotych);</P><P>d) posiada aktualny certyfikat potwierdzający przygotowanie do kompleksowego zarządzania projektami PRINCE2 na poziomie Practitioner lub certyfikat Project Management Professional (PMP) lub certyfikat wydany przez International Project Management Association (IPMA) co najmniej na poziomie C lub certyfikat równoważny.</P><P>2) Architekt integracji</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 5- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział jako architekt integracji (architekt systemu informatycznego, główny architekt, architekt rozwiązania) w co najmniej 2 projektach informatycznych o wartości co najmniej 10 000 000 PLN (słownie: dziesięć milionów złotych);</P><P>d) posiada aktualny certyfikat TOGAF Certified lub równoważny;</P><P>e) posiada wiedzę na temat produktów, które Wykonawca zamierza wykorzystać do realizacji zamówienia.</P><P>3) Specjalista ds. bezpieczeństwa</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 5- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział jako osoba odpowiedzialna za projektowanie, wykonanie i wdrożenie rozwiązań bezpieczeństwa w co najmniej 2 projektach informatycznych o wartości co najmniej 5 mln zł (słownie: pięć milionów złotych), w ramach których wdrożono komponenty odpowiedzialne za bezpieczeństwo dostępu do informacji, w tym zarządzanie użytkownikami i ich uprawnieniami,</P><P>d) posiada aktualny certyfikat CISSP (Certified Information Systems Security Professional) lub CISA (Certified Information Systems Auditor) lub CompTIA Security+ lub równoważny;</P><P>e) posiada wiedzę na temat produktów, które Wykonawca zamierza wykorzystać do realizacji zamówienia.</P><P>4) Specjalista ds. sieci</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 5- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie infrastruktury sieciowej (przełączniki, routery, firewalle) w co najmniej 2 projektach informatycznych o wartości co najmniej 5 000 000 PLN (słownie: pięć milionów złotych).</P><P>5) Kierownik testów</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 5- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział jako tester (starszy tester, kierownik testów), w co najmniej 2 projektach informatycznych o wartości co najmniej 5 000 000 PLN (słownie: pięć milionów złotych),</P><P>d) posiada aktualny certyfikat ISTQB (certyfikat organizacji International Software Testing Qualifications Board) lub równoważny.</P><P>6) Tester (2 osoby)</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 2- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział jako tester, w co najmniej 2 projektach informatycznych o wartości co najmniej  5 000 000 PLN  (słownie:pięć milionów złotych).</P><P>Zespół ds. wdrożenia usług katalogowych.</P><P>7) Specjalista ds. projektowania i wdrożenia systemu usług katalogowych</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie usług katalogowych, obejmujących co najmniej 2000 użytkowników.</P><P>Zespół ds. wdrożenia centrum certyfikacji.</P><P>8) Specjalista ds. projektowania i wdrożenia centrum certyfikacji</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie centrum certyfikacji, pozwalającego na obsługę co najmniej 2000 użytkowników,</P><P>d) posiada wiedzę na temat produktów jakie Wykonawca zamierza wykorzystać do wdrożenia centrum certyfikacji.</P><P>Zespół ds. wdrożenia systemu zarządzania tożsamością.</P><P>9) Specjalista ds. projektowania i wdrożenia systemu zarządzania tożsamością</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie systemu zarządzania tożsamością, pozwalającego na zarządzanie tożsamościami co najmniej 2000 użytkowników,</P><P>d) posiada wiedzę na temat produktów jakie Wykonawca zamierza wykorzystać do wdrożenia systemu zarządzania tożsamością.</P><P>Zespół ds. wdrożenia centralnej poczty.</P><P>10) Specjalista ds. projektowania i wdrożenia centralnej poczty</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie systemu centralnej poczty, pozwalającego na obsługę co najmniej 2000 skrzynek pocztowych użytkowników,</P><P>d) posiada wiedzę na temat produktów, w oparciu o które zostanie wdrożony system centralnej poczty, zgodnie z OPZ.</P><P>Zespół ds. wdrożenia systemu do zarządzania ITS.</P><P>11) Specjalista ds. zaprojektowania i wdrożenia systemu do zarządzania ITS</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie systemu do zarządzania infrastrukturą techniczno- systemową, pozwalającego na zarządzanie co najmniej 2000 stanowisk komputerowych,</P><P>d) posiada wiedzę na temat produktów jakie Wykonawca zamierza wykorzystać do wdrożenia systemu do zarządzania ITS.</P><P>Zespół ds. wdrożenia systemu wsparcia eksploatacji ITS.</P><P>12) Specjalista ds. zaprojektowania i wdrożenia systemu wsparcia eksploatacji ITS</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie systemu wspierającego eksploatację infrastruktury techniczno-systemowej, obsługującego procesy przewidziane w ramach metodyki ITIL oraz obejmującego zarządzanie konfiguracją sprzętu (baza CMDB),</P><P>d) posiada ważny certyfikat ITIL Practitioner lub równoważny,</P><P>e) posiada wiedzę na temat produktów jakie Wykonawca zamierza wykorzystać do wdrożenia systemu wsparcia eksploatacji ITS.</P><P>Zespół ds. wdrożenia HelpDesk.</P><P>13) Specjalista ds. zaprojektowania i wdrożenia systemu HelpDesk</P><P>a) posiada wykształcenie wyższe,</P><P>b) posiada co najmniej 3- letnie doświadczenie zawodowe w branży informatycznej, rozumiane jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne,</P><P>c) w ciągu ostatnich 5 lat przed terminem składania ofert brał udział w co najmniej jednym projekcie informatycznym jako osoba odpowiedzialna za zaprojektowanie i wdrożenie systemu pozwalającego na obsługę co najmniej 2000 użytkowników oraz obsługującego procesy przewidziane w ramach metodyki ITIL,</P><P>d) posiada ważny certyfikat ITIL Practitioner lub równoważy,</P><P>e) posiada wiedzę na temat produktów jakie Wykonawca zamierza wykorzystać do wdrożenia systemu wsparcia eksploatacji ITS.</P><P>Przez projekt informatyczny rozumie się projekt, w ramach którego wykonano przynajmniej jeden ze wskazanych elementów:</P><P>— zaprojektowanie i/lub budowa, rozbudowa (modernizacja) i/lub wdrożenie dedykowanego systemu informatycznego (systemu informatycznego, którego budowa lub rozbudowa nie polega wyłącznie na konfiguracji oprogramowania gotowego),</P><P>— zaprojektowanie i/lub wdrożenie oprogramowania gotowego,</P><P>— dostawę sprzętu i/lub licencji oprogramowania i/lub usługi związane z ich wdrożeniem.</P><P>Przez wartość projektu informatycznego rozumie się wartość środków trwałych (sprzętu) oraz wartości niematerialnych i prawnych (licencji oprogramowania oraz uprawnień o charakterze podobnym do licencji), wykorzystywanych w projekcie informatycznym oraz usług związanych z dostawą środków trwałych, wdrożeniem środków trwałych i wartości niematerialnych i prawnych, wytworzeniem oprogramowania, wdrożeniem wytworzonego oprogramowania.</P><P>Zamawiający dopuszcza wykonywanie przez jedną osobę więcej niż jednej roli określonej w pkt 7-13, pod warunkiem, że osoba wyznaczona do pełnienia określonej roli spełnia wskazane dla niej warunki minimalne w odniesieniu do każdej roli, do pełnienia której została wyznaczona.</P><P>Jako staż pracy w podmiotach realizujących projekty informatyczne Zamawiający rozumie okres zatrudnienia (na podstawie umowy o pracę lub na podstawie umowy cywilnoprawnej, w tym umowy zawartej z osobą fizyczną prowadzącą działalność gospodarczą) w podmiotach wykonujących usługi informatyczne związane w szczególności z projektowaniem, budową, wdrażaniem, utrzymaniem, rozwojem systemów informatycznych lub podmiotach (komórkach organizacyjnych podmiotów), na rzecz których realizowane były wskazane usługi, jeśli wykonywane przez daną osobę czynności były związane z tymi usługami.</P><P>Przez certyfikat równoważny Zamawiający rozumie dokument potwierdzający nabycie podobnej wiedzy jak certyfikaty wskazane w odniesieniu do poszczególnych ról w procesie zakładającym formalną metodę weryfikacji wiedzy osoby legitymującej się dokumentem (np. egzamin weryfikujący wiedzę).</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) wykaz dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat</P><P>Przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>2) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Łączna cena oferty brutto (C)</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Koszt usług związanych z rozwojem podsystemów technicznych (K)</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Termin przygotowania środowiska testowego Systemu (T)</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie zespołu Wykonawcy (D)</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>PK XF 261.3.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Warszawa</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Projekt „Rozwój Systemu Digitalizacji Akt Postępowań Przygotowawczych (iSDA)", współfinansowany ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, Oś priorytetowa nr 2 „E-Administracja i otwarty rząd”, Działanie 2.1.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Ilekroć w niniejszym ogłoszeniu o zamówieniu jest mowa o „SIWZ”, należy przez to rozumieć Specyfikację Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>2. Ilekroć w niniejszym ogłoszeniu o zamówieniu jest mowa o „ustawie”, należy przez to rozumieć ustawę z 29.1.2004 – Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity Dz. U. z 2017 r. poz. 1579 ze zm.), z uwzględnieniem przepisów ustawy z dnia 22.6.2016 r. o zmianie ustawy – Prawo zamówień publicznych oraz niektórych innych ustaw (Dz. U. z 2016 r. poz. 1020).</P><P>3. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>4. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>5. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>6. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe podmiotu, o którym mowa w pkt 3, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający żąda, aby wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe, o których mowa w pkt 3.</P><P>7. W celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia, Wykonawca ma obowiązek złożyć aktualne na dzień składania oferty oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (zgodnie z Rozporządzeniem wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z 5.1.2016 r. (Dz. Urz. UE nr L 3 z 6.1.2016, str.16), ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia).</P><P>8. Zamawiający udostępnia jednolity dokument w formacie xml wygenerowanym w serwisu eESPD.</P><P>Bezpośredni dostęp do polskiej wersji językowej serwisu eESPD znajduje się pod adresem https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter?lang=pl.</P><P>9. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P><P>10. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>11. Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>12. Zamawiający nie wymaga przedstawienia jednolitego dokumentu dla podwykonawcy, jeśli Wykonawca nie polega na jego zasobach przy wykazywaniu spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P><P>13. W przypadku, gdy Wykonawca nie załączy do oferty wymaganego jednolitego dokumentu lub złożony jednolity dokument jest niekompletny, zawiera błędy lub budzi wątpliwości, Zamawiający wezwie Wykonawcę do jego uzupełnienia lub złożenia wyjaśnień, w terminie przez siebie wskazanym.</P><P>14. Zamawiający może w dowolnej chwili w trakcie postępowania zwrócić się do każdego Wykonawcy o przedłożenie wszystkich lub niektórych wymaganych zaświadczeń i dokumentów potwierdzających, jeżeli jest to niezbędne dla zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania.</P><P>15. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>16. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy.</P><P>17. W celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca, o którym mowa w pkt. 16 powyżej, zobowiązany jest przedłożyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego,</P><P>2) oświadczenie wykonawcy o rocznym obrocie wykonawcy lub o obrocie wykonawcy w obszarze objętym zamówieniem, za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres,</P><P>3) wykaz dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy;</P><P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>4) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P><P>18. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawca, o którym mowa w pkt 16 powyżej, zobowiązany jest przedłożyć – na wezwanie zamawiającego – następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14, 21 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>5) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>6) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P><P>19. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 18:</P><P>1) pkt 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy;</P><P>2) pkt 2 – 4 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>20. Dokumenty, o których mowa w pkt 19 ppkt 1 i ppkt 2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt 19 ppkt 2 lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>21. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 19, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 16 stosuje się.</P><P>22. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 18 ppkt 1, składa dokument, o którym mowa w pkt 19 ppkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 20 zdanie pierwsze stosuje się.</P><P>23. Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie dokonana zgodnie z formułą: „spełnia-nie spełnia” na podstawie złożonych oświadczeń, dokumentów wymaganych przez Zamawiającego. Niespełnienie chociaż jednego z wyżej wymienionych warunków skutkować będzie wykluczeniem Wykonawcy z postępowania i uznaniem jego oferty za odrzuconą.</P><P>24. Wykonawca, o którym mowa w pkt 16, zobowiązany jest przedłożyć – na wezwanie zamawiającego - oświadczenia i dokumenty, o których mowa w pkt 18, dotyczące podmiotu trzeciego, o którym mowa w pkt 9.</P><P>25. Zamawiający przewiduje możliwość unieważnienia przedmiotowego postępowania o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej oraz niepodlegające zwrotowi środki z pomocy udzielonej przez państwa członkowskie Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA), które zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostaną mu przyznane, przez co rozumie się brak wyrażenia zgody przez Instytucję Pośredniczącą na zmianę porozumienia o dofinansowanie Projektu.</P><P>26. Na podstawie art. 25 ust. 1 pkt 2 ustawy, w celu potwierdzenia, że oferowane dostawy i usługi spełniają wymagania określone przez Zamawiającego, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą wypełnionych i podpisanych przez Wykonawcę formularzy specyfikacji technicznych, zgodnie z wymaganiami technicznymi zawartymi w załącznikach do Opisu przedmiotu zamówienia.</P><P>27. Termin realizacji zamówienia: od dnia podpisania umowy do 18.1.2019 r.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 5 oraz w pkt 6 powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>