<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="075088-2018" EDITION="2018034"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-073351-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180322</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>34</NO_OJ><DATE_PUB>20180217</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 034-075088</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:075088-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.brctiasi.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79419000">Evaluation consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79412000">Financial management consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 918 277,31</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 918 277,31</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180313 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180322 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Консултантски услуги, свързани с оценяване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Hodnotící poradenské služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evalueringsrådgivningstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Beratung in Sachen Evaluierung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα εκτιμήσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluation consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de consultoría en evaluación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Hindamise nõustamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluointineuvontapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conseil et d'évaluation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluation consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge savjetovanja na području ocjenjivanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Értékelési tanácsadó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di consulenza di valutazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vertinimo konsultacinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Novērtēšanas konsultāciju pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' konsulenza ta' evalwazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluatie-adviesdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi konsultacyjne w zakresie ewaluacji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de consultoria para avaliação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de consultanţă în domeniul evaluării</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Hodnotiace konzultačné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve ocenjevanja in svetovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Utvärderingskonsulttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Asociația Biroul Regional pentru Cooperare Transfrontalieră Iași pentru Granița România Republica Moldova</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația Biroul Regional pentru Cooperare Transfrontalieră Iași pentru Granița România Republica Moldova</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dimitrie Ralet nr. 2A</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>1700108</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Nicolae Iorga</CONTACT_POINT><PHONE>+40 232270646</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicolae.iorga@brctiasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232260646</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.brctiasi.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Conform DUAE</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii consultanță în evaluare – evaluatori externi. Evaluarea cererilor de finanțare depuse în cadrul Programului Operațional Comun România – Republica Moldova 2014–2020</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1918277.31">1 918 277,31</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Numarul minim de contracte subsecvente incheiate in baza prezentului acord-cadru: 1 contract subsecvent.</P><P>Numarul maxim de contracte subsecvente incheiate in baza prezentului acord-cadru: 3 contracte subsecvente.</P><P>Cantitatea minima care poate fi achizitionata in cadrul unui contract subsecvent: 10 proiecte.</P><P>Cantitatea maxima care poate fi achizitionata in cadrul unui contract subsecvent: 700 proiecte.</P><P>Valoarea maxima a unui contract subsecvent fara TVA – 1 342 794,12 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de prestari servicii cu maxim 3 operatori economici. Obiectivul general al acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de a contribui la asigurarea sprijinului necesar autoritatii contractante, prin punerea la dispozitie a resurselor umane care sa îndeplineasca rolul de evaluatori externi în cadrul procesului de evaluare pentru proiectele care vor fi depuse în cadrul apelurilor finantate in cadrul  Programului Operational Comun Romania – Republica Moldova 2014–2020.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari cu 10 zile inainte de data limita stabilita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79419000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79412000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea minima achizitionata: 10 proiecte.</P><P>Cantitatea maxima achizitionata: 1 000 proiecte.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1918277.31">1 918 277,31</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare (GP) se constituie in cuantum de 13 427 RON, printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii (Formularul 2), sau prin virament bancar in contul cod IBAN RO79RZBR0000060014756454 deschis la Raiffeissen Bank, cod fiscal 17560703 (dovada platii confirmata de banca) în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatie, care sa prevada ca aceasta se va executa conform prevederilor legale in vigoare. De asemenea, daca GP se va constitui printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari se va depune si dovada platii politei de asigurare. Pentru GP emise intr-o alta moneda decat Lei respectarea cuantumului de mai sus se va verifica prin utilizarea cursului BNR leu/alta valuta la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Perioada de valabilitate a GP va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. GP se constituie conform prevederilor art. 36 din H.G. nr. 395/2016. GP emisa in alta limba decat romana va fi prezentata insotita de traducerea autorizata in limba romana. Mod de prezentare – dovada constituirii garantiei/instrumentului de garantare se prezinta pana cel tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, in SEAP, scanata, semnata cu semnatura electronica extinsa bazata pe un certificat calificat eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat. In cazul depunerii de oferte in asociere, GP trebuie constituita de oricare dintre membrii asocierii in numele asocierii si sa mentioneze toti membrii grupului de operatori economici. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui in conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016, prin virament bancar sau sub forma unui instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care va deveni anexa la contract, respectiv printr-o scrisoare de garantie financiara de buna executie. Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie va fi cel putin egala cu durata contractului. Garantia de buna executie emisa in alta limba decat romana va fi prezentata în original si în traducere autorizata, în limba româna. Garantia de buna executie nu se va constitui prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului in conditiile de mai sus cel mai tarziu in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent, sub sanctiunea rezilierii acestuia. (A se vedea Formularul nr. 3).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul Operational Comun Romania – Republica Moldova 2014–2020</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016 – se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Nota:</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, cerinta trebuie îndeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinator/i, daca exista. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii situati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: </P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, </P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Declaratie pe propria raspundere privind inexistenta conflictului de interese, cu mentionarea persoanelor care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, precum si a celor implicate in elaborarea documentatiei de atribuire si derularea procedurii, completata in conformitate cu Formularul 13. Persoanele cu functie de decizie in cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Ion Apostu — Director Executiv,</P><P>— Fulga Turcu — Director STC,</P><P>— Nicolae Iorga — Director Departament Juridic, Resurse Umane si Achizitii,</P><P>— Camelia Stingu — Director Economic,</P><P>— Roxana Toma — Membru comisie de evaluare,</P><P>— Silviu Simionescu — Presedinte al comisiei de evaluare,</P><P>— Marin Fomov — Membru comisie de evaluare,</P><P>— Victor Poede — Membru comisie de evaluare,</P><P>— Iosub Anca — Membru rezerva comisie de evaluare,</P><P>— Suru Bogdan — Membru rezerva comisie de evaluare,</P><P>— Sabin Rotaru — Consultant extern.</P><P>Ofertantul nu are voie sa aiba drept membri in cadrul consiliului de administratie/organ de conducere sau de supervizare si/sau actionari ori asociati persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv sa nu se afle in relatii comerciale, cu persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante.</P><P>Nota:</P><P>In cazul in care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta declaratia privind conflictul de interese. În cazul în care vor exista subcontractanti, declaratia privind conflictul de interese va fi prezentata de fiecare subcontractant în parte. În cazul în care vor exista terti sustinatori, declaratia privind conflictul de interese va fi prezentata de fiecare tert sustinator. Daca exista incertitudini cu privire la situatia personala a unui operator economic, autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita informatii direct de la autoritatile competente.</P><P>Ofertantii au obligativitatea depunerii DUAE odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, precum si faptul ca sunt legal constituiti, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii si au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului – se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii situati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea sunt:</P><P>— Pentru persoane juridice/fizice romane — certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului de pe langa instanta competenta, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora; certificatului constatator trebuie sa contina informatii reale/actuale la data prezentarii acestora. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul/codurile CAEN din certificatul constatator. In cazul unei oferte depusa de catre o asociere, codul CAEN din certificatul constatator prezentat de fiecare membru al asocierii trebuie sa aiba corespondent pentru partea de contract pe care o va realiza. Codurile CAEN ale tuturor membrilor asocierii trebuie sa acopere întreg obiectul contractului,</P><P>— În cazul unui ONG/Persoane juridice non-profit, se vor depune urmatoarele documente care sa ateste ca persoana semnatara este autorizata: Statutul cu modificarile la zi (incluzând si încheierile de sedinta),</P><P>— Pentru persoane juridice/fizice straine — pentru a-si demonstra capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, operatorul economic va prezenta documente care dovedesc forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic.</P><P>Nota:</P><P>In cazul în care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta aceste documente pentru partea de contract pe care o va realiza. Documentele justificative solicitate se prezinta in SEAP, in format scan al originalului, copiei legalizate sau copiei conforma cu originalul, semnat cu semnatura electronica extinsa bazata pe un certificat calificat eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat.</P><P>Ofertantii au obligativitatea depunerii DUAE odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra medie de afaceri globala pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016), sa fie de cel putin 2 685 588,23 RON. Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Conform DUAE, documentele justificative care probeaza declaratiile din DUAE pot fi: situatii financiare, extrase din situatiile financiare, orice alte documente doveditoare, valabile la momentul prezentarii. In conformitate cu art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016, documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii situati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind experienta similara in conformitate cu prevederile art. 179 lit. b) si anume dovada ca ofertantul a furnizat in ultimii 3 ani servicii de consultanta in domeniul evaluarii oricarui tip de proiect/contract indiferent de sursa de finantare, in valoare cumulata de cel putin de 1 342 794,12 RON, fara TVA. Dovada se va realiza pe baza prezentarii a cel mult 4 contracte.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Conform DUAE, in conformitate cu art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor situati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documente justificative actualizate care sustin declaratiile din DUAE, inainte de atribuirea contractului cum ar fi: contracte, documente/certificate emise de catre autoritati contractante/clienti/beneficiari, etc.</P><P>Conform DUAE, in conformitate cu art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor situati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documente justificative actualizate care sustin declaratiile din DUAE, inainte de atribuirea contractului cum ar fi: certificate valabile emise de catre organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care demonstreaza indeplinirea cerintei.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>2.1. Experienta primilor 7 experti de la fiecare categorie, concretizata în numarul de proiecte/contracte indiferent de sursa de finantare evaluate din punct de vedere tehnic si/sau financiar</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>2.2. Numarul de proiecte elaborate si/sau implementate finantate din fonduri indiferent de sursa de finantare ale primilor 7 experti de la fiecare categorie (hard si soft)</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_EC VALUE="EN"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul Operațional Comun România – Republica Moldova 2014–2020</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Criteriul de atribuire — În completarea informațiilor de la secțiunea. IV.2.1: Desemnarea ofertelor câștigătoare în cadrul procedurii pentru atribuirea acordului-cadru:</P><P>Ofertele depuse pentru atribuirea acordului-cadru vor fi clasificate în ordinea descrescătoare a punctajului total obținut, calculat conform formulei: P total = P1 + P2, unde P1 este punctajul acordat pentru factorul de evaluare „prețul ofertei”, iar P2 este punctajul acordat pentru factorul de evaluare „factor tehnic”.</P><P>Autoritatea contractantă va încheia acordul cadru de prestări servicii cu primii trei operatori economici cu oferta declarată admisibilă în ordinea punctajului.</P><P>Algoritmul de calcul detaliat este prezentat în cadrul caietului de sarcini. Autoritatea contractantă are dreptul de a anula aplicarea procedurii pentru atribuirea acordului-cadru în condițiile prevăzute de lege. Autoritatea contractantă iși rezervă dreptul de a încheia contractele subsecvente în limitele fondurilor disponibile. În cazul în care procedura se anulează, ofertanții vor fi notificați de către autoritatea contractantă. În niciun caz autoritatea contractantă nu va fi responsabilă pentru daunele, indiferent de ce natură, legate de anularea procedurii, chiar dacă autoritatea contractantă a fost notificată în prealabil în acest sens.</P><P>Publicarea unui anunț de participare nu constituie o obligație a autorității contractante de a implementa programul sau proiectul anunțat.</P><P>Autoritatea contractantă va folosi pentru contractare formularul de acord-cadru și de contract subsecvent prezentate în documentația de atribuire, cu toate anexele specificate. Autoritatea contractanta va incheia acordul-cadru in perioada de valabilitate a ofertelor, dar nu mai devreme de 10 zile începând cu ziua urmatoare luarii la cunostinta a actului prin care Autoritatea contractantă comunică rezultatul procedurii, potrivit prevederilor art. 6 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101/2016 privind remediile și căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziție publică, a contractelor sectoriale și a contractelor de concesiune de lucrări și concesiune de servicii, precum și pentru organizarea și funcționarea Consiliului Național de Soluționare a Contestaților.</P><P>Autoritatea contractantă acceptă la momentul depunerii ofertelor DUAE, ce reprezintă o declarație pe propria răspundere actualizată a operatorului economic, că dovada preliminară in locul documentelor eliberate de autorități publice/terți care confirmă că operatorul economic îndeplinește următoarele condiții: </P><P>(a) nu se află iîn niciuna din situațiile de excludere menționate la art. 164, 165 si 167, </P><P>(b) îndeplinește criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de autoritatea contractantă. </P><P>În cazul în care operatorul economic intenționează să contracteze o parte/părți din contract, vine cu terț susținător, DUAE include și informațiile solicitate cu privire la toți ceilalți operatori economici implicați. De asemenea pentru subcontractanți și terți susținători se va depune DUAE. În cazul situațiilor enumerate anterior se vor depune și acordurile de asociere/subcontractare (dacă este cazul)/anajament pentru terți susținători.</P><P>În cazul în care oferta este depusă de către o asociere, ofertantul va prezenta câte un DUAE completat de către fiecare membru al asocierii în parte.</P><P>Operatorii economici vor accesa DUAE în vederea completării pe link-ul https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 și 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația Biroul Regional pentru Cooperare Transfrontalieră pentru Granița România — Republica Moldova Iași (BRCT Iași)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dimitrie Ralet nr. 2A, județul Iași</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700108</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@brctiasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 232270646</PHONE><URL>www.brctiasi.ro</URL><FAX>+40 232260646</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>