<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="075076-2018" EDITION="2018034"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-073344-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180322</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>34</NO_OJ><DATE_PUB>20180217</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 034-075076</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:075076-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.sjv.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="85143000">Ambulance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO415">Vâlcea</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 372 500,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 372 500,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 028-062129</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180320 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180322 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на линейки по транспортиране на пациенти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Sanitní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulancetjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsatz von Krankenwagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασθενοφόρων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de ambulancia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiirabiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Sairaankuljetuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Services ambulanciers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge kola hitne pomoći</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Mentőszolgálat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ambulanza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Greitosios pagalbos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Neatliekamās medicīniskās palīdzības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-ambulanza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulancediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ambulatoryjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de ambulâncias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de ambulanţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby sanitárnych vozidiel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve rešilnih avtomobilov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Județean de Urgență Vâlcea</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență Vâlcea</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea lui Traian nr. 201</ADDRESS><TOWN>Râmnicu Vâlcea</TOWN><POSTAL_CODE>240277</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciu Aprovizionare Transport și Achiziții Publice +40 250743701/48001 interior 202, aprov. &amp;1239 șef</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dan Voicu</ATTENTION><PHONE>+40 250730525</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>spitalul_valcea@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 250730525</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.sjv.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de ambulanță — Servicii transport pacienți dializați — acord-cadru</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Judetean de Urgenta Ramnicu Valcea, Calea lui Traian nr. 201.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO415"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>5</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1372500.00">1 372 500,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce vor fi atribuite: Cantitatile (km) minime si maxime ce vor putea face obiectul unui singur contract subsecvent anual — (3 contracte subsecvente pentru 24 luni) — 1 contract subsecvent = 9 luni pentru 2018; 1 contract subsecvent = 12 luni pentru 2019 si 1 contract subsecvent = 3 luni pentru 2020, dintre cele ce urmeaza sa fie atribuite pe durata acordului-cadru vor reprezenta din cantitatile minime si maxime pentru fiecare lot in parte se regasesc in caietul de sarcini. Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent, cantitatile (km) minime si maxime inclusiv, aferente sunt prevazute in caietul de sarcini. Garantia de participare/lot se va constitui in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. 395 respectiv art. 35 alin. (3) lit. a), la valoarea celui mai mare contract subsecvent, ce reprezinta 1/2 din valoarea si/sau cantit. (km) din acordul-cadru.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de ambulanță — Servicii transport pacienți dializați — acord-cadru.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85143000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini, si/sau specificatii in Anexa B la prezenta fisa de date a achizitiei din SEAP. Valoarea minima = 65 250,00 RON si valoarea maxima = 1 372 500.00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1372500.00">1 372 500,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>24</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se constituie conform prevederilor art. 35, 36 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de participare reprezinta valoarea maxima a celui mai mare contract subsecvent 1 % = 6 862,50 RON al acestei proceduri. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare trebuie sa fie cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Modul de constituire a garantiei pentru participare: printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari emisa in favoarea autoritatii contractante, prin virament bancar in contul: RO21TREZ6715006XXX006481, deschis la Trezoreria Municipiului Ramnicu Valcea, cod fiscal 2540589, plata cu chitanta prin casieria autoritatii contractante. Pentru situatiile in care ofertantii doresc sa constitue garantia de participare in valuta, cursul valutar echivalentul in RON la cursul stabilit de BNR inainte cu 5 zile de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. In cazul in care valoarea garantiei de participare este mai mica de 5 000 RON se poate constitui prin depunerea la casieria autoritatii contractante conform prevederilor art. 39 alin. (4)–(6), art. 40 din H.G. 395 din 2016. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil astfel deschis potrivit alin. (4) si (5) nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului de achizitie publica/contractului subsecvent, fara TVA. G.B. = 5 % din valoarea a contractului subsecvent fara TVA acestei proceduri. Modul de constituire a garantiei de buna executie: printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari emisa in favoarea autoritatii contractante, prin virament bancar in contul: RO21TREZ6715006XXX006481, deschis la Trezoreria Municipiului Ramnicu Valcea, cod fiscal 2540589,plata cu chitanta prin casieria autoritatii contractante. Pentru situatiile in care ofertantii doresc sa constitue garantia de buna executie in valuta. Cursul valutar echivalentul in RON la cursul stabilit de BNR inainte cu 5 zile de data limita stabilita pentru depunere (se constituie la semnarea contractului subsecvent). In cazul in care valoarea garantiei de buna executie este mai mica de 5 000 RON se poate constitui prin depunerea la casieria autoritatii contractante a unor sume in numerar si/sau scrisoare de garantie bancara, instrumente de garantare emise de societati de asigurari. GBE se constituie la semnarea contractului subsecvent.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Venituri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59–60 din Legea nr. 98/2016. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Manager — Dr. Ponoran Eleodor Dan,</P><P>— Director Financiar Contabil — Carcimaru Corina,</P><P>— Director Medical – Branzan George,</P><P>— Director Ingrijiri – Mihai Constantin,</P><P>— Sef A.T.A.P – Voicu Ilie Dan,</P><P>— Sef Serv. Administrativ – Albu Ionel,</P><P>— Sef Serv. RUNOS – Saliste Georgeta,</P><P>— Sef Birou Financiar — Calin Camelia,</P><P>— Sef Birou Contabilitate – Stroiescu Rocsana,</P><P>— Sef Birou Informatica – Morega Georgeta,</P><P>— Medic Sef SJML – Neamu Ioan,</P><P>— Medic Sef Sectie Medicina Interna – Pomana Magdalena,</P><P>— Medic Sef Sectie Cardiologie – Petrescu Ilie,</P><P>— Medic Sef Sectie Neurologie – Tudor Costel,</P><P>— Medic Sef Sectie Chirurgie Gen – Ignat Ovidiu,</P><P>— Medic Sef Sectie Pediatrie – Constantinescu Dorina,</P><P>— Medic Sef Sectie ATI – Cornoiu Rodica,</P><P>— Medic Sef Sectie Ortopedie – Patrulescu Adrian Dumitru,</P><P>— Medic Sef Sectie Urologie – Grigorie Victor Gheorghe,</P><P>— Medic Sef Sectie Chirurgie Infantila – Colta Rodica,</P><P>— Medic Sef Sectie ORL – Danes Nicolae Catalin,</P><P>— Medic Sef Sectie Boli Infectioase – Kapros Alina,</P><P>— Medic Sef Sectie Oftalmologie – Badescu Silvia,</P><P>— Medic Sef Sectie Dermatovenerice – Maier Elena Dana,</P><P>— Medic Sef Sectie RMFT – Popa Adrian,</P><P>— Medic Sef Sectie Psihiatrie I – Dragomir Daniela,</P><P>— Medic Sef Sectie Psihiatrie II – Chilom Angela,</P><P>— Medic Sef Sectie Endocrinologie – Coamesu Ileana,</P><P>— Medic Sef Sectie Oncologie – Vultur Mircea,</P><P>— Medic Sef Sectie Gastroenterologie – Ignat Nadia Mariana,</P><P>— Medic Sef Sectie Obst. Ginec. I – Stoica Marian,</P><P>— Medic Sef Sectie Obst. Ginec. II – Amza Theodor,</P><P>— Medic Sef Sectie Neonatologie – Nicolae Claudia Monica,</P><P>— Medic Sef Sectie RMFB Calimanesti – Tomescu Teodora,</P><P>— Farmacist Sef Farmacia 1 – Primejdie Viorica Oprica,</P><P>— Medic Sef Laborator Analize Medicale – Angelescu Elena Manuela,</P><P>— Medic Sef Laborator Radiologie – Capitanu Luiza,</P><P>— Medic Sef Serv. Anatomie Patologica – Zaharie Ana Sorina,</P><P>— Medic Sef UPU – Nicolae Florin,</P><P>— Medic Sef CSM – Pascu Bogdan Cristian,</P><P>— Maistru – Nuta Gheorghe,</P><P>— Maistru — Dragusin Marian,</P><P>— Farmacist Sef Farmacia nr. 2 — Iorgulescu Anca Elena,</P><P>— Medic Sef SPIAM — Tarata Mihaela Iuliana.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE pot fi unul sau mai multe ce completarea urmeaza a fi pezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 5 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare, privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv; valabil la momentul prezentarii;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa tps://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). Certificat constatator emis de O.N.R.C. din care sa rezulte obiectul de activitate al respectivului operator economic. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de O.N.R.C. Documentele prezentate la persoanele fizice/straine sunt acceptate cu conditia sa fie in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident si sa fie prezentate in copie si in traducere in limba romana, semnta si parafata de un traducator autorizat. In cazul unei asocieri fiecare asociat este obligat sa prezinte acest formular pentru partea din contract pe care o realizeaza conform art. 932 alin. (1) din Legea nr. 95/2006, completand in acest sens in DUAE, urmând ca documentele justificative, respectiv avizul si autorizatiile emise de ANMDM din cadrul Ministerului Sanatatii „Dispozitive medicale” sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantii clasati pe primele 5 locuri in clasamentul intermerdiar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>— Conform Anexei nr. 27, pct. D, alin. (2) si (4) al Ordinului comun al ministrului sanatatii si al presedintelui CNAS nr. 196 din 1.3.2017 si 139 din 27.2.2017 pentru aprobarea Normelor Metodologice de aplicare in anul 2017 a Contractului-cadru privind conditiile acordarii asistentei medicale, in cadrul sistemului de asigurari sociale de sanatate pentru anii 2017–2018,</P><P>— Declaratie ce contine informatii referitoare la personalul/organismul tehnic de specialitate de care dispune sau al carui angajament de participare a fost obtinut de catre candidat/ofertant, in special pentru asigurarea controlului calitatii (prestarii serviciilor),</P><P>— Documente care sa ateste faptul ca fiecare din cei angajati în prestarea serviciului, care face obiectul prezentei licitatii, are cel putin pregatire de ambulantier,</P><P>— Declaratie care contine informatii privind dotãrile specifice pentru realizarea contractului de servicii- obligatoriu minim 5 ambulante TIP-A2 dotate corespunzator (2 cu 7 locuri; 1 cu 5 locuri; 1 de rezerva; 1 cu targa), M1,</P><P>— Documente din care sa rezulte ca autovehiculele utilizate in derularea contractului sunt omologate ca Ambulanta: TIP A2 (acreditate si autorizate in conformitate cu OMS nr. 545/2004 si/sau OMS nr. 1519/2009).</P><P>Documentele se vor prezenta in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>1) Pentru persoanele juridice/fizice straine. Ofertantul va prezenta documente, emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta (respectarea principiului recunoasterii reciproce), la momentul depunerii acestora, care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana juridica/fizica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional si în care sa se mentioneze persoanele care reprezinta entitatea în relatiile cu tertii, în conformitatea cu prevederile legale din tara în care este rezident;</P><P>2) Persoanele juridice/fizice straine: vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a furniza produsele care fac obiectul prezentei proceduri, în conformitate cu tara de origine/tara în care operatorul economic este stabilit. Documentele vor fi traduse in limba romana.</P><P>Completarea in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE pot fi unul sau mai multe ce urmeaza a fi prezentata la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantii clasati pe primele 5 locuri in clasamentul intermerdiar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Completarea in DUAE, urmand ca documentele justificative, respectiv Certificat constatator emis de O.N.R.C. sau pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara rezidenta, sa fie prezentate la solicitarile autoritatii cotractante doar de catre ofertantii clasati pe primele 5 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea vor fi incarcate in SEAP, scanate si semnate cu semnatura electronica extinsa.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Se va completa in DUAE o lista a serviciilor similare in ultimii 3 ani, cu prevederile art. 179 lit. b) din Legea 98/2016. Prezentarea unui certificat/document/contract/proces-verbal de receptie emis sau contrasemnat de o autoritate ori de catre clientul beneficiar.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea in DUAE o lista a serviciilor similare in ultimii 3 ani in conformitate cu prevederile art. 179 lit. b) din Legea 98/2016. Comfirmarea livrarii produselor consta in prezentarea unui certificat/document/contract/proces-verbal de receptie emis sau contrasemnat de o autoritate ori de catre clientul beneficiar. Documentele jutificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE pot fi unul sau mai multe ce urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantii clasati pe primele 5 locuri in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi unul sau mai multe din urmatoarele: certificat/document/contract/proces-verbal de rerceptie emis sau contrasemnat de o autoritate ori de catre clientul beneficiar. Documentele vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantilor clasati pe primelele 5 locuri lin clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele solicitate vor fi transmise prin intermediul SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2 CHOICE="PRIOR_INFORMATION_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 028-062129</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Comisia de evaluare.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Acordul-cadru se va incheia cu maxim 5 operatori economici care depun oferte admisibile. In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi. In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe locul 2, 3, 4 si 5 au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, dar preturile ofertate sa nu depaseasca pretul ofertantului de pe locul anterior. Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a rezilia unilateral acordul-cadru inainte de termen in cazul in care, Ministerul Sanatatii va incheia in baza OUG 71/2012 acorduri-cadru avand ca obiect produsele din prezenta procedura. In vederea completarii DUAE de catre operatorii economici interesati, se va accesa urmatorul link:https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter Sectiunea General — Documente.</P><P>(a) Se recomanda ofertarea pretului unitar/buc. cu maximum 2 zecimale,</P><P>(b) Informatiile se vor completa in DUAE toate datele de indentificare inclusiv fax,</P><P>(c) Documentele de calificare se vor atasa pe primul lot ofertat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac în materie de atribuire a contractelor de achizitie publica, a contractelor sectoriale si a contractelor de concesiune de lucrari si concesiune de servicii, precum si pentru organizarea si functionarea CNSC.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compartiment Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea lui Traian nr. 201</ADDRESS><TOWN>Râmnicu Vâlcea</TOWN><POSTAL_CODE>240277</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic_sjuvl@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 250748001</PHONE><URL>www.sjv.ro</URL><FAX>+40 250746989</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>