<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="041138-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-040987-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-041138</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:041138-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.4rblog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.4rblog.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="15820000">Rusks and biscuits; preserved pastry goods and cakes</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL621">Elbląski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL432">Zielonogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Сухари, бисквити и други трайни сладкарски изделия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výrobky pekárenské trvanlivé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tvebakker og kiks; konserveret bagværk og kager</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zwieback und Kekse; haltbares Gebäck und Kuchen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Παξιμάδια και μπισκότα· διατηρημένα είδη ζαχαροπλαστικής και γλυκίσματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rusks and biscuits; preserved pastry goods and cakes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biscotes y galletas; pasteles y productos de pastelería conservados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuivikud ja küpsised; kauasäilivad (säilitusainetega) valikpagaritooted ja koogid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Korput ja keksit; kestoleivonnaiset ja -kakut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biscottes et biscuits; pâtisserie et gâteaux de conservation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rusks and biscuits; preserved pastry goods and cakes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dvopek i keksi; trajno pecivo i kolači</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kétszersültek, kekszek; tartósított cukrászsütemények és torták</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fette biscottate e biscotti; prodotti di pasticceria conservati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Džiūvėsiai ir sausainiai; konservuoti konditerijos kepiniai ir pyragaičiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sausiņi un cepumi; konservēti mīklas izstrādājumi un kūkas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biskuttelli u gallettini; oġġetti ta' l-għaġina u kejkijiet ippreżervati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beschuit en koekjes; houdbaar gebak en cakes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sucharki i herbatniki; wyroby piekarskie i ciastkarskie o przedłużonej trwałości</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tostas, bolachas e biscoitos; produtos de pastelaria e bolos conservados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pişcoturi şi biscuiţi; produse de patiserie şi de cofetărie conservate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sucháre a piškóty; trvanlivé pečivo a cukrovinky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prepečenec in piškoti; trajno pecivo in slaščice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skorpor och kex; bakverk och kakor med konserveringsmedel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">4 Regionalna Baza Logistyczna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>4 Regionalna Baza Logistyczna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Pretficza 28</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-984</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>J.W</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261651080</PHONE>
               <E_MAIL>4rblog.szpub@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261651085</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <URL_GENERAL>www.4rblog.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.4rblog.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>4 Regionalna Baza Logistyczna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przetarg nieograniczony na dostawę sucharów specjalnych SU-2 (nr sprawy MAT/36/2018)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MAT/36/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="15820000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa sucharów specjalnych SU-2 wg zestawienia asortymentowo-ilościowego zawartego w formularzu ofertowym zgodnie z załącznikiem nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia i wymagania do niego znajdują się.</P>
               <P>W załącznik nr 1 do wzoru umowy stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL432"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL621"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zgodnie z załącznikiem nr 3 do wzoru umowy (Plan dostaw na 2018 rok) stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia i wymagania do niego znajdują się.</P>
                  <P>W Załącznik nr 1 do wzoru umowy stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie na zasadach i warunkach opisanych w załączniku nr 3 do SIWZ - wzór umowy wraz z jego załącznikami:</P>
                  <P>— Załącznik nr 1 do wzoru umowy - opis przedmiotu zamówienia,</P>
                  <P>— Załącznik nr 2 do wzoru umowy - karta katalogowa PJŁ,</P>
                  <P>— Załącznik nr 3 do wzoru umowy - plan dostaw w roku 2018,</P>
                  <P>— Załącznik nr 4 do wzoru umowy - wymagania w zakresie znakowania kodem kreskowym produktów spożywczych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający informuje, iż przewiduje korzystanie z zamówień opcjonalnych (prawo opcji), w dowolnym momencie, w trakcie realizacji umowy, informując o tym Sprzedawcę w formie pisemnej, zgodnie z zapisami wzoru umowy stanowiącej załącznik nr 3 do SIWZ. Zamawiający w załączniku nr 1 do SIWZ określa gwarantowany poziom zamówienia, który może poszerzyć poprzez zwiększenie ilości asortymentu do maksymalnej ilości określonej w tabeli w załączniku nr 1 do SIWZ, w kolumnie ‘Ilość (zamówienie opcjonalne)’’.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dostarczone wyroby muszą być znakowane kodami kreskowymi. Ogólne zasady znakowania kodami kreskowymi określa decyzja Ministra Obrony Narodowej nr 3/MON z dnia 3.1.2014r. i przywołane w niej standardy GS1. Szczegółowe zasady znakowania kodami kreskowymi określa Załącznik nr 4 do wzoru umowy, stanowiącego.</P>
                  <P>Załącznik nr 3 do SIWZ,</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca wykaże iż posiada uprawnienia do prowadzenia działalności zawodowej w zakresie obejmującym przedmiot zamówienia.</P>
               <P>6.1. Wykonawca którego oferta zostanie najwyżej oceniona, składa na wezwanie zamawiającego, (w terminie nie krótszym niż 10 dni) oświadczenia lub dokumenty potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu, określonych w pkt.5.4. SIWZ:</P>
               <P>6.4.1 w odniesieniu do kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej:</P>
               <P>— aktualną decyzję państwowego powiatowego inspektora sanitarnego o zatwierdzeniu zakładu w zakresie przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>O której mowa w art.61 i art.62 oraz 122 ust.2 ustawy z dnia 25.8.2006r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz. U. z 2015r. poz.594.</P>
               <P>Z póżn. zm.).</P>
               <P>— aktualne zaświadczenie państwowego powiatowego inspektora sanitarnego.</P>
               <P>O wpisie do rejestru zakładów w zakresie przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Dotyczy wykonawcy, który prowadzi działalność gospodarczą w zakresie pośrednictwa w sprzedaży żywności na odległość (sprzedaży wysyłkowej), w tym sprzedaży przez Internet, o której mowa w art.63 ust.2 pkt.10 ustawy z dnia 25.8.2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz. U.</P>
               <P>Z 2015r. poz.594 z późn. zm.).</P>
               <P>6.2. Wykonawca którego oferta zostanie najwyżej oceniona, składa na wezwanie zamawiającego, (w terminie nie krótszym niż 10 dni) dokumenty potwierdzające spełnianie przez oferowane dostawy wymagań określonych przez zamawiającego:</P>
               <P>6.5.1. dokument potwierdzający wdrożenie systemu HACCP w zakresie rodzaju żywności (grupy produktów) obejmujących przedmiot zamówienia, w jednej z następujących form:</P>
               <P>— zaświadczenie właściwego organu Państwowej Inspekcji Sanitarnej lub Inspekcji Weterynaryjnej o sprawowaniu nadzoru nad stosowaniem zasad wdrożonego systemu HACCP. Przedłożone zaświadczenie winno potwierdzać, że wykonawca wdrożył oraz stosuje zasady systemu HACCP,</P>
               <P>— oświadczenie wykonawcy iż Producent w zakresie rodzaju żywności (grupy produktów) obejmujących przedmiot zamówienia wdrożył i stosuje system HACCP (dotyczy wykonawców prowadzących działalność gospodarczą w zakresie pośrednictwa w sprzedaży żywności na odległość (sprzedaży wysyłkowej), w tym sprzedaży przez Internet, o której mowa w art. 63 ust. 2 pkt. 10 ustawy z dnia 25.8.2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U. z 2015r. poz. 594).</P>
               <P>Podstawa prawna: art.59 i 73 ustawy z dnia 25.8.2006r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U. z 2015r. poz. 594 z późn. zm.).</P>
               <P>6.5.2. Dokument z wynikami badań przechowalniczych wykonanych w laboratorium potwierdzający że oferowany wyrób spełnia wymagania (wyróżniki) zawarte w odpowiedniej normie bądź specyfikacji wskazanej w opisie przedmiotu zamówienia po określonym terminie przechowywania zgodnie z postanowieniami SIWZ w Rozdziale 13.</P>
               <P>Uwaga !!!</P>
               <P>Okres trwałości zawarty w dokumencie z wynikami badań przechowalniczych nie może być krótszy niż okres zadeklarowany.</P>
               <P>W ofercie wykonawcy.</P>
            </SUITABILITY>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne dla stron postanowienia, które zostaną wprowadzone do treści umowy w sprawie zamówienia publicznego zostały określone we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 3 do niniejszej specyfikacji.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje zmiany postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty na podstawie, której dokonano wyboru wykonawcy. Zmiany treści umowy zawarte są w §13 wzoru umowy (Załącznik nr 3do SIWZ).</P>
               <P>Umowa zostanie zawarta na podstawie oferty złożonej przez Wykonawcę.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba zamawiającego.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A. Wykonawca wraz z ofertą składa następujące dokumenty:</P>
               <P>1. Pełnomocnictwo - w przypadku gdy ofertę podpisują osoby, których upoważnienie do reprezentacji nie wynika z dokumentów rejestrowych, wystawione w formie oryginału lub kopii poświadczonej notarialnie; z treści pełnomocnictwa musi wynikać, czy pełnomocnik jest uprawniony do reprezentowania wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia, czy do występowania w postępowaniu i również do zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego,</P>
               <P>2. Oświadczenia i/lub dokumenty, na podstawie których, zamawiający dokona oceny skuteczności zastrzeżenia informacji zawartych w ofercie, stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa, w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (jeżeli wykonawca zastrzega takie informacje).</P>
               <P>3. Dowód wniesienia wadium - Zgodnie z Rozdziałem 8 SIWZ wykonawca, przed upływem terminu składania ofert, zobowiązany jest do wniesienia wadium na całość przedmiotu zamówienia w wysokości 6 600 00 PLN (słownie: sześć tysięcy sześćset złotych 00/100).</P>
               <P>4. Wykonawca którego oferta zostanie najwyżej oceniona, składa na wezwanie zamawiającego, (w terminie nie krótszym niż 10 dni) aktualne na dzień złożenia oświadczenia lub dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia, określonych w pkt.5.1. i pkt. 5.2 SIWZ:</P>
               <P>1. Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art.24 ust.1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp.;</P>
               <P>2. Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy Pzp.;</P>
               <P>3. Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne.</P>
               <P>4. Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P>
               <P>5. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej.;</P>
               <P>6. Informację z Krajowego Rejestru Karnego odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu w zakresie określonym, na podstawie art.24 ust.5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp;</P>
               <P>7. Oświadczenie wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny.</P>
               <P>8. Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym, na podstawie art.24 ust.5 pkt.7 ustawy Pzp.</P>
               <P>9. zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków.</P>
               <P>10. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne.</P>
               <P>11. Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych.</P>
               <P>B. Wykonawca którego oferta zostanie najwyżej oceniona, składa na wezwanie zamawiającego, (w terminie nie krótszym niż 10 dni) oświadczenie lub dokumenty potwierdzające spełnianie przez oferowane dostawy wymagań określonych przez zamawiającego: a. dokumentu potwierdzającego wdrożenie systemu HACCP w jednej z form wskazanych w SIWZ; b. Dokument z wynikami badań przechowalniczych.</P>
               <P>W niniejszym postępowaniu zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z dyspozycji art. 24aa ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie:</P>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp (określony w pkt.7.1.2. SIWZ), albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób (określony w pkt.7.1.1. SIWZ);</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej zamawiającego;</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 17.1.5. - 17.1.6. SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>Skarga do sądu:</P>
               <P>1. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>2. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012r. - Prawo pocztowe, jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>3. Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenie lub o zmianę orzeczenia w całości lub w części.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
