<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="041204-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-042261-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180314</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-041204</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:041204-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.nowy-bip.um.pabianice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.nowy-bip.um.pabianice.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30144200">Ticket-issuing machines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42933000">Vending machines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL712">Łódzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL712">Łódzki</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">977500.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180314 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автомати за продажба на билети</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje na vydávání jízdenek nebo vstupenek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Billetautomater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartenautomaten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα έκδοσης εισιτηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ticket-issuing machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas expendedoras de billetes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piletiautomaadid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lippuautomaatit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distributeurs automatiques de tickets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ticket-issuing machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojevi za izdavanje karata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jegykiadó gépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distributori automatici di biglietti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bilietų išdavimo mašinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biļešu izsniegšanas iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju għall-ħruġ tal-biljetti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaartjesautomaten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny do wydawania biletów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas para emitir bilhetes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribuitoare automate de bilete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje na vydávanie lístkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroji za izdajanje kart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pabianice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biljettmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Miejska Pabianice reprezentowana przez Prezydenta Miasta Pabianic Grzegorza Mackiewicza</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miejska Pabianice reprezentowana przez Prezydenta Miasta Pabianic Grzegorza Mackiewicza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Zamkowa 16</ADDRESS>
               <TOWN>Pabianice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Edyta Fila- Wyleżych- Urząd Miejski w Pabianicach</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 422254600</PHONE>
               <E_MAIL>efila@um.pabianice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 422254669</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL712"/>
               <URL_GENERAL>www.nowy-bip.um.pabianice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.nowy-bip.um.pabianice.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa i montaż biletomatów stacjonarnych i mobilnych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZPK.271.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30144200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia,to dostawa,posadowienie oraz instalacja fabrycznie nowych,wyprodukowanych nie wcześniej niż w 2018r:10 sztuk biletomatów mobilnych-szczegółowy opis w Rozdział II opisu przedmiotu zamówienia i 5 sztuk biletomatów stacjonarnych-szczegółowy opis w Rozdział III opisu przedmiotu zamówienia. Automaty przeznaczone są do sprzedaży biletów komunikacji miejskiej oraz współpracy z systemem Migawka, akceptujących płatność bezgotówkową (stykową i bezstykową) w przypadku biletomatów mobilnych oraz gotówkową (bilon i banknoty) i bezgotówkową (stykową i bezstykową) w przypadku biletomatów stacjonarnych. Zakup biletomatów, to element Inteligentnego Systemu Transportowego miasta Pabianice.W załączniku nr 2 do SIWZ program funkcjonalno-użytkowy nr 6 w zakresie tego zamówienia obowiązujący wyłącznie w odniesieniu do biletomatów stacjonarnych i mobilnych.Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia w załączniku nr 1 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia-opisie przedmiotu zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">977500.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42933000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL712"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Pabianice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>3.1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa, posadowienie oraz instalacja fabrycznie nowych, wyprodukowanych nie wcześniej niż w 2018 roku:</P>
                  <P>3.1.1. dziesięciu (10) sztuk biletomatów mobilnych, których szczegółowy opis zawarty jest w Rozdziale II opisu przedmiotu zamówienia,</P>
                  <P>3.1.2. pięciu (5) sztuk biletomatów stacjonarnych, których szczegółowy opis zawarty jest w Rozdziale III opisu przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>3.2. Powyższe automaty przeznaczone są do sprzedaży biletów komunikacji miejskiej oraz współpracy z systemem Migawka, akceptujących płatność bezgotówkową (stykową i bezstykową) w przypadku biletomatów mobilnych oraz gotówkową (bilon i banknoty) i bezgotówkową (stykową i bezstykową) w przypadku biletomatów stacjonarnych.</P>
                  <P>3.3. Zakup biletomatów będzie stanowić element Inteligentnego Systemu Transportowego miasta Pabianice. Zamawiający w załączniku nr 2 do SIWZ udostępnia program funkcjonalno-użytkowy nr 6, w zakresie niniejszego zamówienia obowiązujący wyłącznie w odniesieniu do biletomatów stacjonarnych i mobilnych.</P>
                  <P>3.4. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierający wymagania techniczne i technologiczne automatów wraz z opisem oprogramowania obsługującego automaty wymagane przez zamawiającego został zawarty w załączniku nr 1 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia - opisie przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>3.5. Kody CPV: 30.14.42.00-2, 42.93.30.00-5.</P>
                  <P>3.6. Przewidywany okres realizacji zamówienia - od momentu podpisania umowy do 26.10. 2018 roku, z zastrzeżeniem iż:</P>
                  <P>3.6.1. Dostawa do siedziby Miejskiego Zakładu Komunikacyjnego Spółka z o. o. w Pabianicach (Pabianice, ul. Lutomierska 48) i montaż 10 sprawnych biletomatów mobilnych nastąpi w terminie do 19.10.2018 r., przy czym jednorazowo może być wyłączony z ruchu maksymalnie jeden autobus ze względu na instalację stelaża, doprowadzenie instalacji elektrycznej lub założenie i konfigurację biletomatu mobilnego. Zamawiający dopuszcza montaż biletomatów w sposób sukcesywny tak, ażeby nie przekroczyć wskazanego powyżej terminu.</P>
                  <P>3.6.2. Dostawa i montaż 4 sprawnych biletomatów stacjonarnych w następujących lokalizacjach: Kilińskiego/SDH, Kilińskiego/Zamkowa, Jana Pawła II/szpital, Grota-Roweckiego/Gryzla nastąpi w terminie do 31.8.2018 r. Zamawiający dopuszcza montaż biletomatów w sposób sukcesywny tak, ażeby nie przekroczyć wskazanego powyżej terminu.</P>
                  <P>3.6.3. Dostawa i montaż 1 sprawnego biletomatu stacjonarnego w następującej lokalizacji: Dworzec PKP (przystanek dla wsiadających) nastąpi w terminie do 26.10.2018 r.</P>
                  <P>3.7. Warunki finansowe rozliczeń zostały zapisane we wzorze umowy. Zamawiający dopuszcza fakturowanie oddzielnie za każdą zrealizowaną dostawę (w tym również pojedynczo, za każdy oddany do eksploatacji biletomat). Warunki płatności - przelew bankowy w terminie 30 dni od dnia dostarczenia zamawiającemu prawidłowo wystawionych faktur VAT. Dniem płatności jest dzień wydania przez zamawiającego polecenia zapłaty do banku, w którym prowadzony jest rachunek zamawiającego.</P>
                  <P>3.8. Wykonawca na przedmiot zamówienia zobowiązany jest udzielić zamawiającemu gwarancji na cały automat biletowy zgodnie z ofertą, jednak nie mniej niż 2 lata.</P>
                  <P>Z uwagi na fakt, że gwarancja, o której mowa w pkt. 3.8 specyfikacji istotnych warunków zamówienia jest jednym z elementów kryteriów oceny ofert, zamawiający informuje, że sposób punktacji za proponowany przez wykonawcę okres gwarancji określony został w Rozdziale XIII specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">977500.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-04-12</DATE_START>
               <DATE_END>2018-10-26</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>WND-RPLD.03.01.01-10-0003/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie, to element projektu pn. „Modernizacja i rozwój komunikacji miejskiej w Pabianicach” współfinansowanego z RPO Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020 Działanie III.1.Niskoemisyjny transport miejski,Poddziałanie III.1.1 Niskoemisyjny transport miejski - ZIT.</P>
                  <P>Opis kryteriów udzielenia zamówienia i ich waga:</P>
                  <P>1. Cena - 60</P>
                  <P>2. Parametry biletomatu - 25</P>
                  <P>3. Gwarancja - 15.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie formułuje szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 500 000 00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych) - a w przypadku, jeżeli wartość została wyrażona w walucie obcej - równowartość 500 000 00 PLN wg średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, określonych w Rozdziale V ust. 5.1. pkt. 2) ppkt. b) - sytuacja finansowa lub ekonomiczna, wykonawca na wezwanie zamawiającego winien przedłożyć:</P>
               <P>— informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy (tj.posiadanie środków finansowych lub zdolności kredytowej w wysokości nie mniejszej niż 500 000 00 PLN(słownie: pięćset tysięcy złotych) - a w przypadku, jeżeli wartość została wyrażona w walucie obcej - równowartość 500 000 00 PLN wg średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym), w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia dokument ten składa przynajmniej jeden z nich.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że należycie wykonał lub wykonuje jedną lub kilka dostaw obejmującą/-cych łącznie co najmniej 10 sztuk fabrycznie nowych mobilnych automatów biletowych dla publicznego transportu zbiorowego, przyjmujących co najmniej płatności bezgotówkowe oraz co najmniej 5 sztuk fabrycznie nowych stacjonarnych automatów biletowych, przyjmujących płatności gotówkowe i bezgotówkowe o łącznej wartości min. 700 000 00 (siedemset tysięcy) złotych brutto, w okresie ostatnich trzech lat (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, określonych w Rozdziale V 5.1. pkt. 2) ppkt. c) - zdolność techniczna lub zawodowa, wykonawca na wezwanie zamawiającego winien przedłożyć:</P>
               <P>— wykaz (sporządzony według wzoru stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ) wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, dostaw wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; Jeżeli wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia dokument ten składa przynajmniej jeden z nich.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy, a także zmiany umowy zostały szczegółowo opisane w załączniku nr 11 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia - Wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-12</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-14</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miejski w Pabianicach, ul. Zamkowa 16, 95-200 Pabianice.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Osoby upoważnione powinny stawić się 5 minut przed otwarciem ofert.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 20 000 00 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych) przed upływem terminu składania ofert. Wadium jest wnoszone na zasadach określonych w art. 45 i art. 46 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy najpóźniej w dniu jej zawarcia, w wysokości 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P>
               <P>Zamawiający najpierw dokonuje oceny ofert, a następnie badania, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu - w zgodzie z zapisami art. 24aa ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587700</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587701</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>1. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>1) W terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2) W terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 10 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2) 5 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Biuletynie Zamówień Publicznych lub Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>1) W przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 - w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>2) W przypadku zamówień, których wartość jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 - w terminie 5 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4. Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej lub nie zaprosił wykonawcy do złożenia oferty w ramach dynamicznego systemu zakupów lub umowy ramowej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 15 dni od dnia zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych albo 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, a w przypadku udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę - ogłoszenia o udzieleniu zamówienia z uzasadnieniem;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający:</P>
               <P>a) Nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) Opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które nie zawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia albo zamówienia z wolnej ręki;</P>
               <P>3) 1 miesiąca od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający:</P>
               <P>a) Nie zamieścił w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) Zamieścił w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które nie zawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę.</P>
               <P>5. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia zamawiający może przedłużyć termin składania ofert lub termin składania wniosków.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587700</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587701</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
