<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="041867-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-041665-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-041867</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:041867-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.hauts-de-seine.fr/commande-publique</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://hauts-de-seine.fr/commande-publique</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60170000">Hire of passenger transport vehicles with driver</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60100000">Road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR105">Hauts-de-Seine</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR105">Hauts-de-Seine</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по даване под наем на автомобили с водач</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pronájem vozidel k přepravě osob s řidičem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udlejning af køretøjer til personbefordring med chauffør</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vermietung von Fahrzeugen zur Personenbeförderung mit Fahrer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ενοικίαση οχημάτων μεταφοράς επιβατών με οδηγό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hire of passenger transport vehicles with driver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alquiler de vehículos para el transporte de pasajeros con conductor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juhiga sõidukite rentimine reisijateveoks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Henkilöajoneuvojen vuokraus kuljettajan kanssa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Location de véhicules de transport de personnes avec chauffeur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hire of passenger transport vehicles with driver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Najam vozila za prijevoz putnika s vozačem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utasszállító járművek kölcsönzése vezetővel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Noleggio di veicoli per trasporto passeggeri con autista</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keleivinių transporto priemonių nuoma su vairuotoju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pasažieru transportlīdzekļu ar šoferi noma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiri tat-trasport tal-passiġieri b’vetturi bix-xufier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verhuur van voertuigen voor personenvervoer met chauffeur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wynajem pojazdów przeznaczonych do transportu osób wraz z kierowcą</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluguer de veículos para transporte de passageiros com condutor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Închiriere de vehicule de transport de persoane cu şofer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Požičiavanie vozidiel na osobnú dopravu s vodičom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dajanje vozil za prevoz potnikov v najem, skupaj z voznikom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nanterre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uthyrning av fordon för personbefordran med förare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Cons. Départ. des Hauts-de-Seine</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Cons. Départ. des Hauts-de-Seine</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2/16 bd Soufflot</ADDRESS>
               <TOWN>Nanterre</TOWN>
               <POSTAL_CODE>92000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>ssouames@hauts-de-seine.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <URL_GENERAL>http://www.hauts-de-seine.fr/commande-publique</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://hauts-de-seine.fr/commande-publique</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://marches.maximilien.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=294343&amp;orgAcronyme=f4g</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Transport en autocar dans le cadre des dispositifs du département des Hauts-de-Seine</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2016-596</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60170000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La présente consultation concerne un accord-cadre à bons de commande, qui a pour objet le transport en autocar dans le cadre des dispositifs du département des Hauts-de-Seine. La présente consultation est passée par voie d'appel d'offre ouvert conformément aux dispositions des articles 66, 67, 78 et 80 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics. Les bons de commande seront notifiés par le pouvoir adjudicateur au fur et à mesure des besoins dans les limites financières suivantes: montant minimum annuel: 200 000 EUR HT, montant maximum annuel: 600 000 EUR HT. L'accord-cadre est conclu à compter de sa date de notification pour une durée de 1 an reconductible expressément 3 fois sans que la durée maximum puisse excéder 4 ans. Le début prévisionnel de commencement d'exécution est le mois de mai 2018.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60170000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60172000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Transport en autocar dans le cadre des dispositifs du département des Hauts-de-Seine. L'accord-cadre à pour objet de louer des autocars avec chauffeurs afin de transporter les participants à des manifestations organisées par le département sur le territoire national.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>performances en matière de protection de l'environnement</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Reconduction expresse, 3 fois sans que la durée maximum puisse excéder 4 ans. En cas de reconduction ou de non reconduction de l'accord-cadre, le pouvoir adjudicateur en informe par écrit le titulaire 2 mois avant le terme de celui-ci.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Lettre de candidature ou imprimé DC1, les pouvoirs habilitant le signataire à engager la société, une déclaration sur l'honneur (ou imprimé DC1) indiquant que le candidat n'entre dans aucun des cas mentionnés à l'article 45 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics, la copie du jugement prononcé si le candidat est en redressement judiciaire, les renseignements demandés au titre de l'article 44 du décret relatif aux marchés publics (ou DC2).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations objet du contrat, réalisés au cours des 3 derniers exercices,</P>
               <P>— déclaration d'une assurance relative au transport d'enfants,</P>
               <P>— déclaration d'une assurance pour les risques professionnels,</P>
               <P>— liste des principales prestations objet du marché effectuées au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les prestations sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat affectés sur des prestations telles que celles objet du présent marché pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— déclaration indiquant le matériel et l'équipement technique dont le prestataire dispose.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Conformément à l'article 44 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016, les critères de sélection des candidatures sont les garanties et capacités professionnelles, techniques et financières. Les critères d'analyse des offres sont:</P>
               <P>— critère 1 — prix des prestations apprécié au regard du détail quantitatif estimatif noté sur 60 points,</P>
               <P>— critère 2 — valeur technique notée sur 30 points, sous-critère 2.1 moyens humains mis en œuvre notés sur 5 points, sous-critère 2.2 moyens logistiques et matériels notés sur 6 points, sous-critère 2.3 méthodologie notée sur 19 points,</P>
               <P>— critère 3 — performances en matière de protection de l'environnement notée sur 10 points, sous critère 3.1 recyclage des huiles/utilisation de l'eau pour le nettoyage des véhicules notés sur 3 points, sous-critère 3.2 nombre de véhicules «propres» ou électriques noté sur 4 points, sous-critère 3.3 moyenne de la consommation énergétique des véhicules notée sur 3 points.</P>
               <P>Aucune transmission par voie papier n'est autorisée pour cette consultation. Conformément à l'article 39 du décret du 25.3.2016, dans le cadre de la présente procédure, les candidats doivent obligatoirement transmettre leurs documents par voie électronique à l'adresse suivante: www.hauts-de-seine.fr/commande-publique — Les pièces à fournir au stade de l'attribution du marché sont: les documents attestant que le candidat ne se trouve pas dans un des cas d'interdiction de soumissionner mentionné au 2º de l'article 45 de l'ordonnance du 23.7.2015. En matière fiscale: le certificat attestant de la régularité fiscale de l'opérateur au 31 décembre de l'année précédant la demande d'attestation et délivré par l'administration fiscale dont relève le demandeur. En matière de contribution «sociale»: le certificat des déclarations sociales et de paiement des cotisations et contributions de sécurité sociale prévue à l'article L. 243-15 du code de la sécurité sociale émanant de l'organisme de protection sociale chargé du recouvrement des cotisations et des contributions et datant de moins de 6 mois, le certificat attestant de la régularité de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-2 à L. 5212-5 du code du travail. Les documents attestant que le candidat ne se trouve pas dans un des cas d'interdiction de soumissionner mentionné au 3º de l'article 45 de l'ordonnance du 23.7.2015. Si le candidat auquel il est envisagé d'attribuer le marché ne peut produire les documents demandés ci-dessus dans le délai imparti, son offre est rejetée et le candidat éliminé. Le candidat dont l'offre a été classée immédiatement après la sienne est alors sollicité pour produire les certificats et attestations nécessaires avant que le marché ne lui soit attribué. L'accord-cadre est financé sur les fonds propres du département des Hauts-de-Seine. Le règlement des dépenses se fait par mandat administratif suivi d'un virement bancaire dans les conditions de l'article 115 du décret du 25.3.2016. Les sommes dues au titulaire et au sous-traitant de 1<FT TYPE="SUP">er</FT> rang éventuel du marché, sont payées dans un délai global de 30 jours à compter de la date de réception des factures ou des demandes de paiement équivalentes. Le pouvoir adjudicateur est également redevable d'une indemnité forfaitaire de 40 EUR, conformément aux dispositions du décret nº 2013-269 du 29.3.2013. Conformément à l'article 110 du décret nº 2016-360, une avance est accordée au titulaire de l'accord-cadre lorsque le montant initial du bon de commande est supérieur à 50 000 EUR HT et dans la mesure où le délai d'exécution est supérieur à 2 mois. Le pouvoir adjudicateur décide d'accorder une avance de 5 % du montant initial au prestataire, sauf s'il renonce à percevoir cette avance en l'inscrivant dans l'acte d'engagement. Elle est accordée en une seule fois au titulaire. Le pouvoir adjudicateur ne souhaite imposer aucune forme de groupement au stade de la candidature.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Cergy-Pontoise</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2-16 boulevard de l'Hautil</ADDRESS>
               <TOWN>Cergy Pontoise</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95027</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <URL>http://cergy-pontoise.tribunal-administratif.fr/-pontoise</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comité consultatif interdépartemental de Versailles de règlement amiable des litiges relatifs aux marchés publics</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Leblanc</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75911</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Cergy-Pontoise</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>216 boulevard de l'Hautil</ADDRESS>
               <TOWN>Cergy Pontoise</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95027</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
