<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="041850-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-042715-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-041850</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:041850-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vidin.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://vidin.bg//pages/Prigotvqne-i-dostavka-na-gotova-hrana--topyl-obqd--2800</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55521000">Catering services for private households</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG311">Видин</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG311">Видин</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">707437.50</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Видин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Приготвяне и доставяне на храна за домакинствата</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zabezpečování pohostinských služeb pro domácnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering til private</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verpflegungsdienste für Privathaushalte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τροφοδοσίας ιδιωτικών οικιών με έτοιμα φαγητά</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering services for private households</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de suministro de comidas para particulares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eramajapidamiste toitlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ateriapalvelut kotitalouksille</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Service traiteur pour ménages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering services for private households</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge dostavljanja pripremljene hrane (catering) u privatna kućanstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Élelmiszer-ellátási szolgáltatások magánháztartások számára</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ristorazione a domicilio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pagaminto valgio tiekimo privatiems namų ūkiams paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēdināšanas pakalpojumi privātajām mājsaimniecībām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-preżentazzjoni ta’ l-ikel għal sptarijiet privati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cateringdiensten voor particulieren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie dostarczania posiłków do prywatnych gospodarstw domowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de fornecimento de refeições (catering) a agregados privados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de catering la domiciliu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby hromadného stravovania pre súkromné domácnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve priprave in dostave hrane za zasebna gospodinjstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering för privata hushåll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Видин</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Vidin</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000159508</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Bdintsi“ No. 2</ADDRESS>
            <TOWN>Vidin</TOWN>
            <POSTAL_CODE>3700</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Lidiya Panayotova — nachalnik otdel „Obshtestveni porachki“</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 94609473</PHONE>
            <E_MAIL>kmet@vidin.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 94601132</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
            <URL_GENERAL>www.vidin.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://vidin.bg//pages/Obshtestveni-porychki-sled-15042016g--Proceduri-po-1782</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Видин</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000159508</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Бдинци“ № 2</ADDRESS>
               <TOWN>Видин</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Лидия Панайотова — началник отдел „Обществени поръчки“</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 94609473</PHONE>
               <E_MAIL>kmet@vidin.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 94601132</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
               <URL_GENERAL>www.vidin.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://vidin.bg//pages/Obshtestveni-porychki-sled-15042016g--Proceduri-po-1782</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://vidin.bg//pages/Prigotvqne-i-dostavka-na-gotova-hrana--topyl-obqd--2800</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Приготвяне и доставка на готова храна (топъл обяд) в община Видин по п роект „Топъл обяд“ във връзка с изпълнението на договор за БФП по ОП за храни и/или основно материално подпомагане...“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55521000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката е приготвяне и доставка на готова храна (топъл обяд) в община Видин във връзка с изпълнение на процедура BG05FMOP001-3.002 „Осигуряване на топъл обяд 2016—2019“ съгласно договор за предоставяне на безвъзмездна финансова помощ BG05FMOP001-3.002-0049-C03 „Топъл обяд в община Видин“, финансиран по оперативна програма за храни и/или основно материално подпомагане от Фонда за европейско подпомагане на най-нуждаещите се лица.</P>
               <P>Поръчката се извършва в пълно съответствие с Договор BG05FMOP001-3.002-0049-C03 „Топъл обяд в Община Видин“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">707437.50</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Доставянето на топлия обяд следва да се извършва в 19 пункта в 16 населени места на територията на община Видин (в гр. Видин — четири пункта и по един в останалите 15 населени места).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Приготвянето и доставката на храната се извършва всеки работен ден на всеки календарен месец за приблизително 700 (седемстотин) потребители на ден при спазване указанията и изискванията на възложителя по отношение на адрес, време на доставяне, основни компоненти и съгласно техническата спецификация. Осигуряването на топъл обяд представлява еднократно хранене, което включва — супа, основно ястие, хляб в съответствие с изискванията на националното законодателство и осигурява разнообразно седмично меню, с което да се осигури балансирано хранене на целевата група при спазване на националните стандарти и норми за изисквания за безопасност на храните и националните стандарти и норми за хранене.</P>
                  <P>Възложителят има право да иска от изпълнителя увеличаване или намаляване на количествата на доставената храна по обекти според броя на потребителите, които ще се хранят.</P>
                  <P>Всеки порцион трябва да включва супа — минимум 250 грама, основно ястие — минимум 300 грама, хляб — минимум 150 грама.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за реакция при рекламация</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">707437.50</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект BG05FMOP001-3.002-0049-C03 „Топъл обяд в Община Видин“.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Всеки участник трябва да разполага с обект, в който ще се приготвя храната, регистриран от Областна дирекция по безопасност на храните (ОДБХ) по реда на чл. 12 от Закона за храните, като обект за производство на храни, а за чуждестранни лица — аналогична регистрация съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>Участникът следва да предостави изискуемата информация в част IV „Критерии за подбор“, раздел А „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП, като посочва данни относно вписването на участника в регистъра или съответния регистър в държавата членка, в която е установен, с точно позоваване на документа, в т.ч. номер, дата и обхват, като се посочва дали съответните документи са на разположение в електронен формат, както и уеб адрес, орган или служба, издаващи документа за регистрация.</P>
               <P>Документ, с който се доказва:</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, заверено копие от документ за регистрация от ОДБХ на обект за производство на храни, съгласно изискванията на чл. 12 от Закона за храните. В случай, че участникът е чуждестранно лице той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписване в аналогичен регистър на тази държава.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя минимални изисквания към икономическото и финансовото състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участниците трябва да имат опит в изпълнението на услуга/и, идентични или сходни с предмета и обема на настоящата обществена поръчка, изпълнени през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Под „сходна/и услуга/и, идентични или сходни с предмета и обема на настоящата обществена поръчка“ се разбира услуги по приготвяне и доставка на готова храна за минимум 100 потребители на ден.</P>
               <P>Участникът следва да предостави изискуемата информация в Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1б) от ЕЕДОП за дейностите с предмет и обем, идентичен или сходен с тези на поръчката, като се посочват услугата/ите (с кратко описание, вида на услугата, вкл. описание на дейностите и броя на потребителите), получателите, за които е изпълнена услугата, стойността, датите, на които е започнало и приключило изпълнението на услугата (когато е приложимо, се посочат публичните регистри, в които се съдържа информацията).</P>
               <P>Документ, с който се доказва:</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител: списък на услугите, които са еднакви или сходни с предмета и обема на обществената поръчка, изпълнени през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>2. Участниците трябва да разполагат минимум с 2 бр. МПС за изпълнение на поръчката, които да са вписани в списъка на транспортните средства за превозване на суровини и храни в ОДБХ или еквивалентни за чуждестранните лица.</P>
               <P>Обстоятелството се удостоверява в Част IV: „Критерии за подбор“, Раздел В: „Технически и професионални способности“, т. 9 от ЕЕДОП, като се посочват видът на техническото оборудване, брой, държавен контролен номер (регистрационен номер), номер и дата на удостоверенията за вписване и регистрационен номер от списъка; основание за ползване от участника.</P>
               <P>Документ, с който се доказва:</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител: декларация за инструментите, съоръженията и техническото оборудване, които ще бъдат използвани за изпълнение на обществената поръчка.</P>
               <P>Забележка: възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участниците трябва да имат опит в изпълнението на услуга/и, идентични или сходни с предмета и обема на настоящата обществена поръчка, изпълнени през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участниците трябва да разполагат минимум с 2 бр. МПС за изпълнение на поръчката, които да са вписани в списъка на транспортните средства за превозване на суровини и храни в ОДБХ или еквивалентни за чуждестранните лица.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Съгласно чл. 101, ал. 11 от ЗОП свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в процедурата за възлагане на обществена поръчка, в това число и като участници в обединения. Възложителят отстранява от процедурата всеки участник,за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП, както и когато същият е дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим, и на контролираните от тях лица се забранява пряко и/или косвено да участват в процедури по ЗОП, включително и чрез гражданско дружество/консорциум, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим, освен при изключенията, предвидени в чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС. При подписване на договора, участникът, определен за изпълнител, представя гаранция в размер на 3 % (три на сто) от общата стойност за изпълнение на договора.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр.Видин, пл.Бдинци №2, ет.6, Заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участници или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Срокът за получаване на оферти по настоящата процедура се съкращава на основание чл. 74, ал. 4 от ЗОП, поради възникнали обстоятелства, които изискват спешно възлагане на поръчката, както следва:</P>
               <P>Управляващият орган — Агенция за социално подпомагане и бенефициентът — община Видин подписаха допълнително споразумение № 2 (с Рег.№ РД-01-10-29/10.01.2018 г.) към Договор № BG05FMOP001-3.002-0049-C02 за увеличаване на стойността и обхвата на изпълнение на предоставяната услуга за осигуряване на топъл обяд. С оглед на невъзможността за възлагане на новите дейности на настоящия изпълнител, поради промяна в обхвата и начина на предоставяне на услугата осигуряване на топъл обяд, е необходимо провеждане на процедура за спешно възлагане на дейностите на нов изпълнител. След отчитане на стойността на направеното изменение и характера на предмета на обществената поръчка, възложителят счита, че законосъобразният начин за възлагане е провеждане на открита по вид процедура. В конкретния случай, отчитайки обстоятелството, че съгласно подписаното допълнително споразумение, предоставянето на услугата следва да започне на 1.03.2018 г., като финансовата безвъзмездна помощ се предоставя за всеки следващ ден, възложителят счита, че са налице обстоятелства, които изискват спешно възлагане на дейностите по настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>В тази връзка възложителят се възползва и от предоставеното право от закона, като съгласно чл. 104, ал. 2 от ЗОП оповестява с настоящото обявление, че при провеждането на настоящата открита процедура оценката на техническите и ценовите предложения на участниците ще се извърши преди провеждане на предварителен подбор. С оглед на което участниците се уведомяват, че техническите и ценовите предложения на участниците ще бъдат отворени и съобщени на първото заседание по отваряне на офертите.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалби могат да се подават в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 5 във вр. с ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
