<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="041951-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-042284-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180216</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-041951</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:041951-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.jaslo.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://um_jaslo.bip.gov.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL821">Krośnieński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180216 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Jasło</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Jasło</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Retoryka 9/4</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-108</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kancelaria Radców Prawnych Marcin Hanczakowski i Sławomir Podgórski S.C.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 124302094</PHONE>
               <E_MAIL>akapera@kancelariamhsp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124302094</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL821"/>
               <URL_GENERAL>www.jaslo.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://um_jaslo.bip.gov.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wybór partnera prywatnego dla przedsięwzięcia partnerstwa publiczno-prywatnego pn.Budowa lub utrzymanie ieksploatacja regionalnej instalacji do przetwarzania odpadów komunalnych.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem partnerstwa publiczno-prywatnego jest wybór partnera prywatnego dla przedsięwzięcia partnerstwa publiczno-prywatnego pn. „Budowa lub utrzymanie i eksploatacja regionalnej instalacji do przetwarzania odpadów komunalnych”. Przez realizację przedsięwzięcia należy rozumieć: wybór partnera prywatnego, który wybuduje instalację do mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpadów, a następnie wspólnie z Miastem utworzy spółkę celową do zarządzania instalacją albo wybór partnera prywatnego, który posiada instalację do mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpadów i wspólnie z Miastem utworzy spółkę celową do zarządzania instalacją. Partner Publiczny wymaga, aby siedzibą spółki celowej było miasto Jasło.Opis potrzeb i wymagań partnera publicznego stanowi załącznik nr 1 do ogłoszenia i zamieszczony jest na stronie BIP Miasta Jasło pod adresem: https://um_jaslo.bip.gov.pl/ Okres trwania umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym: 15.</P>
               <P>Lat.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Jasło.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem partnerstwa publiczno-prywatnego jest wybór partnera prywatnego dla przedsięwzięcia.</P>
                  <P>Partnerstwa publiczno-prywatnego pn. „Budowa lub utrzymanie i eksploatacja regionalnej instalacji do.</P>
                  <P>Przetwarzania odpadów komunalnych”. Przez realizację przedsięwzięcia należy rozumieć: wybór partnera.</P>
                  <P>Prywatnego, który wybuduje instalację do mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpadów, a następnie.</P>
                  <P>Wspólnie z Miastem utworzy spółkę celową do zarządzania instalacją albo wybór partnera prywatnego, który.</P>
                  <P>Posiada instalację do mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpadów i wspólnie z Miastem utworzy spółkę.</P>
                  <P>Celową do zarządzania instalacją. Partner Publiczny wymaga aby siedzibą spółki celowej było miasto Jasło.</P>
                  <P>Opis potrzeb i wymagań partnera publicznego stanowi załącznik nr 1 do ogłoszenia i zamieszczony jest na.</P>
                  <P>Stronie BIP Miasta Jasło pod adresem: https://um_jaslo.bip.gov.pl/. Okres trwania umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym: 15.</P>
                  <P>Lat.</P>
                  <P>Kryteria oceny ofert.</P>
                  <P>Przy wyborze oferty najkorzystniejszej partner publiczny będzie kierować się niżej wymienionymi kryteriami:</P>
                  <P>1. Średnia cena za przyjęcie do instalacji jednej tony zmieszanych odpadów komunalnych - waga 35 %</P>
                  <P>2. Średnia cena za przyjęcie do instalacji jednej tony segregowanych odpadów komunalnych typu: papier, tworzywa sztuczne, szkło, metale i opakowania wielomateriałowe - waga 15 %</P>
                  <P>3. Okres stałości ceny za przyjęcie do instalacji jednej tony zmieszanych odpadów komunalnych - waga 15 %</P>
                  <P>4. Okres stałości ceny za przyjęcie do instalacji jednej tony segregowanych odpadów komunalnych typu: papier, tworzywa sztuczne, szkło, metale i opakowania wielomateriałowe - waga 15 %</P>
                  <P>5. Wartość wykupu udziałów Miasta Jasło w Spółce -10 %</P>
                  <P>6. Termin uruchomienia instalacji - 10 %</P>
                  <P>Warunki wymienione powyżej, partner publiczny traktuje jako punkt wyjściowy do prowadzenia dialogu (negocjacji) z zainteresowanymi podmiotami, przy czym partner publiczny pragnie podkreślić, że zakres i waga kryteriów oceny ofert może ulec modyfikacji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">180</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Partner publiczny przewiduje możliwość wydłużenia czasu trwania umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym.</P>
                  <P>W szczególności w przypadku, gdy przewidziany okres zwrotu nakładów partnera prywatnego poniesionych w.</P>
                  <P>Związku z wykonywaniem umowy publiczno-prywatnej, a uzasadniony biznesplanem będzie dłuższy niż 15 lat.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Podmiot wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zobowiązany jest złożyć:</P>
               <P>1.Oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia w oparciu o § 12 ust.1 Regulaminu Postępowania.</P>
               <P>2.Aktualny odpis z właściwego rejestru albo aktualne zaświadczenie o wpisie do ewidencji działalności gospodarczej wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3.Aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego oraz właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzających odpowiednio, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, opłat oraz składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub innego dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonanie decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w Postępowaniu;</P>
               <P>4. Sprawozdanie finansowe obejmujące bilans oraz rachunek zysków i strat za ostatnie trzy lata obrotowe lub jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy, za ten okres;</P>
               <P>5. Opłacona polisa lub inny dokument w celu potwierdzenia posiadanej zdolności ekonomicznej i finansowej,</P>
               <P>6. Zaświadczenie z Banku w celu potwierdzenia posiadanej zdolności ekonomicznej i finansowej,</P>
               <P>7. Wykaz zrealizowanych usług</P>
               <P>8. oświadczenie o dysponowaniu potencjałem technicznym niezbędnym do wykonania przedmiotu umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym</P>
               <P>9. Dokument potwierdzający uprawnienia i doświadczenie zawodowe osób zdolnych do wykonania przedmiotu umowy.</P>
               <P>10. Dokument zawierający opis techniczny instalacji potwierdzający spełnienie Opisu Potrzeb i Wymagań.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W ostatnich 3 latach obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, uzyskali średni roczny przychód ze sprzedaży towarów i usług w wysokości nie mniejszej niż 5 000 0000 PLN. (pięć mln.zł).</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, a wartość ubezpieczenia opiewa na kwotę co najmniej 500 000 PLN (pięćset tys. zł).</P>
               <P>Wykonawca wykaże posiadanie środków finansowych lub zdolności kredytowej na kwotę co najmniej 500 000 PLN (pięćset tys. zł).</P>
               <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
               <P>Na potwierdzenie zdolności finansowej i ekonomicznej należy złożyć:</P>
               <P>1. Sprawozdanie finansowe obejmujące bilans oraz rachunek zysków i strat za ostatnie trzy lata obrotowe lub jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy, za ten okres;</P>
               <P>2.Opłacona polisa lub inny dokument w celu potwierdzenia posiadanej zdolności ekonomicznej i finansowej,</P>
               <P>3. Zaświadczenie z Banku w celu potwierdzenia posiadanej zdolności ekonomicznej i finansowej,</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O zawarcie umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym mogą ubiegać się podmioty, które posiadają zdolność techniczną i zawodową do wykonania przedmiotu umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym, w tym w szczególności: posiadają co najmniej dwuletnie doświadczenie w zarządzaniu i eksploatacji instalacją do przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych o przepustowości co najmniej 20 tys. ton rocznie. Podmiot zobowiązany jest złożyć wykaz, w którym potwierdzi posiadane doświadczenie oraz dysponują co najmniej jedną osobą posiadającą co najmniej 2- letnie doświadczenie w kierowaniu instalacjami do przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych o przepustowości co najmniej 20 tys. ton rocznie. Podmiot zobowiązany jest złożyć wykaz, który obejmuje: imię i nazwisko osoby, opis jej doświadczenia zawodowego potwierdzający spełnienie w.w. warunku.</P>
               <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
               <P>Zainteresowany podmiot składa wykaz usług, oświadczenie o dysponowaniu potencjałem technicznym niezbędnym do wykonania przedmiotu umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym, wykaz osób.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu nastąpi w Kancelarii Radców Prawnych Marcin Hanczakowski i Sławomir Podgórski s.c. ul Retoryka 9/4, 31-108 Kraków, tel. +48 124202094.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Składanie i otwarcie wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu: Kancelaria Radców Prawnych Marcin Hanczakowski i Sławomir Podgórski s.c. ul Retoryka 9/4.</P>
                  <P>31-108 Kraków, tel. +48 124202094</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Niniejsze postępowanie jest prowadzone w oparciu o art. 4 ust. 3 ustawy z 19.12.2008 o partnerstwie publiczno-prywatnym. Ogłoszenie ma charakter dobrowolny. Postępowanie jest prowadzone w oparciu o Regulamin Postępowania na „Wybór partnera prywatnego dla przedsięwzięcia partnerstwa publiczno-prywatnego pn.„Budowa lub utrzymanie i eksploatacja regionalnej instalacji do przetwarzania odpadów komunalnych”. Postępowanie o zawarcie umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym może być odwołane w następujących okolicznościach: 1) O nie wpłynął żaden wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu od wykonawcy niepodlegającemu wykluczeniu; 2) Nie złożono ofert nie podlegającej odrzuceniu; 3) Strony nie uzgodniły podczas negocjacji (dialogu) warunków umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym. 4) Strony w czasie negocjacji(dialogu) nie doszły do porozumienia w sprawie zasad współpracy w ramach umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym. 5) Wystąpiła istotna zamian okoliczności powodująca, że prowadzenie postępowania lub wykonanie przedmiotu partnerstwa publiczno-prywatnego nie leży w interesie publicznym lub interesie Miasta, czego nie można było wcześniej przewidzieć, 6) Postępowanie obarczone jest wadą uniemożliwiającą zawarcie ważnej umowy; 7) nie zawarcia umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym w terminie 50 dni od daty wyboru oferty najkorzystniejszej. Postępowanie może zostać zamknięte bez dokonywania wyboru którejkolwiek z ofert lub można dokonać jego unieważnienia bez podawania przyczyn.Miasto zastrzega sobie możliwość zmiany lub odwołania warunków zawartych w ogłoszeniu lub/i Istotnych Warunkach Postępowania. Zainteresowany podmiot przed złożeniem ofert będzie zobowiązany do wniesienia wadium w pieniądzu w wysokości 100 000 PLN.(słownie: sto tys. zł). Wadium może być wniesione również w formie gwarancji bankowych oraz gwarancji ubezpieczeniowych. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy partnera publicznego wskazany w zaproszeniu do składania ofert, natomiast dokument potwierdzający udzielenie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej załącza się do składanej oferty. Zasady zwrotu wadium lub jego utraty zawarte są w Regulaminie Postępowania.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Burmistrz Miasta Jasło</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rynek 12</ADDRESS>
               <TOWN>Jasło</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 134486300</PHONE>
               <E_MAIL>urzad@um.jaslo.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 134486360</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy mają prawo do wnoszenia uzasadnionych protestów na czynności lub zaniechania Miasta podjęte w toku Postępowania.</P>
               <P>2. Protest, o którym mowa w ust. 1 wnosi się w terminie 5 dniu od dnia, w którym powzięto lub można byłopowziąć wiadomość o okolicznościach, stanowiących podstawę jego wniesienia. Instytucji przyłączenia dopostępowania protestacyjnego nie stosuje się.</P>
               <P>3. Rozstrzygnięcie protestu, o którym mowa w ust. 1, następuje w terminie 14 dni od dnia jego wniesienia i jestostateczne tzn. nie przysługuje na nie żaden środek ochrony prawnej. Brak rozstrzygnięcia protestu w terminieuznaje się za jego oddalenie.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Burmistrz Miasta Jasło</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rynek 12</ADDRESS>
               <TOWN>Jasło</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 134486300</PHONE>
               <E_MAIL>urzad@um.jaslo.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 134486360</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
