<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="042135-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-042182-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180506</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-042135</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:042135-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://konyvtar.mta.hu/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79980000">Subscription services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72320000">Database services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HUZ">EXTRA-REGIO NUTS 1</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="AT130">Wien</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="HUF">162421162</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 009-016716</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по абонамент за вестници и периодични издания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Předplatitelské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser vedrørende abonnementer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abonnementdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συνδρομών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Subscription services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de suscripción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjanduse tellimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilauspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'abonnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Subscription services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pretplatničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Előfizetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi abbonamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenumeratos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abonēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-abbonament</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abonnementsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prenumeraty</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de assinatura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de abonare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Predplatiteľské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naročniške storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenumerationstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Magyar Tudományos Akadémia Könyvtár és Információs Központ</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Magyar Tudományos Akadémia Könyvtár és Információs Központ</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK04815</NATIONALID>
               <ADDRESS>Arany J. utca 1.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1051</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Urbán Katalin</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14116325</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@konyvtar.mta.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 13316954</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://konyvtar.mta.hu/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://konyvtar.mta.hu/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>EBSCO on-line adatbázis csomaghoz való hozzáférésre irányuló szolgáltatási szerződés</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79980000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. közbeszerzési rész: ATLA Religion Database with ATLASerials (ATLA/s), </P>
               <P>2. közbeszerzési rész: CAB Abstracts, Academic Search Ultimate (ASU), </P>
               <P>3. közbeszerzési rész: Academic Search Ultimate (ASU), Art &amp; Architecture Source, EconLit (Index + Fulltext), Legal Source, The Philosopher’s Index with Fulltext, </P>
               <P>4. közbeszerzési rész: MathSciNet, 5. közbeszerzési rész: FSTA - Food Science and Technology Abstracts, </P>
               <P>6. közbeszerzési rész: Project MUSE Premium Collection, Project MUSE Humanities Collection, Project MUSE Social Sciences Collection, </P>
               <P>7. közbeszerzési rész: PsycARTICLES,</P>
               <P>8. közbeszerzési rész: Science Magazine </P>
               <P>9. közbeszerzési rész: EmeraldInsight Premier, EmeraldInsight EMAN.</P>
               <P>Valamennyi közbeszerzési rész vonatkozásában: Online adatbázishoz való hozzáférésre irányuló szolgáltatási szerződés.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">162421162</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (ATLA RELIGION DATABASE WITH ATLASERIALS (ATLA/S) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4.) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>ATLA Religion Database with ATLASerials (ATLA/s).</P>
                  <P>Az ATLA Religion Database with ATLASerials teljes szövegű vallástudományi adatbázis, 300 folyóirathoz biztosít teljes szövegű hozzáférést 1908-ig visszamenőleg. Az adatbázis fejlesztője az American Theological Library Association. Az adatbázisban 1,8 millió tételben a vallástudomány minden szakterülete megtalálható, a bibliográfiai adatok nemcsak a folyóiratokat, hanem könyvek, esszék és más szakirodalmi források adatait is tartalmazzák.</P>
                  <P>Teljesítési helyszínek:</P>
                  <P>A Tan Kapuja Buddhista Főiskola, Adventista Teológiai Főiskola, Debreceni Református Hittudományi Egyetem, Evangélikus Hittudományi Egyetem, Károli Gáspár Református Egyetem, Sapientia Szerzetesi Hittudományi Főiskola, Sárospataki Református Teológiai Akadémia, Pázmány Péter Katolikus Egyetem, Szent Atanáz Görögkatolikus Hittudományi Főiskola, Dunamelléki Református Egyházkerület Ráday Gyűjtemény.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO online adatbáziscsomaghoz (CAB ABSTRACTS) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>CAB Abstracts.</P>
                  <P>A Centre of Agriculture and Biosciences International (CABI) adatbázisa mezőgazdasági, környezettudományi, állatorvos-tudományi, növénytani, mikológiai, parazitológiai, élelmiszer-tudományi, egészség- és táplálkozástudományi témájú, több mint tízezer, szakértők által válogatott tudományos folyóirat, könyv, konferencia kiadvány és jelentés indexelését végzi.</P>
                  <P>Jelenleg több mint száz ország ötven nyelven írt anyagáról kilencmillió rekord érhető el benne 1973-ig visszamenőleg. A szabadalmakat, a nem világnyelven megjelenő nemzeti folyóiratokat, a jelentéseket és az ún. szürke irodalmat is feldolgozza, ha van angol nyelvű összefoglalójuk. A rekordok osztályozása a CAB tezaurusszal történik. Az adatbázis az absztraktokon felül elérést biztosít 232 ezer teljes szövegű folyóiratcikkhez, jelentéshez, és konferenciaanyaghoz.</P>
                  <P>Teljesítési helyszínek: Állatorvostudományi Egyetem, Debreceni Egyetem, Magyar Mezőgazdasági Múzeum és Könyvtár, Neumann János Egyetem, Szent István Egyetem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (ACADEMIC SEARCH ULTIMATE, APPLIED SCIENCE &amp; TECHNOLOGY SOURCE, ATLA, ART &amp; ARCHITECTURE SOURCE, ECONLIT INDEX &amp; FULL TEXT, LEGAL SOURCE, PSYCARTICLES, THE PHILOSOPHE</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Academic Search Ultimate (ASU).</P>
                  <P>Az ASC kiegészítő adatbázisa további teljes szövegű lektorált folyóiratokhoz biztosít hozzáférést a Humán- és társadalomtudományok, az oktatás, informatika, fizika, kémia, orvostudomány, geológia, anyagtudomány, jogtudomány területéről. A cikkek kereshető pdf formátumban is hozzáférhetőek az adatbázis több mint tízezer teljes szöveggel elérhető folyóiratot tartalmaz, amelyből közel 9000 lektorált folyóirat. A folyóiratcikkek mellett az adatbázisban 67 ezer tudományos videó is hozzáférhető.</P>
                  <P>Debreceni Egyetem, Eötvös Loránd Tudományegyetem, Sapientia Erdélyi Magyar Tudományegyetem, Soproni Egyetem, Szegedi Tudományegyetem, Szent István Egyetem.</P>
                  <P>Applied Science &amp; Technology Source: Az adatbázisban teljes szövegű műszaki folyóiratokhoz és további indexált tartalmakhoz biztosít hozzáférést a műszaki és informatikai tudományok terén. A tartalom jól használható valamennyi műszaki területen az energetikától a nukleáris kutatásokon át a repülőmérnöki területekig. Az adatbázisban 870 teljes szövegű folyóirat érhető el, amelyből 710 lektorált.</P>
                  <P>MTA Wigner Fizikai Kutatóközpont.</P>
                  <P>Art &amp; Architecture Source: Az adatbázis 770 teljes szövegű folyóiratot és 220 e-könyvet tartalmaz. Az adatbázis továbbá kiadványok bibliográfiai adatait is tartalmazza 1937-től, illetve egy 63 ezer tételből álló képgyűjteményt. Az adatbázis elsődleges szakirodalmi forrás a művészet és építészet terén. Művészeti hallgatók, alkotók, designerek és kutatók egyaránt eredményesen használhatják azt. A tematikus tartalom hasonlóan átfogó: az adatbázis lefedi például az antikvitás, művészettörténet, régészet, népművészet, képzőművészet, belső építészet és tájépítészet szakirodalmát is.</P>
                  <P>Magyar Művészeti Akadémia Művészetelméleti és Módszertani Kutatóintézet, Moholy-Nagy Művészeti Egyetem, Szent István Egyetem.</P>
                  <P>EconLit (Index + Fulltext): Index: Az American Economic Association által gondozott adatbázis több mint egymillió hivatkozási adatot és tartalmi kivonatot tartalmaz 1886-ig visszamenőleg. Az adatbázis a Journal of Economic Literature (JEL) osztályozási- és tárgyszó-rendszerét használja. Folyóiratcikkek, könyvek, gyűjteményes művek, disszertációk, munkaanyagok, és a JEL Könyvismertetői indexelésére. Az adatbázis folyamatosan, havonta bővül.</P>
                  <P>Budapesti Corvinus Egyetem, Budapesti Gazdasági Egyetem, Debreceni Egyetem, Kaposvári Egyetem, Közép-európai Egyetem, Soproni Egyetem, Szent István Egyetem.</P>
                  <P>Full text: Az Econlit Index teljes szövegű kiegészítése, amely teljes szövegű hozzáférést nyújt több mint 680 gazdasági témájú folyóirathoz, beleértve az American Economic Association.</P>
                  <P>Embargómentes elérését is, illetve 16 könyvhöz, melyek között elérhető a Handbook of World Trade.</P>
                  <P>Pécsi Tudományegyetem, Széchenyi István Egyetem.</P>
                  <P>Legal Source: A jogtudományi adatbázisában 1100 folyóirat teljes szövegéhez lehet hozzáférni. A folyóiratok az egyetemi oktatás és kutatás mellett ügyvédek, bírók, piaci szakemberek számára egyaránt hasznos. A szolgáltatás a jogtudomány valamennyi szakterületét lefedi összesen 2,1 millió szakirodalmi tétel segítségével. A folyóiratok teljes szövege mellett évkönyvek, egyetemi kiadványok, esettanulmányok és további szakirodalmi források feldolgozása a H.W. Wilson's-féle jogtudományi tezaurusz alapján történik.</P>
                  <P>Debreceni Egyetem, Eötvös Loránd Tudományegyetem, Károli Gáspár Református Egyetem, Nemzeti Közszolgálati Egyetem, Országos Bírósági Hivatal, Pázmány Péter Katolikus Egyetem, Széchenyi István Egyetem.</P>
                  <P>The Philosopher’s Index with Fulltext: A filozófiai adatbázisban 220 folyóirat teljes szövege érhető el, többek közt a The Journal of Philosophy archívumát 1904-től és embargó nélküli legfrissebb számait. Az adatbázis a szakterületek között lefedi az esztétikát, ismeretelmélet, etikát, logikát, metafizikát, vallásfilozófiát és más filozófiai ágakat.</P>
                  <P>Fővárosi Szabó Ervin Könyvtár, MTA Könyvtár és Információs Központ, Pázmány Péter Katolikus Egyetem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (MATHSCINET) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>MathSciNet.</P>
                  <P>Az American Mathematical Society (AMS) adatbázisa szakértők által készített összefoglalókat, kivonatokat, és bibliográfiai információt biztosít a legfrissebb matematikai szakirodalomról, folytatva az 1940-ben indult Mathematical Reviews című folyóirat hagyományait. Az adatbázis évente több mind negyvenezer új rekorddal bővül. A MathSciNet évente nagyjából negyvenezer új tétellel bővül, jelenleg több mint hárommillió bibliográfiai rekordot és 1,9 millió közvetlen hivatkozást tartalmaz 1800 folyóirat XIX. század elejétől megjelent cikkeihez.</P>
                  <P>Teljesítési helyszínek: Budapesti Corvinus Egyetem, Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetem, Debreceni Egyetem, Eötvös Loránd Tudományegyetem, Eszterházy Károly Egyetem,</P>
                  <P>Közép-európai Egyetem, Miskolci Egyetem, MTA Rényi Alfréd Matematikai Kutatóintézet, Pécsi Tudományegyetem, Sapientia Erdélyi Magyar Tudományegyetem, Szegedi Tudományegyetem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="5">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (FOOD SCIENCE AND TECHNOLOGY ABSTRACTS) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>5</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>FSTA - Food Science and Technology Abstracts.</P>
                  <P>Az adatbázis előállítója az International Food Information Service (IFIS), egy nemzetközi, nonprofit intézmény. Mára az adatbázis több mint 1,1 millió, absztraktokkal ellátott rekordot tartalmaz 1969-ig visszamenőleg, és hetente nagyjából 1350 új rekorddal bővül. Jelenleg 950 folyóiratot referál, a kezdetektől napjainkig ez a szám több mint 4500 — az FSTA 40 nyelven körülbelül 1800 kiadványt figyel, folyóiratokat, szabványokat, jogszabályokat szabadalmakat, könyveket, szakdolgozatokat és konferencia kiadványokat. A mezőgazdasági, állattenyésztési, és állatorvosi témákat csak akkor veszi figyelembe, ha összefüggenek az élelmiszerek minőségével. Rekordjainak száma 550 ezer, évente több, mint 20 ezerrel növekszik. Az adatbázis az élelmiszerekre vonatkozó nemzetközi szakirodalmat dolgozza fel. Ismerteti az élelmiszerekkel kapcsolatos tudományos irodalmat, az élelmiszeripari termékeket és folyamatokat, feltárja a témához tartozó alaptudományokat, valamint a gazdasági és jogi vonatkozásokat is. A keresést tezaurusz segíti. A rekordoknak több, mint 10 %-a szabadalomról tudósít. A szabványok közül azonban csak mintegy 40 országból, valamint az Európai Közösségből származókat figyeli. A rekordok 99 %-a tartalmaz angol nyelvű összefoglalót.</P>
                  <P>Állatorvostudományi Egyetem, Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetem, Debreceni Egyetem, Magyar Mezőgazdasági Múzeum és Könyvtár, Szent István Egyetem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="6">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZIS CSOMAGHOZ (PROJECT MUSE) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>6</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Project MUSE Premium Collection: Közép-európai Egyetem, MTA Könyvtár és Információs Központ.</P>
                  <P>Project MUSE Humanities Collection: MTA Bölcsészettudományi Kutatóközpont, Országos Idegennyelvű Könyvtár, Pázmány Péter Katolikus Egyetem, Pécsi Tudományegyetem.</P>
                  <P>Project MUSE Social Sciences Collection: Pázmány Péter Katolikus Egyetem.</P>
                  <P>A Johns Hopkins University Press által létrehozott adatbázis vezető a humán- és társadalomtudományok területén. A MUSE a hiánytalan, teljes szövegű folyóiratok megbízható forrása, melyek a világ sok vezető egyetemi könyvkiadója és tudományos társasága gondozásában jelennek meg, jelenleg több mint 120 kiadó részvételével.</P>
                  <P>Az adatbázis jelenlegi tartalma: ~250 000 cikk és ~300 000 dokumentum, 193 kiadótól.</P>
                  <P>1995 óta a MUSE folyóirat-gyűjteményei széles skálán felelnek meg a kutatói igényeknek világszerte, a tudományos, köz-, szak- és iskolai könyvtárakban.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="7">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (PSYCARTICLES) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>7</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Eötvös Loránd Tudományegyetem, Fővárosi Szabó Ervin Könyvtár, Károli Gáspár Református Egyetem, Közép-európai Egyetem, MTA Természettudományi Kutatóközpont, Pázmány Péter Katolikus Egyetem.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>PsycARTICLES.</P>
                  <P>Az American Psychological Association (APA) adatbázisa több mint 100 pszichológiai témájú folyóirathoz biztosít teljes szövegű hozzáférést. A gyűjteményben az APA valamennyi folyóirata teljes szöveggel elérhető, összesen mintegy 180 000 tanulmány. A gyűjteményt hetente frissítik.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="8">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (SCIENCE MAGAZINE) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>8</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Science Magazine.</P>
                  <P>Nemzetközi tudományos hetilap, az American Association for the Advancement of Science (AAAS) kiadványa. A Science Magazine a kutatás egyik nagyon fontos forrása. 1999 és 2044 között a magazin a legmagasabb impact faktorral rendelkezett az alábbi hat tudományterületen: molekuláris biológia és genetika, fizika, biológia és biokémia, növény- és állattan, űrtudomány, immunológia. Ellenőrzött hivatkozásokat tartalmaz olyan kapcsolódó forrásokhoz, mint a PubMed, ISI, és közel 950 folyóirathoz a Highwire platformon.</P>
                  <P>A Science Magazine primer használói a kutatók, oktatók, de alapvető forrás a jogszabályalkotók, és a tudományos ismeretterjesztés iránt érdeklődők számára is.</P>
                  <P>1995-ben indult a Science Online, melynek egyik legfontosabb része a Science Magazine, amely teljes szövegű folyóiratokat tartalmazó adatbázis, amely kutatási eredményeket, legfrissebb felfedezéseket, kutatási jelentéseket, kritikai cikkeket tartalmaz, esetenként multimédiás kiegészítésekkel.</P>
                  <P>Tartalom:</P>
                  <P>— Szakemberek által értékelt, eredeti kutatásokról szóló cikkek,</P>
                  <P>— Hírek és szerkesztőségi beszámolók tudományos újdonságokról,</P>
                  <P>— Hiperhivatkozások idézetekre és a témával kapcsolatos forrásokra,</P>
                  <P>— Cikk-idézetek a Web of Science-ből, a Scopus-ból és a CrossRef-ből,</P>
                  <P>— Díjmentes hozzáférés az összes HighWire Press folyóiratban megjelenő, a Science által hivatkozott</P>
                  <P>Cikkhez.</P>
                  <P>Az adatbázis heti rendszerességgel frissül.</P>
                  <P>A keresés lehetséges a kiadvány száma vagy oldalszáma szerint, DOI szám szerint, kulcsszó vagy szerző alapján. A honlapon beállíthatjuk saját profilunkat, elmenthetjük kereséseinket, értesítéseket kérhetünk.</P>
                  <P>Állatorvostudományi Egyetem, Debreceni Egyetem, ELI-HU Nonprofit Kft., Eötvös Loránd Tudományegyetem, Közép-európai Egyetem, MTA Atommagkutató Intézet, MTA Csillagászati és Földtudományi Kutatóközpont, MTA Kísérleti Orvostudományi Kutatóintézet, MTA Könyvtár és Információs Központ, MTA Ökológiai Kutatóközpont, MTA Szegedi Biológiai Kutatóközpont, MTA Természettudományi Kutatóközpont, Nemzeti Agrárkutatási és Innovációs Központ, Pázmány Péter Katolikus Egyetem, Semmelweis Egyetem, Széchenyi István Egyetem, Szegedi Tudományegyetem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="9">
               <TITLE>
                  <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (EMERALD) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>9</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79980000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HUZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A II.2.4) pontban megadott intézmények.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>EmeraldInsight Premier: Budapesti Corvinus Egyetem, Budapesti Gazdasági Egyetem.</P>
                  <P>EmeraldInsight EMAN: Debreceni Egyetem, Közép-európai Egyetem.</P>
                  <P>Az Emerald Publishing tudományos kiadó 1967-ben alakult, hogy az üzleti és menedzsment szakterületek számára releváns kiadványokat jelentessen meg. Napjainkra a kiadó portfóliója egészségügyi, oktatási és mérnöki tartalmakkal is bővült.</P>
                  <P>Az Emerald Publishing az Emerald Group részeként a menedzsment és további közgazdasági területeket lefedő irodalmat biztosít a felhasználók számára. A kiadó összesen 300 folyóiratot jelentet meg, amelyek közül 270 rendelkezik impakt faktorral a Web of Science adatai alapján. A folyóiratok közül a szakterület meghatározó forrásaként több mint 200 a vállalatirányítás és menedzsment témakörét fedi le. A folyóiratok legfrissebb számai kizárólag ezen a felületen férhetők hozzá. A folyóiratok az alábbi csomagokban érhetők el: Premier (az összes Emerald folyóirat egy felületen) és EMAN (208 Menedzsment témakörében megjelenő folyóirat, beleértve a HR, piacmenedzsment, logisztika, marketing, idegenforgalom, számvitel stb. területeit).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_PROTECT_RIGHTS/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Az EISZ Nemzeti Program finanszírozásával és működtetésével kapcsolatos feladatokról szóló 1079/2012. (III. 28.) Korm. határozatban a Kormány felkérte a Magyar Tudományos Akadémiát, hogy az irányítása alatt álló köztestületi költségvetési szerv, azaz az Ajánlatkérő közreműködésével lássa el az EISZ Nemzeti Program működtetésével kapcsolatos feladatokat.</P>
                  <P>Az EISZ Nemzeti Program keretében beszerzésre kerülő adatbázisok körének meghatározására (ideértve a jelen közbeszerzési eljárás tárgyát képező adatbázis(oka)t is) egy független testület, azaz a Programtanács által meghozott döntés eredményeként került sor. A Programtanács döntése pedig a tagintézmények tekintetében tudományos és szakmai szempontok alapján történt igényfelmérésen alapul. Mindezek alapján megállapítható, hogy Ajánlatkérő a jelen közbeszerzési eljárás tárgyát nem a versenyt indokolatlanul szűkítő módon határozta meg, hanem végső soron a tagintézmények tudományos és szakmai igényeihez igazodóan, egy független testület jóváhagyása mellett.</P>
                  <P>Az EBSCO GmbH olyan tartalomszolgáltató cég, amely saját fejlesztésű elektronikus tudományos tartalmain keresztül, valamint a nemzetközi tudományos kiadóktól az elektronikus adatbázis-,</P>
                  <P>Illetve folyóiratcsomagok terjesztésére kapott kizárólagos forgalmazási joga alapján az Elektronikus Információszolgáltatás Nemzeti Program előfizetői köre számára kedvező feltételekkel és konzorciumi árkedvezménnyel biztosítja a szakirodalmi forrásokhoz való hozzáférés lehetőségét.</P>
                  <P>Az eljárásfajta választását az indokolja, hogy a beszerzés tárgyát szerzői jogvédelem alatt álló adatbázisokhoz való hozzáférést biztosító előfizetői szolgáltatás képezi annak érdekében, hogy az MTA Könyvtár és Információs Központ biztosítani tudja az Elektronikus Információszolgáltatás Nemzeti Program működtetésével kapcsolatos feladatait, és a hozzáférési jog biztosításával pedig kizárólagosan az ajánlattételre felkért EBSCO GmbH rendelkezik.</P>
                  <P>A jelen közbeszerzési eljárás tárgyát képező adatbázisok tekintetében megállapítható, hogy azok tartalmának összeválogatása, elrendezése vagy szerkesztése egyéni, eredeti jellegű (gyűjteményes mű) A védelem a gyűjteményes művet megilleti akkor is, ha egyébként annak részei, tartalmi elemei nem részesülnek, illetve nem részesülhetnek szerzői jogi védelemben.</P>
                  <P>Az adatbázisok, mint gyűjteményes művek vonatkozásában az EBSCO GmbH rendelkezik kizárólag a kiadói, felhasználási és terjesztési jogokkal.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 009-016716</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO online adatbáziscsomaghoz (ATLA RELIGION DATABASE WITH ATLASERIALS (ATLA/S) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">9570000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">8382946</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZIS CSOMAGHOZ (CAB ABSTRACTS) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">19720000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">17297521</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <CONTRACT_NO>3</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO online adatbáziscsomaghoz (ACADEMIC SEARCH ULTIMATE, APPLIED SCIENCE &amp; TECHNOLOGY SOURCE, ATLA, ART &amp; ARCHITECTURE SOURCE, ECONLIT INDEX &amp; FULL TEXT, LEGAL SOURCE, PSYCARTICLES, THE PHILOSOPHE</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">42050000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">36649377</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="4">
            <CONTRACT_NO>4</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>4</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO online adatbáziscsomaghoz (MATHSCINET) való hozzáférésre irányuló szolgáltatási szerződés</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">18270000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">15906634</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="5">
            <CONTRACT_NO>5</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>5</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (FOOD SCIENCE AND TECHNOLOGY ABSTRACTS) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-23</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">4640000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">3945111</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="6">
            <CONTRACT_NO>6</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>6</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (PROJECT MUSE) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">21460000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">18696598</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="7">
            <CONTRACT_NO>7</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>7</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (PSYCARTICLES) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">23200000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">20379279</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="8">
            <CONTRACT_NO>8</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>8</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO ONLINE ADATBÁZISCSOMAGHOZ (SCIENCE MAGAZINE) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">28420000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">24838614</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="9">
            <CONTRACT_NO>9</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>9</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>EBSCO online adatbáziscsomaghoz (EMERALD) VALÓ HOZZÁFÉRÉSRE IRÁNYULÓ SZOLGÁLTATÁSI SZERZŐDÉS</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>EBSCO GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Ignaz Köck Straße 9, A</ADDRESS>
                     <TOWN>Bécs</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1210</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="AT"/>
                     <n2016:NUTS CODE="AT130"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">9600000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">16325082</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Ajánlattevő, egyben nyertes ajánlattevő neve, címe és adószáma:</P>
               <P>EBSCO GmbH.</P>
               <P>Bécs, Ignaz-Köck-Str.9., 1210, Ausztria.</P>
               <P>26967293-2-51 és ATU 14893203</P>
               <P>Az eljárás részenkénti értéke pontosan:</P>
               <P>1. rész: 32 751 USD</P>
               <P>2.rész: 67 579 USD</P>
               <P>3. rész: 143 184 USD</P>
               <P>4. rész: 64 145 USD</P>
               <P>5. rész: 15 413 USD</P>
               <P>6. rész: 73 045 USD</P>
               <P>7. rész: 79 619 USD</P>
               <P>8. rész: 97 041 USD</P>
               <P>9. rész: 14 000 GBP</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148.§-ában foglaltak szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
