<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="042537-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-040979-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-042537</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:042537-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.achatpublic.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.achatpublic.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45252126">Drinking-water treatment plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRY4">La Réunion</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRY4">La Réunion</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на пречиствателни станции за питейна вода</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba úpraven pitné vody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: drikkevandsbehandlingsanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Trinkwasseraufbereitungsanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για εγκαταστάσεις επεξεργασίας πόσιμου νερού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drinking-water treatment plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de plantas de tratamiento de agua potable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joogiveetootmisjaamade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juomavedenkäsittelylaitosten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de stations de traitement de l'eau potable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drinking-water treatment plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na uređaju za obradu pitke vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ivóvízkezelő mű építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di impianti per il trattamento dell'acqua potabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geriamojo vandens valymo įrenginių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzeramā ūdens attīrīšanas iekārtas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' impjant għat-trattament ta' l-ilma tax-xorb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van drinkwaterbehandelingsinstallatie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie zakładów uzdatniania wody pitnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estação de tratamento de água potável</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de staţii de tratare a apei potabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na úpravniach pitnej vody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na napravi za pripravo pitne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-Benoît</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av reningsanläggning för dricksvatten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville de Saint-Benoit</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville de Saint-Benoit</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction des services techniques — Direction eau et assainissement, BP 61</ADDRESS>
               <TOWN>Saint-Benoît</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97470</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>patrick.ducret@ville-saintbenoit.re</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY4"/>
               <URL_GENERAL>http://www.achatpublic.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.achatpublic.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.achatpublic.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.achapublic.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché de conception et de réalisation pour la construction d'une unité de potabilisation et d'un réservoir de stockage d'eau associé — commune de Saint-Benoît</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MP/2017/43</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45252126"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché de conception-réalisation, organisé selon les dispositions prévues à l'article 91 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <LOT_NO>unique</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45252126"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY4"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Marché de conception-réalisation, organisé selon les dispositions prévues à l'article 91 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
                  <P>La présente consultation a pour objet:</P>
                  <P>— l'établissement du projet des installations répondant aux prescriptions du dossier de consultation,</P>
                  <P>— l'établissement des études d'exécution des installations répondant aux prescriptions du dossier de consultation,</P>
                  <P>— la réalisation des relevés, sondages, caractérisation des existants nécessaires à la réalisation des études et travaux,</P>
                  <P>— la prise en compte des remarques du CT, du CSPS, du MOA, de l'AMO, de l'exploitant,</P>
                  <P>— les moyens provisoires nécessaires à la réalisation des travaux, en toute sécurité, et permettant de garantir la continuité de service de l'usine,</P>
                  <P>— la production des dossiers réglementaires nécessaires à l'obtention des autorisations administratives (pour les nouvelles installations), au titre de la loi du l'eau, les ICPE, le code de la santé publique, autorisation de filière AEP, les autorisations à démolir et à construire,</P>
                  <P>— les installations de chantier, la fourniture, le transport à pied d'œuvre de tous matériaux, matériels et équipements nécessaires, ainsi que les travaux de mise en œuvre et de montage,</P>
                  <P>— les travaux de démolition, les terrassements généraux, le remblaiement des terrains, les terrassements pour la fondation des ouvrages, pour la mise en place des réseaux, y compris raccordement à l'existant, pour la construction de la voirie, pour l'aménagement des espaces libres ainsi que l'évacuation des déblais excédentaires,</P>
                  <P>— les autres travaux de génie civil, la construction et l'équipement des bâtiments abritant les divers éléments de l'installation et des locaux d'exploitation (si nécessaire),</P>
                  <P>— la fourniture et la mise en œuvre des équipements hydrauliques, mécaniques et électriques de traitement y compris leurs organes d'entraînement et leur appareillage de commande, de protection, de contrôle et de mesure,</P>
                  <P>— la fourniture et la mise en œuvre des équipements divers nécessaires au bon fonctionnement, à l'entretien et à l'autosurveillance des installations y compris ceux qui sont nécessaires pour prévenir ou réduire les nuisances de toute nature,</P>
                  <P>— les ouvrages d'alimentation en eau potable, en énergie électrique et en ligne téléphonique à partir des points de branchement ainsi que l'évacuation des eaux pluviales et des rejets jusqu'au point de traitement,</P>
                  <P>— la protection de la voirie d'accès et l'aménagement contre l'érosion du ruissellement entre le CD53 et le site,</P>
                  <P>— l'exécution des voiries d'accès et des voiries intérieures, des aires de manœuvre, de stationnement et des aires d'accès aux stockages des réactifs,</P>
                  <P>— l'exécution des clôtures et l'aménagement des espaces libres (si nécessaire),</P>
                  <P>— les travaux de traitement architecturaux des ouvrages, les travaux de second œuvre, les travaux d'aménagements paysagers (si nécessaire),</P>
                  <P>— la mise en route des installations et l'exécution des essais en cours de travaux,</P>
                  <P>— la réalisation des études techniques complémentaires nécessaires aux études d'exécution (topographie, géotechnique, etc.),</P>
                  <P>— les démarches auprès du fournisseur d'électricité, France télécom, … et tous autres concessionnaires (si nécessaire),</P>
                  <P>— les essais de garanties,</P>
                  <P>— le suivi de l'année de garantie de parfait achèvement,</P>
                  <P>— et toute autre opération nécessaire au bon déroulement de l'opération et au bon fonctionnement de l'unité de traitement.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Coût d'exploitation</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">6200000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>1</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>— l'heure de remise des candidatures est de 12:00 (heure locale) soit 9:00 (heure de Paris),</P>
                  <P>— prime: le montant de la prime attribuée à chaque soumissionnaire est fixé à 30 000 EUR (HT). La rémunération du titulaire du marché public tiendra compte de la prime qu'il a reçue,</P>
                  <P>— la durée de 24 mois est un délai global qui comprend les études et la réalisation.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
               <P>— lettre de candidature (formulaire DC1 ou équivalent), renseignée et signée par l'entreprise seule ou par tous les membres du groupement,</P>
               <P>— la déclaration sur l'honneur (formulaire DC1 ou équivalent) dûment signée par le candidat pour justifier qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdictions de soumissionner mentionnés à l'article 45 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 et de son décret d'application nº 2016-360 du 25.3.2016) (la signature électronique est obligatoire si ce document est dématérialisé),</P>
               <P>— les documents relatifs aux pouvoirs de la personne habilitée pour engager le candidat (indiquer le nom, le prénom, la qualité de la personne sur le formulaire DC2 et joindre un justificatif prouvant l'habilitation),</P>
               <P>— si le candidat fait l'objet d'une procédure de redressement judiciaire il devra produire la copie du ou des jugements prononcés à cet effet,</P>
               <P>— l'attestation d'assurance responsabilité civile professionnelle en cours de validité (c'est-à-dire justifiant le paiement des primes pour la période en cours).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies: (sauf à l'indiquer dans le DC2) une déclaration concernant le chiffre d'affaire global, réalisé au cours des 3 derniers exercices disponibles, déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Sans objet.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies: déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années, présentation d'une liste des travaux exécutés au cours des 5 dernières années, appuyée d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Ces attestations indiquent le montant, la date de réalisation et le destinataire public ou privé.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— process du traitement de l'eau potable, avec 15 références en réalisation d'installation de traitement des eaux potables d'une capacité de 3 00 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/h minimum,</P>
               <P>— génie civil d'ouvrages hydrauliques, avec 10 références en réalisation de réservoir de capacité supérieure à 1 500 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P>
               <P>— maîtrise d'œuvre indépendante du concepteur, établissement de dossiers réglementaires,</P>
               <P>— VRD,</P>
               <P>— architecture.</P>
               <P>NB: en cas de groupement, les mêmes pièces énumérées devront être jointes pour chacun des membres. Les candidats utiliseront les formulaires DC1 et DC2 (ou équivalent), à retourner dûment complétés et accompagnés des documents dont ils font mention.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Avance: il sera fait application des articles 110 à 113 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>— délai global de paiement régit par l'article 183 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016,</P>
               <P>— modalités de paiement: règlement suivant l'avancement des éléments de mission, par mandat administratif conformément aux règles de la comptabilité publique,</P>
               <P>— les prix sont révisables,</P>
               <P>— intérêts moratoires: taux d'intérêt légal (taux marginal de refinancement de la BCE) augmenté de 8 points,</P>
               <P>— financement: budget eau.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Groupement conjoint, avec mandataire solidaire.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Saint-Denis de la Réunion (greffe)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>27 rue Félix Guyon, BP 2024</ADDRESS>
               <TOWN>Saint-Denis</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-st-denis-de-la-reunion@juradm.fr</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Mairie de Saint-Benoît (ou tribunal administratif de Saint-Denis)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction des affaires juridiques, BP 61</ADDRESS>
               <TOWN>Saint-Benoît</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97470</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
