<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="042658-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-040939-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-042658</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:042658-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://edf.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48151000">Computer control system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за компютърен контрол</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítačové řídící systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Edb-kontrolsystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computersteuerungssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα ελέγχου με ηλεκτρονικό υπολογιστή</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer control system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de control informático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvutijuhtimissüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietokoneohjausjärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système de contrôle informatique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer control system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računalni upravljački sustav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Számítógépes vezérlőrendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema di controllo informatico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompiuterio valdymo sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datoru kontroles sistēmas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi tal-kontroll tal-kompjuter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computerbesturingssysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komputerowy system sterujący</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de controlo informático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme de control informatic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémy riadené počítačom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računalniški krmilni sistem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datorstyrsystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">EDF SA Direction des achats Groupe — AAI MED</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>EDF SA Direction des achats Groupe — AAI MED</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>140 avenue de Viton</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13009</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>EDF SA Direction des achats groupe — AAI MED — Rémy Pelletier</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 488566393</PHONE>
               <E_MAIL>remy.pelletier@edf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://edf.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://pha.edf.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pha.edf.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pha.edf.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>C4557C0930 — plateforme d'intégration des systèmes SII dans le cadre de la VD4 900 des CNPE EDF</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RFX_050359</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48151000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La prestation consiste à valider sur une plate-forme EDF située à Marseille, plusieurs systèmes à partir d'exigences définies par EDF. Ces systèmes sont destinés à équiper les centrales nucléaires de Production d'Electricité (CNPE) du palier 900 MW.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Marseille.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La prestation consiste à valider sur une plate-forme EDF située à Marseille, plusieurs systèmes à partir d'exigences définies par EDF. Ces systèmes sont destinés à équiper les centrales nucléaires de production d'électricité (CNPE) du palier 900 MW.</P>
                  <P>En préalable à l’installation du nouveau SII 900 (Modification du contrôle commande) sur le parc 900 MW, il est nécessaire de faire fonctionner et de valider la bonne intégration de l’ensemble des systèmes interconnectés et agrégés dans une architecture globale sur une plateforme afin de sécuriser leur mise en service lors du déploiement sur sites: c’est le volet «Intégration» du SII 900.</P>
                  <P>Ainsi, afin d’apporter les meilleures garanties industrielles sur la mise au point de l’ensemble des systèmes pour chacune des tranches, il est nécessaire d’intégrer l’ensemble du dispositif sur une plateforme en particulier pour y dérouler les recettes R2 (recette du produit, matériel/logiciel/données fonctionnelles, intégration dans l'architecture cible) et de tester l’interopérabilité des composants des différents systèmes rénovés.</P>
                  <P>La finalité des tests en plate-forme est de limiter la durée des essais de requalification sur site grâce à la vérification des configurations matérielle, logicielle, paramétrage et données et à la mise sous contrôle des interfaces.</P>
                  <P>Cette plateforme doit également être en mesure d’accueillir d’autres systèmes de contrôle-commande pour opérer des validations d’ensemble dans une configuration matérielle/logicielle/données au plus proche de la tranche.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">65</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'Ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le candidat doit, sous peine d'élimination, fournir ses états financiers (bilans et comptes de résultat) des trois derniers exercices disponibles attestant de sa pérennité financière.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat doit fournir obligatoirement les engagements demandés ci-dessous. Il doit fournir avec sa candidature les justificatifs (J) mentionnés dans les exigences et l’intégralité des documents demandés.</P>
               <P>La sélection des candidats aptes à soumissionner au marché se fait sur 2 types de critères:</P>
               <P>— des critères factuels, prouvables et vérifiables.</P>
               <P>Des critères de type promesse et engagement.</P>
               <P>Les informations fournies par les candidats pouvant avoir un caractère confidentiel, EDF s'engage à ne pas les divulguer. EDF invite les candidats à désigner les documents considérés comme confidentiels.</P>
               <P>Les critères techniques sont établis sont établis de manière à s'assurer que les candidatures comportent les compétences techniques, organisationnelles et structurelles liées aux prestations pour la validation des systèmes sur une plate-forme d'intégration.</P>
               <P>Identification référence:</P>
               <P>Le candidat doit fournir, pour l'identification de chacune des références produites:</P>
               <P>— l'objet, la référence et la date du ou des marché(s), le nom du projet,</P>
               <P>— la durée globale du ou des marchés, la durée des études,</P>
               <P>— les délais d'exécution pour la (les) partie(s) réalisée(s),</P>
               <P>— les effectifs mobilisés (nombre, spécialités, niveaux de qualification, habilitations),</P>
               <P>— la situation juridique pour le ou les marchés concernés (titulaire, cotraitant, soustraitant en précisant le rang de sous-traitance),</P>
               <P>— la nature des fournitures, prestations et services fournis,</P>
               <P>— la description de l'architecture informatique (matériel et logiciel) mise en place,</P>
               <P>— les références des normes et standards respectés,</P>
               <P>— les contraintes techniques qui s'appliquaient,</P>
               <P>— le volume (quantité, montant) des fournitures, prestations et services, la description des besoins et des choix,</P>
               <P>— toutes informations utiles pour apprécier les réalisations antérieures (ou la réponse).</P>
               <P>Compétences.</P>
               <P>Les compétences et aptitudes recherchées des candidats sont les suivantes:</P>
               <P>1. Compétences générales:</P>
               <P>C1. Disposer et appliquer un système qualité, posséder les habilitations pour les interventions sur une plate-forme industrielle et la maîtrise de la langue française;</P>
               <P>C2. Maitriser les méthodologies d’intégration et de validation, de configuration matérielle hétérogène, d’environnement logiciel (de type Linux, Windows, BDD SQL, Panorama E<FT TYPE="SUP">2</FT>), d’assistance et de suivi de version et de configuration, de sauvegarde et restauration de données;</P>
               <P>C3. Disposer de l’expérience et des ressources nécessaires pour valider un système complexe d’informatique industrielle et de Contrôle Commande sur une plate-forme industrielle (planification, installation, essais et mise en service sur plate-forme, gestion matérielle, gestion logicielle, gestion des observations);</P>
               <P>C4. Maitriser les méthodologies de réversibilité (acquérir les connaissances transférées par un tiers ou transférer un patrimoine vers un repreneur);</P>
               <P>2. Compétences acquisitions et traitement de l’information:</P>
               <P>C5. Le candidat possède des compétences et un savoir faire dans le domaine de l'acquisition et du traitement des informations issues de systèmes d'acquisition de mesure de process industriels de taille équivalente à celle d'une centrale nucléaire;</P>
               <P>C6. Le candidat possède la maîtrise des protocoles de communication standards du marché utilisés par les systèmes d'acquisition et les supervisions.</P>
               <P>3. Competences configuration:</P>
               <P>C7. Le candidat possède une organisation solide et dimensionnée pour répondre aux besoins de gestion de configuration dans une architecture complexe multi-systèmes pour l’installation sur plate-forme d'intégration;</P>
               <P>4. Compétences interfaces, archivage et restitution, fonctions support:</P>
               <P>C8. Maîtrise des réseaux et protocoles informatiques, notamment basés sur le modèle TCP/IP.</P>
               <P>C9. Maîtrise de la sécurité informatique et connaissance des normes ISO 2700x.</P>
               <P>C10. Maîtrise d'une méthode de suivi et de validation compatible ISO 9001.</P>
               <P>C11. Maîtrise de surveillance et d'exploitation d'un système d'Informations Industriel.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Merci de vous connecter sur le site http://pha.edf.com et d'accéder au RFX_050359 afin de compléter les documents annexés.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Une garantie financière pourra être demandée par EDF au titre du futur marché.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>«Financement sur ressources propres. Paiement à 60 jours à compter de la date d'émission de facture et versement d'acomptes correspondants aux prestations réalisées».</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Si le candidat ne possède pas en propre les moyens demandés dans le présent avis, il présente un montage industriel dans le cadre de sa candidature. Celui-ci n'est pas imposé, toutefois:</P>
               <P>— les sous-traitants et cotraitants doivent être agréés par EDF,</P>
               <P>— le GME privilégié par EDF est un groupement solidaire; il doit être agréé par EDF,</P>
               <P>— les partenaires doivent être uniques et présents tout au long de la vie du marché, sauf cas de force majeure,</P>
               <P>— en cas de GME, EDF interdit la possibilité pour les entreprises de participer à plusieurs GME ou de répondre simultanément à titre individuel. Des entités-filiales d’un même groupe ne peuvent soumissionner dans les GME différents,</P>
               <P>— La composition des GME ne peut pas être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché, sauf cas prévus à l’article 45.IV du Décret du 25.3.2016,</P>
               <P>— En cas de GME attributaire du marché, le mandataire est solidaire des obligations contractuelles de chacun des autres membres.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le candidat accepte l’application des pièces contractuelles administratives et techniques par EDF pour ses marchés, notamment les documents suivants:</P>
               <P>— conditions générales d’achat (les CGA applicables aux marchés de fourniture et d’installation de matériels version du 3.3.2017),</P>
               <P>— normes sur les systèmes qualité: NF en ISO 9001 (ou équivalent), et compléments EDF (SQAQ, NTAQ07-0403, NT 85-114),</P>
               <P>— cahiers des charges d’EDF (CSCT ou CCTP, CST, CRT, cahier des charges social).</P>
               <P>Le candidat accepte la libre consultation de ses documents permettant de vérifier le bien fondé des réponses et arguments qu’il a apportés.</P>
               <P>L’ensemble des documents doit être remis sous forme électronique (impérativement dans portail achats EDF) et éventuellement en un exemplaire papier (copie exhaustive et exacte de l’exemplaire électronique) au correspondant précisé en paragraphe I.1.</P>
               <P>Tout document remis par le candidat doit comporter en en-tête le nom du candidat; il doit être daté et signé. Si le candidat se présente sous la forme d'un groupement, tout document remis doit au surplus, comporter la désignation des cotraitants.</P>
               <P>Important: les dossiers de candidature des entreprises intéressées devront être téléchargés sur la plateforme d’électricité de France, demande d’information nº RFX_050359.</P>
               <P>Pour l’entreprise intéressée souhaitant faire acte de candidature et n’étant pas inscrite à la plateforme achats EDF, elle devra s’auto-enregistrer en remplissant un formulaire.</P>
               <P>Ce formulaire d’enregistrement est accessible depuis la page d’accueil du portail achat sur le site http://pha.edf.com à l’aide du lien placé dans l’encart: «Fournisseurs, faîtes-vous connaître!».</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
