<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="042762-2018"
            EDITION="2018020">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-042734-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>20</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180130</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 020-042762</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:042762-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marseille-port.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45213200">Construction work for warehouses and industrial buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45213300">Buildings associated with transport</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45254200">Construction work for manufacturing plant</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2000000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на промишлени сгради и складове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy skladů a průmyslových budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med lager- og industribygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Lagerhäuser und Industriebauten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αποθήκες και βιομηχανικά κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for warehouses and industrial buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de almacenes y edificios industriales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ladude ja tööstushoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varastojen ja teollisuusrakennusten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'entrepôts et de bâtiments industriels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for warehouses and industrial buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na skladištima i industrijskim građevina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raktárak és ipari épületek kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di magazzini e edifici industriali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sandėlių ir pramoninių pastatų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Noliktavu un ražošanas ēku celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għall-imħażen u bini industrijali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van opslagplaatsen en fabrieken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie magazynów i przemysłowych obiektów budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de armazéns e de edifícios industriais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de antrepozite şi de clădiri industriale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe obchodných domov a priemyselných budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na skladiščih in industrijskih stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för magasin och industribyggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Grand port maritime de Marseille</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Grand port maritime de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>23 place de la Joliette, CS 81965</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13226</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Activité marchés publics</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 491394933</PHONE>
               <E_MAIL>marches-gpmm@marseille-port.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491394033</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marseille-port.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Activités portuaires</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Développement d'un projet de valorisation industrielle d'un espace situé sur le domaine public du GPMM au fond du bassin Mirabeau</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>201801016</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45213200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La présente procédure a pour objet de choisir un industriel avec lequel sera conclu un contrat qui aura pour objet la mise à disposition des espaces situés à proximité du poste à quai 160, dans les bassins Est du Port, au fond du bassin Mirabeau pour une surface maximale de 55 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> destinés à des activités industrielles (construction et exploitation) d'unités de production dans les domaines énergétiques, environnementaux et maritimes, en lien avec l'activité portuaire du GPMM.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2000000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45213200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45213300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45254200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bassins Est du GPMM, bassin Mirabeau, 13016 Marseille.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le GPMM mettra à disposition des espaces du domaine public maritime, constitués des terre-pleins de forme approximativement trapézoïdale de 270 x 216 m environ situés à proximité du poste 160, en bord de bassin, pour une surface cumulée d'environ 55 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. L'Espace disponible sera livré à l'industriel sous la forme d'une plate-forme Pf2 à — 50 cm côté terrestre, à réaliser par le GPMM. Les caractéristiques de cette plateforme Pf2 pourront entraîner un tassement maximum de 5 cm pour une charge uniformément répartie de 2t/m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
                  <P>Le lauréat assurera l'exploitation technique et commerciale du site constitué:</P>
                  <P>— il aura la responsabilité de toutes les opérations. Il sera tenu de mettre en place les moyens en personnel et les moyens techniques appropriés,</P>
                  <P>— il construira les aménagements, équipements et outillages nécessaires au développement de son activité selon la répartition des investissements prévue, selon les modalités du cahier des charges,</P>
                  <P>— il entretiendra les aménagements, équipements et outillages selon les modalités du cahier des charges,</P>
                  <P>— Il assurera les responsabilités de l'exploitant, en tant qu'entreprise utilisatrice, au regard de l'ensemble des dispositions législatives et réglementaires en vigueur.</P>
                  <P>L'offre du candidat devra:</P>
                  <P>1) prévoir à minima un investissement sur le site de 25 000000 EUR HT (valeur 1/1/2018) à réaliser dans les trois ans à partir de la signature du contrat?</P>
                  <P>2) prendre en compte les éléments fondamentaux suivants fixés par le GPMM:</P>
                  <P>— capacité à développer un nouveau pôle créateur de valeur ajoutée industrielle pour le port et constituant un relais de croissance pour les bassins Est du GPMM,</P>
                  <P>— renforcement de la position du GPMM sur les segments d'activités considérés,</P>
                  <P>— accueil d'activités génératrices d'emploi qualifié, en lien avec les domaines d'intérêt et avec les projets de formation développés par le GPMM et ses partenaires territoriaux,</P>
                  <P>— valorisation des espaces mis à disposition dans le respect des ambitions environnementales, de qualité, de sécurité et sociales du GPMM.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2000000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">360</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La durée exacte du contrat sera déterminée en fonction des investissements, selon les modalités du cahier des charges. La durée minimale est fixée à 30 ans. La durée maximale est fixée à 50 ans.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Selon conditions définies au règlement de la consultation.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>L'industriel devra verser au GPMM une redevance domaniale fixe annuelle en contrepartie de la mise à disposition des emprises et en sus, le cas échéant une redevance fixe optionnelle pour la mise à disposition du quai et/ou du plan d'eau attenant au poste 160.</P>
               <P>Le GPMM percevra de plus une redevance variable (% du CA réalisé par l'industriel), selon les modalités fixées au cahier des charges.</P>
               <P>Le candidat pourra intégrer dans son offre des besoins techniques spécifiques relatifs à:</P>
               <P>— un besoin en ouvrage maritime,</P>
               <P>— et/ ou un renforcement de la plateforme Pf2 livrée par le GPMM pour tenir compte de contraintes de charge particulières à son projet.</P>
               <P>Dans ce cas, le candidat pourra choisir:</P>
               <P>— d'investir en direct et assurer lui-même la maîtrise d'ouvrage de ses aménagements,</P>
               <P>— ou demander au GPMM d'en assurer tout ou partie de la maîtrise d'ouvrage et, en contrepartie, payer une redevance annuelle additionnelle et un droit d'entrée.</P>
               <P>Voir conditions dans le cahier des charges.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Dans la mesure où la présente procédure est susceptible d'aboutir, selon la nature du projet qui sera retenu, soit à la conclusion d'une convention portant occupation du domaine public maritime, soit à la signature d'une concession ayant pour objet la mise à disposition des emprises mais également la réalisation d'importants équipements maritimes et leur exploitation; le GPMM a décidé de se soumettre à la procédure de passation du contrat la plus rigoureuse, soit celle applicable en vertu des dispositions de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016 relatives aux concessions et de son décret d'application nº 2016-86 du 1.2.2016, plus particulièrement le 1º de l'article 9 dudit décret.</P>
               <P>La nature du contrat à conclure sera déterminée à l'issue de la consultation, en fonction du contenu du projet présenté par le lauréat.</P>
               <P>L'occupation des emprises sera dans tous les cas soumise aux dispositions du Code général de la propriété des personnes publiques.</P>
               <P>L'industriel retenu pourra, le cas échéant, bénéficier de droits réels au sens des dispositions des articles L. 2122-6 et s. Du code général de la propriété des personnes publiques, sur les ouvrages, constructions et installations de caractère immobilier qu'il réalisera pendant la durée de son occupation pour l'exercice des activités autorisées par le contrat.</P>
               <P>Tout déclassement, vente ou cession des emprises du domaine public maritime est exclu.</P>
               <P>Le dossier de consultation peut être téléchargé sur le site suivant: http://www.marches-publics.gouv.fr. La visite du site est obligatoire sur rendez-vous individuel. Les rendez-vous sont à prendre auprès de la direction des opérations, département services aux navires et à la marchandise: Tél.: +33 0491394660, Fax: +33 0491394060.</P>
               <P>Les réponses à la présente consultation peuvent être:</P>
               <P>— déposées sur le portail dématérialisé suivant: http://www.marches-publics.gouv.fr,</P>
               <P>— ou envoyées par courrier recommandé avec avis de réception à l'adresse suivante: grand port maritime de Marseille, CS 81965, 13226 Marseille Cedex 02,</P>
               <P>— ou remises en mains propres contre récépissé à Mme Delphine Raynaud de l'activité marchés publics du GPMM, située 23 place de la Joliette bâtiment B au RDC 13002 Marseille, du lundi au vendredi de 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 17:00. Les propositions devront être présentées à l'intérieur d'une enveloppe cachetée destinée à l'expédition, portant la mention: «grand port maritime de Marseille — appel a projets — processus de mise en concurrence pour le développement d'un projet de valorisation industrielle d'un espace situé sur le domaine public du GPMM au fond du bassin Mirabeau — Secteur Bassin Mirabeau — Affaire nº 201801016 — ne pas ouvrir». La séance d'ouverture des plis n'est pas publique.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
