<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="042987-2018" EDITION="2018020"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-043145-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>20</NO_OJ><DATE_PUB>20180130</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 020-042987</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:042987-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.floresticluj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511200">Household-refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO113">Cluj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">30 240 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">54 000 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">30 240 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">54 000 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180223 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране на битови отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling af affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Abholung von Siedlungsabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αποκομιδής απορριμμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de recogida de desperdicios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Jäätmekogumisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteiden keruupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte des ordures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge skupljanja otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladékgyűjtési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di raccolta di rifiuti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Atliekų rinkimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Atkritumu (sadzīves) savākšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' ġbir ta' l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor ophalen van vuilnis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi wywozu odpadów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de recolha de resíduos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare a deşeurilor menajere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na zber odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zbiranja odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Sophämtning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Comuna Florești</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Florești</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Avram Iancu nr. 170</ADDRESS><TOWN>Florești</TOWN><POSTAL_CODE>407208</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Marius Manu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 264265890</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>primariafloresti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264265101</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.floresticluj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Delegarea de gestiune pentru prestarea serviciilor privind „Servicii de salubrizare pe raza Comunei Florești” — Colectarea, transportul și depozitarea deșeurilor municipale </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comuna Floresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO113"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="30240000.00">30 240 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="54000000.00">54 000 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Pe parcursul perioadei de derulare a acordului-cadru, autoritatea contractanta intentioneaza sa atribuire contracte subsecvente constând în prestarea serviciilor de salubrizare menajera constand in colectarea, transportul si depozitarea deseurilor municipale, conform prevederilor caietului de sarcini.</P><P>Informatii privind derularea acordului-cadru:</P><P>1) Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: aproximativ doua contracte pe an, în functie de alocarile bugetare de care dispune autoritatea contractanta;</P><P>2) Estimari privind valoarea minima si maxima a acordului-cadru:</P><P>— Valoarea estimata maxima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 54 000 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru,</P><P>— Valoarea estimata minima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 30 240 000 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru,</P><P>3) Estimari privind valoarea minima si maxima a contractelor subsecvente:</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 6 750 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecvent,</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mic contract subsecvent este de 3 780 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecvent.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime aferente acordului-cadru si contractelor subsecvente se regasesc în anexele caietul de sarcini.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Prezenta documentatie de atribuire contine cerintele, criteriile, regulile si informatiile necesare pentru a asigura ofertantilor o informare completa, corecta si explicita cu privire la modul de aplicare a procedurii de atribuire având ca obiect delegarea gestiunii prin atribuirea acordului-cadru pentru serviciul public de salubrizare pe raza Comunei Floresti pentru colectarea, transportul si depozitarea deseurilor municipale, conform prevederilor caietului de sarcini.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, depuse cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90511000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90512000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de salubrizare menajera pentru colectarea, transportul si depozitarea deseurilor municipale, conform prevederilor caietului de sarcini.</P><P>— Valoarea estimata maxima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 54 000 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru.</P><P>— Valoarea estimata minima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 30 240 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru,</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 6 750 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecvent,</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mic contract subsecvent este de 3 780 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecevent,</P><P>— Cantitatile minime ale acordului-cadru sunt: 67 200 tone, iar maxime ale acordului cadru sunt: 120 000 tone,</P><P>— Cantitatile minime ce fac obiectul unui contract subsecvent sunt: 8 400 tone, iar cantitatile maxime ale unui contract subsecvent sunt: 15 000 tone.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="30240000.00">30 240 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="54000000.00">54 000 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantumul garantiei de participare: 135 000,00 RON. Pentru calculul echivalentei garantiei de participare se va avea in vedere cursul comunicat de BNR si valabil pentru data publicarii anuntului de participare;</P><P>2) Perioada de valabilitate a garantiei: 120 de zile de la termenul limita stabilit pentru primirea ofertelor;</P><P>3) Garantia de participare se va constitui, în conformitate cu prevederile art. 35 si art. 36 din H.G. nr. 395/2016, prin:</P><P>(a) Virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii sau,</P><P>(b) Ordin de plata in contul autoritatii contractante: Comuna Floresti, cont IBAN RO77TREZ21624540256XXXXX, deschis la Trezoreria Cluj-Napoca, codul fiscal al institutiei este 4485391, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta pâna cel târziu la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>În cazul constituirii garantiei de participare printr-un instrument de garantare emis de o societate bancara/societate de asigurari se va completa Formularul nr. 2 sau un alt model care sa contina cel putin informatiile din documentul pus la dispozitie. Garantia de participare în format electronic se depune în SEAP pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi prezentata împreuna cu traducerea autorizata în limba româna. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a fiecarui contract subsecvent încheiat. Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari in conditiile art. 39 si art. 40 din H.G. nr. 395/2016 sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale, în conditiile prevazute la art. 40 alin. (3) din H.G. nr. 395/2016. In acest ultim caz, suma initiala pe care o va depune contractantul in contul deschis la dispozitia autoritatii contractante va fi de 1 % din pretul contractului.</P><P>Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului in conditiile de mai sus cel mai târziu în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Tarife de la populatie, bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute la art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016, iar ulterior, în conformitate cu Nota nr. 1 se vor prezenta documentele suport aferente, respectiv, cazierul judiciar si fiscal pentru operatorul economic si cazierul judiciar pentru fiecare din membrii organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic si pentru persoanele care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, în conformitate cu art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 165 din Legea nr. 98/2016 pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE  continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016, iar ulterior, în conformitate cu Nota nr. 1 se vor prezenta documentele suport aferente, respectiv certificatul eliberat de Administratia Finantelor Publice precum si certificatul/certificatele eliberate de autoritatiile publice locale din care sa rezulte faptul ca operatorul economic nu are datorii restante catre bugetul de stat sau bugetul/bugetele locale la momentul prezentarii acestora.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 167 din Legea nr. 98/2016 pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 60, lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016 pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 60, lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>Prin exceptie de la prevederile Notei nr. 1, pâna la termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, împreuna cu DUAE, operatorii economici participanti vor prezenta si declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016, Formularul nr. 3. În acest sens, ofertantul, ofertantul asociat, tertul sustinator si subcontractantul nu trebuie sa se afle în conflict de interese cu urmatoarele persoane cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante si a unitatilor beneificare, implicate în organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Primar —  Sulea Horia,</P><P>— Viceprimar —  Pivariu Bogdan Nicolae,</P><P>— Director economic — Doja Raluca,</P><P>— Secretar — Vanea Maria,</P><P>— Presedinte comisie evaluare —  Zanc Florin,</P><P>— Membru comisie evaluare —  Manu Marius,</P><P>— Membru comisie evaluare —  Baldasici Alexandru,</P><P>— Consilier —  Hinteuar Tatiana,</P><P>— Consilier —  Vancea Ioachim,</P><P>— Consilier — Laar Andras Levente,</P><P>— Consilier — Oltean Nicolae Vasile,</P><P>— Consilier — Abrudan Traian,</P><P>— Consilier — Cristoltan Camelia Anamaria,</P><P>— Consilier —  Brad Adriana,</P><P>— Consilier —  Albert Zoltan,</P><P>— Consilier — Szekely Istvan,</P><P>— Consilier — Albert Ileana,</P><P>— Consilier — Szekely Istvan,</P><P>— Consilier — Oprea Luisa Nicoleta,</P><P>— Consilier —  Cimpean Sebastian,</P><P>— Consilier — Maier Dan Gavril,</P><P>— Consilier —  Mic Adrian,</P><P>— Consilier —  Coroian Cristian Ovidiu,</P><P>— Consilier — Vaida Florentina,</P><P>— Consilier — Jurco Eugen Claudiu.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Pentru a asigura verificarea modului de indeplinire a cerintei nr. 1 si a cerintei nr. 4, în conformitate cu Nota nr. 1 de mai sus se vor prezenta documente edificatoare ce contin informatii cu privire la membrii organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al fiecarei entitati implicate în procedura de atribuire, precum si persoanele care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestora.</P><P>Nota nr. 4.</P><P>Dovada îndeplinirii obligatiilor de plata a taxelor, impozitelor si contributiilor se va face la nivelul societatii/companiei. Dovada îndeplinirii obligatiilor de plata a impozitelor si taxelor locale, se va realiza pentru sediul social si pentru toate sediile secundare/punctele de lucru stabile pentru care contribuabilul </P><P>(a) Figureaza cu bunuri (mobile/imobile) impozabile si/sau,</P><P>(b) Are obligatia sa solicite înregistrarea fiscala a acestora (potrivit Formularului ANAF 060, declaratie de înregistrare fiscala/declaratie de mentiuni pentru sediile secundare) ca platitor de impozit pe venituri din salarii, potrivit Legii nr. 273/2006 privind finantele publice locale, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Nota nr. 5.</P><P>Ofertele depuse de operatorii economici care figureaza cu datorii restante la data prezentarii documentelor, vor fi excluse în confomitate cu prevederile art. 165 alin. (1) din Legea nr. 98/ 2016 privind achizitiile publice, cu exceptia situatiilor prevazute la art. 165 alin. (3) si art. 166 alin. (2) din acelasi act normativ.</P><P>Nota nr. 6.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare eliberate de autoritatile competente ale tarii de origine (cum ar fi certificate, caziere fiscal sau alte documente echivalente) pentru demonstrarea faptului ca si-au îndeplinit obligatiile de plata restante a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta, precum si un certificat de rezidenta fiscala (evitarea dublei impuneri) valabil pentru anul calendaristic în curs ori a unui angajament de obtinere a acestui document, cel mai târziu pâna la data semnarii acordului-cadru. </P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Se vor prezenta documente care dovedesc forma de înregistrare a operatorului economic, respectiv Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantilor legali, obiectul de activitate, modul de organizare si functionare al operatorului economic. Certificatul constatator trebuie sa contina date actuale/reale la momentul prezentarii.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a indeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, iar ofertantul trebuie sa fie autorizat sa desfasoare activitatile aferente contractului, conform art. 15 din Legea nr. 359/2004. În cazul persoanelor fizice autorizate se va prezenta autorizatia de functionare sau alte documente echivalente din care sa rezulte competenta acestora de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente echivalente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa rezulte ca operatorul economic este adecvat constituit, ca nu se afla în niciuna din situatiile de anulare a constituirii si ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract în corelare cu cerintele mai sus mentionate si reglementarile aplicabile în tara de origine/tara în care operatorul economic este stabilit.</P><P>Nota nr. 4.</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna si in situatia în care ofertantul intetioneaza sa subcontracteze parti din contractele subsecvente, cerintele aferente acestui criteriu de calificare pot fi îndeplinite în conditiile art. 51 din H.G. nr. 395/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Media cifrei de afaceri globala a ofertantului din ultimii trei ani (2014, 2015,</P><P>2016) sa fie cel putin egala cu suma de 13 500 000,00 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se vor prezenta documente care sa probeze nivelurile cifrei de afaceri cum ar fi:</P><P>bilanturi/balante contabile din care rezulta cifra de afaceri globala, rapoarte anuale emise de auditori financiari sau societati specializate, scrisori de bonitate din partea bancilor sau alte documente edificatoare, cu conditia ca acestea sa contina informatiile relevante prin care ofertantul face dovada ca detine capacitatea economico-financiara solicitata.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE(Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator) în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în lei sau în alte monede, se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii indicati, respectiv, pentru anul:</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON,</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON, 1 USD = 3,3492 RON.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>În masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit ofertantul, atunci acesta va prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic, conform celor aratate mai sus.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a prestat în ultimii 3 ani, la nivelul unui sau mai multor contracte, servicii de salubrizare a localitatilor cu o valoare individuala sau cumulata de minimum 6 750 000,00 RON (fara TVA) si care au presupus cel putin efectuarea urmatoarelor activitati:</P><P>— Colectarea si transportul deseurilor municipale si a deseurilor provenite din locuinte si de la agenti economici.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantul trebuie  sa faca dovada ca are în dotarea sa sau ca va dispune pentru realizarea în bune conditii a celui mai mare contract subsecvent (proprietate/leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contract/conventii de închiriere) de resurse/facilitati tehnice (utilajele/mijloacele de transport/echipamente tehnice/organisme tehnice) specifice rezultate a fi necesare pentru îndeplinirea acestuia, dupa cum urmeaza:</P><P>Pentru activitatea de colectare si transport a deseurilor:</P><P>(a) Autogunoiere compactoare cu capacitatea corelata cu infrastructura stradala, dimensionate în conformitate cu breviarul de calcul nr. 4 din Anexa la Ordinul A.N.R.S.C. nr. 111/2007,</P><P>(b) Masini speciale de spalat pubele si containere sau utilaje multifunctionale cu optiuni similare, minimum 1 bucata.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul).</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Informatii cu privire la subcontractanti.</P><P>În cazul în care parti din contractul ce urmeaza a fi atribuit vor fi îndeplinite de catre unul sau mai multi subcontractanti, ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze.</P><P>Cerinta 5.</P><P>Informatii cu privire la tertii sustinatori (daca este cazul).</P><P>Cerinta nr. 6.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principala care face obiectul contractului.</P><P>Cerinta nr. 7.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR EN ISO 4001 sau echivalent pentru activitatea principala care face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru a face dovada îndeplinirii cerintei de calificare, ofertantul va prezenta certificate/documente/recomandari/procese verbale de receptie partiale/finale (datate, semnate si parafate de catre beneficiar) prin care se confirma prestarea serviciilor similare si din continutul carora sa rezulte cel putin informatii referitoare la beneficiarul contractului, natura serviciilor prestate si cantitatile aferente, perioada în care au fost prestate serviciile similare, valoarea serviciilor similare, modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei privind nivelul minim valoric al experientei similare se accepta:</P><P>— Fie prezentarea unui singur contract care sa acopere prin obiectul sau serviciile similare solicitate, iar valoarea serviciilor similare sa fie de cel putin 6 750 000,00 RON (fara TVA),</P><P>— La nivelul unui sau mai multor contracte, cu conditia ca prin contractele prezentate sa fie acoperite toate tipurile de servicii similare solicitate, iar valoarea cumulata a acestora sa fie de cel putin 6 750 000,00 RON (fara TVA).</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Serviciile indicate în scopul dovedirii experientei similare trebuie sa reprezinte servicii efectiv prestate în perioada mentionata. In acest sens, se vor prezenta dovezi corespunzatoare privind efectuarea acestora (documente din cadrul carora sa rezulte.</P><P>natura, complexitatea si volumul acestora), dupa caz, autoritatea contractanta, prin comisia de evaluare nominalizata rezervandu-si dreptul de a solicita referinte oficiale cu privire la respectivele servicii de la beneficiar si/sau autoritatile competente.</P><P>Nota nr. 4.</P><P>Pentru calculul pretului contractelor exprimat în euro sau în alte monede se va folosi cursul stabilit de catre parti în respectivele contracte (daca este cazul) sau, în absenta acestuia, cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii în care au fost derulate contractele în cauza respectiv:</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON,</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON, 1 USD = 3,3492 RON.</P><P>Pentru anul 2017, cursul valutar aplicabil se va calcula ca expresie a mediei aritmetice a valorilor medii lunare a cursului valutar comunicat de Banca Nationala a României pentru perioada cuprinsa între începutul anului si luna anterioara depunerii ofertei.</P><P>Se vor prezenta documente suport relevante din cadrul carora sa rezulte ca operatorul economic va dispune de resursele tehnice necesare pentru îndeplinirea corespunzatoare a contractului.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>În cazul în care ofertantul are în dotarea sa/dispune de resursele/facilitatile tehnice mentionate în formularul mentionat la nota anterioara prin leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contracte/conventii de închiriere se vor prezenta documentele în discutie, respectiv acele acte din continutul carora sa rezulte informatiile referitoare la dotarile de care dispune operatorul economic ce le poate disponibiliza în conformitate cu cele aratate mai sus.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Utilajele/mijloacele de transport/echipamentele necesare derularii contractului au fost stablite la un nivel minim prin raportare la complexitatea celui mai mare contract subsecvent, sens în care, ofertantului ai revine obligatia de a dimensiona cantitatea acestora astfel încât sa aiba posibilitatii concrete de a indeplini contractul si de a rezolva eventualele dificultati legate de îndeplinirea acestuia, în cazul în care oferta sa va fi declarata câstigatoare, prin raportare la perioada în care devine necesara implicarea acestora pentru prestarea serviciilor aferente.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (ofertant, ofertant asociat) în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta acordul de asociere încheiat între operatorii economici care se asociaza în vederea depunerii ofertei comune si a executiei contractului. </P><P>Nota nr. 1.</P><P>Acordul de asociere se va prezenta pâna la data limita de depunere a ofertelor stabilita în anuntul de participare si va trebui sa contina cel putin urmatoarele informatii:</P><P>— Asociatii sunt responsabili solidar si nelimitat de executia integrala a contractului, la termen si în conditiile asumate prin acesta,</P><P>— Nominalizarea liderului formal al asocierii si membrii acesteia, impreuna cu datele de identificare ale acestora,</P><P>— Comunicarile dintre autoritatea contractanta si membrii asocierii cu privire la desfasurarea procedurii de atribuire/executia contractului se vor face cu liderul asocierii,</P><P>— Partea/partile din contract care urmeaza sa fie indeplinita/îndeplinite de fiecare asociat în parte cu referire la activitatile ce revin fiecarui membru al asocierii.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, cerintele privind capacitatea economica, tehnica si/sau profesionala pot fi indeplinite prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (asocierii). Cerintele de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale vor fi indeplinite de fiecare asociat în parte, în conformitate cu partea/partile din contract pe care acestia o/le vor executa conform acordului de asociere prezentat.</P><P>Operatorii economici vor indica in cadrul DUAE informatii cu privire la partea/partile din contract pecare intentioneaza sa le subcontracteze.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, subcontractant declarat) împreuna cu acordul/acordurile de subcontractare, în scopul de a face dovada preliminara a indeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>Resursele privind capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor declarati se vor lua în considerare pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza a fi atribuit, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens de catre ofertantul care invoca sustinerea din partea subcontractantilor.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Autoritatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv.</P><P>Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (ofertant, ofertant asociat, tert susinator) în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte la care se ataseaza angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori va/vor asigura îndeplinirea angajamentului. Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamentul/angajamentele de sustinere si prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin  documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta certificatul privind sistemul de management al calitatii din seria ISO 9001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate la momentul prezentarii.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta certificatul privind sistemul de management al mediului din seria ISO 14001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate la momentul prezentarii.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Operatorii economici pot accesa DUAE in vederea completarii la urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. In situatia in care ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Florești</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Avram Iancu nr. 170</ADDRESS><TOWN>Florești</TOWN><POSTAL_CODE>407208</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>primariafloresti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 264265890</PHONE><FAX>+40 26426510</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>