<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="043094-2018" EDITION="2018020"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-040757-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>20</NO_OJ><DATE_PUB>20180130</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 020-043094</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:043094-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.stsb.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 428 456,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180302 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Охранителни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Vagttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewachungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες φύλαξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de guardias de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Valveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Vartiointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gardiennage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Čuvarske službe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Őrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di guardia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsargu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' gwardji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewakingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi strażnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de guarda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de pază</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve varovanja z varnostniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica" S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica" S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Sucursala de Transport Sibiu, bulevardul Corneliu Coposu nr. 3</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550245</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Comercial</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ilie DIRLEA</ATTENTION><PHONE>+40 269207133</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ilie.dirlea@transelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269207101</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.stsb.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii specializate de pază, monitorizare și intervenție la obiectivele ST Sibiu</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locațiile (obiectivele) Transelectrica Sucursala Sibiu, conform cerintelor din caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Prestare servicii specializate de paza, monitorizare si interventie la obiectivele ST Sibiu, in conformitate cu cerintele caietului de sarcini.</P><P>Termenul limita la care entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificare/informatiilor suplimentare este a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, prevazuta in anuntul de participare publicat in SEAP.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Prestare servicii specializate de paza, monitorizare si interventie la obiectivele ST Sibiu, pe o perioada de 36 luni, in conformitate cu cerintele caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="7428456.00">7 428 456,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 74 000,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare la licitatie este de 120 zile de la termenul limita de depunere al ofertelor. Garantia trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Garantia de participare se constituie prin una din urmatoarele forme:</P><P>— virament bancar în contul RO32RNCB0227016318360001, deschis la BCR Sibiu in RON, beneficiar Transelectrica S.A. Sucursala Sibiu, CUI 13414470,</P><P>— prin instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P/><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P/><P>In orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila, in baza prevederilor art. 143 alin. (2) litera a), din HGR 394/2016.</P><P/><P>Dovada constituirii garantiei de participare se va incarca in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, impreuna cu oferta. Neprezentarea garantiei de participare conduce la respingerea ofertei. </P><P/><P>Prestatorul are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului in cuantum de 5 % din pretul fara TVA, convenit pentru indeplinirea contractului, printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara (scrisoare de garantie bancara) sau de o societate de asigurari. Daca partile convin, garantia de buna executie a contractului se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. Garantia de buna executie trebuie sa fie irevocabila.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Modalitati de finantare: surse proprii.</P><P>Modalitati de plata: prin transfer bancar cu ordin de plata sau alte forme de plata prevazute de legislatia in vigoare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: </P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P/><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatii aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, inclusiv documentele aferente pentru asociat/subcontractant/tert sustinator, dupa caz.</P><P/><P>Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.), la momentul prezentarii acestora,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P/><P>Cerinta nr. 2: </P><P>Declaratie pe proprie raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale (conform model de la sectiunea „Formulare”).</P><P/><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante implicate în procedura de achizitie publica sunt:</P><P>— Zaharescu Valentin,</P><P>— Rodean Ioan,</P><P>— Tibori Elena,</P><P>— Metiu Vasile,</P><P>— Caraus Paul Adrian,</P><P>— Dirlea Ilie,</P><P>— Ghizasan Laurentiu Ioan,</P><P>— Ogrean Vasile Viorel,</P><P>— Bratu Simona Maria,</P><P>— Luha-Miron Simona Maria,</P><P>— Miron Lucian,</P><P>— Crai Mircea,</P><P>— Stancu Mioara.</P><P/><P>Declaratia pe proprie raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, conform modelului de la sectiunea „Formulare”, se va intocmi de catre fiecare ofertant/asociat, inclusiv de catre tert sustinator/subcontractant, dupa caz, si va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE si ofertei in SEAP, cu informatii aferente situatiei lor. </P><P/><P>Cerinta nr.3: </P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, respectiv ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P/><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P/><P>Pentru persoane juridice/fizice straine, documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate, insotite de traducere autorizata, in limba romana.</P><P/><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Autorizari specifice contractului: Licenta de functionare eliberata de Inspectoratul General al Politiei Romane, cu avizul prealabil al Serviciului Roman de Informatii. Se va prezenta Licenta de functionare conform art. 19 alin. (2) din Legea 333/2003, in baza careia functioneaza societatile specializate pe paza si protectie, coroborat cu art. 25 din HG 301/2012, actualizata prin HG 1002/2015, reprezentand normele metodologice la Legea 333/2003, in termen de valabilitate la data prezentarii acesteia.</P><P/><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (licenta de functionare — pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta), urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta 1:</P><P>Cifra de afaceri medie anuala pentru ultimii trei ani nu trebuie sa fie mai mica de 7 000 000 RON sau echivalentul in alta valuta (calculata la cursul de schimb mediu anual valuta/lei stabilit de BNR pentru ultimii trei ani, respectiv 2016, 2015 si 2014, publicat pe site-ul www.bnr.ro).</P><P>Pentru demonstrarea cerintei, ofertantii vor prezenta: </P><P>(a) bilanturi contabile sau extrase de bilant pe ultimii 3 ani (2016, 2015 si 2014), vizate si inregistrate de organele competente, </P><P>(b) rapoarte de audit financiar intocmite de entitati specializate,</P><P>(c) balante contabile de verificare asumate de ofertant (la 31.12 a fiecarui an fiscal: 2016, 2015 si 2014).</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia operatorului economic resursele financiare invocate.</P><P>Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta o declaratie de neincadrarea in cadrul art. 73 din Legea nr. 99/2016 si in situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016, art. 180 din Legea nr. 99/2016 si informatiile aferente art. 188 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Pentru tertii sustinatori se va completa si depune DUAE aferent fiecarui tert sustinator in parte, cu informatii aferente situatiei lor. Angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, vor fi prezentate odata cu depunerea DUAE si ofertei in SEAP.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin angajamentul ferm si DUAE aferente situatiei tertilor sustinatori vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: </P><P>Dotari si echipamente tehnice la dispozitia ofertantului care presteaza serviciile necesare pentru indeplinirea contractului — cerinte minime solicitate:</P><P>— Mijloace de comunicatie (telefoane mobile, statii de emisie-receptie),</P><P>— Echipament de securitatea muncii (cizme electroizolante de inalta tensiune, salopeta din bumbac 100 %, casca de protectie),</P><P>— Mijloace de auto-aparare si interventie (tomfa, spray iritant lacrimogen),</P><P>— Mijloace de semnalizare acustice si luminoase (lanterne, fluiere),</P><P>— Masini specializate necesare pentru interventie (M1G si M1),</P><P>— Dispecerate de monitorizare a sistemelor de alarma care sa acopere, conform prevederilor legale in domeniu, aria de competenta in judetele/localitatile pe teritoriul carora se afla obiectivele Transelectrica Sucursala Sibiu mentionate in caietul de sarcini (județele Alba, Sibiu, Brasov, Mures, Harghita), in conformitate cu prevederile Legii 333/2003, art. 36 si HG nr. 301/2012. Dispeceratele trebuie sa fie avizate de Inspectoratul General al Politiei/Inspectoratul Judetean de Politie, dupa caz.</P><P/><P>Pentru demonstrarea indeplinirii cerintelor minime, ofertantul va prezenta:</P><P>— lista cu dotarile si echipamentul de protectie al agentilor de paza, in care se vor prezenta/descrie dotarile si echipamentul de protectie al agentilor de paza care se vor utiliza la prestarea serviciilor, respectiv: </P><P>(a) mijloacele de comunicatie (telefoane mobile, statii de emisie-receptie), </P><P>(b) echipamentul de securitatea muncii (cizme electroizolante de inalta tensiune, salopeta din bumbac 100 %, casca de protectie), </P><P>(c) mijloacele de auto-aparare si interventie (tomfa, spray iritant lacrimogen),</P><P>(d) mijloacele de semnalizare acustice si luminoase (lanterne, fluiere),</P><P>(e) copie dupa certificatele de inmatriculare sau copia cartii de identitate a autovehicolelor (M1G si M1) utilizate la prestarea serviciilor de interventie,</P><P>(f) avizele favorabile/aprobarile emise de IGP/IJP si Regulamentul de Organizare si Functionare, inclusiv anexele acestora avizate de IGP/IJP (ROF + anexe), pentru dispeceratele de monitorizare a sistemelor de alarma propuse de ofertant pentru asigurarea prestarii serviciilor de monitorizare si interventie la obiectivele Transelectrica Sucursala Sibiu, conform prevederilor legale in domeniu. Din documentele depuse, respectiv avizele emise de IGP/IJP, ROF si anexele avizate de IGP/IPJ, dispeceratele propuse de ofertant trebuie sa acopere, asa cum prevede legislatia in domeniu, aria de competenta in toate judetele/localitatile pe teritoriul carora se afla obiective ale Transelectrica Sucursala Sibiu mentionate in caietul de sarcini  (județele Alba, Sibiu, Brasov, Mures, Harghita).</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P/><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Informatii referitoare la subcontractanti, cu precizarea partii/partilor din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze si procentul indeplinit de acestia (conform modelului Acord/Declaratie subcontractare de la sectiunea „Formulare”).</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Pentru subcontractanti se va completa si depune DUAE aferent fiecarui subcontractant in parte, cu informatii aferente situatiei lor. Acordul de subcontractare va fi prezentat odata cu depunerea DUAE si ofertei in SEAP.</P><P/><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin acordul de subcontractare si DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P/><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti sustinatori, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm din partea tertului respectiv, prin care confirma ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate, cu respectarea prevederilor art. 196–201 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P/><P>Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 73, 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P/><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa in DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Pentru tertii sustinatori se va completa si depune DUAE aferent fiecarui tert sustinator in parte, cu informatii aferente situatiei lor. Angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, vor fi prezentate odata cu depunerea DUAE si ofertei in SEAP.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin angajamentul ferm si DUAE aferente situatiei tertilor sustinatori vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Prețul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>96</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Capacitate sporită de a răspunde unor evenimente în mediul rural (Cr)</CRITERIA><WEIGHTING>2</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Capacitate sporită de a răspunde unor evenimente în mediul urban (Cu)</CRITERIA><WEIGHTING>2</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DA5211</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) In conformitate cu art. 54 alin. (3), din HG 394/2016, operatorul economic are obligatia de a include in oferta o lista cuprinzand intreprinderile afiliate, in masura in care acestea exista;</P><P>2) Orice posibil ofertant are dreptul de a solicita in scris clarificari despre elementele cuprinse in prezenta documentatie. Autoritatea contractanta are obligatia de a face cunoscute clarificarile sau eventualele modificari in legatura cu documentatia de atribuire, prin crearea unui nou fisier electronic in SEAP, la care se va asigura accesul direct si nerestrictionat, in mod similar cu accesul la fisierul initial. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Intrebari” precum si la sectiunea „Documente si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita prin prezenta documentatie;</P><P>3) In cazul in care pe parcursul evaluarii ofertelor, ofertantilor li se solicita clarificari, acestia au obligatia de a raspunde in mod clar si fara ambiguitati. Daca se constata ca raspunsurile sunt neclare sau incomplete, comisia de evaluare nu este obligata sa repete solicitarea de clarificari si poate aplica prevederile art. 140 alin. (4), din HG nr. 394/2016. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificari privind ofertele depuse in SEAP, la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, conform art. 69 alin. (1), din HG 394/2016, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila in baza art. 143 alin. (2) lit. j) din HG nr. 394/2016;</P><P>4) Versiunea electronica a DUAE (eDUAE) este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresele: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si https://ec.europa.eu/tools/espd. </P><P>În conformitate cu prevederile art. 202 din Legea 99/2016, daca este cazul, DUAE va include informatiile solicitate cu privire la tertul sustinator si/sau cu privire la subcontractanti/asociati. DUAE va fi intocmit si incarcat in SEAP in limba romana;</P><P>5) Procedura de atribuire se va desfasura într-o singura etapa, doar ofertantul aflat pe primul loc în clasamentul realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat în anuntul de participare, va trebui sa prezinte documentele suport, în vederea probarii celor asumate prin DUAE;</P><P>6) Prezumtia de legalitate si autenticitate a documentelor prezentate: ofertantul îsi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate în original si/sau copie în vederea participarii la procedura. Analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu înlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect;</P><P>7) La semnarea contractului sectorial, ofertantul castigator va prezenta integral, fara stersaturi sau omisiuni, contractul/contractele de subcontractare incheiate cu subcontractantii declarati in oferta;</P><P>8) Operatorii economici, la depunerea ofertei in cadrul procedurii, vor tine cont de prevederile art. 53 din Hotararea Guvernului nr. 394/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se consideră vătămată poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 8 și art. 49 alin. (8), din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>C.N.T.E.E. Transelectrica S.A. București — Sucursala de Transport Sibiu — Oficiul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Corneliu Coposu nr. 3</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550245</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>paul.caraus@transelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269207100</PHONE><URL>www.stsb.ro</URL><FAX>+40 269207101</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>