<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="043070-2018" EDITION="2018020"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-040759-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>20</NO_OJ><DATE_PUB>20180130</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 020-043070</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:043070-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.ratt.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 910 214,20</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180219 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Autonomă de Transport Timișoara</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă de Transport Timișoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Take Ionescu nr. 56</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300074</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Claudiu Belu Red</CONTACT_POINT><PHONE>+40 356803703</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@ratt.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 356803703</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.ratt.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Energie electrică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locurile de consum, conform anexei 2 din caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO424"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Energie electrică.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Total 14 720 MWh defalcata pe luni, conform anexei 1 la caietul de sarcini si defalcata:</P><P>1) Tractiune Electrica: 13 450 MWh pe medie tensiune;</P><P>2) Servicii Auxiliare: 1 270 MWh din care:</P><P>(a) Consumatori A — 845 MWh pe joasa tensiune,</P><P>(b) Consumatori B — 425 MWh pe medie tensiune.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5910214.20">5 910 214,20</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoare totala — 59 000 RON.</P><P>Stabilirea garantiei de participare se face conform art. 41–44 din Hotararea 394/2016.</P><P>Termen valabilitate — 90 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Cod IBAN RO38 RNCB 0249 0492 9594 0001 pentru Banca Comerciala Româna — Sucursala Timisoara.</P><P>10 % din valoarea contractului fara TVA rezultata în urma aplicarii procedurii.</P><P>Constituirea garantiei de buna executie se poate realiza prin:</P><P>(a) instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari care devine anexa la contract,</P><P>(b) prin virari succesive din facturile partiale de plata în contul de garantii deschis de Furnizor, la dispozitia achizitorului la Trezorerie.</P><P>Suma initiala care se vireaza de contractant în contul astfel deschis este de 1 % din pretul contractului.</P><P>Stabilirea garantiei de buna executie se face conform art. 45–48 din Hotararea 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 177 din legea 99/2016.</P><P>Se va completa de catre lider, asociat, tert sustinator, subcontractant, dupa caz.</P><P>Operatorul economic va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016.</P><P>Încadrarea în situatia prevazuta la art. 177 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului.</P><P/><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 178, art. 179 si art. 180 din legea 99/2016.</P><P>Se va completa de catre lider, asociat, tert sustinator, subcontractant, dupa caz. Operatorul economic va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE).</P><P>Încadrarea în situatia prevazuta la art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului sectorial.</P><P/><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 72 si art. 73 din legea 99/2016.</P><P>Prezentarea si completarea Declaratiei privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 72 si art. 73 din legea 99/2016.</P><P>Se va completa de catre lider, asociat, tert sustinator, subcontractant, dupa caz.</P><P>Operatorul economic va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016.</P><P>Încadrarea în situatia prevazuta la art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului sectorial.</P><P>Declaratia va fi prezentata în original numai de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 205 alin. (2) din Legea nr. 99/2016.</P><P/><P>Persoane cu functii de decizie din cadrul RATT:</P><P>— Director General —  dr. ing. Ioan Goia,</P><P>—  Director Economic — ec. Felicia Lascut,</P><P>—  Director Tehnic —  ing. Adrian Draghin,</P><P>—  Sef Serviciu Achizitii Publice Depozite — jur. Claudiu Belu Red,</P><P>—  Sef Serviciu Tehnic —  ing. Laura Veres,</P><P>— Inginer Serviciul Tehnic —  ing. Calin Crisan,</P><P>— Expert Achizitii Serviciu Achizitii Publice Depozite — ing. Elena Bugarin,</P><P>— Expert Achizitii Serviciu Achizitii Publice Depozite — ing. Liliana Marca,</P><P>— Manager Energetic —  ing. Traian Rat,</P><P>— Presedinte în Consiliul de Administratie al R.A.T. Timisoara —  Chis Culita,</P><P>— Membru în Consiliul de Administratie al R.A.T. Timisoara —  Avram Stanusoiu Constantin,</P><P>— Membru în Consiliul de Administratie al R.A.T. Timisoara —  Bitea Nicolae Florin.</P><P/><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Certificate privind îndeplinirea obligatiilor exigibile de plata:</P><P>1) Certificat de atestare fiscala pentru persoane juridice privind obligatiile de plata la bugetul consolidat al statului din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii documentelor sau valoarea acestor datorii se incadreaza în pragurile prevazute la art. 179, alin. (2) din Legea nr. 99/2016;</P><P>2) Certificat privind plata impozitelor si taxelor locale din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii documentelor sau valoarea acestor datorii se incadreaza în pragurile prevazute la art. 179 (2) din Legea nr. 99/2016;</P><P>3) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>4) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice; </P><P>5) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P/><P>Documentele se prezinta în original sau copie certificata pe proprie raspundere, pentru conformitate cu originalul.</P><P/><P>Cerinta minima: din certificate trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii documentelor sau valoarea acestor datorii se incadreaza în pragurile prevazute la art. 179 alin. (2) din Legea nr. 99/2016.</P><P>În cazul unei asocieri, certificatele vor fi prezentate de fiecare asociat.</P><P>Operatorul economic va completa formularul DUAE, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016.</P><P>Documentele solicitate in sustinerea experientei similare (contracte, procese verbale, alte documente, etc) — operatorul economic clasat pe I loc va fi obligat sa le prezinte doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor — cerinta 1 — certificat constatator.</P><P/><P>Persoane juridice române:</P><P/><P>Prezentarea certificatului constatator emis de oficiul registrului comertului de pe lânga tribunalul în a carui raza de activitate îsi are sediul ofertantul, din care sa rezulte obiectul de activitate principal/secundar al ofertantului si ca nu sunt incluse mentiuni cu privire la fapte aflate sub incidenta art. 21, lit. d)–g) din Legea 26/1990.</P><P>Ofertantul îsi va asuma raspunderea cu privire la faptul ca informatiile cuprinse în acest document vor fi valabile la momentul prezentarii lor.</P><P>Persoane juridice straine:</P><P>Prezentarea documentelor edificatoare care dovedesc o forma de înregistrare, atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional în conformitate cu prevederile legale din tara în care candidatul/ofertantul este rezident (traducere autorizata în limba româna efectuata de un traducator atestat).</P><P>Operatorul economic va completa formularul DUAE.</P><P>Documentele se vor prezenta în original numai de catre ofertantul clasat pe primul loc (inclusiv de ofertantul asociat, tert sustinator sau subcontractant, dupa caz), dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Cifra de afaceri — prezentarea si completarea informatiilor generale din care sa rezulte cifra de afaceri medie anuala care vizeaza activitatea din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) care sa fie cel putin egala cu </P><P>5 910 214,20 RON fara TVA, care nu depaseste valoarea estimata a contractului.</P><P>Operatorul economic va face dovada îndeplinirii cerintelor privind situatia economica si financiara, prin prezentarea unora sau mai multora dintre urmatoarele informatii si documente:</P><P>— declaratii sau extrase bancare corespunzatoare,</P><P>— bilantul contabil sau extrase de bilant,</P><P>— prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic.</P><P>În cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele mentionate, operatorul economic este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document care reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare.</P><P>Operatorii vor completa în DUAE informatiile privind cifra de afaceri, iar documentele justificative (declaratii sau extrase bancare corespunzatoare, bilantul contabil sau extrase de bilant, situatii financiare sau extrase din situatiile financiare, în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic) se vor prezenta în original numai de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire.</P><P>În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) de alta nationalitate decât cea româna, documentele mentionate vor fi transmise în limba de origine, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Daca situatiile financiare sunt întocmite în alta moneda, pentru conversie se va lua în considerare cursul mediu de referinta publicat de Banca Nationala a României pentru anul respectiv.(http://www.bnr.ro/Cursuri-medii-3544.aspx).</P><P>Operatorul economic va completa DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Cerinta nr. 1 — cifra de afaceri.</P><P>Cerinta nr. 2 — sustinere tert: in cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor. </P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. Aceste documente vor însoti angajamentul ferm al persoanei respective, care trebuie sa garanteze autoritatii contractante îndeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, în situatia în care contractantul întâmpina dificultati pe parcursul derularii contractului sectorial.</P><P>În DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile solicitate cu privire la tert. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile tertului pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta un formular DUAE separat pentru tert, completat si semnat în mod corespunzator. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor: documente justificative ale tertilor, angajament sustinere.</P><P>Toti ofertantii vor prezenta angajamentul tertului sustinator, odata cu depunerea DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Cerinta nr. 2 — Sustinere terț.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta 1:</P><P>Dovada experientei similare prin completarea in DUAE a listei principalelor livrari de produse efectuate pe ultimii 3 ani — ofertantul va face dovada ca in ultimii 3 ani de la data limita de depunere a ofertelor a livrat produse similare a caror valoare cumulata sa fie de minim 5 910 214,20 RON fara TVA, la nivelul unui contract sau mai multor contracte.</P><P>Pentru echivalenta leu/alta valuta, daca documentele sunt întocmite în alta moneda, se va lua în considerare cursul mediu anual leu/alta valuta comunicat de Banca Nationala a României pentru anul respectiv.</P><P>Operatorul economic va completa DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, numai de ofertantul clasat pe I loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Cerinta 1: Dovada experienței similare prin complectarea in DUAE a listei principalelor livrari de produse efectuate pe ultimii 3 ani.</P><P>Cerinta 2: Sustinere tert — În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. Aceste documente vor însoti angajamentul ferm al persoanei respective, care trebuie sa garanteze autoritatii contractante îndeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, în situatia în care contractantul întâmpina dificultati pe parcursul derularii contractului sectorial.</P><P>În DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile solicitate cu privire la tert. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitațile tertului pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta un formular DUAE separat pentru tert, completat si semnat în mod corespunzator. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor: documente justificative ale tertilor, angajament sustinere.</P><P>Toti ofertantii vor prezenta angajamentul tertului sustinator odata cu depunerea DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Cerinta 2 — Sustinere tert.</P><P>Cerinta 3 — Informatii privind asociatii (daca este cazul) — În cazul în care oferta este depusa de catre un grup de operatori, aceasta va cuprinde si acordul de asociere.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ca asocierea sa fie legalizata, numai în cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare.</P><P>În acordul preliminar, se va stabili liderul de asociere, activitatile din contract care se vor realiza în comun, repartizarea fizica, valorica si procentuala a contractului pentru fiecare membru asociat.</P><P>În cazul unei asocieri, garantia de participare solicitata de autoritatea contractanta se va constitui în numele asocierii.</P><P>În DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile solicitate cu privire la asociat. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile asociatului pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta un formular DUAE separat, completat si semnat în mod corespunzator de catre acesta. </P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor: </P><P>(a) acordul/acordurile de asociere, </P><P>(b) documente justificative ale asociatilor.</P><P>Toti ofertantii vor prezenta acordul de asociere odata cu depunerea DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Cerinta 3 — Informatii privind asociatiii (daca este cazul).</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>22752 / 13.11.2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Septembrie 2018.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Alte fonduri = surse proprii.</P><P>Pretul comparat este pretul total al contractului, determinat conform Anexei 3 din Caietul de sarcini</P><P>nr. 13 190 din 4.7.2017.</P><P>Oferta câstigatoare va fi desemnata oferta cu pretul contractului cel mai scazut dintre ofertele calificate si admisibile.</P><P>În situatia în care 2 sau mai multi ofertanti clasati pe primul loc au acelasi pret, comisia de evaluare va solicita noi propuneri financiare care vor fi transmise electronic in SEAP, contractul fiind atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Operatorii economici au obligatia de a depune DUAE odata cu oferta, in caz contrar, in conformitate cu art. 228 alin. (4) din Legea 99/2016, coroborat cu art. 143 alin. (2), lit. b) din HG nr. 394/2016, oferta este considerata inacceptabila si respinsa.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Achiziții Publice și Depozite</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Take Ionescu nr. 56</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300074</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@ratt.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 356803703</PHONE><URL>www.ratt.ro</URL><FAX>+40 356803703</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>