<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="008498-2018"
            EDITION="2018006">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-008481-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>6</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180110</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 006-008498</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008498-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zdw.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zdw.krakow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180108</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Пътни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na stavbě silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vejarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Οδικά έργα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roadworks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras viales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux routiers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roadworks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestovni radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúton folyó munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori stradali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelio darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļu būve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty drogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras em estradas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de drumuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na ceste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestna dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Dróg Wojewódzkich w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Dróg Wojewódzkich w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Głowackiego 56</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-085</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 124465810</PHONE>
               <E_MAIL>i.gesiarz@zdw.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124465702</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zdw.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zdw.krakow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostki organizacyjne administracji samorządowej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Zarządzanie drogami wojewódzkimi</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rozbudowa DW 966 Muchówka – Lipnica Dolna – Tymowa – zaprojektowanie i wykonanie robót budowlanych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZDW-DN-4-271-1/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233140"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
               <P>1. Opracowanie dokumentacji projektowej – projektu budowlanego, wykonawczego, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót, przedmiaru robót w oparciu o Program funkcjonalno – użytkowy i decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach wraz z uzyskaniem decyzji ZRID z klauzulą natychmiastowej wykonalności lub zgody właściwego organu na wykonanie robót budowlanych oraz innych decyzji administracyjnych, uzgodnień i opinii niezbędnych do zrealizowania zadania inwestycyjnego. Opracowanie dokumentacji projektowej obejmuje rozbudowę drogi klasy G jednojezdniowej, o 2 pasach ruchu, o długości ok. 6,92 km.</P>
               <P>2. Wykonanie robót budowlanych związanych z budową drogi wraz z niezbędną infrastrukturą towarzyszącą w oparciu o dokumentację projektową wykonaną przez Wykonawcę robót, z uwzględnieniem wymogów wynikających z decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach.</P>
               <P>Szczegółowe określenie przedmiotu zawiera Opis przedmiotu zamówienia (OPZ) stanowiący zał. nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Droga wojewódzka nr 966, województwo małopolskie, powiat: bocheński, brzeski, gmina: Lipnica Murowana, Gnojnik, Czchów, miejscowość: Lipnica Murowana, Lipnica Dolna, Gosprzydowa, Tymowa.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1. Opracowanie dokumentacji projektowej – projektu budowlanego, wykonawczego, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót, przedmiaru robót w oparciu o Program funkcjonalno – użytkowy i decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach wraz z uzyskaniem decyzji ZRID z klauzulą natychmiastowej wykonalności lub zgody właściwego organu na wykonanie robót budowlanych oraz innych decyzji administracyjnych, uzgodnień i opinii niezbędnych do zrealizowania zadania inwestycyjnego. Opracowanie dokumentacji projektowej obejmuje rozbudowę drogi klasy G jednojezdniowej, o 2 pasach ruchu, o długości ok. 6,92 km.</P>
                  <P>2. Wykonanie robót budowlanych związanych z budową drogi wraz z niezbędną infrastrukturą towarzyszącą w oparciu o dokumentację projektową wykonaną przez Wykonawcę robót, z uwzględnieniem wymogów wynikających z decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach, obejmujących w szczególności:</P>
                  <P>a) zabezpieczenie ciągłości ruchu drogowego i pieszego na czas robót (organizacja ruchu na czas robót: projekt wraz z opiniami i zatwierdzeniem, wykonanie, utrzymanie i likwidacja),</P>
                  <P>b) roboty przygotowawcze i rozbiórkowe,</P>
                  <P>c) wycinka drzew i krzewów kolidujących z inwestycją (w razie konieczności pod nadzorem ornitologicznym, ewentualne nasadzenia kompensacyjne),</P>
                  <P>d) ewentualna pielęgnacja drzew ograniczających skrajnię drogową (w razie konieczności pod nadzorem ornitologicznym),</P>
                  <P>e) doprowadzenie słabonośnych gruntów podłoża do wymaganej nośności,</P>
                  <P>f) roboty ziemne, wykonanie poszerzenia korpusu drogi,</P>
                  <P>g) przebudowa jezdni (wymiana konstrukcji nawierzchni na drodze wojewódzkiej i drogach przecinających modernizowaną drogę lub wzmocnienie konstrukcji nawierzchni),</P>
                  <P>h) przebudowa, budowa poboczy,</P>
                  <P>i) budowa, przebudowa, rozbudowa: chodników, przejść dla pieszych, krawężników z poboczem,</P>
                  <P>j) budowa/przebudowa zatok autobusowych i peronów przystankowych,</P>
                  <P>k) budowa i przebudowa skrzyżowań DW nr 966 z drogami bocznymi,</P>
                  <P>l) przebudowa, budowa zjazdów indywidualnych i publicznych, dróg zbiorczych serwisowych (w razie konieczności),</P>
                  <P>m) budowa, przebudowa odwodnienia drogi (rowy, ścieki, kanalizacja) wraz z odprowadzeniem wód do odbiorników i wszelkimi niezbędnymi urządzeniami towarzyszącymi (urządzeniami podczyszczającymi, regulującymi przepływ itp.),</P>
                  <P>n) zabezpieczenie/umocnienie skarp</P>
                  <P>o) budowa/przebudowa przepustów drogowych</P>
                  <P>p) budowa urządzeń ochrony środowiska</P>
                  <P>q) zabezpieczenie i przebudowa urządzeń obcych i uzbrojenia terenu wraz z opłatami za nadzór nad przebudową ze strony właścicieli sieci (w tym: napowietrznych linii elektroenergetycznych SN, kablowych linii elektroenergetycznych NN, sieci wodociągowych, kanalizacyjnych, sanitarnych, gazowych, telekomunikacyjnych)</P>
                  <P>r) budowa, przebudowa infrastruktury technicznej w szczególności oświetlenia ulicznego, kanalizacji deszczowej,</P>
                  <P>s) demontaż istniejących urządzeń bezpieczeństwa ruchu, montaż nowych urządzeń bezpieczeństwa ruchu wraz z zasilaniem</P>
                  <P>t) stała organizacja ruchu, w szczególności: oznakowanie pionowe i poziome – grubowarstwowe chemoutwardzalne, punktowe elementy odblaskowe montowane w nawierzchni;</P>
                  <P>u) w razie konieczności - zabezpieczenie lub przeniesienie istniejącej stacji monitorującej - elementy Zintegrowanego Systemu Sterowania Ruchem w Małopolsce (ZSSRWM) oraz stacji monitoringu meteorologicznego i wizyjnego,</P>
                  <P>v) w razie konieczności - zabezpieczenie lub przeniesienie zabytków małej architektury (kapliczki i krzyże itp.), zapewnienie nadzoru archeologicznego i przeprowadzenie badań archeologicznych,</P>
                  <P>w) w razie konieczności - zapewnienie nadzoru przyrodniczego w zakresie wynikającym ze szczególnych przepisów oraz decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach przedsięwzięcia,</P>
                  <P>x) roboty wykończeniowe i porządkowe,</P>
                  <P>y) wyznaczenie i montaż punktów referencyjnych oraz słupków hektometrowych U-1</P>
                  <P>z) stabilizacja granic pasa drogowego za pomocą słupków granicznych,</P>
                  <P>(...).</P>
                  <P>(dalsza część Opisu przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt VI.3) Informacje dodatkowe).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">18</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin wykonania zamówienia: 18 miesięcy od daty zawarcia umowy.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia w zakresie tego warunku szczegółowych wymagań.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełnia warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w kwocie 4 000 000 PLN (słownie: cztery miliony złotych 00/100).</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia tego warunku Wykonawca zobowiązany jest złożyć dokumenty i oświadczenia wskazane w SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca spełnia warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w kwocie 4 000 000 PLN (słownie: cztery miliony złotych 00/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca spełnia warunek jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – to w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę polegającą na budowie, rozbudowie, odbudowie lub przebudowie drogi publicznej klasy co najmniej G lub odpowiadającej tej klasie o długości nie mniejszej niż 3,0 km.</P>
               <P>Uwaga.</P>
               <P>Zamawiający informuje, iż w przypadku wykazywania na potrzeby potwierdzania spełniania przez Wykonawcę niniejszego warunku udziału w postępowaniu doświadczenia w realizacji zadania wykonanego przez grupę wykonawców (np. konsorcjum), za miarodajne z punktu widzenia wykazania spełniania tego warunku zostanie uznane jedynie doświadczenie polegające na faktycznej realizacji prac wskazanych w treści tego warunku.</P>
               <P>Nie zostanie uznane za potwierdzenie spełniania tego warunku legitymowanie się nabyciem doświadczenia w realizacji zadania wykonanego przez grupę wykonawców (np. konsorcjum) jedynie poprzez fakt bycia jednym z członków tej grupy (np. członkiem konsorcjum), jeżeli faktycznie nie zrealizowało się w ramach tego zadania prac wskazanych w treści tego warunku, chyba że Wykonawca wykaże, iż nawet pomimo braku faktycznej realizacji w ramach danego zadania wskazanego w warunku prac to jednak zakres i przedmiot czynności, obowiązków i odpowiedzialności faktycznie odnosił się do całości zadania (tj. również do prac faktycznie niewykonywanych), co oznaczałoby nabycie doświadczenia odnośnie całości jego przedmiotu (tj. również do prac faktycznie niewykonywanych).</P>
               <P>2. Wykonawca spełnia warunek, jeżeli wykaże, że dysponuje:</P>
               <P>1) osobą na stanowisko projektanta o specjalności drogowej posiadającą:</P>
               <P>• uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności drogowej,</P>
               <P>• doświadczenie zawodowe polegające na opracowaniu co najmniej 1 dokumentacji projektowej na budowę, rozbudowę, odbudowę lub przebudowę drogi publicznej klasy co najmniej G lub odpowiadającej tej klasie o długości nie mniejszej niż 3,0 km;</P>
               <P>2) osobą na stanowisko kierownika budowy posiadającą:</P>
               <P>• uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności drogowej,</P>
               <P>• doświadczenie zawodowe w sprawowaniu funkcji kierownika budowy przy realizacji co najmniej 1 zakończonej roboty polegającej na budowie, rozbudowie, odbudowie lub przebudowie drogi publicznej klasy co najmniej G lub odpowiadającej tej klasie;</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia tego warunku Wykonawca zobowiązany jest złożyć dokumenty i oświadczenia wskazane w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Wykonawca spełnia warunek jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – to w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę polegającą na budowie, rozbudowie, odbudowie lub przebudowie drogi publicznej klasy co najmniej G lub odpowiadającej tej klasie o długości nie mniejszej niż 3,0 km.</P>
               <P>2. Wykonawca spełnia warunek, jeżeli wykaże, że dysponuje:</P>
               <P>1) osobą na stanowisko projektanta o specjalności drogowej posiadającą:</P>
               <P>• uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności drogowej,</P>
               <P>• doświadczenie zawodowe polegające na opracowaniu co najmniej jednej dokumentacji projektowej na budowę, rozbudowę, odbudowę lub przebudowę drogi publicznej klasy co najmniej G lub odpowiadającej tej klasie o długości nie mniejszej niż 3,0 km;</P>
               <P>2) osobą na stanowisko kierownika budowy posiadającą:</P>
               <P>• uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności drogowej,</P>
               <P>• doświadczenie zawodowe w sprawowaniu funkcji kierownika budowy przy realizacji co najmniej 1 zakończonej roboty polegającej na budowie, rozbudowie, odbudowie lub przebudowie drogi publicznej klasy co najmniej G lub odpowiadającej tej klasie;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z zapisami SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zarząd Dróg Wojewódzkich w Krakowie ul. Głowackiego 56, 30-085 Kraków, II piętro, pok. 218.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Opis zamówienia (c. d. z pkt II.2.4.)</P>
               <P>Aa) sporządzenie inwentaryzacji powykonawczej,</P>
               <P>Bb) przygotowane materiałów do wniosku o pozwolenie na użytkowanie lub do zgłoszenia zakończenia robót – w terminie realizacji umowy,</P>
               <P>cc) pełnienie nadzoru autorskiego przez cały okres trwania inwestycji,</P>
               <P>Dd) utrzymanie nawierzchni jezdni drogi wojewódzkiej nr 966 na terenie budowy w stanie niepogorszonym i zapewniającym bezpieczny ruch pojazdów od daty przejęcia terenu budowy (z wyjątkiem zimowego utrzymania).</P>
               <P>Szczegółowe określenie przedmiotu zawiera Opis przedmiotu zamówienia (OPZ) stanowiący.</P>
               <P>Zał. nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>2. Planowane jest zgłoszenie zadania do Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Małopolskiego na lata 2014–2020 w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego.</P>
               <P>W przypadku otrzymania dofinansowania z EFRR Wykonawca będzie zobowiązany do stosowania wymogów związanych z promocją projektu polegającą na wykonaniu i ustawieniu tablic informacyjnych, pamiątkowych, stosowania logo programu RPO w dokumentach budowy.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje unieważnienie postępowania o udzielenie zamówienia w przypadku nieprzyznania środków pochodzących z budżetu Unii Europejskiej, które miały być przyznane na współfinansowanie zadania.</P>
               <P>4. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówienia w trybie określonym w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.</P>
               <P>6. Termin wykonania zamówienia: 18 miesięcy od daty zawarcia umowy.</P>
               <P>7. Komplet informacji na temat niniejszego postępowania i zamówienia zawiera SIWZ. Informacje m.in. w przedmiocie:</P>
               <P>— podstaw wykluczenia (Zamawiający przewiduje wykluczenie z udziału w postępowaniu w okolicznościach wskazanych w art 24 ust 1 i 5 ustawy Pzp), warunków udziału w postępowaniu, oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia znajduje się w cz. II SIWZ (wyszczególnienie katalogu tych dokumentów i oświadczeń w treści niniejszego ogłoszenia nie jest możliwe z uwagi na niezależne od Zamawiającego ograniczenia techniczne formularza ogłoszenia - ograniczoną, zbyt małą liczbę znaków możliwych do wpisania w poszczególnych rubrykach formularza ogłoszenia),</P>
               <P>— trybu składania ofert znajduje się w cz. IV SIWZ.</P>
               <P>8. Ofertę należy złożyć w siedzibie Zamawiającego – pok 220.</P>
               <P>9. Termin związania ofertą wynosi 60 dni.</P>
               <P>10. Składając ofertę Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przetargowe na czas równy okresowi związania ofertą w wysokości: 120 000,00 PLN (słownie: sto dwadzieścia tysięcy złotych 00/100)</P>
               <P>11. Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>1) cena – 60 %</P>
               <P>2) okres gwarancji i rękojmi – 15 %</P>
               <P>3) sposób naprawy uszkodzonej nawierzchni w okresie gwarancji i rękojmi – 15 %</P>
               <P>4) dodatkowe doświadczenie zawodowe Projektanta o specjalności drogowej – 10 %</P>
               <P>Szczegółowy zapis poszczególnych kryteriów oraz sposobu punktacji opisane są w cz. V SIWZ.</P>
               <P>12. Zamawiający przewiduje możliwość zmian umowy zgodnie z zapisami SIWZ.</P>
               <P>Uwaga.</P>
               <P>Zamawiający nadmienia, iż z uwagi na techniczny brak możliwości wskazania w treści ogłoszenia wszystkich informacji na temat zamówienia (zbyt małą liczbę znaków możliwych do wpisania w poszczególnych rubrykach formularza), w ogłoszeniu tym zawarte zostały odesłania do treści SIWZ zamieszczonej na stronie internetowej Zamawiającego www.zdw.krakow.pl, gdzie znajduje się komplet niezbędnych informacji w tym przedmiocie.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych – KIO</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z przepisami działu VI Środki ochrony prawnej, Rozdział 2 – Odwołanie ustawy Prawo zamówień publicznych z dnia 29.1.2004 (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r. poz 1579).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych – KIO</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
