<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="008660-2018"
            EDITION="2018006">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-009191-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180128</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>6</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180110</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 006-008660</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008660-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.metro.waw.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 225-467671</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180108</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180124 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Stołeczne Warszawa, reprezentowane przez Zarząd Transport Miejskiego w Warszawie, w imieniu i na rzecz którego działa Metro Warszawskie Sp. z o.o. (M.W.), 02-798 Warszawa, ul. Wilczy Dół 5;</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Stołeczne Warszawa, reprezentowane przez Zarząd Transport Miejskiego w Warszawie, w imieniu i na rzecz którego działa Metro Warszawskie Sp. z o.o. (M.W.), 02-798 Warszawa, ul. Wilczy Dół 5;</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Wilczy Dół 5</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-798</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Metro Warszawskie Sp. z o.o., ul. Wilczy Dół 5, 02-798 Warszawa, Biuro Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226554672</PHONE>
               <E_MAIL>zam-eh@metro.waw.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226433997</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.metro.waw.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projekt i budowa II linii metra w Warszawie – III Etap realizacji odcinka zachodniego - od szlaku za stacją C04 Powstańców Śląskich do Stacji Techniczno-Postojowej (STP) Mory wraz z STP Mory</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EH.25.00008.2017.K.I.PAWA</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot Zamówienia obejmuje zaprojektowanie oraz wykonanie robót budowlanych dla trzeciego etapu realizacji odcinka zachodniego II linii metra w Warszawie, o długości ok. 3,92 km, od szlaku za stacją C04 „Powstańców Śląskich” do Stacji Techniczno-Postojowej (STP) Mory w Warszawie, wraz z STP Mory.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 225-467671</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.2</SECTION>
                  <LABEL>Sytuacja ekonomiczna i finansowa</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji:</P>
                     <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek udziału w postępowaniu, gdy:</P>
                     <P>1) wykaże średni roczny obrót za ostatnie trzy lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – średni roczny obrót za wszystkie pełne lata obrotowe (na podstawie „Rachunku zysków i strat” pozycja „Przychód netto ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów” lub „Przychód netto ze sprzedaży i zrównane z nimi”), w wysokości nie mniejszej niż 500 mln PLN rocznie. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że łącznie spełniają powyższy warunek.</P>
                     <P>2) dysponuje własnymi środkami finansowymi lub posiada zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 150 mln PLN – dopuszczalne jest tu wykazanie środków z kredytu obrotowego lub innego, o ile środki tenie są przeznaczone na zrealizowanie konkretnego celu. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że łącznie spełniają powyższy warunek.</P>
                     <P>Uwaga: W przypadku Wykonawców zagranicznych, jeżeli kwoty, o których mowa w pkt 1) i 2), zostaną wyrażone w walucie innej niż złoty polski, Zamawiający dokona ich przeliczenia na złote polskie, wg średniego kursu waluty, opublikowanego przez Narodowy Bank Polski na stronie www.nbp.pl, w dniu publikacji ogłoszenia o niniejszym zamówieniu.</P>
                     <P>Wykonawca, wraz z ofertą składa oświadczenie Wykonawcy (w oryginale) w formie jednolitego dokumentu(dalej zwany „JEDZ”), sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE (zał. nr 3 do SIWZ). Wykonawca wypełnia formularz JEDZ, składający się z sześciu części, w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i w SIWZ. W formularzu JEDZ, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca zamieści:</P>
                     <P>1) informację o średnim rocznym obrocie za ostatnie trzy lata obrotowe, o którym mowa w pkt 5.2.1 ppkt 1)SIWZ,</P>
                     <P>2) informację o wysokości środków finansowych lub posiadanej zdolności kredytowej, którymi dysponuje Wykonawca.</P>
                     <P>Uwaga: Oświadczenia złożone przez Wykonawcę w formularzu JEDZ stanowić będą wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P>
                     <P>Po dokonaniu oceny ofert, Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia, w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
                     <P>1) Rachunek zysków i strat za ostatnie 3 lata obrotowe, podpisany zgodnie z art. 52 ust 2 ustawy o rachunkowości (Dz.U. z 2016 r. poz. 1047), a jeżeli Wykonawca podlega badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, również opinię i raport niezależnego biegłego rewidenta za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres. W przypadku Wykonawców nie zobowiązanych do sporządzania rachunku zysków i strat – inne dokumenty określające obroty za okres jak w zdaniu poprzednim.</P>
                     <P>2) informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej – w których Wykonawca posiada rachunek – potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji:</P>
                     <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek udziału w postępowaniu, gdy:</P>
                     <P>1) wykaże minimalny roczny obrót za ostatnie trzy lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - minimalny roczny obrót za wszystkie pełne lata obrotowe, w wysokości nie mniejszej niż 500 000 000 PLN rocznie. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że łącznie spełniają powyższy warunek. Uwaga: Jako „obrót”, o którym mowa powyżej, Zamawiający rozumie przychód netto ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów, z uwzględnieniem dotacji, opustów, rabatów i innych zwiększeń lub zmniejszeń, bez podatku od towarów i usług oraz innych podatków bezpośrednio związanych z obrotem.</P>
                     <P>2) dysponuje własnymi środkami finansowymi lub posiada zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 150 000 000 PLN – dopuszczalne jest tu wykazanie środków z kredytu obrotowego lub innego, o ile środki te nie są przeznaczone na zrealizowanie konkretnego celu. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że łącznie spełniają powyższy warunek.</P>
                     <P>Uwaga: W przypadku Wykonawców zagranicznych, jeżeli kwoty, o których mowa w pkt 1) i 2), zostaną wyrażone w walucie innej niż złoty polski, Zamawiający dokona ich przeliczenia na złote polskie, wg średniego kursu waluty, opublikowanego przez Narodowy Bank Polski na stronie www.nbp.pl, w dniu publikacji ogłoszenia o niniejszym zamówieniu.</P>
                     <P>Wykonawca, wraz z ofertą składa oświadczenie Wykonawcy (w oryginale) w formie jednolitego dokumentu (dalej zwany „JEDZ”), sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE (zał. nr 3 do SIWZ). Wykonawca wypełnia formularz JEDZ, składający się z sześciu części, w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i w SIWZ. W formularzu JEDZ, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca zamieści:</P>
                     <P>1) informację o minimalnym rocznym obrocie za ostatnie trzy lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - minimalnym rocznym obrocie za wszystkie pełne lata obrotowe;</P>
                     <P>2) informację o wysokości środków finansowych lub posiadanej zdolności kredytowej, którymi dysponuje Wykonawca.</P>
                     <P>Uwaga: Oświadczenia złożone przez Wykonawcę w formularzu JEDZ stanowić będą wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P>
                     <P>Po dokonaniu oceny ofert, Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia, w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
                     <P>1) oświadczenie Wykonawcy o rocznym obrocie Wykonawcy, za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres,</P>
                     <P>2) informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej – w których Wykonawca posiada rachunek – potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
                  <LABEL>Informacje dodatkowe:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Termin związania ofertą wynosi 90 dni od daty składania ofert.</P>
                     <P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.</P>
                     <P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P>
                     <P>Wykonawca przed złożeniem oferty wniesie wadium na okres związania ofertą w wysokości: 10 000 000 PLN (słownie zł: dziesięć milionów złotych zero groszy). Szczegółowe informacje dotyczące wadium określa SIWZ.</P>
                     <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
                     <P>1. nie podlegają wykluczeniu z udziału w postępowaniu:</P>
                     <P>1) z powodu zaistnienia obligatoryjnych przesłanek wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)– 23))ustawy Pzp,</P>
                     <P>2) z powodu zaistnienia fakultatywnych przesłanek wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy Pzp – wykluczeniu podlega wykonawca w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art.332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (t.j. Dz.U. z 2017 r., poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (t.j. z 2016 r., poz.2171 z późn. zm.),</P>
                     <P>2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt 5.2 SIWZ.</P>
                     <P>Wykonawca, wraz z ofertą składa oświadczenie Wykonawcy (w oryginale) w formie jednolitego dokumentu(JEDZ) Po dokonaniu oceny ofert, Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia, w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia:</P>
                     <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art.24 ust. l pkt 13 – 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
                     <P>2) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy Pzp.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Szczegółowe informacje dotyczące postępowania nr EH.25.00008.2017.K.I.PAWA zawiera SIWZ.</P>
                     <P>Informacje dotyczące dopuszczenia przez Zamawiającego rozwiązań równoważnych w przypadku ewentualnego wskazania w SIWZ lub jego załącznikach norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji technicznych lub odniesienia do marek, numerów katalogowych, znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu, zawarte są w pkt 3.3 i 3.7a SIWZ.</P>
                     <P>Termin związania ofertą wynosi 90 dni od daty składania ofert.</P>
                     <P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.</P>
                     <P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P>
                     <P>Wykonawca przed złożeniem oferty wniesie wadium na okres związania ofertą w wysokości: 10 000 000 PLN (słownie zł: dziesięć milionów złotych zero groszy). Szczegółowe informacje dotyczące wadium określa SIWZ.</P>
                     <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
                     <P>1. nie podlegają wykluczeniu z udziału w postępowaniu:</P>
                     <P>1) z powodu zaistnienia obligatoryjnych przesłanek wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)– 23))ustawy Pzp,</P>
                     <P>2) z powodu zaistnienia fakultatywnych przesłanek wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy Pzp – wykluczeniu podlega wykonawca w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (t.j. Dz.U. z 2017 r., poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (t.j. z 2016 r., poz. 2171 z późn. zm.),</P>
                     <P>2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt 5.2 SIWZ.</P>
                     <P>Wykonawca, wraz z ofertą składa oświadczenie Wykonawcy (w oryginale) w formie jednolitego dokumentu(JEDZ)</P>
                     <P>Wykonawcy w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia informacji o której mowa w pkt. 13.1 SIWZ, przekazują Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (zał. nr 4 do SIWZ), o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23) ustawy Pzp. Wraz z oświadczeniem, Wykonawcy mogą przedstawić dowody, że powiązania między nimi, nie prowadzą do zakłócenia konkurencji.</P>
                     <P>Po dokonaniu oceny ofert, Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia, w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia:</P>
                     <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. l pkt 13 – 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
                     <P>2) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy Pzp.</P>
                     <P>3) Oświadczenie Wykonawcy (na druku własnym) o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności”,</P>
                     <P>4) Oświadczenie Wykonawcy (na druku własnym) o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Termin składania ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-15</DATE>
                  <TIME>12:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-01-24</DATE>
                  <TIME>12:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.7</SECTION>
                  <LABEL>Warunki otwarcia ofert</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-15</DATE>
                  <TIME>12:30</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-01-24</DATE>
                  <TIME>12:30</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
