<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="008681-2018"
            EDITION="2018006">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-008408-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20190108</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>6</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180110</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 006-008681</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:008681-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.coar.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1650000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180108</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B01</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Природен газ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemní plyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naturgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erdgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φυσικό αέριο</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas natural</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maagaas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maakaasu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaz naturel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prirodni plin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földgáz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gamtinės dujos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dabasgāze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gass naturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aardgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaz ziemny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gás natural</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaze naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemný plyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemeljski plin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naturgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Centrum Obsługi Administracji Rządowej</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F01_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F01" LG="PL">
         <NOTICE TYPE="PRI_REDUCING_TIME_LIMITS"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrum Obsługi Administracji Rządowej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Powsińska 69/71</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-903</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Centrum Obsługi Administracji Rządowej Wydział Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226946903</PHONE>
               <E_MAIL>slawomir.kowalczyk@centrum.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226946076</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.coar.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zamowienia.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.zamowienia.gov.pl</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Dostawa i dystrybucja gazu ziemnego wysokometanowego dla potrzeb 19 jednostek administracji państwowej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018/11</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09123000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa dostawa paliwa gazowego – gaz ziemny wysokometanowy o symbolu E oraz świadczenie usług dystrybucji dla 19 JAP wskazanych w Załączniku nr 1 do SIWZ, o łącznym szacunkowym wolumenie do 25 544 700 kWh w okresie dostaw, z zastrzeżeniem, że rozpoczęcie dostaw nastąpi nie wcześniej niż po skutecznym rozwiązaniu obecnie obowiązujących umów kompleksowych na sprzedaż paliwa gazowego z obecnymi sprzedawcami.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1650000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa dostawa paliwa gazowego - gaz ziemny wysokometanowy o symbolu E oraz świadczenie usług dystrybucji dla 19 JAP wskazanych w Załączniku nr 1 do SIWZ, o łącznym szacunkowym wolumenie do 25,55 GWh w okresie dostaw, z zastrzeżeniem, że rozpoczęcie dostaw nastąpi nie wcześniej niż po skutecznym rozwiązaniu obecnie obowiązujących umów kompleksowych na sprzedaż paliwa gazowego z obecnymi sprzedawcami.</P>
                  <P>Dostarczanie gazu ma się odbywać na podstawie umowy zawierającej postanowienia umowy sprzedaży i umowy o świadczenie usług dystrybucji gazu (umowy kompleksowej) i być wykonywana na warunkach, określonych przepisami ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne (Dz. U. z 2017 r. poz. 220 t. j.), Kodeksu Cywilnego oraz przepisami wykonawczymi, wydanymi na ich podstawie.</P>
                  <P>Gaz ma być dostarczany do PPG, służących do przyłączenia sieci wewnętrznych będących własnością JAP z siecią gazową operatora systemu. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, m.in. adresy punktów poboru, grupy taryfowe, moce umowne i planowana ilość poboru paliwa gazowego zawiera załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1650000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <EU_PROGR_RELATED>Europejski Fundusz Infrastruktura i Środowisko</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dostawa gazu dla Generalnej Dyrekcji Dróg Krajowych i Autostrad o/Warszawa będzie współfinansowana ze środków Europejskiego Funduszu Infrastruktura i Środowisko.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <DATE_PUBLICATION_NOTICE>2018-02-15</DATE_PUBLICATION_NOTICE>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. Nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Spełniają następujące warunki dotyczące:</P>
               <P>1) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów tj.: Wykonawca wykaże, że zgodnie z art. 32 ust 1 ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne (Dz. U. z 2017 r. poz. 220 ze zm.) posiada aktualną koncesję, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki, upoważniającą do prowadzenia działalności gospodarczej w zakresie obrotu gazem ziemnym.</P>
               <P>2) zdolności technicznej lub zawodowej:</P>
               <P>Sposób oceny spełnienia warunku – Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał co najmniej:</P>
               <P>a) 2 dostawy (dostawa rozumiana jako jedna umowa) gazu o wartości co najmniej 500 000 PLN brutto do co najmniej 5 różnych lokalizacji każda dostawa,</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Spełniają następujące warunki dotyczące:</P>
               <P>1) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów tj.:</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że zgodnie z art. 32 ust 1 ustawy z dnia 10.4. 1997 r. Prawo energetyczne (Dz. U. z 2017 r. poz. 220 ze zm.) posiada aktualną koncesję, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki, upoważniającą do prowadzenia działalności gospodarczej w zakresie obrotu gazem ziemnym.</P>
               <P>2) zdolności technicznej lub zawodowej:</P>
               <P>Sposób oceny spełnienia warunku – Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał co najmniej:</P>
               <P>a) 2 dostawy (dostawa rozumiana jako jedna umowa) gazu o wartości co najmniej 500 000 PLN brutto do co najmniej 5 różnych lokalizacji każda dostawa,</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki, na których Zamawiający zawrze umowę w sprawie udzielenia zamówienia publicznego określone zostały w Istotnych postanowieniach umowy, stanowiącym Zał nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo zmian treści Umowy. Warunki zmiany umowy określono w Istotnych postanowieniach umowy.</P>
               <P>Podana przez Wykonawcę cena ofertowa będzie stała i będzie obowiązywała w czasie realizacji przedmiotu zamówienia, z zastrzeżeniami:</P>
               <P>W przypadku wprowadzenia do stosowania nowych Taryf Operatora Systemu Dystrybucyjnego zatwierdzonych Decyzją Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki zamawiający dopuszcza zmianę cen jednostkowych netto w okresie obowiązywania umowy.</P>
               <P>W przypadku ustawowej zmiany obowiązującej stawki podatku VAT oraz podatku akcyzowego, zamawiający dopuszcza możliwość zmniejszenia lub zwiększenia wynagrodzenia o kwotę równą różnicy w kwocie podatku VAT lub podatku akcyzowego,</P>
               <P>W przypadku zmiany unormowań prawnych powszechnie obowiązujących, które będą miały wpływ na realizację umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_AWARD_SCHEDULED>2018-02-15</DATE_AWARD_SCHEDULED>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Podana przez wykonawcę cena ofertowa będzie stała i będzie obowiązywała w czasie realizacji przedmiotu zamówienia, z następującymi zastrzeżeniami:</P>
               <P>a. w przypadku wprowadzenia do stosowania nowych Taryf Operatora Systemu Dystrybucyjnego zatwierdzonych Decyzją Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki zamawiający dopuszcza zmianę cen jednostkowych netto w okresie obowiązywania umowy,</P>
               <P>b. w przypadku ustawowej zmiany obowiązującej stawki podatku VAT oraz podatku akcyzowego, zamawiający dopuszcza możliwość zmniejszenia lub zwiększenia wynagrodzenia o kwotę równą różnicy w kwocie podatku VAT lub podatku akcyzowego,</P>
               <P>c. w przypadku zmiany unormowań prawnych powszechnie obowiązujących, które będą miały wpływ na realizację umowy, zamawiający dopuszcza zmianę cen,</P>
               <P>d. w przypadku oferty obniżenia cen jednostkowych, złożonej przez wykonawcę, na czas określony, lub do końca trwania umowy, zamawiający dopuszcza zmianę cen,</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcom, a także innym osobom, których interes w uzyskaniu zamówienia doznał lub może doznać uszczerbku, oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługuje prawo do wniesienia środków ochrony prawnej na zasadach określonych w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F01_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
