<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="009339-2018"
            EDITION="2018006">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-008013-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>6</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180110</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 006-009339</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:009339-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.valdemarne.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://marches.maximilien.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=294306&amp;orgAcronyme=a8z</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50610000">Repair and maintenance services of security equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50343000">Repair and maintenance services of video equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR107">Val-de-Marne</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR107">Val-de-Marne</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1056000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180108</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на съоръжението за безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba bezpečnostního zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af sikkerhedsmateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Sicherheitsausrüstung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης εξοπλισμού ασφαλείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of security equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvaseadmete remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvalaitteiden ja -varusteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien du matériel de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of security equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja sigurnosne opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági eszközökkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di attrezzature di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos įrangos remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drošības iekārtu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' materjali ta' sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie- en onderhoudsdiensten voor beveiligingsuitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji sprzętu bezpieczeństwa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de equipamento de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a echipamentului de securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na opravu a údržbu bezpečnostných zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja varnostne opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Créteil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av säkerhetsutrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Département du Val-de-Marne</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Département du Val-de-Marne</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction des systèmes d'information service administratif et financier</ADDRESS>
               <TOWN>Créteil Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>94054</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>M. le président du conseil départemental du Val-de-Marne</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 149568760</PHONE>
               <E_MAIL>dsi@valdemarne.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR107"/>
               <URL_GENERAL>http://www.valdemarne.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.valdemarne.fr/marches-publics</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://marches.maximilien.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=294306&amp;orgAcronyme=a8z</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://marches.maximilien.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=294306&amp;orgAcronyme=a8z</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Maintenance des systèmes de télésécurité et de contrôle d'accès dans les bâtiments</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DSI17-18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50610000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent accord-cadre concerne les prestations de maintenance des systèmes de télé sécurité anti-intrusion, anti-agression et des systèmes de contrôle d'accès déjà installés ou qui seront installés dans les bâtiments gérés par le département du Val-De-Marne.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1056000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50610000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50343000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR107"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Les sites du département du Val-De-Marne (listes des sites en annexe 1 au CCTP).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent marché concerne les prestations de maintenance des systèmes de télé sécurité anti-intrusion, anti-agression et des systèmes de contrôle d'accès déjà installés ou qui seront installés dans les bâtiments gérés par le département du Val-De-Marne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1056000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>L'accord-cadre est conclu pour une durée d'un an à compter de sa date de notification. Il est reconductible tacitement à sa date d'anniversaire dans les conditions décrites à l'article 1.5 du CCAP sans que sa durée totale n'excède 4 ans. A titre indicatif, la date prévisionnelle de notification est fixée au mois de 4.2018.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le montant de l'accord-cadre est sans montant minimum et sans montant maximum. La valeur estimée indiquée correspond à l'estimation prévisionnelle de consommation non contractuelle pour la durée totale de l'accord-cadre, reconductions comprises. Le montant réel N-1 est de 233 300 EUR HT.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ne seront pas admises les candidatures qui ne seront pas recevables en application des articles 44, 48, 49,51 et 55 du décret nº 2016-360. Pour permettre à l'acheteur d'évaluer ses garanties techniques et financières ainsi que ses capacités professionnelles, le candidat individuel ou les membres du groupement en cas de candidature groupée — Produira(ont) une lettre de candidature (formulaire DC1) et une déclaration du candidat(formulaire DC2 — Un formulaire pour chacun des membres du groupement en cas de candidature groupée).le candidat individuel ou chacun des membres du groupement fournira également, en annexe du DC2, les éléments demandés par le pouvoir adjudicateur à l'article 4 du Rc. Les DC1 et DC2 sont disponibles sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires. Ils peuvent également être établis sur papier libre. L'acheteur accepte aussi, en lieu et place le document unique de marché européen (DUME), accompagné des éléments demandés au RC.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Liste et description succincte des critères de sélection: liste et description succincte des critères de sélection: déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations objet du contrat, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— liste des principaux services effectués au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— renseignements sur le respect de l'obligation d'emploi mentionnée à l'article L. 5212-1 du code du travail.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Les entreprises sont informées que la signature n'est plus requise (elle reste permise), lors du dépôt de l'offre, elle sera demandée à la seule entreprise retenue. Modalités de paiement: dans le cadre de la dématérialisation de la facture et conformément à la réglementation en vigueur, à compter du 1.1.2017, les factures électroniques peuvent être déposées par l'entreprise attributaire sur le portail Chorus Pro. Plus d'information sur le site https://chorus-pro.gouv.fr.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Informations sur les personnes autorisées et les modalités d'ouverture: La date d'ouverture des offres est donnée à titre indicatif et la séance n'est pas publique.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Calendrier prévisionnel de publication des prochains avis: un nouvel avis d'appel public à la concurrence, relatif au même objet, serait susceptible d'être publié au cours du 1<FT TYPE="SUP">er</FT> semestre 2022.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>L'unité monétaire est l'euro. Date prévisionnelle de début des services: fin 4.2018. Cautionnement et garanties exigés: aucune retenue de garantie ne sera appliquée. Sauf stipulation contraire mentionnée à l'acte d'engagement, le titulaire du marché pourra bénéficier d'une avance. Elle sera conditionnée à la présentation d'une garantie à première demande. Modalités essentielles de financement et de paiement: Les sommes dues en exécution du marché seront réglées par mandat administratif dans un délai global de paiement de 30 jours dans les conditions prévues par les règles de la comptabilité publique, conformément à l'article 59 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics, aux articles 114 à 121 du Décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics et le décret nº 2013-269 du 29.3.2013 relatif à la lutte contre les retards de paiement dans les contrats de la commande publique. Le financement est inscrit au budget départemental. Les prix sont révisables. Forme juridique que devra revêtir le groupement d'opérateurs économiques du marché: aucune forme de groupement n'est imposée par le pouvoir adjudicateur. L'allotissement n'est pas possible car il faut de la continuité et un titulaire unique pour assurer la cohérence de l'ensemble. Modalités de retrait du dossier de consultation des entreprises: l'ensemble du dossier de consultation est disponible gratuitement par téléchargement (CF. La rubrique «adresses complémentaires»). Les entreprises disposent également d'une Hotline au: +330176647408 pour l'assistance éventuelle au téléchargement. Il est fortement conseillé de s'inscrire lors du téléchargement du dossier de consultation pour être alerté des éventuelles modifications ou précisions sur les consultations téléchargées. Modalités de remise des offres: les modalités de remise des offres sont spécifiées au règlement de la consultation. La consultation des avis, le retrait des DCE et le dépôt des questions éventuelles ainsi que des offres par voie électronique sont obligatoires sur le site www.valdemarne.fr/marches-publics ou depuis le portail Maximilien (http://www.maximilien.fr), plate-forme des marchés publics franciliens (accès direct depuis le lien URL indiqué à la rubrique «adresses complémentaires». La transmission des plis, obligatoire par voie électronique, s'effectue conformément à l'article 41 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 du 25.3.2016, sauf copie de sauvegarde (le cas échéant). Cette copie de sauvegarde devra parvenir par tous moyens permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de sa réception et d'en garantir la confidentialité. Pour son envoi postal: conseil départemental du Val-De-Marne — Direction des finances et des marchés — Service des marchés — 94054 — Créteil Cedex. Pour les dépôts sur place, contre récépissé (coursier, organisme spécialisé dans le transport express de plis et de colis), veuillez-vous présenter à l'adresse suivante: Direction des Finances et des Marchés - service des Marchés (du lundi au vendredi de 9:00 à 12:00 et de14:00 à 16:00) - immeuble Thalès—- bureau 156 (1<FT TYPE="SUP">er</FT> étage) au 25 rue Olof Palme à Créteil avant la date limite de remise des plis. Chaque pli portera la mention suivante: «copie de sauvegarde — ne pas ouvrir". Marché relatif à la «maintenance des systèmes de télésécurité et de contrôle d'accès dans les bâtiments départementaux».</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Melun</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>43 rue du Général de Gaulle, Case postale 8630</ADDRESS>
               <TOWN>Melun Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77008</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 160566630</PHONE>
               <FAX>+33 160566610</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Melun</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>43 rue du Général de Gaulle case postale 8630</ADDRESS>
               <TOWN>Melun Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77008</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 160566630</PHONE>
               <FAX>+33 160566610</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
