<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="009434-2018"
            EDITION="2018006">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-007234-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>6</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180110</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 006-009434</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:009434-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.czerwonagora.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.czerwonagora.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85142300">Hygiene services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90524100">Clinical-waste collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90611000">Street-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90612000">Street-sweeping services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90630000">Ice-clearing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90911200">Building-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL72">Świętokrzyskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL72">Świętokrzyskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги в областта на хигиената</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygienické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhed inden for hygiejne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygienedienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες υγιεινής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygiene services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de higiene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hügieeniteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puhtaanapitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'hygiène</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygiene services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području higijene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Higiénés szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi igienici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Higienos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Higiēnas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-iġjene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygiënediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie higieny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de higiene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de igienă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygienické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve higiene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chęciny</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hygientjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Wojewódzki Szpital Specjalistyczny im. św. Rafała w Czerwonej Górze</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Wojewódzki Szpital Specjalistyczny im. św. Rafała w Czerwonej Górze</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Czerwona Góra 10</ADDRESS>
               <TOWN>Chęciny</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-060</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Cezary Kozioł</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 413465240</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@czerwonagora.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 413465240</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.czerwonagora.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.czerwonagora.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Wojewódzki Szpital Specjalistyczny im. św. Rafała w Czerwonej Górze, SEKRETARIAT</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Czerwona Góra 10</ADDRESS>
               <TOWN>Chęciny</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-060</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Cezary Kozioł</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 413465240</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@czerwonagora.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 413465240</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL72"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.czerwonagora.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługi w zakresie kompleksowego utrzymania higieny i dezynfekcji pomieszczeń, gromadzenia odpadów szpitalnych, utrzymania czystości i porządku terenów zewnętrznych, transportu wewnątrz szpitalnego ora</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP-18-2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85142300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Usługi w zakresie kompleksowego utrzymania higieny i dezynfekcji pomieszczeń, gromadzenia odpadów szpitalnych, utrzymania czystości i porządku terenów zewnętrznych, transportu wewnątrz szpitalnego oraz wykonywania czynności pomocniczych przy pacjencie na zlecenie personelu medycznego. Powyżej 221 000 EUR.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90524100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90611000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90612000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90620000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90630000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90911200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL72"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ul. Czerwona Góra 10, 26-060 Chęciny;</P>
                  <P>ul. Jagiellońska 72, 25-734 Kielce</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Usługi w zakresie kompleksowego utrzymania higieny i dezynfekcji pomieszczeń, gromadzenia odpadów szpitalnych, utrzymania czystości i porządku terenów zewnętrznych, transportu wewnątrz szpitalnego oraz wykonywania czynności pomocniczych przy pacjencie na zlecenie personelu medycznego. Opis przedmiotu zamówienia został opisany w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia w Dziale IV – Opis przedmiotu zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia z wolnej ręki zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 6), w wysokości nie większej niż 50 % udzielonego zamówienia podstawowego.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) Kryteria udzielenia zamówienia:</P>
                  <P>Cena-60 %.</P>
                  <P>Liczba zaoferowanych przez Wykonawcę etatów-40 %.</P>
                  <P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 120 000,00 PLN. Szczegółowe informacje dot wadium w zostały zawarte w SIWZ Dział X.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu, Wykonawca jest zobowiązany załączyć do oferty oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu Zamówienia (załącznik nr 14 SIWZ),</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Wykonawca,którego oferta została najwyżej oceniona, składa na wezwanie Zamawiającego następujące dokumenty:</P>
               <P>2.1 informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P>
               <P>2.2 zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>2.3 zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>2.4 odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P>
               <P>3. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w punkcie 2:</P>
               <P>3.1 podpunkt 2.1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P>
               <P>3.2 podpunkt od 2.2 do 2.4 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a. nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>b. nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>4. Zamawiający będzie dokonywał oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu na podstawie przedłożonych w ofercie przez wykonawcę wymaganych dokumentów i oświadczeń oraz zawartych w nich informacji wg zasady: spełnia/nie spełnia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje/nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Zamawiający uzna, że warunek w odniesieniu do zdolności technicznej lub zawodowej został spełniony, jeżeli Wykonawca:</P>
               <P>1.1. wykaże się wykonaniem:</P>
               <P>1.1.1. minimum dwóch usług kompleksowego utrzymania higieny i dezynfekcji pomieszczeń, gromadzenia odpadów szpitalnych, transportu wewnątrzszpitalnego oraz wykonywania czynności pomocniczych przy pacjencie na zlecenie personelu medycznego na kwotę minimum 1 000 000 PLN brutto każda, a usługa wykonywana była bądź jest wykonywana na rzecz danego zleceniodawcy przez okres co najmniej jednego roku (tj. kolejnych 12 miesięcy);</P>
               <P>1.1.2.minimum dwóch usług utrzymania czystości i porządku terenów zewnętrznych, gdzie utrzymywana powierzchnia wynosiła minimum 15 000 m2</P>
               <P>1.2. wykaże się dysponowaniem osobami posiadającymi niezbędne kwalifikacje/wykształcenie tj.:</P>
               <P>1.2.1.minimum 1 osobą posiadającą co najmniej wykształcenie średnie medyczne lub wyższe wykształcenie o profilu bezpośrednio związanym z ochroną zdrowia oraz doświadczenie w koordynacji świadczenia usług w szpitalu na stanowisku kierownika obiektu,</P>
               <P>1.2.2.minimum osobą z minimum 3-letnim doświadczeniem w kierowaniu personelem sprzątającym w szpitalu na stanowisku brygadzista, odpowiedzialna za jakość usługi oraz bezpośredni nadzór nad pracownikami,</P>
               <P>1.2.3.minimum 4 osoby posiadające uprawnienia opiekuna medycznego lub kurs opieki nad pacjentem.</P>
               <P>1.3.wykaże się dysponowaniem narzędziami, urządzeniami technicznymi, takimi jak:</P>
               <P>1.3.1.odśnieżarka jezdną do odśnieżania dróg wewnętrznych, placów, parkingów- minimum 1 szt.</P>
               <P>1.3.2.samochód do wywozu pokosu traw- minimum 1 szt.</P>
               <P>1.3.3.kosiarka- minimum 2 szt.</P>
               <P>1.3.4.kosy spalinowe- minimum 2 szt.</P>
               <P>1.3.5.zamiatarka spalinowa- minimum 1 szt.</P>
               <P>I. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, jest zobowiązany do złożenia na wezwanie Zamawiającego w terminie wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, dokumentów potwierdzających spełnienie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, tj.:</P>
               <P>— wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy– w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów– oświadczenie wykonawcy, w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert- załącznik nr 18 SIWZ (forma dokumentu- oryginał),</P>
               <P>— wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia skierowanych przez Wykonawcę do realizacji przedmiotu zamówienia wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami- załącznik nr 19 do SIWZ (forma dokumentu- oryginał),</P>
               <P>— wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami - załącznik nr 20 do SIWZ (forma dokumentu - oryginał).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki zostały opisane we wzorze umowy na usługę stanowiącym zał. nr 21 do SIWZ, oraz we wzorze umowy odnośnie najmu stanowiącym zał. nr 21 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-15</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego - Sekcja Zamówień Publicznych.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy Pzp.</P>
               <P>1.2. Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. W postępowaniu będzie zastosowana procedura, o której mowa w art. 24aa ust. 1 Ustawy Pzp</P>
               <P>3. Wykonawca jest zobowiązany dołączyć do oferty:</P>
               <P>3.1. Formularz ofertowy (załącznik nr 14 do SIWZ),</P>
               <P>3.2. Dowód wpłaty wadium.</P>
               <P>3.4. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia</P>
               <P>3.5. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, do oferty należy dołączyć pełnomocnictwo osoby (osób) do reprezentowania Wykonawców,</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postepu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Uczestnikom niniejszego postępowania przysługują środki odwoławcze opisane w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych z dnia 29.1.2004 roku (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1579) art 179 do 198 ustawy Pzp. Terminy na wniesienie odwołania zawiera art 182 ust. 1 pkt 1) wc. ustawy tj. 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę do jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni jeżeli zostały przesłane w inny sposób. W odniesieniu do treści ogłoszenia lub wobec postanowień SIWZ, odwołanie wnosi się w terminie: 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej. Ponadto odwołanie wnosi się wobec innych czynności niż ww. w terminie 10 dni licząc od dnia w którym powzięto lub zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę do wniesienia odwołania.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
