<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="010122-2018"
            EDITION="2018006">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-007780-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>CS </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>6</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180110</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 006-010122</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="CS">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:010122-2018:TEXT:CS:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>CS</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="CZ"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.dpmhk.cz</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48813000">Passenger information system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="CZ052">Královéhradecký kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="CZ052">Královéhradecký kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 183-375904</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180108</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F06</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Чешка република</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Системи за информиране на пътниците</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Česká republika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační systémy pro cestující</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tjekkiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagerinformationssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Tschechische Republik</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagierinformationssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Τσεχική Δημοκρατία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα πληροφόρησης επιβατών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Czech Republic</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passenger information system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>República Checa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de información al pasajero</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Tšehhi Vabariik</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reisijate infosüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tšekki</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matkustajatietojärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>République tchèque</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système d'information des passagers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Poblacht na Seice</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passenger information system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Češka Republika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informacijski sustavi za putnike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Cseh Köztársaság</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utas-ismeretterjesztő rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Repubblica ceca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema di informazione passeggeri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Čekija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keleivių informavimo sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Čehijas Republika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pasažieru informācijas sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>ir-Repubblika Ċeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi ta’ l-informazzjoni tal-passiġġieri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Tsjechië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagiersinformatiesysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Republika Czeska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System informacji ruchu pasażerskiego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>República Checa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de informação de passageiros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Republica Cehă</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme de informare a pasagerilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Česká republika</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systém informovania cestujúcich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Češka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informacijski sistem za potnike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tjeckien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hradec Králové</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System för passagerarinformation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="CS">Dopravní podnik města Hradce Králové</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F06_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F06" LG="CS">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Dopravní podnik města Hradce Králové</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>25267213</NATIONALID>
               <ADDRESS>Pouchovská 153/52, Věkoše</ADDRESS>
               <TOWN>Hradec Králové</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50003</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="CZ"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Radek Hlaváček</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+420 731131684</PHONE>
               <E_MAIL>hlavacek@grantika.cz</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="CZ052"/>
               <URL_GENERAL>www.dpmhk.cz</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.ppe.cz/v2/profil/dpmhk</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizace odbavovacího a informačního systému MHD v Hradci Králové</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48813000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Předmětem veřejné zakázky je modernizace stávajícího systému odbavování cestujících ve vozidlech městské hromadné dopravy Dopravního podniku města Hradce Králové, a.s., s cílem budoucí tarifní a dopravní integrace, připravované krajským organizátorem dopravy – společností Oredo, s.r.o., spočívající v dodávce zařízení, blíže specifikovaném zadávací dokumentací a jejími přílohami a poskytnutí všech souvisejících služeb, nezbytných ke splnění veřejné zakázky.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="CZ052"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Pouchovská 153/52, 500 03 Hradec Králové.</P>
                  <P>Podrobněji viz. čl. III odst. 8 zadávací dokumentace.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Předmětem veřejné zakázky je modernizace stávajícího systému odbavování cestujících ve vozidlech městské hromadné dopravy Dopravního podniku města Hradce Králové, a.s., s cílem budoucí tarifní a dopravní integrace, připravované krajským organizátorem dopravy – společností Oredo, s.r.o., spočívající v dodávce zařízení, blíže specifikované zadávací dokumentací a jejími přílohami a poskytnutí všech souvisejících služeb, nezbytných ke splnění veřejné zakázky.</P>
                  <P>Ve větších podrobnostech viz čl. III odst. 1 zadávací dokumentace, příp. v bodu VI.3 tohoto Oznámení - Další informace.</P>
                  <P>Předmět veřejné zakázky musí být dodán plně nový (nebyl předmětem odpisů, tedy zadavatel bude jeho prvním uživatelem), bez jakýchkoli faktických a právních vad a plně způsobilý k řádnému užívání spolu s veškerými potřebnými doklady, jež jsou nutné k jeho převzetí a užívání.</P>
                  <P>Rozdělení předmětu veřejné zakázky:</P>
                  <P>Zadavatel nepřipouští rozdělení předmětu veřejné zakázky na části, tj. na tzv. dílčí plnění. Nabídky musí být vypracovány a předloženy pouze na celý rozsah předmětu veřejné zakázky podle zadávacích podmínek. Zadavatel tímto účastníky informuje, že celý předmět veřejné zakázky bude financován z výše uvedeného zdroje v rámci projektu ITI.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Roční náklady na provoz po dobu 5 let v CZK bez DPH</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_COST>
                     <AC_CRITERION>Nabídková cena v CZK bez DPH</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>90 %</AC_WEIGHTING>
                  </AC_COST>
               </AC>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Veřejná zakázka měla být spolufinancována Evropskou unií v rámci dvou projektů - projekt IROP a projekt ITI.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Veřejná zakázka měla být spolufinancována Evropskou unií v rámci projektu s názvem „Nový odbavovací systém městské hromadné dopravy v Hradci Králové na principu bezkontaktních čipových karet“, spolufinancovaného z Integrovaného regionálního operačního programu, specifický cíl SC 1.2: Zvýšení podílu udržitelných forem dopravy, výzva: 50 průběžná výzva Udržitelná doprava - Integrované projekty ITI.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 183-375904</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <NO_AWARDED_CONTRACT>
               <PROCUREMENT_DISCONTINUED/>
            </NO_AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Odůvodnění rozhodnutí o zrušení zadávacího řízení:</P>
               <P>I.</P>
               <P>Dne 20.9.2017 bylo elektronickým odesláním formuláře „Oznámení o zahájení zadávacího řízení“ k uveřejnění ve Věstníku veřejných zakázek v souladu s § 56 ZZVZ zahájeno otevřené řízení k výše uvedené nadlimitní veřejné sektorové zakázce na dodávky (ev. č. zakázky: Z2017-026085).</P>
               <P>V souladu s požadavky zadavatele na způsob a místo pro podání nabídek dle čl. XIII. odst. 6 zadávací dokumentace a vysvětlením zadávací dokumentace č. 4 ze dne 8.11.2017 měly být obálky obsahující nabídku doručeny na adresu sídla zastupující osoby, tj. na adresu Erste Grantika Advisory, a.s., Jánská 448/10, 602 00 Brno, a to nejpozději do konce lhůty stanovené pro podání nabídek, tj. do 4.12.2017 do 10:00 hodin.</P>
               <P>V rámci stanovené lhůty pro podání nabídek zadavatel obdržel 3 nabídky.</P>
               <P>II.</P>
               <P>Podle § 170 ZZVZ zadavatel, který zadává sektorovou veřejnou zakázku, může zrušit zadávací řízení i bez naplnění důvodů podle § 127, pokud si tuto možnost vyhradil v zadávací dokumentaci. V takovém případě zadavatel v oznámení o zrušení zadávacího řízení uvede odůvodnění takového postupu.</P>
               <P>Zadavatel si v čl. XVIII odst. 9 zadávací dokumentace toto vyhradil.</P>
               <P>III.</P>
               <P>Dne 30.11.2017 byly zadavateli doručeny námitky společnosti Mikroelektronika, spol. s.r.o., sídlem Dráby 849, Litomyšlské Předměstí, 566 01 Vysoké Mýto, IČ: 15029221, zastoupené Mgr. Anetou Novotnou, advokátkou, společníkem advokátní kanceláře AK Mačka &amp; Novotná, v.o.s., se sídlem Husova 774, 562 01 Ústní nad Orlicí, IČ: 04236939, (dále jen „stěžovatel“) proti zadávací dokumentaci k předmětné veřejné zakázce (dále jen „námitky“).</P>
               <P>Stěžovatel v podaných námitkách namítá, že zadavatel:</P>
               <P>• v části II. porušil § 6 odst. 2 ZZVZ a § 36 odst. 1 ZZVZ, jelikož zadavatel bezdůvodně zvýhodnil stávajícího dodavatele systému, čímž znemožnil dosažení cíle ZZVZ, tedy zajištění řádné hospodářské soutěže a konkurenčního prostředí mezi účastníky,</P>
               <P>• v části III. stanovením nepřiměřené výše smluvní pokuty za porušení závazků ze smluv o mlčenlivosti porušil § 6 odst. 1 a 2 ZZVZ a § 36 odst. 8 ZZVZ, jelikož zadavatel překročil zásadu přiměřenosti a zároveň bezdůvodně zvýhodnil stávajícího dodavatele, čímž došlo k diskriminaci ostatních účastníků soutěže o veřejnou zakázku,</P>
               <P>• v části IV. nastavením hodnotícího kritéria „náklady na provoz po dobu 5 let“ porušil § 6 odst. 2 ZZVZ a § 36 odst. 1 ZZVZ, jelikož bezdůvodně zaručil stávajícímu dodavateli konkurenční výhodu, čímž znemožnil dosažení cíle ZZVZ, tedy zajištění řádné hospodářské soutěže a konkurenčního prostředí mezi účastníky,</P>
               <P>• v části V. vymezením předmětu veřejné zakázky porušil § 6 odst. 1 a 3 ZZVZ a § 36 odst. 3 ZZVZ, jelikož předmět nevymezil v potřebných podrobnostech, čímž přenesl odpovědnost za správnost a úplnost zadávacích podmínek na účastníky a zároveň porušil zásadu transparentnosti zadávacího řízení a zákaz omezovat účast zahraničních účastníků v zadávacím řízení.</P>
               <P>Zadavatel podané námitky přezkoumal a v souladu s § 245 ZZVZ o nich dne 12.12.2017 rozhodl tak, že podaným námitkám vyhověl a předmětné zadávací řízení se rozhodl zrušit.</P>
               <P>Zadavatel konstatuje, že při zpracování zadávacích podmínek postupoval s vědomím nutnosti respektovat péči řádného hospodáře a zároveň dodržovat zásady zadávání veřejných zakázek, uvedených v § 6 ZZVZ a další ustanovení relevantních právních předpisů.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úřad pro ochranu hospodářské soutěže</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tř. Kpt. Jaroše 7</ADDRESS>
               <TOWN>Brno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>604 55</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="CZ"/>
               <PHONE>+420 542167111</PHONE>
               <E_MAIL>posta@compet.cz</E_MAIL>
               <FAX>+420 542167112</FAX>
               <URL>http://www.compet.cz</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Podmínkou pro podání návrhu k ÚOHS je podání námitek k Zadavateli, které je nutné doručit do 15 dnů ode dne, kdy se stěžovatel dozvěděl o domnělém porušení zákona Zadavatelem, nejpozději však do uzavření smlouvy nebo do chvíle, kdy se soutěž o návrh považuje po výběru návrhu za ukončenou.</P>
               <P>Námitky proti úkonům oznamovaným v dokumentech, které je Zadavatel povinen podle zákona uveřejnit či odeslat stěžovateli, musí být doručeny Zadavateli do 15 dnů od jejich uveřejnění či doručení stěžovateli.</P>
               <P>Pokud je v zadávacím řízení stanovena lhůta pro podání žádostí o účast, musí být námitky proti podmínkám vztahujícím se ke kvalifikaci dodavatele doručeny Zadavateli nejpozději do skončení této lhůty.</P>
               <P>Pokud je v zadávacím řízení stanovena lhůta pro podání nabídek, musí být námitky proti zadávací dokumentaci doručeny Zadavateli nejpozději do skončení této lhůty, v případě jednacího řízení s uveřejněním musí být námitky proti zadávací dokumentaci doručeny Zadavateli nejpozději do skončení lhůty pro podání předběžných nabídek.</P>
               <P>Námitky proti dobrovolnému oznámení o záměru uzavřít smlouvu podle § 212 odst. 2 zákona musí být doručeny Zadavateli do 30 dnů od uveřejnění tohoto oznámení.</P>
               <P>Zadavatel je povinen námitky vyřídit do 15 dnů. Návrh je nutné doručit ÚOHS i Zadavateli do 10 dnů ode dne, v němž stěžovatel obdržel rozhodnutí, kterým Zadavatel námitky odmítnul nebo do 25 dnů od odeslání námitek, pokud Zadavatel o námitkách nerozhodl.</P>
               <P>Po uzavření smlouvy na veřejnou zakázku či rámcové dohody lze podat pouze návrh na uložení zákazu plnění smlouvy, a to i bez předchozího podání námitek. Návrh na uložení zákazu plnění smlouvy doručí navrhovatel ÚOHS a ve stejnopisu Zadavateli do 1 měsíce ode dne, kdy Zadavatel uveřejnil oznámení o uzavření smlouvy způsobem podle § 212 odst. 2 zákona s uvedením důvodu pro zadání veřejné zakázky bez uveřejnění oznámení o zahájení zadávacího řízení, předběžného oznámení nebo výzvy k podání nabídek ve zjednodušeném podlimitním řízení, nejpozději však do 6 měsíců od uzavření této smlouvy. Návrh na uložení zákazu plnění smlouvy podle § 254 odstavce 1 písm. d) zákona doručí navrhovatel ÚOHS a ve stejnopisu Zadavateli do 1 měsíce ode dne, kdy Zadavatel uveřejnil oznámení o uzavření smlouvy na základě rámcové dohody podle § 137 zákona nebo oznámení o uzavření smlouvy v dynamickém nákupním systému podle § 142 zákona, nejpozději však do 6 měsíců od uzavření této smlouvy.</P>
               <P>Ve lhůtě pro doručení návrhu je navrhovatel povinen složit na účet ÚOHS kauci ve výši 1 % z nabídkové ceny navrhovatele za celou dobu plnění veřejné zakázky nebo za dobu prvních 4 let plnění v případě smluv na dobu neurčitou, nejméně však ve výši 50 000,- CZK, nejvýše ve výši 10 000 000,- CZK. V případě, že navrhovatel nemůže stanovit celkovou nabídkovou cenu, je povinen složit kauci ve výši 100 000,- CZK. V případě návrhu na uložení zákazu plnění smlouvy je navrhovatel povinen složit kauci ve výši 200 000,- CZK. Jde-li o řízení o přezkoumání postupu pro zadávání koncesí, je navrhovatel povinen ve lhůtě pro doručení návrhu složit na účet ÚOHS kauci ve výši 1 % z předpokládané hodnoty koncese uveřejněné ve Věstníku veřejných zakázek nebo na profilu Zadavatele, nejméně však ve výši 50 000,- CZK, nejvýše ve výši 10 000 000,- CZK. V případě, že Zadavatel neuveřejní ve Věstníku veřejných zakázek nebo na profilu Zadavatele předpokládanou hodnotu koncese, je navrhovatel povinen složit kauci ve výši 100 000,- CZK. V případě návrhu na uložení zákazu plnění koncesní smlouvy je navrhovatel povinen složit kauci ve výši 200 000,- CZK.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úřad pro ochranu hospodářské soutěže</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tř. Kpt. Jaroše 7</ADDRESS>
               <TOWN>Brno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>604 55</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="CZ"/>
               <PHONE>+420 542167111</PHONE>
               <E_MAIL>posta@compet.cz</E_MAIL>
               <FAX>+420 542167112</FAX>
               <URL>http://www.compet.cz</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F06_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
