<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="010457-2018" EDITION="2018006"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-007349-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>6</NO_OJ><DATE_PUB>20180110</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 006-010457</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:010457-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.spitalbraila.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="85148000">Medical analysis services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO221">Brăila</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">11 979 065,52</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">49 994 048,16</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">11 979 065,52</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">49 994 048,16</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180105</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180208 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с медицински анализи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Lékařská analýza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinske analyser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medizinische Analysedienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ιατρικών αναλύσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical analysis services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de análisis médicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Meditsiinilise analüüsi teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Lääketieteelliset analyysipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'analyses médicales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical analysis services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge medicinskih analiza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Egészségügyi elemzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di analisi mediche</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicininės analizės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicīniskās analīzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' analiżi medika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medische analysediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi analizy medycznej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de análises clínicas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de analize medicale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Lekárske rozbory</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve medicinskih analiz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinsk analys</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Județean de Urgență Brăila</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență Brăila</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Buzăului nr. 2</ADDRESS><TOWN>Brăila</TOWN><POSTAL_CODE>810325</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Lenuța Cornelia Petrea</CONTACT_POINT><PHONE>+40 239693868</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitie5@spitjudbraila.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 239693868</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.spitalbraila.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital Județean de Urgență</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de analize medicale</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Judetean de Urgenta Braila, Sos. Buzaului nr. 2.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO221"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="11979065.52">11 979 065,52</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="49994048.16">49 994 048,16</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce urmeaza sa fie atribuite: Contracte subsecvente ce urmeaza a fi atribuite: minim 4 (minim cate un contract subsecvent in fiecare an).</P><P>Valoarea maxima estimata pentru un contract subsecvent este de 12 498 512,04 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Incheierea unui acord-cadru pe o durata de 4 ani in vederea prestarii de servicii de analize medicale.</P><P>Serviciile de analize medicale cuprind investigatii medicale necesare pentru identificarea si stabilirea corecta a diagnosticelor pacientilor prezentati/internati in Spitalul Judetean de Urgenta Braila. Raspunsul autoritatii contractante la solicitarile de clarificari va fi transmis cu 10 zile, respectiv 5 zile in situatiile de urgenta, inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85148000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Estimari privind cantitatile minime si maxime ale tipurilor de servicii de analize medicale care ar putea fi solicitate pe durata acordului-cadru sunt cele prevazute in Anexa 1 a caietului de sarcini.</P><P>Cantitatile minime si maxime care ar putea face obiectul unui contract subsecvent sunt cele prevazute in Anexa 1 A la caietul de sarcini. Valoarea maxima estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 12 498 512,04 RON fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="11979065.52">11 979 065,52</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="49994048.16">49 994 048,16</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>48</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare va fi de 1 % din valoarea estimata a acordului-cadru, respectiv 499 940,48 RON, conform prevederilor art. II. alin. 2) din H.G. 866/2016 pentru modificarea si completarea H.G. 395/2016. Garantia de participare se va constitui in conformitate cu art. 36 din H.G. nr. 395/2016, astfel:</P><P>— prin virament bancar in contul RO49TREZ1515006XXX007274, deschis la Trezoreria Braila, cod fiscal 4343863,</P><P>— sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie constituita in suma si pentru perioada de valabilitate (120 de zile de la data-limita de depunere a ofertelor) prevazute in documentatia de atribuire. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, la prima cerere a beneficiarului,</P><P>Pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si sa se prezinte autoritatii contractante in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, cel tarziu pana la data/ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Pentru calculul echivalentei conversiei valorii aferente garantiei de participare constituita intr-o alta moneda se va efectua la cursul lei/ valuta publicat de BNR din data publicarii anuntului de participare. Instrumentul de garantare prezentat in cazul unei asocieri de operatori economici ca dovada a constituirii unei garantii de participare, trebuie sa fie emis in numele asocierii si sa cuprinda mentiunea expresa ca respectivul instrument de garantare acopera in mod solidar toti membrii asocierii cu nominalizarea acestora, emitentul instrumentului de garantare declarand ca va plati din garantia sumele prevazute de dispozitiile legale aplicabile in cazul culpei oricaruia dintre membrii asocierii. Pentru ofertantii din strainatate este recomandabil sau este de preferat ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent in Romania. Reprezinta 10 % din valoarea contractului subsecvent fara T.V.A., potrivit prevederilor art. 39 alin. (4) din H.G. nr. 395/2016. Modalitatea de constituire: conform prevederilor art. 40 alin.(l) sau (3) din H.G. nr. 395/2016, prin:</P><P>— virament bancar in contul RO49TREZ1515006XXX007274, deschis la Trezoreria Braila, cod fiscal 4343863,</P><P>— depunerea sumei la casierie (daca e sub valoarea de 5 000 RON),</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3) - (5) aplicandu-se corespunzator. Pentru ofertantii din strainatate este recomandabil/este de preferat ca garantia de buna executie sa fie emisa de catre o banca, care sa aiba corespondent in Romania.</P><P>Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent de ambele parti, potrivit prevederilor art. 39 alin. (3) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>In cazul unei asocieri de operatori economici instrumentul de garantare va fi emis in numele asocierii si va cuprinde mentiunea expresa ca instrumentul de garantare acopera, in mod similar, toti membrii asocierii (cu nominalizarea acestora), emitentul instrumentului de garantare, declarand ca va plati din garantia de buna executie sumele prevazute de dispozitiile legale si contractuale in situatia cand oricare dintre membrii asocierii nu isi indeplineste obligatiile asumate prin contract.</P><P>Garantia de buna executie se va restitui in conditiile prevazute la art. 42 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondurile alocate de catre Casa Judeteana de Asigurari de Sanatate Braila, pentru prestarea de servicii medicale de catre Spitalul Judetean de urgenta Braila.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii NU trebuie sa se regascasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv asociati/terti sustinatori/subcontractanti) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului potential castigator clasat pe primul loc, in baza prevederilor art. 196 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc) la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazier fiscal al operatorului economic, cazier judiciar al operatorului economic, cazier judiciar pentru orice persoana care este membru al organismului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr.98/ 2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016. In acest sens, la data prezentarii DUAE se va completa si se va atasa in SEAP alaturi de DUAE o declaratie pe propria raspundere (scanata si semnata cu semnatura electronica extinsa).</P><P>Nota: Nedepunerea DUAE odata cu oferta atrage respingerea aceteia ca inacceptabila. Nedepunerea odata cu DUAE, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, conduce la solicitarea de clarificari.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumente in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante, conf. Notificarii 256/2016.</P><P>Mentionam ca persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt urmatoarele:</P><P>1) Manager – Dr. Rasnoveanu Mihaela Delia;</P><P>2) Director Financiar Contabil – Ec. Vrinceanu Maria Cristina;</P><P>3) Director Medical – Dr. Neacsu Alina.</P><P>Persoanele implicate in procedura de achizitie publica din partea autoritatii contractante sunt:</P><P>1) Laborator corp D – Dr. Vasile Mihaela;</P><P>2) Coordonator corp A – Dr. Grecu Anatol;</P><P>3) Coordonator corp B – Dr. Ganciu Petre;</P><P>4) Coordonator corp D – Dr. Tovarnac Florin;</P><P>5) Consilier Juridic – Jr. Gegea Constanta;</P><P>6) Birou Contabilitate – Ec. Tureac Alina;</P><P>7) Serviciul Achizitii – Ec. Petrea Lenuta;</P><P>8) Serviciul Administrativ – Ec. Plopeanu Florentina;</P><P>9) Serviciul A.B.F.C. – Ec. Lazar Daniela;</P><P>10) Corp D – Dr. Coltofeanu Adrian;</P><P>11) Serviciul Administrativ – Ec. Zaharia Mihaela;</P><P>12) Consilier Juridic: Gheorghe Luminita.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta (participant in nume propriu, liderul asocierii si asociatii) trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare/atestare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Prevederile articolului 196 alin 1 din Legea 98/2016 raman aplicabile.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator.</P><P>Informatiile cuprinse in acest document vor fi reale si actuale la momentul prezentarii.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine (participantul in nume propriu, liderul asocierii si asociatii) trebuie sa prezinte: documente care dovedesc forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional conform legislatiei tarii de rezidenta a operatorului economic.</P><P>Toate documentele/declaratiile/certificatele in alta limba decat cea de redactare a ofertei vor fi prezentate in traducere autorizata in limba romana.</P><P>Nota: In cazul in care la procedura de achizitie participa un grup de operatori economici care depun oferta comuna, cerinta trebuie indeplinita de fiecare membru al asociatiei pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Cifra de afaceri.</P><P>Prezentarea mediei cifrei de afaceri globala pe ultimii 3 ani, respectiv anii 2013, 2014, 2015, care sa fie de mimim 5 989 500 RON.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada îndeplinirii cerintelor referitoare la situatia economica si financiara, de regula, prin prezentarea, dupa caz, a unora sau mai multora dintre urmatoarele informatii si documente:</P><P>— prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit operatorul economic; în functie de data înfiintarii sau inceperii activitatii operatorului economic, în masura în care informatiile privind cifrele de afaceri sunt disponibile in cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele prevazute mai sus, operatorul economic este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document pe care autoritatea contractanta îl considera adecvat.</P><P>Toate documentele trebuie sa fie prezentate în copie certificata pentru conformitate cu originalul.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a documentelor solicitate.</P><P>Pentru calculul echivalentei cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani se va aplica cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Informatii privind sustinerea tertilor:</P><P>Conform notificarii 256/2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Angajamentul trebuie sa fie explicit, scris si neconditionat, precizând fara echivoc cerinta pentru care tertul întelege sa acorde sustinerea, precum si modalitatea concreta de acordare a sustinerii în conditiile legii.</P><P>Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa prevada care sunt resursele care sunt aduse în sustinere si sa evidentieze faptul ca disponibilizarea acestora se va realiza neconditionat în functie de necesitatile care apar pe parcursul îndeplinirii contractului în cauza, in conditiile si in termenele acestuia.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului.</P><P>Informatii privind asocierea:</P><P>În cazul in care un grup de operatori economici in asociere depun o oferta comuna, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, in care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara.</P><P>Toate documentele trebuie sa fie prezentate in copie certificata pentru conformitate cu originalul.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Completare DUAE, in conformitate cu notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei referitoare la situatia economica si financiara (bilanturi contabile, extrase de bilant, audituri financiare, sau orice alte documcnte din care sa reieasa situatia economica a ofertantului) se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, in baza prevederilor art. 196 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P><P>DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret.</P><P>Pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret in care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art.184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data – înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Conform Notificarii 256/2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea economica si financiara.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Experienta similara.</P><P>Lista serviciilor prestate in ultimii 3 ani calculati pana la data-limita stabilita pentru depunerea ofertelor, din care sa reieasa ca au fost prestate servicii similare cu cele ce fac obiectul acordului-cadru, din care sa reiasa ca au fost prestate servicii similar cu cele ce fac obiectul acordului-cadru, respective servicii de analize medicale, in valoare cumulata de cel putin 5 989 500 RON fara TVA, la nivelul unuia sau mai multor contracte.</P><P>Ultimii 3 ani vor fi calculati pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului-limita prevazut in anuntul de participare publicat.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documentele respective insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Autoritatea contractanta nu impune numarul contractelor la nivelul carora sa fi fost prestate servicii similare.</P><P>Cerinta 2: Numarul mediu anual de personal.</P><P>Declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016).</P><P>Cerinta 3: Echipamente tehnice/medicale.</P><P>Lista cu aparatura medicala de specialitate, utilajele, echipamentele tehnice si alte mijloace fixe detinute in proprietate sau sub orice forma (inchiriere, comodat, leasing, contract prestari servicii, posibilitatea depunerii unui angajament de punere la dispozitie).</P><P>Asocierea:</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, subcontractant propus sau tert sustinator, în conditiile prevazute de prezenta Legea 98/2016.</P><P>Subcontractarea:</P><P>In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru ficare dintre subcontractanti, completat si semnat corespunzator de fiecare dintre acestia.</P><P>Autoritatea contractanta informeaza oferantii ca va publica prin mijloace electronice denumirea si datele de identificare ale ofertantului/ candidatului/subcontractantului propus/tertului sustinator, în termen de maximum 5 zile.</P><P>De la expirarea termenului-limita de depunere a solicitarilor de participare/ofertelor, cu exceptia persoanelor fizice, în cazul carora se publica doar numele.</P><P>Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi.</P><P>În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator, a dispozitiilor art. 171 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului/candidatului o singura data sa inlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>În cazul în care ofertantul/candidatul sau operatorii economici care participa in comun la procedura de atribuire subcontracteaza o parte din contractul de achizitie publica care urmeaza sa fie atribuit, cerinta referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale constand in prezentarea unei/unor autorizatii specifice se considera îndeplinita daca subcontractantul nominalizat detine autorizatia solicitata prin documentatia de atribuire, cu conditia ca acesta sa execute partea din contract pentru care este solicitata autorizatia respectiva. (art 51 HG 395/2016).</P><P>Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita ofertantului sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv. În cazul în care din informatiile si documentele prezentate nu rezulta ca subcontractantul propus are capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa o/le.</P><P>Îndeplineasca efectiv, autoritatea contractanta va respinge subcontractantul propus si va solicita ofertantului/candidatului o singura data înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant care sa aiba capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv.</P><P>Tertii sustinatori:</P><P>Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efecti prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>În cazul în care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile (cum ar fi experienta similara), angajamentul asigura autoritatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, în situatia în care contractantul intâmpina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Autoritatea contractanta va verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea in ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste criteriile relevante privind capacitatea sau nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167.</P><P>Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b) din Legea 98/2016.</P><P>În scopul verificarii îndeplinirii criteriilor de calificare si selectie de catre tertul/tertii care acorda sustinere, în conditiile art. 183 alin. (1) din Lege, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator(i), oricând pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare în legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, în cazul în care exista rezerve în ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin respectivul angajament.</P><P>În cazul în care contractantul întâmpina dificultati pe parcursul executarii contractului de achizitie publica/acordului-cadru, iar sustinerea acordata de unul sau mai multi terti vizeaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si profesionala, autoritatea contractanta va solicita ofertantului/candidatului ca prin actul incheiat cu tertul/tertii sustinator(i) sa garanteze materializarea aspectelor ce fac obiectul respectivului angajament ferm.</P><P>În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea unui tert, DUAE include si informatiile cu privire la tertul sustinator.</P><P>Conform Regulamentului de punere in aplicare (UE) 2016/7 al Comisiei din 5 ianuarie 2016 de stabilire a formularului standard pentru documentul european de achizitie unic, DUAE consta într-o declaratie oficiala a operatorului economic, potrivit careia nu se aplica motivele relevante de excludere, sunt îndeplinite criteriile de selectie relevante si vor fi furnizate informatiile relevante solicitate de catre autoritatea contractanta sau entitatea contractanta.</P><P>Un operator economic care participa pe cont propriu si care nu se bazeaza pe capacitatile altor entitati pentru a îndeplini criteriile de selectie, trebuie sa completeze un singur DUAE.</P><P>Un operator economic care participa pe cont propriu, dar se bazeaza pe capacitatile uneia sau mai multor altor entitati trebuie sa se asigure ca autoritatea contractanta sau entitatea contractanta primeste propriul sau DUAE împreuna cu un DUAE separat care cuprinde informatiile relevante pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza.</P><P>În sfârsit, în cazul în care grupurile de operatori economici, inclusiv asociatiile temporare, participa împreuna la procedura de achizitii publice, trebuie prezentat un DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în partile II-V pentru fiecare dintre operatorii economici participanti.</P><P>Adresa unde poate fi completat DEAU (DUAE) pentru ca apoi sa fie exportat in calculatorul personal si apoi incarcat si transmis on line impreuna cu oferta pana la data-limita stabilita pentru depunerea acesteia este: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Se va consulta si Ghidul de utilizare DUAE postat pe site-ul www.elicitatie.</P><P>Ro.</P><P>Atentionari Speciale:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Nedepunerea odata cu DUAE a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, conduce la solicitarea de clarificari.</P><P>Cerinta 1: SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Operatorii economici vor prezenta dovada implementarii unui sistem de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii emise de organisme de certificare acreditate; sau prin prezentarea de alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit — conform art. 200 din Legea 98/2016.</P><P>Certificatul/documentul trebuie sa fie emis pentru activitatea ce face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art 193 alin 1 din Legea 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea experientei similare (certificate /documente etc.) urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Prevederile Articolului 196 alin 1 din Legea 98/2016 raman aplicabile, DUAE se va completa in mod corespunzator, ofertantii avand obligatia de a furniza in cadrul acestuia - Partea IV: Criteriile de selectie - toate informatiile privind modul de indeplinire a cerintei privind experienta similara prin completarea rubricilor – descriere, valoare, data, beneficiari etc.</P><P>Documentele justificative vor consta in documente reprezentand certificari/documente constatatoare pentru acele servicii pe care ofertantul considera ca autoritatea contractanta trebuie sa le ia in considerare pentru evaluarea indeplinirii cerintei privind experienta similara.</P><P>Respectivele certificari vor trebui sa indice:</P><P>(a) obiectul contractelor astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara,</P><P>(b) beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati,</P><P>(c) valoarea - in lei fara TVA,</P><P>(d) perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul.</P><P>Nota 1: Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat. Intra in categoria documentelor reprezentand certificari documentele intocmite in conformitate cu formularul din documentatia de atribuire, precum recomandari /documente constatatoare sau alte documente similare in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar si furnizeaza toate informatiile solicitate pentru demonstrarea indeplinirii cerintei de calificare privind experienta similara. Ca si conditie ad validitatem, sub sanctiunea considerarii cerintei ca neindeplinita, documentele reprezentand certificari/documente constatatoare, vor avea numar de inregistrare si semnatura emitentului, lipsa acestora fiind vicii de forma care lipsesc documentele de forta probanta.</P><P>Nota 2: Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect prestarea mai multor tipuri de servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar in documentele reprezentand certificarile depuse, care sunt serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Nota 3: Mentiune: In cazul in care un contract de achizitie publica incheiat de o autoritate contractanta -institutie publica a fost subcontractat, beneficiarul la care fac referire cerintele de mai sus, este autoritatea contractanta-institutie publica si nu operatorul economic care, avand calitatea de prestator in contractul de achizitie publica a subcontractat executarea unei parti din acesta. Astfel, documentele reprezentand certificarile in cauza vor fi emise sau contrasemnate de autoritatea contractanta - institutie publica, aceasta fiind beneficiarul serviciilor. Nu vor fi acceptate documente emise/contrasemnate doar de prestator initial. Ratiunea acestei mentiuni are la baza prevederile art 218 alin 4 din Legea 98/2016.</P><P>Nota 4: Pentru contractele exprimate în euro se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul: http://ec.europa.eu/budget/inforeuro pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat.</P><P>Nota 5: Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in Euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul: http://ec.europa.eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anilor in care contractele au fost semnate.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Completare DUAE de catre operatorii economici, terti sustinatori si asociati in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita documente justificative pentru demonstarea informatiilor din DUAE doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Completare DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE, respectiv prezentarea de documente: contabile, acte de proprietate, alte acte din care sa reieasa detinerea echipamentelor declarate; sau in cazul ofertantilor straini, documente emise in tara de rezidenta, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitate de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu prevederile Notificarea ANAP nr. 240/2016, doar de catre operatorii participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, DUAE va fi completat de fiecare operator economic in parte.</P><P>Conform Notificarii 256/2016 se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere.</P><P>Se va prezenta Acordul de asociere cu urmatoarele prevederi minime:</P><P>— asociatii sunt responsabili solidar si nelimitat de executarea contractului,</P><P>— nominalizarea liderului asocierii,</P><P>— comunicarile se vor face cu liderul asocierii.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta va solicita legalizarea asocierii in cazul in care oferta comuna este declarata castigatoare. Atunci cand un grup de operatori economici depune oferta comuna, capacitatea tehnica si/sau profesionala, se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE, în conformitate cu Notific. ANAP nr. 240/2016, de catre op. ec. participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Totodata se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte si acordul/acordurile de subcontractare.</P><P>În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti.</P><P>Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016, subcontractorii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contractul de achizitie publica, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspect (art. 150 alin. 1 si 2 din HG nr. 395/2016).</P><P>Contractantul are obligatia la încheierea contractului de achizitie publica sau atunci când se introduc noi subcontr., de a prezenta contractele încheiate între contractant si subcontractant/subcontractanti nominalizati în oferta sau declarati ulterior, astfel încât activitatile ce revin acestora, precum si sumele aferente prestatiilor, sa fie cuprinse în contractul de achizitie public. Contractele trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie publica. Subcontractarea nu diminueaza raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de indeplinire a viitorului contract de achizitie public.</P><P>Contractantul are obligatia de a notifica autoritatii contr. orice modificari ale subcontractantilor pe durata contractului de achizitie publica.</P><P>Contractantul are dreptul de a implica noi subcontractanti, pe durata executarii contractului de achizitie publica, cu conditia ca nominalizarea acestora sa nu reprezinte o modificare substantiala a contractului de achizitie publica, în conditiile art. 221 din Legea 98/2016. In situatia modificarii subcontractantilor, contractantul va transmite autoritatii contractante informatiile referitoare la numele, datele de contact si reprezentantii legali ai noilor subcontractanti si va obtine acordul autoritatii contractante.</P><P>Privind noi subcontractanti implicati ulterior în executarea contractului. Atunci când înlocuirea sau introducerea unor noi subcontractanti are loc dupa atribuirea contractului, acestia transmit certificatele si alte documente necesare pentru verificarea inexistentei unor situatii de excludere si a resurselor/capabilitatilor corespunzatoare partii lor de implicare in contractul care urmeaza sa fie îndeplinit.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor:</P><P>– acordul/acordurile de subcontractare,</P><P>— documente justificative ale subcontractantului/subcontractantilor.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantului/candidatului sa precizeze în oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantului sa precizeze in oferta in conformitate cu art. 150 alin. 2 din HG nr. 395/2016 si ale art. 219 coroborat cu art. 220 din Legea nr. 98/2016, numele, datele de contact si reprezentantii legali pentru:</P><P>— subcontractantii sai implicati în executarea contractului de achizitie publica,</P><P>— pentru subcontractantii subcontractantilor contractantului sau subcontractantii aflati pe niveluri subsecvente ale lantului de subcontractare,</P><P>— pentru furnizorii implicati în contracte de achizitii publice de lucrari sau de servicii.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Totodata, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin 1 din Legea 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Prevederile art. 196 alin. 1 din Legea 98/2016 raman aplicabile.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE, in conformitatea cu prevederile art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016, iar documetele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermdiar intocmit la finalizarea ofertelor.</P><P>Documentele justificative: Prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii emise de organisme de certificare acreditate sau prin prezentarea de alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate, astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit – conform art. 200 din Legea 98/2016 publica.</P><P>In caz de asociere, documentele care dovedesc standardele de asigurare a calitatii vor fi prezentate in mod obligatoriu de fiecare dintre asociati pentru partea de contract pe care o realizeaza cerinta pentru certificarea SR EN ISO 9001 sau echivalent, nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tertul sustinator).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Aparatura utilizata</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care exista 2 sau mai multi ofertanti care au acumulat punctaje identice si care ar ocupa locul 1 într-un clasament al ofertelor admisibile, va fi declarat câstigator ofertantul cu pretul cel mai scazut.</P><P>În cazul în care preturile ofertate sunt identice, clasamentul final se va face prin reofertare, in SEAP, urmând a se încheia contractul cu ofertantul a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>In urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare, autoritatea contractanta comunica fiecarui ofertant ca a fost respins, motivele care au stat la baza acestei decizii, iar celorlalti, faptul ca se trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor Capitolului IV, sectiunea a 13-a din Legea nr. 98/2016.</P><P>Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea, sunt transmise in scris, prin mijloace electronice.</P><P>Pentru transmiterea comunicarii ofertantului/participantului la procedura a rezultatului evaluarii fazei, precum si a motivelor de respingere, autoritatea contractanta va proceda la accesarea sectiunii „Intrebari” si la incarcarea documentului, semnat cu semnatura electronica extinsa, prin care se aduc la cunostinta ofertantului motivele respingerii, si prevederile legale asociate acestora.</P><P>Modificarea contractului va fi posibila in conditiile art. 221 din Legea 98/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Notificare prealabila facuta autoritatii contractante in termen de 10 zile, începând cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre actul autoritatii contractante considerat nelegal (art. 8 Legea 101/2016).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență Brăila - Compartiment Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Buzăului nr. 2</ADDRESS><TOWN>Brăila</TOWN><POSTAL_CODE>810325</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>oficiu@spitjudbraila.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 239693868</PHONE><FAX>+40 239693868</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>