<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="010459-2018" EDITION="2018006"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-008930-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>6</NO_OJ><DATE_PUB>20180110</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 006-010459</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:010459-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.zuk.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77211500">Tree-maintenance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77211400">Tree-cutting services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77211600">Tree seeding</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180108</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по създаване и поддържане на зелени площи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby vysazování a údržby zelených ploch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Tilplantning og vedligeholdelse af grønne områder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anpflanzungs- und Pflegearbeiten an Grünflächen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Φύτευση και συντήρηση χώρων πρασίνου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Planting and maintenance services of green areas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de plantación y mantenimiento de zonas verdes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Haljasalade istutus- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Viheralueiden istutus- ja hoitopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Réalisation et entretien d'espaces verts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Planting and maintenance services of green areas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge sadnje i održavanja zelenih površina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Zöldterület-ültetési és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di piantagione e manutenzione di zone verdi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Žaliųjų zonų sodinimo ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Zaļo platību apzaļumošanas un kopšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tħawwil u l-manutenzjoni ta' oqsma ħodor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Beplanten en onderhouden van groengebieden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sadzenia roślin oraz utrzymania terenów zielonych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de plantação e manutenção de áreas verdes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Amenajare şi întreţinere de spaţii verzi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Výsadba a údržba zelených plôch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve sajenja in vzdrževanja zelenih površin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Plantering och skötsel av grönområden</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miasto Szczecin - Zakład Usług Komunalnych</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Miasto Szczecin - Zakład Usług Komunalnych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Ku Słońcu 125 A</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-080</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Joanna Kordecka</ATTENTION><PHONE>+48 914857126</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>joanna.kordecka@zuk.szczecin.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 914848055</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.bip.zuk.szczecin.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Administracja samorządowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">usługi komunalne</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Zarząd Dróg i Transportu Miejskiego</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Klonowica 5</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-241</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>KONSERWACJA I UTRZYMANIE ZIELENI MIEJSKIEJ W SZCZECINIE (w podziale na części)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Miasto Szczecin</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest konserwacja i utrzymanie zieleni miejskiej w Szczecinie</P><P>(w podziale na części), tj.:</P><P>Część I: Konserwacja i utrzymanie zieleni miejskiej w Szczecinie - rejon II.</P><P>Część I: Konserwacja i utrzymanie zieleni miejskiej w Szczecinie - rejon III.</P><P>CPV.</P><P>77310000-6 Usługi sadzenia roślin i utrzymania terenów zielonych</P><P>77211500-2 Usługi pielęgnacji drzew</P><P>77211400-6 Usługi wycinania drzew</P><P>77211600-8 Sadzenie drzew</P><P>2. Przedmiot zamówienia został szczegółowo określony odpowiednio w załącznikach nr 2, 3, 4, 5, 6 do SIWZ,</P><P>3. Wykonawca wykona przedmiot zamówienia z najwyższą starannością wymaganą</P><P>Od podmiotu profesjonalnie świadczącego tego typu usługi, na zasadzie zapewnienia najwyższej jakości prac, zgodnie z przepisami prawa powszechnie obowiązującego,</P><P>W tym m. in. ustawą z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz.U. z 2016 r. poz. 1987 ze zmianami) a także z SIWZ i z ofertą, które będą stanowiły integralną część umowy.</P><P>4. Zmiana umowy:</P><P>1) Zmiana postanowień niniejszej umowy może nastąpić na podstawie i pod rygorami</P><P>Art. 144 ustawy,</P><P>2) Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia istotnych zmian postanowień umowy w przypadku:</P><P>a) Zmiany stawki podatku VAT powodującej zwiększenie lub zmniejszenie kwoty wynagrodzenia Wykonawcy,</P><P>b) Zwiększenia maksymalnej wartości nominalnej zobowiązania zamawiającego,</P><P>W razie otrzymania przez zamawiającego dodatkowych środków finansowych.</P><P>W trakcie obowiązywania umowy,</P><P>c) Niewykorzystania maksymalnej wartości nominalnej zobowiązania zamawiajacego dot. konserwacji i utrzymania zieleni miejskiej w parkach</P><P>I zieleńcach lub konserwacji i utrzymanie zieleni miejskiej w pasach drogowych w ramach jednej części. Zamawiający wówczas ma prawo przesunięcia pozostałej kwoty odpowiednio na poczet konserwacji i utrzymania zieleni miejskiej w parkach i zieleńcach lub na poczet konserwacji i utrzymania zieleni miejskiej w pasach drogowych w tej lub innej części. W takim przypadku.</P><P>Na uzasadniony wniosek Zamawiającego zmiana zostanie wprowadzona aneksem do umowy,</P><P>d) Wyjątkowo niesprzyjających warunków atmosferycznych uniemożliwiających wykonanie prac zgodnie z zasadami współczesnej wiedzy technicznej</P><P>I obowiązujących przepisów; W takim przypadku na uzasadniony wniosek wykonawcy lub zamawiającego, zmiana zostanie wprowadzona aneksem.</P><P>Do umowy,</P><P>e) Wystąpienia siły wyższej, czyli zdarzenia zewnętrznego, którego skutków nie</P><P>Da się przewidzieć, np. huragan, powódź; W takim przypadku na uzasadniony wniosek Wykonawcy lub Zamawiającego, zmiana zostanie wprowadzona aneksem do umowy.</P><P>3) Niezależnie od powyższego, zamawiający i wykonawca dopuszczają możliwość zmian redakcyjnych umowy oraz zmian będących następstwem zmian danych Stron ujawnionych w rejestrach publicznych.</P><P>4) Zmiana umowy nastąpić może z inicjatywy zamawiającego albo wykonawcy,</P><P>Poprzez przedstawienie drugiej Stronie propozycji zmiany w formie pisemnej, które.</P><P>Powinny zawierać:</P><P>a) Opis zmiany i jej charakter,</P><P>b) Uzasadnienie zmiany,</P><P>c) Koszt zmiany oraz jego wpływ na wysokość wynagrodzenia,</P><P>d) Czas wykonania oraz wpływ zmiany na termin realizacji umowy.</P><P>5. Zatrudnienie:</P><P>1) Zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy, zamawiający wymaga, aby Wykonawca lub</P><P>Podwykonawca(y) zatrudniali na podstawie umowy o pracę wszystkie osoby wykonujące czynności fizyczne w zakresie realizacji zamówienia;</P><P>2) Zatrudnienie, o którym mowa w ppkt 1 powinno trwać przez cały okres realizacji zamówienia;</P><P>3) na każde żądanie zamawiającego, Wykonawca zobowiązuje się przedstawić dowody zatrudnienia na podstawie umowy o pracę (np. kopie umów o pracę) osób, o których mowa w ppkt 1.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211600"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Konserwacja i utrzymanie zieleni miejskiej w Szczecinie - rejon II</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiot zamówienia został szczegółowo określony odpowiednio w załącznikach nr 2, 3, 4, 5, 6 do SIWZ</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211600"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia zawarcia umowy do dnia 16.12. 2019 r.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Konserwacja i utrzymanie zieleni miejskiej w Szczecinie - rejon III</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiot zamówienia został szczegółowo określony odpowiednio w załącznikach nr 2, 3, 4, 5, 6 do SIWZ.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77211600"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia zawarcia umowy do dnia 16.12.2019 r.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zamówienie o wartości zamówienia powyżej kwot określonych w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust.</P><P>8 ustawy Prawo zamówień publicznych</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wadium należy wnieść w wysokości odpowiednio:</P><P>1) Część I: 60 000,00 PLN (słownie: sześćdziesiąt tysięcy złotych i 00/100)</P><P>2) Część II: 70 000,00 PLN (słownie: siedemdziesiąt tysięcy złotych i 00/100)</P><P>W przypadku, gdy wykonawca składa ofertę na odpowiednio na więcej niż jedną część zamówienia, wówczas ma obowiązek wnieść wadium w wysokości stanowiącej sumę wartości wadiów określonych powyżej.</P><P>2. Wykonawca wnosi wadium w terminie do dnia 19.2.2018 r., do godziny 11:00</P><P>Za skutecznie wniesione wadium w pieniądzu zamawiający uzna wadium, które.</P><P>W ww. terminie zostanie zaksięgowane na koncie zamawiającego.</P><P>3. Wadium może być wnoszone:</P><P>1) W pieniądzu - przelewem na konto zamawiającego: 78 1020 4795 0000 9002 0332</P><P>3672,</P><P>2) Poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej (z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym), gwarancjach bankowych, gwarancjach ubezpieczeniowych, poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 ust. 3 pkt 4 lit. b ustawy z dnia 9.11.2000 r. O utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. Nr 109, poz. 1158 oraz z 2002 r. Nr 25, poz. 253, Nr 66, poz. 596 i Nr 216, poz. 1824) -</P><P>W kasie Zamawiającego, w godz. 10:00 - 14:00.</P><P>4. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku formach.</P><P>5. W przypadku wnoszenia wadium w pieniądzu zaleca się, aby np. w tytule przelewu wyraźnie oznaczyć wykonawcę wnoszącego wadium, szczególnie w przypadku, gdy wadium jest wnoszone przez pełnomocnika/pośrednika.</P><P>6. W przypadku, gdy wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczenia:</P><P>1) Dokument gwarancji/poręczenia sporządzony w języku obcym należy złożyć wraz</P><P>Z tłumaczeniem na język polski,</P><P>2) Gwarancje/poręczenia podlegać muszą prawu polskiemu; wszystkie spory odnośnie gwarancji/poręczeń będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich.</P><P>7. W przypadku, gdy wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczenia z treści tych gwarancji/poręczeń musi w szczególności jednoznacznie wynikać:</P><P>1) Zobowiązanie gwaranta/poręczyciela (np. banku, zakładu ubezpieczeń) do zapłaty całej kwoty wadium nieodwołalnie i bezwarunkowo na pierwsze żądanie zamawiającego (beneficjenta gwarancji/poręczenia) zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności, o których mowa w pkt 9, bez potwierdzania tych okoliczności,</P><P>2) Termin obowiązywania gwarancji/poręczenia, który nie może być krótszy niż termin związania ofertą.</P><P>8. Zamawiający odrzuci ofertę Wykonawcy, jeżeli nie wniesie on wadium lub wniesie wadium w sposób nieprawidłowy.</P><P>9. Wadium wniesione w pieniądzu zamawiający przechowa na rachunku bankowym.</P><P>10. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P><P>1) Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>a) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe</P><P>z przyczyn leżących po jego stronie,</P><P>2) Wykonawca, w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy,</P><P>Z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody.</P><P>Na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>11. Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem pkt 10 ppkt 2.</P><P>12. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy, jeżeli jego wniesienia żądano.</P><P>13. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>14. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie pkt 11, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P><P>15. Na wniosek wykonawcy, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą zamawiający zaliczy wadium wpłacone w pieniądzu na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>16. Jeżeli wadium zostanie wniesione w pieniądzu zamawiający zwróci je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane pomniejszonym o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek wykonawcy.</P><P>17. W ofercie należy wpisać nr konta, na które zamawiający ma zwrócić wadium</P><P>Lub dołączyć do oferty upoważnienie do odbioru wadium przez wskazaną osobę.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu</P><P>I zawarcia umowy.</P><P>2. Pełnomocnictwo, o którym mowa w pkt 1 należy dołączyć do oferty.</P><P>3. Wszelką korespondencję w postępowaniu zamawiający kieruje do pełnomocnika.</P><P>4. Oferta wspólna musi być sporządzona zgodnie z SIWZ.</P><P>5. Sposób składania dokumentów przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia został określony w Rozdziale V SIWZ.</P><P>6. Wspólnicy spółki cywilnej są wykonawcami wspólnie ubiegającymi się o udzielenie zamówienia i mają do nich zastosowanie zasady określone w pkt 1 - 5.</P><P>7. Przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia będą mieli obowiązek przedstawić zamawiającemu umowę regulującą współpracę tych wykonawców (umowę konsorcjum), zawierającą, co najmniej:</P><P>1) Zobowiązanie do realizacji wspólnego przedsięwzięcia gospodarczego obejmującego swoim zakresem realizację przedmiotu zamówienia,</P><P>2) Określenie zakresu działania poszczególnych stron umowy,</P><P>3) Czas obowiązywania umowy, który nie może być krótszy niż okres obejmujący realizację zamówienia,</P><P>4) Wskazanie wykonawcy upoważnionego do wystawienia faktury.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>a) Wykaz usług wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy</P><P>Te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa,</P><P>Są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy;</P><P>Ww. wykaz należy złożyć w oryginale, natomiast dowody i inne dokumenty -.</P><P>W oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. wykaz składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>b) Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją</P><P>O podstawie do dysponowania tymi osobami;</P><P>Ww. wykaz należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. wykaz składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>a) Zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane zdolności zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże,</P><P>Że wykonał należycie w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie.</P><P>Co najmniej dwie usługi o łącznej wartości nie mniejszej niż 100 000,00 PLN brutto, każda polegająca na pielęgnacji zieleni miejskiej (obejmującej.</P><P>m.in. koszenie trawników, pielęgnację drzew i krzewów).</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. warunek musi spełniać jeden.</P><P>Z wykonawców w całości.</P><P>W przypadku, gdy jakakolwiek wartość dotycząca ww. warunku została wyrażona w walucie obcej, Zamawiający przeliczy tą wartość w oparciu.</P><P>O średni kurs walut NBP dla danej waluty z daty wszczęcia postępowania.</P><P>O udzielenie zamówienia publicznego (datą wszczęcia postępowania jest data zamieszczenia ogłoszenia o zamówieniu w miejscu publicznie dostępnym.</P><P>W siedzibie Zamawiającego oraz na stronie internetowej).</P><P>W przypadku składania przez Wykonawcę oferty na dwie części, zamawiający.</P><P>Dopuszcza możliwość łącznego spełniania warunku dotyczącego zdolności zawodowych.</P><P>b) Zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane zdolności techniczne zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże,</P><P>Że dysponuje lub będzie dysponować co najmniej:</P><P>Aa) kierownikiem robót - osobą posiadającą wykształcenie wyższe.</P><P>O kierunku ogrodnictwo lub rolnictwo lub architektura krajobrazu lub technika rolna i leśna lub leśnictwo lub ochrona środowiska i posiadającą minimum 3-letnie doświadczenie w zakresie pielęgnacji zieleni,</P><P>Oraz.</P><P>Bb) 3 osobami posiadającymi wykształcenie minimum zawodowe o kierunku.</P><P>Ogrodniczym lub rolniczym lub leśnym albo posiadającymi minimum.</P><P>2 - letnie doświadczenie w zakresie utrzymania terenów zieleni,</P><P>Oraz.</P><P>cc) 3 osobami obsługującymi kosiarki i wykaszarki, posiadających minimum</P><P>2 - letnie doświadczenie w zakresie utrzymania terenów zieleni,</P><P>Oraz.</P><P>Dd) 2 pilarzami drzew ozdobnych (po ukończeniu kursu lub szkolenia w tym.</P><P>Zakresie), posiadającymi minimum 2-letnie doświadczenie w pielęgnacji.</P><P>Drzew ozdobnych.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. warunek wykonawcy mogą.</P><P>Spełniać łącznie.</P><P>W przypadku składania przez wykonawcę oferty na dwie części, zamawiający nie dopuszcza możliwości łącznego spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznych odnośnie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, co oznacza, że wykonawca jest zobowiązany wykazać dysponowanie osobami odrębnie dla każdej części, na którą składa ofertę (ta sama osoba nie może zostać wykazana w dwóch częściach).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Wysokość kary umownej z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonywania każdej pracy</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>C/10/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Zakład Usług Komunalnych w Szczecinie, przy ul. Ku Słońcu 125A, pok. 4</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>I. Podstawa prawna: ustawa z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz. U. z 2017 r.</P><P>Poz. 1579), zwana dalej ustawą.</P><P>II.Podstawy wykluczenia. Warunki udziału w postępowaniu. Dokumenty.</P><P>1. O udzielenie zamówienia może się ubiegać wykonawca, który nie podlega wykluczeniu</P><P>Z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie:</P><P>1) art. 24 ust. 1 pkt 12) - 23) ustawy;</P><P>2) art. 24 ust. 5 pkt 1), 2), 4) i 8) ustawy; wykluczeniu na tej podstawie podlega wykonawca:</P><P>a) W stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie</P><P>W postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615),</P><P>b) Który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie,</P><P>Co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych,</P><P>c) Który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał</P><P>W istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 ustawy, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P><P>d) Który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek</P><P>Na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać.</P><P>Za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>2. O udzielenie zamówienia może się ubiegać wykonawca, który spełnia określone poniżej warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>1) Kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile</P><P>Wynika to z odrębnych przepisów;</P><P>Zamawiający nie ustala minimalnego poziomu zdolności.</P><P>2) Sytuacji ekonomicznej lub finansowej;</P><P>Zamawiający nie ustala minimalnego poziomu zdolności.</P><P>3) Zdolności technicznej lub zawodowej;</P><P>Minimalny poziom zdolności:</P><P>a) Zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane zdolności zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże,</P><P>Że wykonał należycie w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie.</P><P>Co najmniej dwie usługi o łącznej wartości nie mniejszej niż 100 000,00 PLN brutto, każda polegająca na pielęgnacji zieleni miejskiej (obejmującej.</P><P>m.in. koszenie trawników, pielęgnację drzew i krzewów).</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. warunek musi spełniać jeden.</P><P>Z wykonawców w całości.</P><P>W przypadku, gdy jakakolwiek wartość dotycząca ww. warunku została wyrażona w walucie obcej, Zamawiający przeliczy tą wartość w oparciu.</P><P>O średni kurs walut NBP dla danej waluty z daty wszczęcia postępowania.</P><P>O udzielenie zamówienia publicznego (datą wszczęcia postępowania jest data zamieszczenia ogłoszenia o zamówieniu w miejscu publicznie dostępnym.</P><P>W siedzibie zamawiającego oraz na stronie internetowej).</P><P>W przypadku składania przez wykonawcę oferty na dwie części, zamawiający.</P><P>Dopuszcza możliwość łącznego spełniania warunku dotyczącego zdolności zawodowych.</P><P>b) Zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane zdolności techniczne zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże,</P><P>Że dysponuje lub będzie dysponować co najmniej:</P><P>Aa) kierownikiem robót - osobą posiadającą wykształcenie wyższe.</P><P>O kierunku ogrodnictwo lub rolnictwo lub architektura krajobrazu lub technika rolna i leśna lub leśnictwo lub ochrona środowiska i posiadającą minimum 3-letnie doświadczenie w zakresie pielęgnacji zieleni,</P><P>Oraz.</P><P>Bb) 3 osobami posiadającymi wykształcenie minimum zawodowe o kierunku.</P><P>Ogrodniczym lub rolniczym lub leśnym albo posiadającymi minimum.</P><P>2 - letnie doświadczenie w zakresie utrzymania terenów zieleni,</P><P>Oraz.</P><P>cc) 3 osobami obsługującymi kosiarki i wykaszarki, posiadających minimum</P><P>2 - letnie doświadczenie w zakresie utrzymania terenów zieleni,</P><P>Oraz.</P><P>Dd) 2 pilarzami drzew ozdobnych (po ukończeniu kursu lub szkolenia w tym.</P><P>Zakresie), posiadającymi minimum 2-letnie doświadczenie w pielęgnacji.</P><P>Drzew ozdobnych.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. warunek wykonawcy mogą.</P><P>Spełniać łącznie.</P><P>W przypadku składania przez wykonawcę oferty na dwie części, zamawiający nie dopuszcza możliwości łącznego spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznych odnośnie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, co oznacza, że wykonawca jest zobowiązany wykazać dysponowanie osobami odrębnie dla każdej części, na którą składa ofertę (ta sama osoba nie może zostać wykazana w dwóch częściach).</P><P>3. Potencjał podmiotu trzeciego:</P><P>1) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach zawodowych lub/i technicznych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>2) Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów</P><P>Do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>3) W odniesieniu do warunków dotyczących doświadczenia, wykonawcy mogą polegać</P><P>Na zdolnościach innych podmiotów, gdy podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane;</P><P>4) Jeżeli wykonawca polega na zasobach innych podmiotów na zasadach, o których mowa w ppkt 1), Zamawiający wymaga od wykonawcy przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów, o których mowa w Rozdziale V pkt 7 ppkt 1 SIWZ.</P><P>4. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia:</P><P>1) W celu wstępnego potwierdzenia, że wykonawca nie podlega wykluczeniu, z powodów określonych w pkt 1 oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa</P><P>W pkt 2, wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE, zwanego dalej Jednolitym Europejskim Dokumentem Zamówienia lub „JEDZ”;</P><P>2) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ-e dotyczące tych podmiotów;</P><P>3) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty</P><P>Te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia, w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub brak podstaw wykluczenia;</P><P>4) Wykonawca może wykorzystać w JEDZ nadal aktualne informacje zawarte w innym JEDZ złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia prowadzonym przez zamawiającego. W takim przypadku wykonawca wskazuje w formularzu oferty: nazwę, numer sprawy, zakres informacji do wykorzystania;</P><P>5) Zamawiający dopuszcza możliwość, aby Wykonawca w części IV JEDZ - Kryteria</P><P>Kwalifikacji wypełnił tylko sekcję α. W takim przypadku Wykonawca nie musi.</P><P>Wypełniać żadnej z pozostałych sekcji części IV JEDZ.</P><P>5. Dokumenty wymagane przez zamawiającego, które należy dołączyć do oferty:</P><P>1) formularz oferty, według wzoru stanowiącego załącznik nr 1 do SIWZ;</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>2) JEDZ, zgodnie z Rozdziałem V pkt 4 SIWZ;</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa każdy.</P><P>Z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>W przypadku, gdy wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ-e dotyczące tych podmiotów.</P><P>3) Zobowiązanie podmiotu trzeciego, zgodnie z Rozdziałem V pkt 3 ppkt 2 SIWZ, jeżeli wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, zamierza polegać na zdolnościach zawodowych lub/i technicznych innych podmiotów; przykładowy wzór zobowiązania innego podmiotu stanowi załącznik nr 9 do SIWZ;</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale lub kopii notarialnie poświadczonej.</P><P>4) Kosztorys ofertowy - odpowiednio zgodnie z załącznikiem nr 6 do SIWZ - sporządzony według wzorów stanowiących odpowiednio załącznik nr 7 do SIWZ;</P><P>Ww. kosztorys należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. kosztorys składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>5) Pełnomocnictwa tylko w sytuacjach określonych w Rozdziale I pkt 4 zdanie 2 SIWZ</P><P>Lub w przypadku składania oferty wspólnej w Rozdział III pkt 1 SIWZ;</P><P>Ww. pełnomocnictwa należy złożyć w oryginale lub kopii notarialnie poświadczonej.</P><P>6) Oświadczenie, według wzoru stanowiącego załącznik nr 1 do SIWZ, wskazujące cześć zamówienia, której wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcom oraz firmy podwykonawców (jeżeli wykonawca przewiduje udział podwykonawców);</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>6. Oświadczenie dot. grupy kapitałowej:</P><P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z postępowania,</P><P>O których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, wykonawca składa oświadczenie o przynależności lub braku przynależności.</P><P>Do tej samej grupy kapitałowej; przykładowy wzór oświadczenia dot. przynależności.</P><P>Do grupy kapitałowej stanowi załącznik nr 10 do SIWZ;</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, wraz ze złożeniem ww. oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>7. Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej,</P><P>Do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających, że:</P><P>1) Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia,</P><P>Z powodów określonych w pkt 1, tj.:</P><P>a) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>Ww. informację należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność.</P><P>Z oryginałem.</P><P>W przypadku oferty wspólnej ww. informację składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>b) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego,</P><P>Że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż.</P><P>3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>Ww. zaświadczenie należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność.</P><P>Z oryginałem.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. zaświadczenie składa każdy.</P><P>Z wykonawców składających ofertę wspólną. W przypadku składania oferty przez spółkę cywilną wykonawca musi złożyć oddzielne zaświadczenia dla każdego.</P><P>Ze wspólników oraz oddzielne na spółkę.</P><P>c) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż</P><P>3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem</P><P>W sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami,</P><P>W szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>Ww. zaświadczenie należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność.</P><P>Z oryginałem.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. zaświadczenie składa każdy.</P><P>Z wykonawców składających ofertę wspólną. W przypadku składania oferty przez spółkę cywilną wykonawca musi złożyć oddzielne zaświadczenia dla każdego.</P><P>Ze wspólników oraz oddzielne na spółkę.</P><P>d) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji</P><P>O działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie.</P><P>Art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>Ww. odpis należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność.</P><P>Z oryginałem.</P><P>W przypadku oferty wspólnej ww. odpis składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>e) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa każdy.</P><P>Z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>f) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa każdy.</P><P>Z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>g) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716).</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. oświadczenie składa każdy.</P><P>Z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>2) Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt 2, tj.:</P><P>a) wykazu usług wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy</P><P>Te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa,</P><P>Są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy;</P><P>Ww. wykaz należy złożyć w oryginale, natomiast dowody i inne dokumenty -.</P><P>W oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. wykaz składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>b) wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją</P><P>O podstawie do dysponowania tymi osobami;</P><P>Ww. wykaz należy złożyć w oryginale.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. wykaz składa pełnomocnik wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>8. Zasady dotyczące składania oświadczeń i dokumentów oraz ich forma i język.</P><P>1) Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca (osoba lub osoby uprawnione do reprezentowania wykonawcy), podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca (podmiot trzeci), wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>2) Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej (poprzedzone jest dopiskiem „za zgodność z oryginałem”).</P><P>3) Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>4) W przypadku wskazania przez wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów,</P><P>O których mowa w Rozdziale V pkt 7 SIWZ, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobierze samodzielnie z tych baz danych wskazane przez wykonawcę oświadczenia lub dokumenty.</P><P>5) W przypadku, o którym mowa w ppkt 4) Zamawiający będzie żądał od wykonawcy przedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez wykonawcę i pobranych samodzielnie przez zamawiającego dokumentów.</P><P>6) Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania</P><P>O udzielenie zamówienia, zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału.</P><P>W postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P><P>7) Jeżeli wykonawca nie złożył oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez zamawiającego wątpliwości, zamawiający wezwie do ich złożenia, uzupełnienia, lub poprawienia lub do udzielenia wyjaśnień w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub udzielenia wyjaśnień oferta wykonawcy będzie podlegać odrzuceniu albo konieczne będzie unieważnienie postępowania.</P><P>8) Jeżeli wykonawca nie złożył wymaganych pełnomocnictw albo złożył wadliwe pełnomocnictwa, Zamawiający wezwie do ich złożenia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta wykonawcy podlegać będzie odrzuceniu albo konieczne będzie unieważnienie postępowania.</P><P>9) Zamawiający wezwie, w wyznaczonym przez siebie terminie, do złożenia wyjaśnień dotyczących oświadczeń i dokumentów, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy.</P><P>10) Uwaga! Na podstawie art. 24aa ustawy zamawiający może, najpierw dokonać oceny ofert, a następnie zbadać, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału</P><P>W postępowaniu.</P><P>11) Jeżeli wykonawca, o którym mowa w ppkt 10), uchyla się od zawarcia umowy, Zamawiający może zbadać, czy nie podlega wykluczeniu oraz czy spełnia warunki udziału w postępowaniu wykonawca, który złożył ofertę najwyżej ocenioną spośród pozostałych ofert.</P><P>III. Wykonawcy zagraniczni</P><P>1. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej i jest zobowiązany, zgodnie z Rozdziałem V pkt 7 ppkt 1 SIWZ do złożenia wskazanych tam dokumentów, to zgodnie z § 7 Rozporządzenia Ministra Rozwoju</P><P>Z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 r. poz. 1126) zamiast dokumentów:</P><P>1) O których mowa w § 5 pkt 1 ww. Rozporządzenia:</P><P>— składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy.</P><P>2) O których mowa w § 5 pkt 2-4 ww. Rozporządzenia:</P><P>— składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca.</P><P>Ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) Nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P><P>b) Nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P><P>2. Dokumenty, o których mowa w § 7 ust. 1 pkt 1 i pkt 2 lit. b ww. Rozporządzenia, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w § 7 ust. 1 pkt 2 lit. a ww. Rozporządzenia, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>3. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w § 7 ust. 1 ww. Rozporządzenia, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis § 7 ust. 2 ww. Rozporządzenia stosuje się odpowiednio.</P><P>4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w § 5 pkt 1 ww. Rozporządzenia, składa dokument, o którym mowa w § 7 ust. 1 pkt 1 ww. Rozporządzenia, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy, jeżeli zamawiający wymagał zgodnie z Rozdziałem V pkt 7 ppkt 1 siwz złożenia tego dokumentu. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis § 7 ust. 2 zdanie pierwsze ww. Rozporządzenia stosuje się.</P><P>6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu, o którym mowa w pkt 5, złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju,</P><P>W którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>IV. Termin wykonania zamówienia: od dnia zawarcia umowy do dnia 16.12.2019 r.</P><P>V. Zawarcie umowy</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek zawrzeć umowę zgodnie ze wzorem stanowiącym odpowiednio załącznik nr 8/I, 8/II lub 8/III do SIWZ.</P><P>2. Do dnia zawarcia umowy wykonawca przedłoży zamawiającemu:</P><P>1) zezwolenie na przetwarzanie odpadów (z zastrzeżeniem art. 232 ustawy z dnia</P><P>14.12.2012 r. odpadach - t.j. Dz.U. z 2016 r. poz. 1987 ze zmianami) lub umowę</P><P>Z podmiotem, który przejmie odpady do przetworzenia i posiada odpowiednie.</P><P>Zezwolenie,</P><P>2) dokument potwierdzający uprawnienia do kierowania ruchem w związku pracami</P><P>Wykonywanymi w pasach drogowych, zgodnie z ustawą z dnia 20.6.1997 r.</P><P>Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz.U. z 2012 r. poz. 1137 ze zmianami),</P><P>3) Dowód wniesienia zabezpieczenie należytego wykonania umowy:</P><P>a) Wykonawca jest zobowiązany wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy, w wysokości 5 % maksymalnej wartości nominalnej zobowiązania zamawiającego wynikającego z umowy.</P><P>b) zabezpieczenie należytego wykonania umowy będzie służyło pokryciu roszczeń</P><P>Z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy.</P><P>c) zabezpieczenie należytego wykonania umowy może być wniesione w: pieniądzu, poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej (z tym, że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym), gwarancjach bankowych, gwarancjach ubezpieczeniowych, poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 ust. 3 pkt 4 lit. b ustawy z dnia 9.11 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>d) Jeżeli zabezpieczenie należytego wykonania umowy zostanie wniesione w pieniądzu zamawiający przechowa je na oprocentowanym rachunku bankowym.</P><P>e) Jeżeli zabezpieczenie należytego wykonania umowy zostanie wniesione w pieniądzu, zamawiający zwróci je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane pomniejszonym o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek wykonawcy.</P><P>f) Zabezpieczenie może być wniesione w jednej lub kilku formach.</P><P>g) W przypadku, gdy wykonawca wnosi zabezpieczenie w formie gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczenia, z treści tych gwarancji/poręczeń musi w szczególności jednoznacznie wynikać:</P><P>A. zobowiązanie gwaranta/poręczyciela (np. banku, zakładu ubezpieczeń) do zapłaty do wysokości określonej w gwarancji/poręczeniu kwoty, nieodwołalnie i bezwarunkowo, na pierwsze żądanie zamawiającego (beneficjenta gwarancji/poręczenia) zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności związane z niewykonaniem lub nienależytym wykonaniem umowy,</P><P>B. termin obowiązywania gwarancji/poręczenia.</P><P>h) W przypadku, gdy wykonawca wnosi zabezpieczenie w formie gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczenia, gwarancje/poręczenia te podlegać muszą prawu polskiemu; wszystkie spory odnośnie gwarancji/poręczeń będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich.</P><P>i) Zamawiający może, na wniosek wykonawcy, wyrazić zgodę na zmianę formy wniesionego zabezpieczenia pod warunkiem zachowania ciągłości zabezpieczenia</P><P>I bez zmniejszenia jego wysokości.</P><P>4) Umowę ubezpieczenia:</P><P>a) Wykonawca zobowiązany jest do posiadania umowy ubezpieczenia OC za szkody wyrządzone na mieniu lub na osobie, powstałe w związku z realizacją prac określonych w umowie, szkody powstałe z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy - przy sumie gwarancyjnej nie mniejszej niż kwota w ofercie cenowej. Wykonawca zobowiązany jest do posiadania ochrony ubezpieczeniowej przez okres wykonywania umowy.</P><P>b) obowiązek zawarcia ubezpieczenia będzie uważany za spełniony w przypadku, gdy Wykonawca przedłoży zamawiającemu polisę obejmującą odpowiedzialność cywilną wraz z dowodem opłaty składki.</P><P>3. Zawarta umowa będzie jawna i będzie podlegała udostępnianiu na zasadach określonych</P><P>W przepisach o dostępie do informacji publicznej (art. 139 ust. 3 ustawy).</P><P>VI. Określenie zamawiającego:</P><P>Zamawiający:</P><P>Gmina Miasto Szczecin.</P><P>Zakład usług komunalnych.</P><P>Działający w imieniu własnym i na rzecz Zarządu Dróg i Transportu Miejskiego w Szczecinie.</P><P>(art. 16 ust. 4 ustawy).</P><P>VII. Zamawiający przewiduje możliwość udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust.</P><P>1 pkt 6 ustawy - zamówienia polegającego na powtórzeniu podobnych usług, zgodnego</P><P>Z przedmiotem zamówienia podstawowego, do 100 % wartości zamówienia.</P><P>Podstawowego.</P><P>VIII. Zmiana umowy:</P><P>1) zmiana postanowień niniejszej umowy może nastąpić na podstawie i pod rygorami</P><P>Art. 144 ustawy,</P><P>2) Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia istotnych zmian postanowień umowy w przypadku:</P><P>a) zmiany stawki podatku VAT powodującej zwiększenie lub zmniejszenie kwoty wynagrodzenia Wykonawcy,</P><P>b) zwiększenia maksymalnej wartości nominalnej zobowiązania zamawiającego,</P><P>W razie otrzymania przez zamawiającego dodatkowych środków finansowych.</P><P>W trakcie obowiązywania umowy,</P><P>c) niewykorzystania maksymalnej wartości nominalnej zobowiązania zamawiajacego dot. konserwacji i utrzymania zieleni miejskiej w parkach</P><P>I zieleńcach lub konserwacji i utrzymanie zieleni miejskiej w pasach drogowych w ramach jednej części. Zamawiający wówczas ma prawo przesunięcia pozostałej kwoty odpowiednio na poczet konserwacji i utrzymania zieleni miejskiej w parkach i zieleńcach lub na poczet konserwacji i utrzymania zieleni miejskiej w pasach drogowych w tej lub innej części. W takim przypadku.</P><P>Na uzasadniony wniosek zamawiającego zmiana zostanie wprowadzona aneksem do umowy,</P><P>d) wyjątkowo niesprzyjających warunków atmosferycznych uniemożliwiających wykonanie prac zgodnie z zasadami współczesnej wiedzy technicznej</P><P>I obowiązujących przepisów; W takim przypadku na uzasadniony wniosek Wykonawcy lub Zamawiającego, zmiana zostanie wprowadzona aneksem.</P><P>Do umowy,</P><P>e) wystąpienia siły wyższej, czyli zdarzenia zewnętrznego, którego skutków nie</P><P>Da się przewidzieć, np. huragan, powódź; W takim przypadku na uzasadniony wniosek wykonawcy lub Zamawiającego, zmiana zostanie wprowadzona aneksem do umowy.</P><P>3) Niezależnie od powyższego, Zamawiający i wykonawca dopuszczają możliwość zmian redakcyjnych umowy oraz zmian będących następstwem zmian danych Stron ujawnionych w rejestrach publicznych.</P><P>4) Zmiana umowy nastąpić może z inicjatywy zamawiającego albo wykonawcy,</P><P>Poprzez przedstawienie drugiej Stronie propozycji zmiany w formie pisemnej, które.</P><P>Powinny zawierać:</P><P>a) opis zmiany i jej charakter,</P><P>b) uzasadnienie zmiany,</P><P>c) koszt zmiany oraz jego wpływ na wysokość wynagrodzenia,</P><P>d) czas wykonania oraz wpływ zmiany na termin realizacji umowy.</P><P>IX. Zatrudnienie:</P><P>1) zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy, zamawiający wymaga, aby wykonawca lub</P><P>Podwykonawca(y) zatrudniali na podstawie umowy o pracę wszystkie osoby wykonujące czynności fizyczne w zakresie realizacji zamówienia;</P><P>2) Zatrudnienie, o którym mowa w ppkt 1 powinno trwać przez cały okres realizacji zamówienia;</P><P>3) Na każde żądanie zamawiającego, Wykonawca zobowiązuje się przedstawić dowody zatrudnienia na podstawie umowy o pracę (np. kopie umów o pracę) osób, o których mowa w ppkt 1.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Wykonawcom, którzy mają lub mieli interes w uzyskaniu zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy: odwołanie i skarga.</P><P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>3. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>4. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>