<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="015409-2018"
            EDITION="2018009">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-015363-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>9</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180113</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 009-015409</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:015409-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.leverkusen.de/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPTYY1YKRN</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30211000">Mainframe computer</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA24">Leverkusen, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA24">Leverkusen, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Леверкузен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Централен процесорен блок за обработка на информация</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hlavní počítače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainframe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zentralrechner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λεβερκούζεν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κεντρικός ηλεκτρονικός υπολογιστής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainframe computer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ordenador "mainframe"</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suurarvutid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keskuskone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unité centrale de traitement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainframe computer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veliko računalo (mainframe)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nagyszámítógépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unità centrale di elaborazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Didysis kompiuteris</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lēverkūzene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lieldators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompjuter tip "mainframe"</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainframecomputer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komputery wysokowydajne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computador mainframe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unitate centrală de procesare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sálové počítače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Osrednji računalnik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leverkusen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stordator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Leverkusen – Fachbereich Recht und Ordnung – Zentrale Vergabestelle</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Leverkusen – Fachbereich Recht und Ordnung – Zentrale Vergabestelle</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>DE</NATIONALID>
               <ADDRESS>Moskauer Str. 4a</ADDRESS>
               <TOWN>Leverkusen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>51373</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 214406-0</PHONE>
               <E_MAIL>zentrale.vergabestelle@stadt.leverkusen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 214406-5532</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA24"/>
               <URL_GENERAL>http://www.leverkusen.de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPTYY1YKRN</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPTYY1YKRN</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>264-2017, Lieferung bzw. Errichtung eines neuen Verkehrsrechnersystems mit Systemservice über 120 Monate, Stadt Leverkusen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>264-2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30211000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der Fachbereich Tiefbau der Stadtverwaltung Leverkusen (FB 66) beabsichtigt, das bestehende Lichtsignalsteuerungssystem zentralenseitig zu modernisieren. Hierzu wird die Lieferung bzw. Errichtung eines neuen Verkehrsrechnersystems mit Systemservice über 120 Monate ausgeschrieben.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA24"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stadt Leverkusen – Gebäude Musikschule </P>
                  <P>Friedrich-Ebert-Str. 43a </P>
                  <P>51373 </P>
                  <P>Leverkusen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Fachbereich Tiefbau der Stadtverwaltung Leverkusen (FB 66) beabsichtigt, das Lichtsignalsteuerungssystem zentralenseitig zu modernisieren.</P>
                  <P>Das im Jahre 1992 von der Stadt Leverkusen errichtete Verkehrsrechnersystem (VRS) für die Lichtsignalsteuerung, das im Wesentlichen aus zwei getrennten Verkehrsrechnern der Firmen SWARCO Traffic Systems GmbH und Siemens AG sowie einem Störmeldesystem besteht, wird im Bereich der zentralen Einrichtungen erneuert.</P>
                  <P>Die Ausschreibung beinhaltet die Software-Lizenzen, die Hardwareausstattung, die Aufbau-, Begleit-, Einrichtungs-, Installations- und Versorgungsarbeiten sowie den Systemservice über (zunächst) 120 Monate nach Inbetriebnahme.</P>
                  <P>Weitere Anforderungen, Erläuterungen, Hinweise und Vorgaben zur technischen Auslegung des neuen VRS sind dem Leistungsverzeichnis und den Ergänzungen zum Leistungsverzeichnis zu entnehmen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2018-08-17</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Das vorgenannte Ende-Datum gibt den geplanten Fertigstellungstermin des Verkehrsrechnersystems vor. Darüber hinaus sind auch die Leistungen des Systemservices mit Instandhaltung, Wartung und Störungsbehebung für (zunächst) insgesamt 120 Monate nach Abnahme der Anlage Bestandteil dieser Ausschreibung. Der Servicevertrag kann gemäß den Bestimmungen des EVB-IT-Systemvertrag verlängert werden.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der Bieter hat mit der Angebotsabgabe folgende Unterlagen einzureichen:</P>
               <P>— Unterschriebenes Formblatt „Angebot von Liefer- oder Dienstleistungen",</P>
               <P>— Formblatt „Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen" (http://www.leverkusen.de/rathaus-service/downloads/rathaus/ausschreibungen/EE_Nichtvorliegen_von_Ausschlussgruenden_EU.pdf),</P>
               <P>— Ausgefülltes und mit Preisen versehenes Leistungsverzeichnis (LEV-VRS1_2_Leistungsverzeichnis Verkehrsrechnersystem_171017_V7) bzw. eine durch den Bieter selbst gefertigte Abschrift oder selbst gefertigte Kurzfassung mit schriftlicher Anerkennung der Urschrift des Leistungsverzeichnisses des Auftraggebers.</P>
               <P>Auf gesonderte Anforderung durch den Auftraggeber sind folgende Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Nachweis der Eintragung in das Berufs- oder Handelsregister oder der Handwerksrolle des Firmen- oder Wohnsitzes bzw. ein anderer Nachweis über die erlaubte Berufsausübung nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Landes der Gemeinschaft oder des Vertrags-staates des EWR-Abkommens, in dem das Unternehmen ansässig ist.</P>
               <P>Beabsichtigt der Bieter, sich bei der Erfüllung eines Auftrages der Fähigkeiten anderer Unternehmen zu bedienen, muss er dem Auftraggeber hinsichtlich der Eignung nachweisen, dass er über die Fähigkeiten und Mittel der anderen Unternehmen verfügen kann. Er hat entsprechende Verpflichtungserklärungen dieser Unternehmen vorzulegen.</P>
               <P>Beabsichtigt ein Bieter oder eine Bietergemeinschaft sich bei der Erfüllung des Auftrages eines Dritten zu bedienen, kann der Auftraggeber sämtliche genannte Nachweise auch für dasjenige Unternehmen verlangen, an das die Weitergabe beabsichtigt ist. Die Nachweise sind auf Verlangen binnen 7 Kalendertagen vorzulegen.</P>
               <P>Unterlagen, die der Auftragnehmer über Präqualifizierungsmaßnahmen erworben hat, sind zugelassen. Sofern diese Unterlagen frei abrufbar sind, müssen sie nicht eingereicht werden. Bitte geben Sie in diesen Fällen Ihre Zertifizierungsnummer an.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Auf gesonderte Anforderung durch den Auftraggeber sind folgende Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Jahresabschlüsse oder Auszüge von Jahresabschlüssen bzw. Bilanzen oder Bilanzauszüge der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre, falls deren Veröffentlichung gesetzlich vorgeschrieben ist,</P>
               <P>— Urkalkulation.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Unterlagen, die der Auftragnehmer über Präqualifizierungsmaßnahmen erworben hat, sind zugelassen. Sofern diese Unterlagen frei abrufbar sind, müssen sie nicht eingereicht werden. Bitte geben Sie in diesen Fällen Ihre Zertifizierungsnummer an.</P>
               <P>Falls für diesen Auftrag im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch genommen werden, ist vom Bieter nachzuweisen, dass ihm die für diesen Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden. In diesem Fall ist eine entsprechende Verpflichtungserklärung dieser Unternehmen vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Mit dem Angebot sind folgende Unterlagen einzureichen:</P>
               <P>— Referenzliste: Angaben über die Ausführung von Leistungen in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren, die mit der zu vergebenden Leistung in Ausführungsqualität und Größe vergleichbar sind. Es ist mindestens 1 Referenzprojekt nachzuweisen. Das Projekt muss mindestens den Einsatz der OCIT-Schnittstelle Outstations, die Anbindung mit einem Verkehrsingenieurarbeitsplatz LISA+ und der Integration von Lichtsignalanlagen mit BEFA 15-Schnittstellen und SSI/Connect-Schnittstellen beinhaltet haben. Es ist möglichst die beigefügte Anlage „Vordruck Referenzen" zu verwenden,</P>
               <P>— Angabe der technischen Fachkräfte oder der technischen Stellen, die im Zusammenhang mit der Leistungserbringung eingesetzt werden sollen, unabhängig davon, ob sie dem Unternehmen angehören oder nicht. Es ist möglichst die beigefügte Anlage „Vordruck Qualifikation eingesetzte Mitarbeiter" zu verwenden,</P>
               <P>— Angabe, welche Teile des Auftrags der Unternehmer unter Umständen als Unteraufträge zu vergeben beabsichtigt (sofern vom Bieter beabsichtigt).</P>
               <P>Auf gesonderte Anforderung durch den Auftraggeber sind folgende Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Muster, Beschreibungen oder Fotografien der zu liefernden Güter, wobei die Echtheit auf Verlangen des öffentlichen Auftraggebers nachzuweisen ist oder,</P>
               <P>— Bescheinigungen, die von als zuständig anerkannten Instituten oder amtlichen Stellen für Qualitätskontrolle ausgestellt wurden, mit denen bestätigt wird, dass die durch entsprechende Bezugnahmen genau bezeichneten Güter bestimmten technischen Anforderungen oder Normen entsprechen,</P>
               <P>— Nachweis der beruflichen Qualifikationen der eingesetzten technischen Fachkräfte durch Zeugnisse, Ausbildungsbescheinigungen etc,</P>
               <P>— Angabe, welche Nachunternehmer der Unternehmer mit Teilen des Auftrags zu unter beauftragen beabsichtigt (sofern vom Bieter beabsichtigt).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Unterlagen, die der Auftragnehmer über Präqualifizierungsmaßnahmen erworben hat, sind zugelassen. Sofern diese Unterlagen frei abrufbar sind, müssen sie nicht eingereicht werden. Bitte geben Sie in diesen Fällen Ihre Zertifizierungsnummer an.</P>
               <P>Falls für diesen Auftrag im Hinblick auf die erforderliche technische und berufliche Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch genommen werden, ist vom Bieter nachzuweisen, dass ihm die für diesen Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden. In diesem Fall ist eine entsprechende Verpflichtungserklärung dieser Unternehmen vorzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Auf gesonderte Anforderung sind folgende Verpflichtungserklärungen und Nachweise nach dem Tariftreue- und Vergabegesetz (TVgG NRW) einzureichen:</P>
               <P>1. Unterschriebene Verpflichtungserklärung Frauenförderung und Vereinbarkeit von Beruf und Familie;</P>
               <P>2. Nachweise zur Beachtung der ILO-Kernarbeitsnormen, sofern sensible Produkte aus bestimmten Herkunftsländern beschafft werden (siehe § 7 Abs. 2 bis 4 RVO TVgG NRW).</P>
               <P>Diese nach dem TVgG NRW erforderlichen Erklärungen und Nachweise sind nur von demjenigen Bieter, der den Zuschlag erhalten soll, nach Aufforderung innerhalb einer Frist von 3 bis 5 Tagen vorzulegen.</P>
               <P>Auf die Bevorzugungsregelung zur Berücksichtigung von Werkstätten für behinderte Menschen und Blindenwerkstätten.</P>
               <P>Bei der Vergabe öffentlicher Aufträge „Gem.RdErl. d. Ministeriums für Wirtschaft, Energie, Bauen, Wohnen und Verkehr, d. Ministeriums für Arbeit, Integration und Soziales, d. Ministeriums für Inneres und Kommunales u. d. Finanzministeriums v. 22.3.2011" wird hingewiesen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-01</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zentrale Vergabestelle, Moskauer Str. 4a, 51373 Leverkusen (1.OG).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Öffnung der Angebote wird gemäß § 55 (2) VgV von zwei Vertretern der Stadt Leverkusen gemeinsam an einem Termin unverzüglich nach Ablauf der Angebotsfrist durchgeführt. Bieter sind nicht zugelassen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Alle notwendigen Unterlagen und Dokumente für dieses Verfahren stehen ausschließlich im Internet auf der Seite des Vergabemarktplatzes Rheinland unter https://www.vmp-rheinland.de kostenfrei zum Herunterladen zur Verfügung. Die Anforderung von Unterlagen beim Auftraggeber ist nicht möglich. Die gesamte Kommunikation erfolgt ausschließlich über den Vergabemarktplatz Rheinland.</P>
               <P>Fragen und Auskünfte zu den Vergabeunterlagen sind schriftlich bis zum 21.2.2018 um 14.00 Uhr an die Zentrale Vergabestelle zu richten. Die gesamte Kommunikation erfolgt ausschließlich über den Vergabemarktplatz Rheinland.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXPTYY1YKRN</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland mit Sitz bei der Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zeughausstr. 2-10</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Nach §160 Abs.3 GWB ist ein Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
