<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="015989-2018"
            EDITION="2018009">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-015628-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180213</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>9</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180113</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 009-015989</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:015989-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.food-akademie.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.food-akademie.de/service/neuwieder-supermarkt/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71327000">Load-bearing structure design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEB18">Neuwied</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEB18">Neuwied</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180213 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги в строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technicko-inženýrské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insener-tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinööripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door ingenieurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženirske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neuwied</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">food akademie Neuwied GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>food akademie Neuwied GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Friedrichstraße 36</ADDRESS>
               <TOWN>Neuwied</TOWN>
               <POSTAL_CODE>56564</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Thorsten Fuchs</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 2631830400</PHONE>
               <E_MAIL>fuchs@food-akademie.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2631830500</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEB18"/>
               <URL_GENERAL>www.food-akademie.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.food-akademie.de/service/neuwieder-supermarkt/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Als gemeinnützig anerkannte überbetriebliche Bildungseinrichtung des deutschen Lebensmittelhandels, staatlich anerkannte Ergänzungsfachschule in privater Trägerschaft</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Staatliche Pflichtaufgaben in der Ausbildung und im Prüfwesen, Förderung der beruflichen Aus- und Fortbildung sowie der Umschulung auf dem Gebiet der sachgemäßen Bedienung der Verbraucher</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fachplanung Tragwerksplanung für Gebäude gemäß § 51 HOAI für das Projekt „food akademie Neuwied“: Neubau Kompetenzzentrum Supermarkt der Bundesfachschule des Lebensmittelhandels“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die food akademie Neuwied GmbH, die gemeinnützig anerkannte überbetriebliche Bildungseinrichtung des deutschen Lebensmittelhandels plant die Neuerrichtung bzw. Erweiterung der bestehenden Einrichtung. Um die Aus- und Weiterbildung gemäß den heutigen technischen und pädagogischen Standards durchführen zu können, ist ein Neubau der zentralen Lehreinrichtungen „Lehrsupermarkt“ und Seminarräume sowie von Aufenthalts- und Wohnräumen in Internatsform mit einer Nutzungsfläche von insgesamt rd. 2.236 m<FT TYPE="SUP">2</FT> erforderlich.</P>
               <P>Zur Erlangung von Planungskonzepten ist ein Architektenwettbewerb durchgeführt worden, Auslobungstext siehe unter https://www.food-akademie.de/service/neuwieder-supermarkt/.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71327000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEB18"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>56564 Neuwied</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Aufgabe des zu beauftragenden Ingenieurbüros wird es sein, für einen aus dem Wettbewerbsverfahren hervorgegangenen und vorliegenden architektonischen Entwurf eine wirtschaftliche Tragstruktur und Tragkonstruktion zu planen.</P>
                  <P>Der Auftraggeber beabsichtigt die folgenden Leistungen stufenweise zu beauftragen:</P>
                  <P>Grundleistungen der Fachplanung Tragwerksplanung für Gebäude gemäß § 51 HOAI in Verbindung mit Anlage 14.1 Leistungsphasen (LP) 1-6 sowie Besondere Leistungen zu LP 3, LP 4 und LP 8.</P>
                  <P>Es werden die folgenden Auftragsstufen gebildet:</P>
                  <P>Bauauftragungsstufe 1: Leistungsphase (LP) 1 Grundlagenermittlung, LP 2 Vorplanung, LP 3 Entwurfsplanung, LP 4 Genehmigungsplanung, LP 5 Ausführungsplanung sowie „Besondere Leistungen“ zu LP 3 / LP 4.</P>
                  <P>Bauauftragungsstufe 2: LP 6 Vorbereitung der Vergabe sowie „Besondere Leistungen“ zu LP 8 Objektüberwachung.</P>
                  <P>Die vorgenannten Leistungen werden stufenweise beauftragt, wenn die erforderlichen öffentlich-rechtlichen Genehmigungen für die weitere Realisierung des Planungs- und Bauvorhabens vorliegen und eine bestandskräftige Zusage der für die weitere Realisierung des Planungs- und Bauvorhabens erforderlichen Förder- und Finanzmittel gegeben ist.</P>
                  <P>Das Projekt wird vom Bund (Bundesamt für Ausfuhrkontrolle) und vom Land Rheinland-Pfalz (Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Landwirtschaft und Weinbau) gefördert. Die Kostenobergrenze ist von den Zuwendungsgebern verbindlich für die Bauwerkskosten (KG 300 + 400 / DIN 276-1:2008-12) in Höhe von 6 000 000 EUR brutto festgelegt worden. Nach Auftragserteilung ist von Architekt und Fachingenieuren auf der Basis des Wettbewerbsentwurfes eine baulich konstruktive und technische Entwurfslösung herbeizuführen, die zur Einhaltung der definierten Kostenobergrenze der gesamten Bauwerkskosten (KG 300 + 400) führt. Dabei könnten die Anteile aufgrund einer vorab standardisierten Kostenschätzung für die KG 300 bei rd. 4 430 000 EUR brutto und für die KG 400 bei rd. 1 570 000 EUR brutto liegen. Die Gesamtmaßnahme ist hinsichtlich der Finanzierung mit Bundes-, Landes- und Eigenmitteln des Bauherrn abgestimmt. Eine Kostenerhöhung kann daher nicht finanziert werden. Die Einhaltung der vereinbarten Finanzierungsgrenzen der vorgenannten Kostengruppen ist daher Auftragsgegenstand.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Kriterien für die Auswahl der begrenzten Zahl von Bewerbern, die zum Verhandlungsgespräch eingeladen werden, sind unter Abschnitt III.1.1), 1.2) und 1.3) abgedruckt.</P>
                  <P>Das Ergebnis der unter Abschnitt III.1.1), 1.2) und 1.3) beschriebenen Eignungsprüfung ist die Bildung einer Rangfolge. Die Bewerber mit den höchsten Punktzahlen werden zum Verhandlungsgespräch eingeladen. Der Bewerber mit der höchsten Punktzahl erhält die höchste Rangstelle. Der Bewerber mit der zweithöchsten Punktzahl erhält eine Rangstelle weniger als der beste Bewerber. Bei gleicher Punktzahl erhalten die Bewerber die gleiche Rangstelle. Bei Mehrfachbesetzung einer Rangstelle bleibt die darauf folgende Rangstelle im Umfang der Mehrfachbesetzung frei. Sollten beispielsweise 2 Bewerber die Rangstelle 2 erreichen, werden die Plätze 3 und 4 nicht besetzt. Der in der Bewertung nächstbeste Bewerber erhält Rang 4.</P>
                  <P>Es ist beabsichtigt höchstens 3 Bewerber zur Teilnahme am Verhandlungsgespräch aufzufordern. Für den Fall, dass mehr als 3 Bewerber die Anforderungen gleichermaßen erfüllen, z. B. durch Mehrfachbesetzung des Ranges, den der 3. Bewerber einnimmt, behält der Auftraggeber sich vor, über die Teilnahme am Verhandlungsgespräch des Bewerbers dieser Rangstelle durch ein Losverfahren zu entscheiden, vgl. § 75 Abs. 6 VgV. Der ggf. durchzuführende Losentscheid ist anonym und findet unter notarieller Aufsicht statt.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Stufenweise Beauftragung, siehe Abschnitt II.2.4).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zur Prüfung der Bewerbungsunterlagen auf Ausschlusskriterien und Vollständigkeit sind durch die Bewerber die folgenden Angaben, Erklärungen und Nachweise vorzulegen:</P>
               <P>1. Nachweis der Vertretungsmacht des Unterzeichners des Teilnahmeantrags, bei juristischen Personen (z. B. im Falle einer Kapitalgesellschaft) durch Vorlage eines Handelsregisterauszuges oder vergleichbaren Registern des Herkunftslandes, bei Personengesellschaften (z. B. GbR, Partnerschaftsgesellschaften, Kommanditgesellschaften) durch Nachweis der Vertretungsmacht.</P>
               <P>2. Im Falle einer Arbeits-/ Bietergemeinschaft: Die Gemeinschaft hat in einer Erklärung zum Teilnahmeantrag sämtliche Mitglieder der Gemeinschaft zu benennen und eines ihrer Mitglieder als bevollmächtigten Vertreter (mit Benennung und Namensangabe der konkreten Person und deren Bürozugehörigkeit) für das Vergabeverfahren, den Abschluss und die Durchführung des Vertrags zu bezeichnen. Die Erklärung muss angeben, dass alle Mitglieder der Gemeinschaft als Gesamtschuldner haften. Sie muss von allen Mitgliedern der Gemeinschaft unterzeichnet sein, eine Vertretung ist nicht ausreichend.</P>
               <P>3. Erklärung des Bewerbers, dass die Umsetzung der freiberuflichen Leistung unabhängig von Ausführungs- und Lieferinteressen erfolgt, § 73 Abs. 3 VgV.</P>
               <P>4. Verbindliche Erklärung des Bewerbers, dass keine Ausschlussgründe nach §§ 123 und 124 GWB vorliegen.</P>
               <P>5. Nachweis über die Berechtigungen zur Führung der Berufsbezeichnung „Beratender Ingenieur“ oder „Ingenieur“ gemäß § 75 Abs. 2 VgV oder nach der Richtlinie 2005/36/EG vom 07.September 2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen.</P>
               <P>6. Juristische Personen, Partnerschaftsgesellschaften, Kommanditgesellschaften und Gesellschaften bürgerlichen Rechts sind gemäß § 75 Abs. 3 VgV zugelassen, wenn sie für die Durchführung der zu übertragenden Leistungen verantwortliche Berufsangehörige benennen und deren Qualifikation gemäß Ziff. 5 nachweisen.</P>
               <P>7. Sofern ein Bewerber gemäß § 47 Abs.1 VgV im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie technische berufliche Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen will, muss der Bewerber nachweisen, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen. Die Unternehmen, deren Kapazitäten der Bewerber für die Erfüllung bestimmter Eignungskriterien in Anspruch nehmen will, müssen die entsprechenden Eignungskriterien erfüllen. Der Nachweis kann beispielsweise als Verpflichtungserklärung des anderen Unternehmens erbracht werden. Es steht dem Bewerber oder Bieter frei einen hierfür geeigneten Verfügbarkeitsnachweis vorzulegen. Zudem dürfen keine Ausschlussgründe nach §§ 123 und 124 GWB vorliegen. Es sind die unter den Ziff. 1. und unter den Ziff. 3. bis 6. geforderten Angaben und Nachweise vorzulegen.</P>
               <P>8. Im Falle einer Arbeits- und Bietergemeinschaft hat jedes einzelne Mitglied die unter den Ziff. 1. bis 7. geforderten Angaben und Nachweise vorzulegen.</P>
               <P>9. Werden die Angaben, Erklärungen und Nachweise unter den Ziffern 1.1 bis 1.8 nicht bis zum Schlusstermin für den Eingang der Teilnahmeanträge gemäß Abschnitt IV.2.2) vorgelegt, werden die fehlenden Unterlagen nachgefordert. Erfolgt die Übersendung der nachgeforderten Unterlagen nicht innerhalb der vorgesehenen Frist, führt dies zwingend zum Ausschluss des Bewerbers, vgl. § 56 VgV.</P>
               <P>10. Alle Angaben, Erklärungen und Nachweise sind in deutscher Sprache vorzulegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zur Prüfung und Bewertung sind die folgenden Angaben in Form von Eigenerklärungen vorzulegen:</P>
               <P>1. Durchschnittlicher Jahresumsatz netto für Leistungen Fachplanung Tragwerksplanung bei Gebäuden in den letzten drei Jahren (2014, 2015 und 2016) (Wichtung 10).</P>
               <P>Details zu den vorgenannten Eignungs- und Auswahlkriterien, siehe unter https://www.food-akademie.de/service/neuwieder-supermarkt/ hier unter: Ergänzungen zur EU-Bekanntmachung.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zur Prüfung und Bewertung sind die folgenden Angaben in Form von Eigenerklärungen vorzulegen:</P>
               <P>1. Zahl der Ingenieure, die als Führungskräfte (Inhaber, Partner, Mitarbeiter) im Bereich der Fachplanung Tragwerksplanung bei Gebäuden, die im Bewerberbüro tätig sind. (Wichtung 20).</P>
               <P>2. Technische Leitung: Benennung der Personen, die bei dem konkreten Projekt für die technische Leitung (Projektleitung und Objektüberwachung) vorgesehen sind. (Wichtung 30).</P>
               <P>3. Referenzprojekt: Darstellung eines ausgewählten Projektes (Gebäude), für das der Bewerber die Fachplanung Tragwerksplanung geleistet hat: Neubau oder Erweiterungsbau einer öffentlichen Einrichtung mit unterschiedlichen Nutzungsbereichen und somit verschiedenen Anforderungen an die Tragkonstruktion innerhalb eines Gebäudes. (Wichtung 40)</P>
               <P>Details zu den vorgenannten Eignungs- und Auswahlkriterien, siehe unter https://www.food-akademie.de/service/neuwieder-supermarkt/ hier unter: Ergänzungen zur EU-Bekanntmachung.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Zur Teilnahme sind zugelassen alle in den Mitgliedstaaten der EWR und der Schweiz ansässigen natürlichen Personen, die gemäß den Rechtsvorschriften ihres Heimatlandes am Tag der Auslobung zur Führung der Berufsbezeichnung „Beratender Ingenieur“ oder „Ingenieur“ gemäß § 75 Abs. 2 VgV berechtigt sind und über ein Diplom, Prüfzeugnis oder sonstige Befähigungsnachweise verfügen. Die oben formulierte Teilnahmeberechtigung gilt auch für juristische Personen. Der verantwortliche Verfasser muss die an die natürlichen Personen gestellten Anforderungen erfüllen. Bei Arbeits-/ Bietergemeinschaften muss jedes Mitglied genannt und die oben genannten Teilnahmeanforderungen erfüllen. Vgl. unter Abschnitt III.1.1) Ziff. 5., 6. und 8.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Siehe unter Abschnitt VI.3) Zusätzliche Angaben Ziff. „5. Bedingungen für die Ausführung des Auftrags“.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Angaben zum Teilnahmewettbewerb und zu laufenden Bewerberinformationen</P>
               <P>2. Angaben zu der Bieterkommunikation</P>
               <P>3. Verhandlungsverfahren und Ablauf des Zuschlagsverfahrens</P>
               <P>4. Zuschlagskriterien</P>
               <P>5. Bedingungen für die Ausführung des Auftrags</P>
               <P>Details zu den vorgenannten Aspekten, siehe unter https://www.food-akademie.de/service/neuwieder-supermarkt/.</P>
               <P>Hier unter: Ergänzungen zur EU-Bekanntmachung.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland-Pfalz Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Landwirtschaft und Weinbau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Stiftsstraße 9</ADDRESS>
               <TOWN>Mainz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6131162234</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.rlp@mwvlw.rlp.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6131162113</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein (§ 160 GWB).</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse am öffentlichen Auftrag hat oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>a. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichung des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>b. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>c. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Absatz 1 Nr. 2.</P>
               <P>GWB. § 134 Absatz 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammern Rheinland-Pfalz, Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Landwirtschaft und Weinbau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Stiftsstraße 9</ADDRESS>
               <TOWN>Mainz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6131162234</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.rlp@mwvlw.rlp.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6131162113</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
