<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="016466-2018"
            EDITION="2018009">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-015984-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180421</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>9</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180113</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 009-016466</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:016466-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bip.szamotuly.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">3178299.90</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="V">Contract award without prior publication</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szamotuły</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto i Gmina Szamotuły</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto i Gmina Szamotuły</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>WI.271.20.2017</NATIONALID>
               <ADDRESS>64-500 Szamotuły, Dworcowa 26</ADDRESS>
               <TOWN>Szamotuły</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64-500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Miasto i Gmina Szamotuły</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 612927532</PHONE>
               <E_MAIL>umig@szamotuly.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 612920072</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bip.szamotuly.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu nieruchomości zamieszkałych z terenu Miasta i Gminy Szamotuły na okres od 01.01.2018 r. do 30.09.2018 r.”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WI.271.20.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zakres obejmuje: odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych zbieranych w sposób nieselektywny (odpady komunalne zmieszane) oraz w sposób selektywny odpady zmieszane/resztkowe oraz (papier i tektura, szkło bezbarwne i kolorowe, tworzywo sztuczne, metal, tetrapaki, odpady ulegające biodegradacji, odpady wielkogabarytowe, zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny) od właścicieli nieruchomości zamieszkałych z terenu Miasta i Gminy Szamotuły na okres od 01.01.2018 r. do 30.09.2018 r.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">3178299.90</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90514000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto i Gmina Szmotuły.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Odpady objęte odbiorem:</P>
                  <P>1) odpady komunalne odbierane „u źródła” zbierane w sposób nieselektywny (odpady zmieszane);</P>
                  <P>2) odpady komunalne odbierane „u źródła” zbierane w sposób selektywny z podziałem na frakcje:</P>
                  <P>a) papier i tektura;</P>
                  <P>b) szkło bezbarwne, kolorowe;</P>
                  <P>c) metal, tworzywa sztuczne, odpady opakowaniowe wielomateriałowe;</P>
                  <P>d) odpady ulegające biodegradacji;</P>
                  <P>e) odpady wielkogabarytowe oraz zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny.</P>
                  <P>2. Rodzaje urządzeń do zbierania odpadów:</P>
                  <P>1) Niesegregowane (zmieszane) odpady komunalne:</P>
                  <P>a) pojemniki metalowe lub z tworzywa sztucznego o pojemności 120 l (dopuszcza się zastosowanie pojemników o pojemności 110 l zamiast 120l), 240 l, 1100 l,</P>
                  <P>b) metalowe kontenery o pojemności 2,2m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 5m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 7m<FT TYPE="SUP">3</FT> i 10m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P>
                  <P>2) Segregowane odpady komunalne:</P>
                  <P>a) worki półprzezroczyste z tworzywa HDPE lub LDPE o grubości minimum 0,06 mm, o pojemności 120 l o wymiarze szerokości nie mniejszej niż 78cm z podziałem na:</P>
                  <P>• papier i tektura, worek oznaczony napisem „Papier”,</P>
                  <P>• szkło bezbarwne, kolorowe, worek oznaczony napisem „Szkło”,</P>
                  <P>• metal, tworzywa sztuczne, odpady opakowaniowe wielomateriałowe, worek oznaczony napisem „Metale i tworzywa sztuczne”,</P>
                  <P>• odpady ulegające biodegradacji, worek oznaczony napisem „Bio”,</P>
                  <P>Worki dodatkowo oznaczone nazwą zamawiającego (Miasto i Gmina Szamotuły), tel. Biura Obsługi Klienta Wykonawcy i tel. do zgłaszania reklamacji: 61 29 27 535;</P>
                  <P>b) pojemniki metalowe lub z tworzywa sztucznego o pojemności 2,5 m3 (dzwony):</P>
                  <P>• papier i tektura, pojemnik oznaczony napisem „Papier”,</P>
                  <P>• szkło bezbarwne, pojemnik oznaczony napisem „Szkło bezbarwne”,</P>
                  <P>• szkło kolorowe, pojemnik oznaczony napisem „Szkło kolorowe”,</P>
                  <P>• metal, tworzywa sztuczne, odpady opakowaniowe wielomateriałowe, pojemnik oznaczony napisem „Metale i tworzywa sztuczne”,</P>
                  <P>c) samochód Wykonawcy do zbiórki odpadów wielkogabarytowych oraz zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego oznaczony nazwą zamawiającego (Miasto i Gmina Szamotuły), tel. Biura Obsługi Klienta Wykonawcy i tel. do zgłaszania reklamacji: 61 29 27 535.</P>
                  <P>3. Własność urządzeń do zbierania odpadów, dostarczanie:</P>
                  <P>1) Niesegregowane/zmieszane odpady komunalne – nieruchomość w pojemniki</P>
                  <P>I kontenery wyposaża właściciel nieruchomości, stanowią własność właściciela nieruchomości;</P>
                  <P>2) Segregowane odpady komunalne:</P>
                  <P>a) worki półprzezroczyste Wykonawcy:</P>
                  <P>• skuteczność dostarczenia worków należy do Wykonawcy,</P>
                  <P>• koszt worków należy uwzględnić w cenie zamówienia,</P>
                  <P>• pierwszy komplet worków na 2018r. dostarczony zostanie przez Operatora wykonującego usługę odbioru odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkałych na których powstają odpady komunalne w 2017r. Komplet worków zawierać będzie ilość sztuk worków.</P>
                  <P>W zamian za ilość odebranych worków wg. zasady „jeden za jeden” lub min. 4 sztuki worków po jednym na każdą frakcję z osobna.</P>
                  <P>• w roku 2018 komplet worków Wykonawca winien pozostawiać w zamian za odebrane, według zasady „jeden za jeden”,</P>
                  <P>• komplet worków na rok 2019 Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć każdemu właścicielowi nieruchomości nieodpłatnie do dnia ostatniego odbioru odpadów w 2018r. wraz z harmonogramem odbioru odpadów komunalnych na rok 2019. Komplet worków zawierał będzie ilość sztuk worków w zamian za ilość odebranych worków podczas ostatniego odbioru wg. zasady „jeden za jeden” lub min. 4 sztuki worków po jednym na każdą frakcję z osobna,</P>
                  <P>• w przypadku, gdy komplet worków dostarczanych przez Wykonawcę będzie niewystarczający w danym miesiącu – właściciel nieruchomości może nieodpłatnie nabyć dodatkowe worki we wskazanym przez Wykonawcę punkcie w Biurze Obsługi Klienta na terenie Miasta Szamotuły, który zostanie zaakceptowany przez Zamawiającego,</P>
                  <P>• Zamawiający może pośredniczyć w dystrybucji worków.</P>
                  <P>Lub.</P>
                  <P>b) pojemniki o pojemności 2,5 m3 (dzwony) Wykonawcy:</P>
                  <P>• utrzymywanie pojemników w odpowiednim stanie sanitarnym i technicznym w tym ich dezynfekcja należy do Wykonawcy,</P>
                  <P>• skuteczność dostarczenia dzwonów należy do Wykonawcy,</P>
                  <P>• koszt zlokalizowania dzwonów (...).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_OUTSIDE_SCOPE/>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Podstawą prawną udzielenia zamówienia jest art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy.</P>
                  <P>Natomiast uzasadnieniem wyboru trybu zamówienia z wolnej ręki jest spełnienie przez w/w wykonawcę n/w warunków:</P>
                  <P>a) zamawiający sprawuje nad tą osobą prawną kontrolę, odpowiadającą kontroli sprawowanej nad własnymi jednostkami, polegającą na dominującym wpływie na cele strategiczne oraz istotne decyzje dotyczące zarządzania sprawami tej osoby prawnej; warunek ten jest również spełniony, gdy kontrolę taką sprawuje inna osoba prawna kontrolowana przez zamawiającego w taki sam sposób,</P>
                  <P>b) ponad 90 % działalności kontrolowanej osoby prawnej dotyczy wykonywania zadań powierzonych jej przez zamawiającego sprawującego kontrolę lub przez inną osobę prawną, nad którą ten zamawiający sprawuje kontrolę, o której mowa w lit. a,</P>
                  <P>c) w kontrolowanej osobie prawnej nie ma bezpośredniego udziału kapitału prywatnego;</P>
                  <P>W zakresie spełnienia przesłanki określonej pod lit. a) i c) należy wskazać, iż 100 % udziałów w Zakładzie Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Szamotułach posiada Miasto i Gmina Szamotuły będąca w niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego Zamawiającym. Z powyższego zatem wprost wynika również, iż w kontrolowanej osobie prawnej nie ma bezpośrednio, a tym bardziej pośrednio udziału kapitału prywatnego. Podkreślenia jednocześnie wymaga, iż ze względu na fakt bycia jedynym wspólnikiem, Zamawiający ma dominujący wpływ na cele strategiczne oraz istotne decyzje dotyczące zarządzania sprawami tej osoby prawnej, jest w szczególności uprawniony do powoływania i odwoływania członków rady nadzorczej, którzy z kolei mogą powoływać i odwoływać członków zarządu. Tak ukształtowany sposób powoływania organów spółki powoduje, iż Zamawiający posiada dominujący wpływ na jej działanie.</P>
                  <P>Odnosząc się do spełnienia przesłanki określonej pod lit. b) należy wskazać, iż Spółka osiągnęła w latach 2015-2017 łączny przychód z wykonywanej działalności, w tym przychody z wykonywania zadań powierzonych przez Gminę Szamotuły wynoszące powyżej 90 % całości przychodów uzyskiwanych przez Spółkę, zgodnie z treścią aktu założycielskiego Spółki w brzmieniu określonym uchwałami nowelizacyjnymi Zgromadzenia Wspólników, jak poniżej:</P>
                  <P>2015 r. – 20.376.685,72 PLN, 2016 r. – 21.350.122,24 PLN, 2017 r. – 20.028.086,49 PLN (do 30.11.2017 r.)</P>
                  <P>Spółka działa jako podmiot powołany do wykonywania działań powierzonych jej przez Gminę Szamotuły, a określonych w akcie założycielskim (całość z zakresu.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>272.29.2017</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>„Odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu nieruchomości zamieszkałych z terenu Miasta i Gminy Szamotuły na okres od 01.01.2018 r. do 30.09.2018 r.”</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-29</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Zakład Gospodarki Komunalnej w Szamotułach Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>WI.271.20.2017</NATIONALID>
                     <ADDRESS>ul. Wojska Polskiego 14</ADDRESS>
                     <TOWN>Szamotuły</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>64-500</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 612921829</PHONE>
                     <E_MAIL>sekretariat@zgkszamotuly.pl</E_MAIL>
                     <FAX>+48 612921857</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">3178299.90</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">2777750.00</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <PCT_SUBCONTRACTING>15</PCT_SUBCONTRACTING>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Dostawa dzwonów do selektywnej zbiórki odpadów i transportu odpadów komunalnych.</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
