<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="016890-2018"
            EDITION="2018009">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-016489-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180127</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>9</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180113</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 009-016890</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:016890-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.tan.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50200000">Repair, maintenance and associated services related to aircraft, railways, roads and marine equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRG01">Loire-Atlantique</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRG01">Loire-Atlantique</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180126 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт, поддържане, възстановяване и подобни услуги (преустройство, реконструкция, оборудване) на превозни средства, без автомобили</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba letadel, železničního a silničního vozového parku a lodí a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende luftfartøjer, jernbaner, køretøjer og søfartøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Luftfahrzeugen, Eisenbahnen, Straßen und Schifffahrt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επισκευή, συντήρηση και παρεπόμενες υπηρεσίες σε αεροσκάφη, σιδηροδρομικά και οδικά οχήματα και σκάφη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to aircraft, railways, roads and marine equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con aeronaves, vías férreas, carreteras y la marina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õhusõidukite, raudtee, maanteede ja laevavarustuse remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ilma-, rautatie-, tie- ja vesiliikenteeseen liittyvät korjaus- ja huoltopalvelut ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation, d'entretien et services connexes relatifs au matériel de transport aérien, ferroviaire, routier et maritime</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to aircraft, railways, roads and marine equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge koje se odnose na opremu letjelica, željezničkih pruga i pomorske opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Légi, vasúti, közúti és vízi járművek berendezéseinek javítása, karbantartása és kapcsolódó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riparazione, manutenzione e servizi affini connessi a trasporti aerei, ferroviari, strade e servizi marittimi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto, priežiūros ir kitos paslaugos, susijusios su orlaiviais, geležinkeliais, keliais ir jūros įrenginiais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz lidaparātiem, dzelzceļu, autoceļiem un jūras transportu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija, manutenzjoni u servizzi assoċċjati relatati ma’ l-ajruplani, ferrorviji, toroq u apparat marittimu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten in verband met vliegtuig-, spoorweg-, wegen- en scheepvaartuitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji statków powietrznych, kolei, sprzętu drogowego i morskiego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com aeronaves, vias férreas, estradas e marinha</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru mijloacele de transport aerian, feroviar, rutier şi maritim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa lietadiel, železníc, ciest a námorného loďstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve za opremo zračnega, železniškega, cestnega in pomorskega prometa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nantes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster avseende flygplan, järnvägar, vägar och marin utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">SEMITAN</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SEMITAN</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>3 rue Bellier — BP 64605</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes Cedex 1</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44046</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>À l'attention de M. le directeur de la SEMITAN</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 251818003</PHONE>
               <E_MAIL>yalvado@semitan.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRG01"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tan.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.tan-marches.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.tan-marches.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.tan-marches.com</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rénovation de Tramways Alstom (TFS) de 4<FT TYPE="SUP">e</FT> génération</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le titulaire du marché sera en charge des opérations suivantes:</P>
               <P>— reprise ponctuelle ou totale du tapis de sol (mesure de l'humidité),</P>
               <P>— remise en état, peinture et/ou adhésivage de tout ou partie des masques de baies,</P>
               <P>— remise en état, peinture et/ou adhésivage de tout ou partie des habillages d'intercirculations,</P>
               <P>— peinture des bandeaux latéraux de carrosserie,</P>
               <P>— peinture et/ou adhésivage de la caisse,</P>
               <P>— remise en état (polyester et tôlerie) et peinture ou adhésivage de la caisse en extérieur,</P>
               <P>— remise en état mécanique de certaines portes de remorques,</P>
               <P>— remise en état et peinture ou adhésivage bas de portes simples et doubles,</P>
               <P>— nettoyage complet des rames en fin de prestations.</P>
               <P>Chaque rame nécessitera un traitement au cas-par-cas de façon à adapter précisément les prestations en fonction du niveau de vétusté constaté. Sur la totalité des rames concernées, deux unités serviront de prototype au prestataire pour le lancement des prestations sur la série.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRG01"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>En raison de travaux d'infrastructures lancés sur la ligne 1 pendant la période estivale, l'ensemble des opérations devra être mené à l'atelier Dalby situé 3 rue Bellier, BP 64605 — 44046 Nantes.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le titulaire du marché, en accord avec la SEMITAN, sera autorisé à externaliser certaines prestations définies dans le cahier des charges s'il le juge nécessaire.</P>
                  <P>La durée du marché est fixée à 8 mois et demi se décomposant comme suit, à compter de la date de notification de la tranche ferme du marché:</P>
                  <P>— début prévisionnel des études et prestations pour prototype: Fin Avril,</P>
                  <P>— la réception du 1<FT TYPE="SUP">er</FT> prototype devra être réalisée avant le 8.6.2018,</P>
                  <P>— la réception du 2<FT TYPE="SUP">nd</FT> prototype devra être réalisée avant le 27.6.2018,</P>
                  <P>— fin des prestations: décembre 2018.</P>
                  <P>La tranche ferme concernera la rénovation de 8 rames dont les 2 prototypes. Elle débutera à la notification de marché et s'étendra jusqu'au mois d'octobre 2018 inclus.</P>
                  <P>La tranche optionnelle nº 1 concernera 2 rames supplémentaires et sera affermie au plus tard le 30 juin pour une date de fin fixée à décembre 2018.</P>
                  <P>La tranche optionnelle nº 2 concernera les 2 dernières rames et sera affermie au plus tard le 31 juillet pour une date de fin fixée à décembre 2018.</P>
                  <P>L'atelier de Dalby pourra mobiliser entre 2 et 3 voies de stockage couvertes pour recevoir les rames à rénover. Une de ces voies sera équipée d'une cabine de peinture pouvant être mise à la disposition du titulaire du marché, notamment pour la reprise en peinture des bas de caisse. Les réseaux électrique et pneumatique seront mis à disposition du titulaire du marché pour la réalisation de ses prestations. La SEMITAN possède un stock de tapis de sol qui sera utilisé pour les opérations de rénovation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">260</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Contraintes exploitation / méthodologie: le titulaire du marché devra préciser et fournir une méthodologie en lien avec les contraintes d'exploitation (disponibilité des rames et des voies de remisage). Cette méthodologie pourra être affinée lors de la phase de prototypage.</P>
                  <P>La prise en charge des rames sera assurée dans les locaux de la SEMITAN, rue Bellier Nantes.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. une lettre de candidature accompagnée des pièces présentant la société candidate (dont notamment le nom, la raison sociale, la forme juridique etc…), en cas de groupement, le cas échéant, les habilitations nécessaires pour représenter les entreprises au stade de la passation du marché;</P>
               <P>2. les documents relatifs aux pouvoirs de la personne habilitée pour l'engager;</P>
               <P>3. une déclaration sur l'honneur, dûment datée et signée pour justifier qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 et notamment qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés;</P>
               <P>4. attestation d'assurance de responsabilité civile professionnelle.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations objet du marché, réalisées au cours des 3 derniers exercices disponibles;</P>
               <P>2. un extrait Kbis de moins de 3 mois, taille de la société, chiffres d'affaires, depuis 3 à 5 ans, composition du capital.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. présentation d'une liste de références similaires dans le domaine ferroviaire à l'objet du présent marché en cours d'exécution ou exécutées au cours des 3 dernières années, indiquant notamment le montant, la date et le destinataire public ou privé. Ces références devront avoir pour sujet la gestion d'un projet du domaine ferroviaire ou des transports, concernant le matériel roulant et/ou l'infrastructure et/ou la sécurité ferroviaire. Les candidats devront également fournir une ou plusieurs références de prestations externes réalisées chez le client;</P>
               <P>2. références de ses capacités (organisation, effectifs et profils des personnes affectées au projet) et de ses compétences (ingénierie mécanique, suivi de projet, fabrication, production);</P>
               <P>3. démontrer capacités d'études et de fabrication de ce type d'équipement et de suivi du projet dans son intégralité;</P>
               <P>4. déclaration indiquant les moyens humains et matériels pour ce type de prestations (effectifs, organisation, profils des personnes affectées au projet…). La SEMITAN rappelle que les équipes formées seront composées au minimum de 50 % d'employés appartenant à l'entreprise titulaire;</P>
               <P>5. attestations d'assurance responsabilité civile et professionnelle;</P>
               <P>6. présentation détaillée des capacités, des moyens et de l'organisation mis en œuvre par l'entreprise pour mener à bien les prestations du marché;</P>
               <P>7. liste des compétences en ingénierie mécanique, suivi de projet, fabrication,…</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Les candidatures jugées recevables seront sélectionnées par l'appréciation de la capacité du candidat à réaliser les prestations objet du marché au regard de leurs capacités professionnelles, techniques et financières.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Retenue de garantie de 5 % ou garantie à première demande. Production d'une garantie à première demande pour l'avance. Cette garantie ne pourra pas prendre la forme d'une caution.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Le marché décrit comprend des prestations réalisables par une ou plusieurs entreprises, il sera traité:</P>
               <P>— soit, avec une entreprise unique, si celle-ci possède les capacités d'études et de fabrication de ce type d'équipement et de suivi du projet dans son intégralité,</P>
               <P>— soit, en groupement.</P>
               <P>Chaque co-traitant entre 2 entreprises qui possèdent leurs propres compétences.</P>
               <P>Chaque entreprise candidate devra alors fournir des références de ses capacités (organisation, effectifs et profils des personnes affectées au projet) et de ses compétences (ingénierie mécanique, suivi de projet, fabrication, production).</P>
               <P>La forme souhaitée en cas de groupement est un groupement conjoint avec mandataire solidaire.</P>
               <P>Il est interdit aux candidats de présenter pour un même marché plusieurs candidatures en agissant à la fois:</P>
               <P>— en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements,</P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-01-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour justifier des capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques (sous-traitants) sur lesquels il s'appuie pour présenter sa candidature, le candidat produit les mêmes documents concernant cet opérateur économique que ceux qui lui sont exigés ci-dessus.</P>
               <P>En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de cet opérateur économique pour l'exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit du ou des co-traitants et/ou sous-traitants afin que ces capacités soient prises en compte dans l'analyse des candidatures. Dans cette hypothèse, aucun changement de sous-traitant ne sera accepté.</P>
               <P>Renseignements d'ordre technique: M. Antoine Colliaux +33 251817974, acolliaux@semitan.fr; M. Gilles Couret +33 251817127 gcouret@semitan.fr / Renseignement d'ordre administratif: service achats marchés +33 251818003.</P>
               <P>Adresse de dépôt des candidatures: vous avez la possibilité de transmettre votre candidature soit par voie électronique sur le site http://www.tan-marches.com soit par voie papier à l'adresse suivante: SEMITAN — direction administrative et financière, service achats marchés, 3 rue Bellier, BP 64605 — 44046 Nantes Cedex 1, horaire d'ouverture des bureaux en cas de dépôt des plis: 8:00 / 11:30 — 13:00 / 16:00. L'enveloppe portera le nom du candidat ainsi que l'intitulé de la consultation: «Rénovation Nantes 4».</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>tribunal de grande instance de Nantes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>19 quai François Mitterand</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44921</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 251179500</PHONE>
               <E_MAIL>tgi-nantes@justice.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 251179831</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
