<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="017248-2018" EDITION="2018009"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-014463-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180127</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>9</NO_OJ><DATE_PUB>20180113</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 009-017248</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:017248-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://pkm.czechowice-dziedzice.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://bip.pkm.czechowice-dziedzice.pl/bipkod/007</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL225">Bielski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">158 707,70</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180124 13:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180125 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Софтуерни пакети и информационни системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Balíky programů a informační systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Programpakker og informationssystemer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Softwarepaket und Informationssysteme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Software package and information systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Paquetes de software y sistemas de información</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Logiciels et systèmes d'information</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Software package and information systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Programski paketi i informacijski sustavi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Szoftvercsomag és információs rendszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacchetti software e sistemi di informazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Software en informatiesystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacotes de software e sistemas de informação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Pachete software şi sisteme informatice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Softvérové balíky a informačné systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Programski paketi in informacijski sistemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czechowice-Dziedzice</TI_TOWN><TI_TEXT>Programvara och informationssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Michała Drzymały 16</ADDRESS><TOWN>Czechowice-Dziedzice</TOWN><POSTAL_CODE>43-502</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 322159178</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>pkm@pkm.czechowice-dziedzice.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 322154313</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://pkm.czechowice-dziedzice.pl</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://bip.pkm.czechowice-dziedzice.pl/bipkod/007</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Rozbudowa systemu zarządzania flotą” dla Przedsiębiorstwa Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Przedsiębiorstwo Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o., ul. Michała Drzymały 16, 43-502 Czechowice-Dziedzice, autobusy Zamawiającego, plac autobusowy w Czechowicach-Dziedzicach znajdujący się na zbiegu ulic Towarowej i Niepodległości w Czechowicach-Dziedzicach.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL225"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego o wartości do kwoty 443 000 EUR.</P><P>Przedmiotem zamówienia jest usługa dostawy i wdrożenia systemu zarządzania flotą na potrzeby Przedsiębiorstwa Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o. zgodnie ze szczegółowym opisem przedmiotu zamówienia w celu realizacji zadania pn. "Rozbudowa systemu zarządzania flotą". Zakres zamówienia obejmuje zakup środków trwałych oraz wartości niematerialnych i prawnych, w tym praw autorskich oraz licencji, na warunkach określonych w SIWZ wraz z załącznikami. Wszystkie elementy systemu dostarczone Zamawiającemu stanowiące przedmiot zamówienia mają spełniać następujące wymagania:</P><P>1) Wszystkie elementy systemu muszą być elementami fabrycznie nowymi.</P><P>2) Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia uwzględniający wszelkie wymogi Zamawiającego w zakresie parametrów technicznych określony jest w załączniku nr 6 do SIWZ i stanowi jej integralną część.</P><P>Odbiór systemu nastąpi w siedzibie Zamawiającego na podstawie protokołu odbioru technicznego zgodnie z terminami określonymi w umowie. Wykonawca zobowiązuje się dostarczyć i wdrożyć system wraz z wszystkimi elementami opisanymi w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia pod wskazany adres na własny koszt i własne ryzyko. Szczegółowe uwarunkowania realizacji dostawy zawarte są we wzorze umowy stanowiącej załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>Wykonawca zobowiązany jest zrealizować usługę dostawy i wdrożenia systemu zarządzania flotą w terminie zgodnym z oświadczeniem wykonawcy, ale nie dłuższym niż 150 dni od dnia zawarcia umowy z Zamawiającym.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Usługa dostawy i wdrożenia systemu zarządzania flotą dla potrzeb Przedsiębiorstwa Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o. w celu realizacji zadania pn. "Rozbudowa systemu zarządzania flotą".</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="158707.70">158 707,70</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>150</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wadium:</P><P>1. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 15 000 PLN (słownie: piętnaście tysięcy złotych 00/100).</P><P>2. Wadium musi obejmować okres związania ofertą, tj. 30 dni od upływu terminu składania ofert.</P><P>3. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert wskazanym w pkt 1 Działu XIV SIWZ.</P><P>4. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy bank prowadzący rachunek Zamawiającego potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert, o którym mowa w pkt 1 Działu XIV SIWZ.</P><P>5. Wadium może być wniesione w następujących formach:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy</P><P>z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P><P>6. Zamawiający zaznacza, iż Wykonawca powinien dochować należytej staranności, by jego oferta była zabezpieczona wadium przed upływem terminu składania ofert. Należy wziąć pod uwagę czas trwania realizacji przelewów pomiędzy różnymi bankami.</P><P>7. Zamawiający przypomina, iż na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 7b ustawy Pzp Zamawiający odrzuca ofertę jeżeli wadium nie zostało wniesione lub zostało wniesione w sposób nieprawidłowy.</P><P>8. Wadium wniesione w formie pieniężnej należy wpłacić przelewem na rachunek Zamawiającego: ING Bank Śląski SA Oddział Czechowice-Dziedzice nr konta: 53 1050 1070 1000 0024 3074 5147. Jeżeli wadium zostanie wniesione w pieniądzu, przelewem, Wykonawca dołącza do oferty kserokopie wpłaty wadium z potwierdzeniem dokonanego przelewu. Na poleceniu przelewu należy wpisać: „Wadium – Znak referencyjny: 01/2018/UE”.</P><P>9. Wadium wnoszone w innej formie aniżeli pieniężna należy załączyć do oferty.</P><P>10. W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji lub poręczenia, dokument powinien być sporządzony zgodnie z obowiązującym prawem i winien zawierać następujące elementy:</P><P>a) nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji/poręczenia (Zamawiającego), gwaranta/poręczyciela (instytucji udzielających gwarancji/poręczenia) oraz wskazanie ich siedzib,</P><P>b) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją/poręczeniem,</P><P>c) kwotę gwarancji/poręczenia,</P><P>d) termin ważności gwarancji/poręczenia,</P><P>e) bezwarunkowe zobowiązanie gwaranta/poręczyciela do: „zapłacenia kwoty gwarancji/ poręczenia na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego, w okolicznościach określonych</P><P>W art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Prawo zamówień publicznych”.</P><P>f) jednocześnie Zamawiający wymaga, aby okres ważności gwarancji/poręczenia nie był krótszy niż okres związania ofertą.</P><P>g) z treści dokumentu musi jednoznacznie wynikać, jaki jest sposób reprezentacji Gwaranta. Gwarancja musi być podpisana przez upoważnionego przedstawiciela Gwaranta. Podpis winien być sporządzony w sposób umożliwiający jego identyfikacje np. złożony wraz z imienną pieczątką lub czytelny (z podaniem imienia i nazwiska).</P><P>11. Gwarancja bankowa lub ubezpieczeniowa może być wystawiona na wszystkich członków konsorcjum lub na jednego z nich np. na lidera. Brak podania w treści gwarancji partnera nie ma znaczenia dla oceny skutków prawnych udzielonej gwarancji. Dotyczy to również wadium wniesionego w formie pieniężnej (wystarczy, że wniesie je jeden członek konsorcjum np. lider).</P><P>12. Wadium zostanie zwrócone w terminach unormowanych w art. 46 ustawy Pzp.</P><P>13. Na pisemny wniosek Wykonawcy, Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, jeżeli:</P><P>a) wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert,</P><P>b) został wykluczony z postępowania,</P><P>c) jego oferta została odrzucona.</P><P>14. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli zachodzą przesłanki określone w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Pzp.</P><P>Zabezpieczenie należytego wykonania umowy:</P><P>1. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny brutto podanej w ofercie zaokrąglając do pełnych setek złotych w górę, najpóźniej w dniu jej podpisania.</P><P>2. Zabezpieczenie może być wnoszone w jednym lub kilku niżej wymienionych rodzajach:</P><P>1) pieniądz,</P><P>2) poręczenia bankowe lub poręczenia spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancje bankowe,</P><P>4) gwarancje ubezpieczeniowe,</P><P>5) poręczenia udzielane przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia</P><P>9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity Dz. U. z 2007 r. Nr 42, poz. 27 ze zm.).</P><P>3. Jeżeli zabezpieczenie jest wnoszone w pieniądzu, należy je wpłacić przelewem na konto Zamawiającego:</P><P>ING Bank Śląski SA Oddział Czechowice-Dziedzice.</P><P>Nr konta: 53 1050 1070 1000 0024 3074 5147 przedstawiając Zamawiającemu potwierdzenie przelewu najpóźniej w dniu zawarcia umowy.</P><P>Na poleceniu przelewu należy wpisać: „Zabezpieczenie należytego wykonania umowy – Znak referencyjny: 01/2018/UE”.</P><P>4. Jeżeli zabezpieczenie jest wnoszone w formie innej niż pieniądz, oryginały dokumentów, o których mowa wyżej należy złożyć w Sekretariacie (I piętro) w siedzibie Zamawiającego przy ul. Michała Drzymały 16, 43-502 Czechowice-Dziedzice, najpóźniej w dniu zawarcia umowy.</P><P>5. Zabezpieczenie wnoszone w postaci poręczenia lub gwarancji musi zawierać następujące elementy:</P><P>1) Nazwę Wykonawcy i jego siedzibę (adres);</P><P>2) Nazwę Beneficjenta (Zamawiającego);</P><P>3) Nazwę Gwaranta lub Poręczyciela;</P><P>4) Określać wartość, która ma być zabezpieczona gwarancją;</P><P>5) Sformułowanie zobowiązania Gwaranta do nieodwołalnego i bezwarunkowego zapłacenia kwoty zobowiązania, w wysokości wskazanej w żądaniu, na pierwsze żądanie zapłaty, w przypadku gdy Wykonawca:</P><P>a) nie wykonał dostawy w terminie wynikającym z umowy,</P><P>b) nie usunął lub nienależycie usunął wady lub usterki powstałe w okresie gwarancji lub rękojmi.</P><P>6. Gwarant nie może także uzależniać dokonania zapłaty od spełnienia jakichkolwiek dodatkowych warunków, lub też przedłożenia jakiejkolwiek dokumentacji. W przypadku przedłożenia gwarancji nie zawierającej wymienionych elementów, bądź posiadającej jakiekolwiek dodatkowe zastrzeżenia Zamawiający uzna, że Wykonawca nie wniósł zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Przedmiot zamówienia zostanie sfinansowany ze środków własnych, oraz dofinansowania otrzymanego przez Przedsiębiorstwo Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o. na realizację projektu pn.: „Przyjazna komunikacja w Czechowicach-Dziedzicach” w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Śląskiego na lata 2014–2020 (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego) dla osi priorytetowej: IV. Efektywność energetyczna, odnawialne źródła energii i gospodarka niskoemisyjna dla działania: 4.5. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie dla poddziałania: 4.5.2. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie – RIT Subregion Południowy.</P><P>Zamawiający otrzymał dofinansowanie w/w Projektu w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Śląskiego na lata 2014–2020 (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego) dla osi priorytetowej: IV. Efektywność energetyczna, odnawialne źródła energii.</P><P>I gospodarka niskoemisyjna dla działania: 4.5. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie dla poddziałania: 4.5.2. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie – RIT Subregion Południowy.</P><P>Określona przez Wykonawcę w formularzu ofertowym (Załącznik nr 1 do SIWZ) cena ryczałtowa za wykonanie przedmiotu zamówienia jest ostateczna i nie podlega zmianie w okresie obowiązywania umowy, musi obejmować wszelkie koszty związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia i nie będzie podlegała waloryzacji. Cenę należy obliczyć z uwzględnieniem podatku od towaru i usług VAT, naliczonego zgodnie z obowiązującymi przepisami.</P><P>Wynagrodzenie powinno zawierać wszelkie koszty związane z usługą dostawy i wdrożenia sytemu zarządzania flotą zgodnie z szczegółowym opisem przedmiotu zamówienia wraz z ich elementami składowymi. Cena powinna uwzględniać również wynagrodzenie za przeniesienie majątkowych praw autorskich oraz udzielenie licencji na warunkach określonych we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ oraz przeszkolenie personelu Zamawiającego w celu uzyskania autoryzacji zgodnie z opisami zawartymi w załącznikach do SIWZ.</P><P>Cena ofertowa musi być podana w polskich złotych cyframi i słownie. Cena musi być podana i wyliczona w zaokrągleniu do dwóch miejsc po przecinku.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia i w takim przypadku ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>Pełnomocnictwo złożone w formie oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii w sytuacji:</P><P>a) Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Pełnomocnik może być ustanowiony do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy,</P><P>b) podpisania oferty względnie innych dokumentów składanych wraz z ofertą przez osobę, dla której prawo do ich podpisania nie wynika z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą – pełnomocnictwo do podpisania oferty.</P><P>W przypadku oferty wspólnej należy wymienić z nazwy z określeniem siedziby – wszystkie podmioty składające ofertę wspólną z zaznaczeniem lidera.</P><P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>Pozostałe dokumenty, inne niż oświadczenia o których mowa wyżej, składane są w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem. Za oryginał uważa się oświadczenie lub dokument złożone w formie pisemnej lub w formie elektronicznej podpisane odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Potwierdzenia za zgodność z oryginałem dokonuje Wykonawca albo podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie.</P><P>Zamówienia publicznego albo podwykonawca- odpowiednio, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, przed podpisaniem umowy zobowiązany jest do:</P><P>1) Przedłożenia umowy regulującej współpracę Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – o ile dotyczy;</P><P>2) Opracowania i przedłożenia Zamawiającemu harmonogramu rzeczowo – terminowo – finansowego – 14 dni po podpisaniu umowy.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1.1. nie podlegają wykluczeniu;</P><P>1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, które zostały określone przez Zamawiającego</P><P>W SIWZ.</P><P>2. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu odbywa się dwuetapowo.</P><P>a) Etap I – Ocena wstępna, której poddawani są wszyscy Wykonawcy odbędzie się na podstawie informacji zawartych w Jednolitym Dokumencie Zamówienia zwanego dalej JDZ - Załącznik nr 2 do SIWZ;</P><P>b) Etap II – Ostateczne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie dokonane na podstawie dokumentów to potwierdzających. Ocenie na tym etapie podlegać będzie wyłącznie Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą spośród tych, które nie zostaną odrzucone przed analizą JDZ – procedura odwrócona zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp.</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia, Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą na wezwanie Zamawiającego dostarczy:</P><P>3.1. informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>3.2. zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi</P><P>Odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3.3. zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego</P><P>Dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3.4. oświadczenie Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp;</P><P>3.5. oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716);</P><P>4. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wyklucza Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>5. Zamawiający wyklucza Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 ustawy Pzp:</P><P>5.1. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidacje jego majątku lub sąd zarządził likwidacje jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U.poz. 978, z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia</P><P>Wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2015 r. poz. 233, 978,1166, 1259,i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P><P>5.2.Wykonawcę, jeżeli Wykonawca lub osoby, o których mowa w art. 24 ust 1 pkt 14 ustawy Pzp, uprawnione do reprezentowania Wykonawcy pozostają w relacji określonej w art. 17 ust. 1 pkt 2-4 ustawy Pzp z:</P><P>a) Zamawiającym,</P><P>b) osobami uprawnionymi do reprezentowania Zamawiającego,</P><P>c) członkami komisji przetargowej,</P><P>d) osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a</P><P>e) chyba, że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie Zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>1. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P><P>1.1. posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości, co najmniej 850 000,00 PLN;</P><P>1.2. posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności w wysokości co najmniej 850 000,00 PLN.</P><P>2. Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą na wezwanie Zamawiającego dostarczy:</P><P>2.1.Dokumenty potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego;</P><P>2.2. Informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków</P><P>O dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>3. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączącego go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolności ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów za szkodę poniesioną przez Zamawiającego</P><P>Powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>1.Zamawiający wymaga aby Wykonawcy wykazali że wykonali nie wcześniej niż w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, co najmniej 1 zamówienie (odpowiadające swoim rodzajem usłudze stanowiącej przedmiot zamówienia), na dostawę i wdrożenie systemu zarządzania flotą o wartości min. 500 000 PLN (pięćset tysięcy złotych 00/100), podając opis zamówienia, daty i miejsca wykonania oraz oznaczenie podmiotów, na rzecz których zostały wykonane wraz z załączonym dowodem określającym czy te zamówienia zostały wykonane należycie.</P><P>2.Warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej i zawodowej dotyczący wykonanych dostaw musi być spełniony:</P><P>a) przez Wykonawcę samodzielnie lub, przez minimum jeden podmiot (podwykonawcę) udostępniający doświadczenie samodzielnie;</P><P>b) w przypadku podmiotów występujących wspólnie – samodzielnie przez minimum jednego</P><P>z Wykonawców występujących wspólnie.</P><P>Nie jest dopuszczalne łączenie (sumowanie) wyżej wymaganego doświadczenia w ramach doświadczenia różnych podmiotów zaangażowanych w realizację zamówienia.</P><P>3. Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, na wezwanie Zamawiającego dostarczy wykaz należycie wykonanych</P><P>— w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert - zamówień (odpowiadających swoim rodzajem usłudze stanowiącej przedmiot zamówienia), na dostawę i wdrożenie systemu o wartości min. 500 000 PLN, podając opis realizacji, daty i miejsca wykonania oraz oznaczenie podmiotów, na rzecz których zostały wykonane wraz z załączonym dowodem określającym czy te zamówienia zostały wykonane należycie, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty - potwierdzające spełnienie warunku opisanego w Dziale VI pkt. 2. ppkt. 2.3 SIWZ. (wzór wykazu załącznik nr 5 do SIWZ).</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączącego go z nim stosunków prawnych. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin realizacji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>01/2018/UE</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>24</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>30</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>43-502 Czechowice - Dziedzice ul. Michała Drzymały 16</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Przedmiot zamówienia zostanie sfinansowany ze środków własnych, oraz dofinansowania otrzymanego przez Przedsiębiorstwo Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o. na realizację projektu pn.: „Przyjazna komunikacja w Czechowicach-Dziedzicach” w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Śląskiego na lata 2014–2020 (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego) dla osi priorytetowej: IV. Efektywność energetyczna, odnawialne źródła energii i gospodarka niskoemisyjna dla działania: 4.5. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie dla poddziałania: 4.5.2. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie – RIT Subregion Południowy.</P><P>Zamawiający otrzymał dofinansowanie w/w Projektu w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Śląskiego na lata 2014–2020 (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego) dla osi priorytetowej: IV. Efektywność energetyczna, odnawialne źródła energii.</P><P>I gospodarka niskoemisyjna dla działania: 4.5. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie dla poddziałania: 4.5.2. Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne oświetlenie – RIT Subregion Południowy.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1.Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego o wartości nieprzekraczającej kwoty określonej w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp., tj. o wartości nieprzekraczającej 443 000 EUR.</P><P>2.Wykonawcy w celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania do oferty załączą aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w postaci formularza Jednolitego Dokumentu Zamówienia (JDZ) stanowiącego załącznik nr 2 do SIWZ.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 ustawy Pzp.</P><P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P><P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w terminie do 5 dni od dnia powzięcia informacji będącej podstawą</P><P>jego wniesienia, w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem</P><P>elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka,</P><P>spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania</P><P>w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się,</P><P>iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli</P><P>przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło</P><P>przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>7. Odwołanie wnosi się w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp.</P><P>8. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>9. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania</P><P>Zamawiającego.</P><P>10. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia</P><P>Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej</P><P>operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. – prawo pocztowe (Dz.U. poz. 1529) jest</P><P>równoznaczne z jej wniesieniem.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>