<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="191587-2018"
            EDITION="2018085">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-195622-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>85</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180503</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 085-191587</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:191587-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.psykiatri-regionh.dk/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.rib-software.dk/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98342000">Work environment services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK011">Byen København</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK041">Vestjylland</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180501</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Копенхаген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контрол на строителните работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kodaň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled nad stavebními pracemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggeledelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κοπεγχάγη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhague</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisión del trabajo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kööpenhamina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyön valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhague</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision des travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cóbanhávan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzor građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koppenhága</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munka felügyelete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenaghen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisione di lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhāgena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvdarbu uzraudzība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenħagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzór nad robotami budowlanymi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisão de trabalhos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kodaň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľad nad stavebnými prácami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadziranje gradbenega dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köpenhamn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av byggnadsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Region Hovedstadens Psykiatri</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Region Hovedstadens Psykiatri</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kristineberg 3</ADDRESS>
               <TOWN>København Ø</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Jais Elvekjær</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>jais.elvekjaer@regionh.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK041"/>
               <URL_GENERAL>https://www.psykiatri-regionh.dk/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.bispebjerghospital.dk/nythospital/udbud/Sider/default.aspx</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.rib-software.dk/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ny Psykiatri Bispebjerg - Udbud af byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering (AMK B)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71247000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Region Hovedstadens Psykiatri bygger nyt psykiatrisk hospital i forbindelse med den samlede udbygning af Nyt Hospital og Ny Psykiatri Bispbjerg.</P>
               <P>Ny Psykiatri Bispebjerg danner rammen om 200 nye senge og har en størrelse på ca. 21 600 brutto m2, samt 1 484 brutto m2 kælder og 4 133 brutto m2 P-kælder.</P>
               <P>Opgaven består i byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering (AMK B) i forbindelse med udførelse af byggeriet i fag- og storentrepriser.</P>
               <P>Byggeriet har et styrende budget på ca. 400 000 000 DKK i Pris &amp; Lønudviklingsindeks for 2014, PL-indeks 130,6.</P>
               <P>Det samlede byggeri skal gennemføres i perioden ultimo 2018 til ultimo 2022. Byggeledelsen deltager i granskning af projektmateriale fra hovedprojekt efterår 2018.</P>
               <P>Det samlede projekt gennemføres etapevis i 2 etaper.</P>
               <P>Byggeledelsen inkl. arbejdsmiljøkoordinering bliver afregnet efter medgået tid og skal igennem hele perioden stå til rådighed med de nødvendige ressourcer.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="98342000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK011"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bispebjerg Hospital, Bispebjerg Bakke 23, København NV.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Opgaven omfatter byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering (AMK B) i forbindelse med opførelse af Ny Psykiatri Bispebjerg, som omfatter ca. 21 600 m<FT TYPE="SUP">2</FT> nybyggeri, 1 484 m2 kælder og 4 133 m2 P-kælder og tilhørende udearealer inkl. klargøring af grunden i henhold til ydelsesbeskrivelsen, herunder:</P>
                  <P>— Granskning af projektmateriale under projekteringen samt i forbindelse med afslutningen af hovedprojektet med fokus på bygbarhed, tid, kvalitet, arbejdsmiljø og økonomi,</P>
                  <P>— Granskning af udbudsdokumenter, med det formål at søge at identificere muligheder og/eller ændringer, der kan reducere usikkerheder i udførelsesfasen og sikre projektets bygbarhed. Samt medvirken ved kontrahering af stor- og fagentrepriser,</P>
                  <P>— Koordinering, planlægning og varetagelse af den samlede byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering i byggefasen, inkl. styring af tid, økonomi og kvalitet samt bygherreleverancer af udstyr og apparatur,</P>
                  <P>— Koordinering af grænseflader i forbindelse med klargøring af byggegrund, herunder byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering i forbindelse med omlægning af vejforløb, nedrivning af eksisterende bygninger på arealet (kælder under bygning 15 samt bygning 51, 52 og 53), byggemodnin samt klargøring af byggegrund efter nedrivning af bygningerne på arealet,</P>
                  <P>— Koordinering med det øvrige Bispebjerg Hospital, herunder Fælles Byggeplads,</P>
                  <P>— Koordinering, planlægning og gennemførelse af afleveringer af byggeriet, herunder gennemførelse af mangelgennemgange, koordinering af ibrugtagning og idriftsættelse af byggeriet.</P>
                  <P>Byggeriet skal opføres på en del af det nordlige hjørne af Bispebjerg-matriklen, og byggeriet vil grænse op til fredede arealer, bevaringsværdige bygninger samt bygninger og hospital i drift.</P>
                  <P>Byggeledelsen skal i alle forhold vedrørende byggeriet bistå Klienten, herunder i forhold til samtlige øvrige parter, der involveres i byggeprocessen, som for eksempel aftaleparter og offentlige myndigheder.</P>
                  <P>For yderligere beskrivelse af udbuddet henvises til udbudsmaterialet, herunder bl.a. Generel Beskrivelse med bilag.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">53</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Kontrakten forlænges, hvis ordregiver udnytter option på byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering i forbindelse med renovering og ombygning af Lersø-komplekstet på Bispebjerg Hospital. Jf. pkt. II.2.11).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Udvælgelse blandt konditionsmæssige ansøgere vil ske på baggrund af oplysninger om ansøgerens kvalifikationer i henhold til teknisk og faglig formåen, jf.oplysningerne i punkt III.1.3.</P>
                  <P>I vurderingen indgår ikke antallet af referencer, men i højere grad den enkelte references kvalitet, herunder referencens størrelse og byggeprojektets karakteristika i forhold til den udbudte opgave, hvor erfaring med følgende vægter mere end erfaring med projekter under de angivne værdier:</P>
                  <P>— Byggeledelse af nybyggeriprojekter med en samlet entreprisesum større end 150 000 000 DKK, udført i fag- og storentrepriser,</P>
                  <P>— Byggeledelse af installationstunge byggeriprojekter eller byggeriprojekter med omfattende sikringsløsninger, med en samlet entreprisesum større end 50 000 000 DKK, udført i fag- og storentreprise, herunder primært psykiatriske hospitalsbyggeri, somatiske hospitalsbyggerier, sikrede institutioner og laboratorier,</P>
                  <P>— Arbejdsmiljøkoordinering af nybyggeriprojekter med en samlet entreprisesum større end 150 000 000 DKK, udført i fag- og storentreprise.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Option på byggeledelse og arbejdsmiljøkoordinering i forbindelse med renovering og ombygning af Lersø-komplekstet på Bispebjerg Hospital.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Udbuddet er et digitalt udbud og gennemføres via Byggeweb/RIB, og udbudsmaterialet findes ved at søge på udbudsnummerTN158674 i feltet "offentlige udbud, søgning". Der henvises til pkt. I.3) Kommunikation.</P>
                  <P>Ansøgning skal afleveres elektronisk i henhold til specifikationerne på Byggeweb/RIB-software, http://www.rib-software.dk.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Vejledning til udfyldelse af ESPD del IV, afsnit B:</P>
               <P>1) Samlet årsomsætning: der anføres oplysning om samlet årsomsætning for det seneste tilgængelige regnskabsår;</P>
               <P>2) Øvrige økonomiske og finansielle krav:</P>
               <P>Der anføres oplysning om:</P>
               <P>— egenkapital for det seneste tilgængelige regnskabsår,</P>
               <P>— soliditetsgrad for det seneste tilgængelige regnskabsår.</P>
               <P>Baserer ansøger sig på andre juridiske enheder, i opfyldelse af et eller flere økonomiske minimumskrav vedrørende egnethed, skal ansøger vedlægge et særskilt ESPD udfyldt af denne anden juridiske enhed.</P>
               <P>Såfremt dette ikke er efterlevet, har ordregiver ikke mulighed for at lægge vægt på den anden juridiske enheds økonomiske kapacitet.</P>
               <P>Inden tildelingsbeslutningen skal den tilbudsgiver, som ordregiver har til hensigt at tildele kontrakten til, fremlægge dokumentation for, at oplysningerne i ESPD er korrekte.</P>
               <P>Når ordregiver forlanger det, skal der fremlægges følgende dokumentation for økonomisk og finansiel kapacitet:</P>
               <P>1) Virksomhedens balance eller uddrag heraf i det seneste disponible regnskabsår, såfremt offentliggørelse af balancen er lovpligtig i det land, hvor virksomheden er etableret, eller anden dokumentation for egenkapitalens størrelse;</P>
               <P>2) Erklæring om virksomhedens egenkapital og aktiver i det seneste disponible regnskabsår, afhængig af hvornår virksomheden blev etableret, hvis tallene for egenkapital og aktiver foreligger;</P>
               <P>3) Erklæring om virksomhedens samlede omsætning i de 3 seneste disponible regnskabsår, afhængig af hvornår virksomheden blev etableret eller startede sin virksomhed, hvis tallene for denne omsætning foreligger.</P>
               <P>For alle ovenstående 3 forhold gælder, at ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) skal oplysningerne afgives for hver af de deltagende virksomheder i sammenslutningen. Baserer virksomheden sig på andre enheders økonomiske og finansielle formåen (f.eks. et moder-, søsterselskab eller en underleverandør), skal oplysningerne ligeledes afgives for disse enheder, og de skal vedlægges en erklæring fra denne anden enhed om, at den eller de uigenkaldeligt forpligter sig til at stille nødvendige økonomiske og finansielle ressourcer til rådighed for ansøgeren, således at ansøgeren er i stand til at gennemføre det efterfølgende kontraktforløb.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) Ansøgers omsætning skal være mindst 10 000 000 DKK i det seneste tilgængelige regnskabsår;</P>
               <P>2) Ansøgerens egenkapital, med tillæg af en eventuel ansvarlig lånekapital, skal være mindst 2 000 000 DKK i det seneste tilgængelige regnskabsår;</P>
               <P>3) Soliditetsgraden skal være min. 10% i det seneste tilgængelige regnskabsår.</P>
               <P>Ad 1): Såfremt ansøgeren baserer sig på andre enheders formåen, beregnes omsætningen som ansøgerens og disse andre enheders samlede omsætning i hvert af de 3 seneste disponible regnskabsår. Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) beregnes omsætningen som virksomhedernes samlede omsætning i hvert af de tre seneste disponible regnskabsår. Oplysningerne angives i ESPD afsnit IV.B.</P>
               <P>Ad 2): Såfremt ansøger baserer sig på andre enheders formåen, beregnes egenkapitalen som virksomhedens og disse andre enheders samlede egenkapital i det seneste disponible regnskabsår. Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) beregnes egenkapitalen som virksomhedernes samlede egenkapital i det seneste disponible regnskabsår. Oplysningerne angives i ESPD afsnit IV.B.</P>
               <P>Ad 3): Soliditetsgraden beregnes som virksomhedens samlede egenkapital i forhold til virksomhedens samlede aktiver, udregnet i procent. Soliditetsgraden udregnes således som (samlede egenkapital/samlede aktiver) x100 = soliditetsgrad. Såfremt ansøgeren baserer sig på andre enheders formåen, beregnes soliditetsgradensom ansøgerens og disse andre enheders samlede egenkapital i forhold til deres samlede aktiver, udregnet i procent. Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) beregnes soliditetsgraden som virksomhedernes samlede egenkapital i forhold til deres samlede aktiver, udregnet i procent. Oplysningerne angives i ESPD afsnit IV.B.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Vejledning til udfyldelse af ESPD del IV, afsnit C:</P>
               <P>I ESPD del IV, afsnit C anføres oplysninger om de 5 betydeligste referencer fra de seneste 3 år af tilsvarende type og størrelse. Der kan maksimalt angives 5 referencer, uanset om ansøger er en enkelt virksomhed, om ansøger baserer sig på andre enheders tekniske formåen, eller om der er tale om en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium). Såfremt der angives mere end 5 referencer, vil der alene blive lagt vægt på de 5 første referencer. Referencer her udover vil der blive set bort fra. Såfremt det ikke kan afgøres, hvilke referencer, der er de første 5 referencer, vil referencerne blive udvalgt ved lodtrækning.</P>
               <P>Referencer bør indeholde en uddybende beskrivelse af opgaven, herunder om den vedrører byggeledelse og/eller arbejdsmiljøkoordinering (B). Beskrivelsen bør som minimum indeholde oplysninger vedr.: Beskrivelse inkl. projektnavn, gennemsnitlig bemanding af tilbudsgiver, entrepriseform, oplysninger om type og størrelse (m2) af opgaven. Under ”Beløb” indtastes entreprisesum. Under ”Startdato” anføres dato for påbegyndelse af opgaven under ”Slutdato” anføres dato for (forventet) aflevering af opgaven. Under ”Modtagere” anføres navn, organisation og kontaktoplysninger på Bygherre. Såfremt en eller flere af de nævnte oplysningstyper mangler, vil dette nødvendigvis ikke føre til ukonditionsmæssighed, men vil kunne komme ansøger til skade ved udvælgelsen. Ordregiver forbeholder sig retten til at kontakte Bygherren på de pågældende referencer.</P>
               <P>Baserer ansøger sig på andre juridiske enheder, fx underrådgivere, i opfyldelse af et eller flere tekniske minimumskrav vedrørende egnethed, skal ansøger vedlægge et særskilt ESPD udfyldt af denne anden juridiske enhed.</P>
               <P>Såfremt dette ikke er efterlevet, har ordregiver ikke mulighed for at lægge vægt på den anden juridiske enheds tekniske kapacitet.</P>
               <P>Bemærk, det er et krav, at den eller de andre juridiske enheder, som ansøger baserer sig på, for så vidt angår teknisk og faglig kapacitet, rent faktisk vil skulle udføre den del af opgaven, som ansøgere baserer sig på, såfremt kontrakten tildeles ansøger.</P>
               <P>Der vil ikke blive afkrævet yderligere dokumentation for teknisk og faglig kapacitet. Dog forbeholder ordregiver sig ret til at kontakte ansøger/tilbudsgiver eller den i referencen angivne kunde med henblik på at få attesteret oplysningerne om referencen, herunder de for referencen angivne tidspunkter.</P>
               <P>Såfremt ansøger baserer sig på andre enheders formåen, fx underrådgivere, i opfyldelse af et eller flere tekniske minimumskrav vedrørende egnethed, vil ordregiver inden tildeling dog kræve en erklæring fra denne anden enhed om, at denne stiller sine ressourcer til rådighed for tilbudsgiver i forbindelse med gennemførelse af det efterfølgende kontraktforløb.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Ansøgeren skal have udført mindst 1 opgave, bestående af byggeledelse (evt. som led i en totalrådgivning) af et projekt opført i fag- og storentreprise med en samlet entreprisesum på minimum 50 000 000 DKK inden for de sidste 3 år.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der henvises til kontraktvilkår, som fremgår af udbudsmaterialet, herunder ABR89 samt overholdelse af internationale konventioner, det vil sige: FN's dekleration om menneskerettigheder, ILO’s deklaration om arbejdstagerrettigheder, Rio deklarationen om miljø og udvikling samt FN’s konvention mod korruption.</P>
               <P>Såfremt tilbuddet afgives af en sammenslutning af virksomheder (konsortium), skal deltagerne påtage sig solidarisk ansvar samt solidarisk hæftelse for alle forpligtelser. Der skal udpeges en ansvarlig befuldmægtiget tilbudsgiver, der tegner sig for alle de bydende ved tilbuddet og i det efterfølgende aftaleforhold.</P>
               <P>Projektsprog er dansk.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-15</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ansøger skal anvende Fælles Europæisk Udbudsdokument (ESPD) som foreløbigt bevis for, at ansøger ikke er omfattet af udelukkelsesgrunde samt opfylder minimumskrav vedrørende egnethed (i overensstemmelse med udbudslovens § 148).</P>
               <P>Ordregiver har tilpasset og uploadet den elektroniske ESPD-skabelon med det øvrige udbudsmateriale på Byggeweb/RIB. Udfyldelse sker ved import af skabelonen via: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/welcome</P>
               <P>Se i øvrigt Konkurrence- og Forbrugerstyrelsens vejledning om udfyldning af ESPD.</P>
               <P>Ansøgere skal udfylde følgende i ESPD:</P>
               <P>— Del II, pkt. A-C (oplysninger om ansøger),</P>
               <P>— Del III, pkt. A-C (udelukkelsesgrunde - det præciseres, at der med "konkurrencefordrejning" menes involvering i forberedelsen af udbudsforretningen samt deltager i totalrådgiverteamet.),</P>
               <P>— Del IV, pkt. B-C (udvælgelseskriterier/egnethed i henhold til kravene angivet under udbudsannoncens pkt.III.1.2 og III.1.3),</P>
               <P>— Del V (begrænsning af antallet af kvalificerede ansøgere),</P>
               <P>— Del VI (afsluttende erklæringer).</P>
               <P>Ansøgere, der befinder sig i en af udelukkelsesgrundene i udbudslovens § 135, stk. 1, nr. 1-6, § 135, stk. 3 samt § 136 stk. 1, nr. 1-3, og § 137 stk. 1, nr. 1, 2 samt 6, er afskåret fra at afgive tilbud. Ansøger skal derfor erklære, at ansøgeren ikke befinder sig i én af de obligatoriske udelukkelsesgrunde i udbudslovens § 135, stk. 1, nr. 1-6 samt § 135, stk. 3 eller i en af de frivillige udelukkelsesgrunde i udbudslovens § 136 stk. 1, nr. 1-3, og § 137 stk. 1, nr. 1, 2 samt 6.</P>
               <P>Såfremt tilbuddet afgives af en sammenslutning af virksomheder (konsortium), skal deltagerne påtage sig solidarisk ansvar samt solidarisk hæftelse for alle forpligtelser. Der skal udpeges en ansvarlig befuldmægtiget tilbudsgiver der tegner sig for alle de bydende ved tilbuddet og i det efterfølgende aftaleforhold. Alle konsortiedeltagere skal aflevere særskilt udfyldt ESPD. Såfremt særskilt udfyldt ESPD ikke er afleveret for hver deltager i konsortiet, indebærer det ikke, at ansøgningen er ukonditionsmæssig, men manglende oplysninger kan have betydning for vurderingen af konsortiets egnethed og udvælgelse af tilbudsgivere.</P>
               <P>Udvalgte ansøgere kan blive bedt om, at fremlægge dokumentation iht. Udbudslovens § 152 for de oplysninger, der er afgivet i ESPD’et, inden for en passende frist, når det vurderes nødvendigt.</P>
               <P>Ordregiver vil straks orientere alle berørte ansøgere, når beslutningen om hvem der opfordres til at afgive tilbud er truffet.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nævnenes Hus, Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72405708</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <URL>http://www.klfu.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Klage over udbudsproceduren skal indgives til Klagenævnet for Udbud i henhold til § 7 i lovbekendtgørelse nr. 593 af 2.6.2016 af lov om klagenævnet for udbud, som følger:</P>
               <P>Klage over ikke at være blevet prækvalificeret skal være modtaget i Klagenævnet inden 20 kalenderdage fra dagen efter ordregiverens underretning om, hvem der er blevet prækvalificeret, hvis der ved underretningen er angivet en kort redegørelse for de relevante grunde for beslutningen. Andre klager skal være modtaget i Klagenævnet inden 45 dage fra dagen efter offentliggørelsen af ordregiverens bekendtgørelse i Den Europæiske Unions Tidende om, at ordregiveren har indgået kontrakt. Senest samtidig med indgivelse af klage til Klagenævnet skal klager skriftligt underrette ordregiver om klagens indbringelse for Klagenævnet og om, hvorvidt klagen er indgivet i standstill perioden. Såfremt klagen ikke er indgivet i standstill perioden, skal klageren tillige angive, hvorvidt der begæres opsættende virkning af klagen.</P>
               <P>Klagen skal vedlægges et klagegebyr på 20 000 DKK.</P>
               <P>Se mere om indgivelse af klager på Klagenævnet for Udbuds hjemmeside: www.klfu.dk</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jacobsens Vej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 41715000</PHONE>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <URL>http://www.kfst.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
