<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="163394-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-165164-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-163394</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163394-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.spwsz.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.spwsz.szczecin.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45500000">Hire of construction and civil engineering machinery and equipment with operator</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Samodzielny Publiczny Wojewódzki Szpital Zespolony w Szczecinie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Wojewódzki Szpital Zespolony w Szczecinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Arkońska 4</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>71-455</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Bulanda</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 918139076</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@spwsz.szczecin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 918139079</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.spwsz.szczecin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.spwsz.szczecin.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Wojewódzki Szpital Zespolony w Szczecinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Broniewskiego 2</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>71-460</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kancelaria Samodzielnego Publicznego Wojewódzkiego Szpitala Zespolonego w Szczecinie, w budynku przy ul. Broniewskiego 2, pok. 311 – II piętro</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>przetargi@spwsz.szczecin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 91-8139079</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>http://www.spwsz.szczecin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rozbiórka budynku „Z” oraz budowa budynku na potrzeby oddziałów łóżkowych i stacji dializ wraz z instalacjami zewnętrznymi i zagospodarowaniem terenu w SPWSZ w Szczecinie prz ul. Arkońskiej 4</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EP/220/38/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Roboty budowlane pod nazwą:</P>
               <P>„Rozbiórka budynku „Z” oraz budowa budynku na potrzeby oddziałów łóżkowych i stacji dializ wraz z instalacjami zewnętrznymi i zagospodarowaniem terenu w SPWSZ w Szczecinie przy ul. Arkońskiej”.</P>
               <P>Na podstawie dokumentacji technicznej pn: „Rozbiórka Budynku „Z”, Zagospodarowanie terenu wraz z likwidacją kolizji i przebudową linii kablowej 0,4 kV w SPWSZ w Szczecinie” i „Budowa budynku na potrzeby Oddziału Nefrologii i Transplantacji Nerek, Stacji Dializ, Oddziału Neurologii z Pododdziałem Udarowym wraz z budową łącznika komunikacyjnego i zagospodarowaniem terenu w SPWSZ w Szczecinie. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowią załącznik nr 1, 1.1, 1.2, 1.3, 1.4, 1.5, 1A, 1B, 1C, 1D, 1E, 1F, 1G do SIWZ. Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie na zasadach i warunkach opisanych w projekcie umowy stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ i szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, zgodnie z przyjętym harmonogramem rzeczowo-finansowym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Samodzielny Publiczny Wojewódzki Szpital Zespolony w Szczecinie, przy ul. Arkońskiej 4.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia są roboty budowlane pod nazwą:</P>
                  <P>„Rozbiórka budynku „Z” oraz budowa budynku na potrzeby oddziałów łóżkowych i stacji dializ wraz z instalacjami zewnętrznymi i zagospodarowaniem terenu w SPWSZ przy ul. Arkońskiej 4 w Szczecinie” na podstawie dokumentacji technicznej pn: „Rozbiórka Budynku „Z”, Zagospodarowanie terenu wraz z likwidacją kolizji i przebudową linii kablowej 0,4 kV w SPWSZ w Szczecinie” i „Budowa budynku na potrzeby Oddziału Nefrologii i Transplantacji Nerek, Stacji Dializ, Oddziału Neurologii z Pododdziałem Udarowym wraz z budową łącznika komunikacyjnego i zagospodarowaniem terenu w SPWSZ w Szczecinie” w ramach projektu współfinansowanego ze środków pochodzących z budżetu Unii Europejskiej, w ramach Regionalnego Planu Operacyjnego Województwa Zachodniopomorskiego pn.„Podniesienie jakości i dostępności usług medycznych SPWSZ w Szczecinie poprzez budowę budynku na potrzeby Oddziału Nefrologii i Transplantacji Nerek, Stacji Dializ, Oddziału Neurologii wraz z Oddziałem Udarowym oraz Oddziału Chorób Wewnętrznych i Nadciśnienia Tętniczego wraz z wyposażeniem”.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowią załącznik nr 1, 1.1, 1.2, 1.3, 1.4, 1.5, 1A, 1B, 1C, 1D, 1E, 1F, 1G do SIWZ (Opis przedmiotu zamówienia wraz z parametrami technicznymi instalacji medycznych, którego częścią jest dokumentacja projektowa i STWiOR pn.: „Rozbiórka Budynku „Z”, Zagospodarowanie terenu wraz z likwidacją kolizji i przebudową linii kablowej 0,4 kV w SPWSZ w Szczecinie” i „Budowa budynku na potrzeby Oddziału Nefrologii i Transplantacji Nerek, Stacji Dializ, Oddziału Neurologii z Pododdziałem Udarowym wraz z budową łącznika komunikacyjnego i zagospodarowaniem terenu w Samodzielnym Publicznym Wojewódzkim Szpitalu Zespolonym w Szczecinie”.</P>
                  <P>3. Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie na zasadach i warunkach opisanych w projekcie umowy stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ i szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, zgodnie z przyjętym harmonogramem rzeczowo-finansowym.</P>
                  <P>4. Zamawiający nie ogranicza zakresu zamówienia, który wykonawca może powierzyć do wykonania podwykonawcom.Szczegółowe zasady realizacji przedmiotu umowy przy udziale podwykonawców, zasady zgłaszania podwykonawców oraz obligatoryjne elementy umowy podwykonawczej określa załącznik 4, 4A i 4B do SIWZ – projekt umowy wraz z załącznikami.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja na wykonanie robót budowlanych</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji robót budowlanych</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>4) Doświadczenie zawodowe kierownika budowy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">28</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPZP.09.01.00-32-0003/17-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień na podstawie art. 67 ust 1 pkt. 6. Powtórzenie podobnych robót budowlanych do robót objętych zamówieniem podstawowym o wartości 1 871 802,42 PLN netto, co daje równowartość 434 121,67 EUR.</P>
                  <P>2. Zamawiający wyznacza na dzień 23.4.2018 r. możliwość przeprowadzenia wizji terenu objętego przedmiotem zamówienia, zgodnie z SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie dokonuje opisu warunku.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 15 000 000,00 PLN (piętnaście milionów złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 15 000 000,00 PLN (piętnaście milionów złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Wiedzy i doświadczenia Wykonawcy:</P>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeśli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał:</P>
               <P>1) co najmniej dwie roboty budowlane o wartości brutto min 15 mln zł każda, których przedmiotem była budowa, przebudowa, rozbudowa budynku, o powierzchni minimum 1 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (każda z robót), w tym jedna z robót budowlanych:</P>
               <P>— dotyczyła obiektu wymienionego w załączniku do ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo Budowlane (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r., poz. 1332 ze zm., dalej – „Prawo Budowlane”), Kategorie Obiektów Budowlanych, kategoria XI,</P>
               <P>— obejmowała branże sanitarną, w szczególności instalację gazów medycznych i instalację wentylacji mechanicznej i klimatyzacji oraz instalacje elektryczną, w tym instalację niskoprądowe i teletechniczne.</P>
               <P>2) co najmniej jedną robotę budowlaną, której przedmiotem była budowa lub rozbudowa obiektu lub jego części w konstrukcji żelbetowej monolitycznej o kubaturze obiektu minimum 8 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>;</P>
               <P>3) co najmniej jedno zamówienie polegające na wykonaniu instalacji wody uzdatnionej dla potrzeb dializ, w której odwrócona osmoza, panele do dializ, system rozprowadzenia wody zdejonizowanej posiadają certyfikat CE, jako wyrób medyczny.</P>
               <P>II. dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający uznania, że wykonawca spełnia warunek, kiedy wykaże, że dysponuje:</P>
               <P>1) co najmniej jedną osobą zdolną do pełnienia funkcji kierownika budowy- wskazana osoba ma posiadać następujące kwalifikacje i doświadczenie:</P>
               <P>a. posiadać uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń;</P>
               <P>b. przynależeć na czas składania oferty do właściwej izby samorządu zawodowego;</P>
               <P>c. posiadać min 5 lat doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji kierownika budowy lub kierownika robót w branży konstrukcyjno-budowlanej;</P>
               <P>d. posiadać doświadczenie w pełnieniu funkcji kierownika budowy lub kierownika robót konstrukcyjno-budowlanych przy realizacji min 2 inwestycji polegających na budowie, rozbudowie lub przebudowie obiektu budynku z kategorii XI, przy czym powierzchnia całkowita budynku wynosiła co najmniej 1 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>2) co najmniej jedną osobą zdolną do pełnienia funkcji kierownika robót sanitarnych, która:</P>
               <P>a. posiada uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń;</P>
               <P>b. przynależy na czas składnia ofert do właściwej izby samorządu zawodowego,</P>
               <P>c. min 5 lat doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji kierownika robót w branży sanitarnej;</P>
               <P>d. posiada doświadczenie w pełnieniu funkcji kierownika robót w branży sanitarnej przy realizacji min 2 inwestycji polegających na budowie, rozbudowie lub przebudowie obiektu budynku z kategorii XI, z, przy czym powierzchnia całkowita budynku wynosiła co najmniej 1 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>3) jedną osobą zdolną do pełnienia funkcji kierownika robót elektrycznych, która winna:</P>
               <P>a. posiadać uprawnienia budowlane specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń;;</P>
               <P>b. przynależeć na czas składania ofert do właściwej izby samorządu zawodowego;</P>
               <P>c. posiadać min 5 lat doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji kierownika budowy lub kierownika robót w branży elektrycznej;</P>
               <P>d. posiadać doświadczenie w pełnieniu funkcji kierownika robót w branży elektrycznej przy realizacji minimum dwóch inwestycji polegających na budowie, rozbudowie lub przebudowie obiektu budynku z kategorii XI, przy czym powierzchnia całkowita budynku wynosiła co najmniej 1 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Opisane powyżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z projektem umowy stanowiącym Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego w Sekcji Zamówień Publicznych, w budynku przy ul. Broniewskiego 2, Szczecin, II piętro, pokój nr 328.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Każdy wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty (sporządzonej według wzoru stanowiącego załącznik nr 2 do SIWZ):</P>
               <P>1) Parametry techniczne instalacji medycznych, według wzoru stanowiącego załącznik nr 1A do SIWZ,</P>
               <P>2) Oświadczenie, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, oraz braku przesłanek wykluczenia Wykonawcy. Oświadczenie zgodnie z art. 25a ust. 2 ustawy Pzp Wykonawca składa w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>3) odpowiednie pełnomocnictwa (jeżeli dotyczy),</P>
               <P>4) zobowiązania podmiotów trzecich,</P>
               <P>2.Wykonawca podlega wykluczeniu w przypadku ziszczenia się którejkolwiek z przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 12-22 ustawy Pzp lub art. 24 ust. 5 pkt 1 lub 3 lub 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający wezwie wykonawcę, do złożenia następ. oświadczeń i dokumentów (rozdział VI pkt 6 SIWZ):</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13,14 i 21 ustawy Pzp,</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków,</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezp. społeczne lub zdrowotne,</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P>
               <P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezp. społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 5 do SIWZ,</P>
               <P>6) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne, o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 5 do SIWZ,</P>
               <P>7) Oświadczenia Wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej.</P>
               <P>4. W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>1) Wykazu robót budowlanych, zgodnie z zapisami SIWZ, rozdział VI pkt 5 ppkt 1). 2</P>
               <P>2) Na podst. § 2 ust. 7 rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. poz. 1126) Zamawiający odstępuje od żądania złożenia przez Wykonawcę odrębnego wykazu osób, o którym mowa w § 2 ust. 4 pkt 10 Rozporządzenia, gdyż treść informacji, jaką Wykonawca zobowiązany jest przekazać w oświadczeniu JEDZ poprzez wypełnienie Części IV Kryteria kwalifikacji, lit. C Zdolność techniczna i zawodowa wiersz czwarty (oznaczony jako 2) odpowiada zakresowi informacji zamieszczanych w wykazie osób;</P>
               <P>3) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, zgodnie z zapisami SIWZ, rozdz. VI pkt 5 ppkt 2);</P>
               <P>5. Wykonawca zobowiązany jest wnieść przed upływem terminu składania ofert wadium w wysokości: 720 000,00 PLN.</P>
               <P>6. Wykonawca, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą jest zobowiązany do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % max wynagrodzenia brutto.</P>
               <P>7. Zamawiający zastrzega sobie możliwość unieważnienia niniejszego postępowania o udzielenie zamówienia na podst. art. 93 ust 1a ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
