<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="163545-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167598-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-163545</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163545-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.jozefow.lublin.lasy.gov.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_lublin/nadl_jozefow/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45240000">Construction work for water projects</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL812">Chełmsko-zamojski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL812">Chełmsko-zamojski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">251409.65</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на хидротехнически съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba vodních děl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med udførelse af vandbygningsanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wasserbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για υδραυλικά έργα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for water projects</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción para proyectos hidráulicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vesiehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vesirakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'ouvrages hydrauliques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for water projects</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na hidrograđevnim objektima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vízi létesítmények építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione per opere idrauliche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vandens objektų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ūdens projektu būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal proġetti ta’ l-ilma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Waterbouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Budowa obiektów inżynierii wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção relacionada com projectos de engenharia hidráulica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de lucrări hidraulice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba vodných diel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na vodnih objektih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Józefów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete för vattenprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Józefów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Józefów</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Leśna 46</ADDRESS>
               <TOWN>Józefów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>23-460</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Zwolska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 846878005</PHONE>
               <E_MAIL>anna.zwolska@lublin.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 846878280</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL812"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jozefow.lublin.lasy.gov.pl/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_lublin/nadl_jozefow</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_lublin/nadl_jozefow/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gospodarka leśna</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przetarg nieograniczony: Budowa zbiornika retencyjnego w leśnictwie Kalina</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SA.270.1.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest budowa zbiornika retencyjnego w leśnictwie Kalina. Zaprojektowano zbiornik ziemny o powierzchni całkowitej 2 820 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, w tym powierzchnia lustra wody 2 170 m<FT TYPE="SUP">2</FT> i pojemności wodnej 3 190 m<FT TYPE="SUP">3</FT> (przy średnim poziomie wody w stawie wynoszącym 267,50 m n.p.m.). Zbiornik zasilany będzie w wodę poprzez infiltrację wód gruntowych wykorzystując ich wysoki naturalny poziom w miejscu jego lokalizacji (badanie geotechniczne podłoża gruntowego).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">251409.65</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL812"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Planowane przedsięwzięcie usytuowane jest na terenie powiatu tomaszowskiego, gminy Susiec, obręb ewidencyjny Majdan Sopocki, dz. ewid. 1420/1, leśnictwo Kalina, adres leśny 05-07-1-07-294-a.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest budowa zbiornika retencyjnego w leśnictwie Kalina</P>
                  <P>2. Zakres robót związanych z wykonaniem zbiornika obejmuje m. in.:</P>
                  <P>a) roboty przygotowawcze</P>
                  <P>— wytyczenie geodezyjne projektowanej krawędzi skarpy czaszy,</P>
                  <P>— karczowanie krzaków oraz pni drzew kolidujących ze zbiornikiem,</P>
                  <P>— rozdrobnienie rębakiem gałęzi i karpiny po karczunku i wywóz biomasy na miejsce wskazane przez inwestora.</P>
                  <P>b) roboty ziemne</P>
                  <P>— wykop koparką czaszy zbiornika do projektowanego poziomu z odwiezieniem samochodami samowyładowczymi na miejsce wskazane przez inwestora,</P>
                  <P>— uformowanie skarpy czaszy zbiornika z projektowanym nachyleniem,</P>
                  <P>— wyprofilowanie terenu w miejscu planowanego jego utwardzenia.</P>
                  <P>c) roboty konstrukcyjne</P>
                  <P>— wykonanie umocnienia skarpy czołowej narzutem kamiennym luzem,</P>
                  <P>— wykonanie utwardzenia terenu tłuczniem kamiennym oraz brukiem z kamienia łamanego w miejscu przelewu wody.</P>
                  <P>d) roboty wykończeniowe</P>
                  <P>— humusowanie powierzchni skarp zbiornika powyżej poziomu lustra wody (poza odcinkiem umacnianym narzutem kamiennym) oraz obsiew mieszankami nasion traw,</P>
                  <P>— uporządkowanie terenu bezpośrednio przyległego do zbiornika.</P>
                  <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera dokumentacja projektowa, specyfikacja techniczna wykonania i odbioru robót oraz przedmiar robót stanowiące załączniki do SIWZ.</P>
                  <P>4. Wymagania związane z realizacją zamówienia dot. zatrudnienia na podstawie umowy o pracę:</P>
                  <P>1) Wyk. lub Podwyk. zobowiązani są do zatrudnienia na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane poniżej czynności w trakcie realizacji zamówienia:</P>
                  <P>— karczowanie krzaków i pni,</P>
                  <P>— wykop koparką czaszy zbiornika,</P>
                  <P>— uformowanie skarpy czaszy zbiornika,</P>
                  <P>— wyprofilowanie terenu,</P>
                  <P>— wykonanie umocnienia skarpy czołowej narzutem kamiennym,</P>
                  <P>— wykonanie utwardzenia terenu tłuczniem kamiennym oraz brukiem,</P>
                  <P>— humusowanie powierzchni skarp zbiornika powyżej poziomu lustra wody.</P>
                  <P>2) dla udokumentowania zatrudnienia osób, o których mowa w pkt 1) powyżej Wyk. lub Podwyk. jest zobowiązany, w terminie 5 dni od dnia zawarcia umowy o niniejsze zamówienie, do przedstawienia wykazu osób zatrudnionych przy realizacji umowy na podstawie umowy o pracę wraz ze wskazaniem czynności jakie te osoby będą wykonywać. Obowiązek przedstawienia wykazu osób w przypadku Podwyk. powstaje w ciągu 5 dni od dnia zawarcia umowy podwykonawstwa.</P>
                  <P>3) w przypadku konieczności wprowadzenia zmian w wykazie osób, o którym mowa w pkt 2) powyżej, Wyk. powiadomi Zam. o tym fakcie, przy czym Wyk. jest zobowiązany do zatrudnienia nowych osób na zasadach określonych w pkt 1) powyżej. Każdorazowa zmiana wykazu osób, o którym mowa w pkt 2) powyżej nie wymaga aneksu do umowy.</P>
                  <P>4) w trakcie realizacji zamówienia zamawiający uprawniony jest do wykonywania czynności kontrolnych wobec Wyk. odnośnie spełniania przez Wyk. lub Podwyk. wymogu zatrudnienia na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane w pkt 1) powyżej czynności. Zam. uprawniony jest w szczególności do:</P>
                  <P>a) żądania oświadczeń i dokumentów w zakresie potwierdzenia spełniania ww. wymogów i dokonywania ich oceny,</P>
                  <P>b) żądania wyjaśnień w przypadku wątpliwości w zakresie potwierdzenia spełniania ww. wymogów,</P>
                  <P>c) przeprowadzania kontroli na miejscu wykonywania świadczenia.</P>
                  <P>5) Pozostałe szczegóły odnośnie wymagania związanego z realizacją zamówienia dot. zatrudnienia na podstawie umowy o pracę zawarte zostały w pkt. 3.6 SIWZ.</P>
                  <P>5. Zam. wymaga, aby Wyk. udzielił 60 miesięcy (5 lat) nieodpłatnej gwarancji jakości na wykonany przedmiot zamówienia. Termin biegu gwarancji liczony jest od dnia odbioru końcowego robót przez Zam. Odpowiedzialność z tytułu rękojmi za wady fizyczne Wyk. będzie ponosił na zasadach określonych w Kodeksie cywilnym (przez okres 5 lat).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Dodatkowe doświadczenie kierownika budowy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">251409.65</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00-0005/16 „Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu – mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach nizinnych”</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. W Projekcie, o którym mowa w pkt II.2.13 ogłoszenia wyodrębnionych jest kilka rodzajów zamówień, w tym m. in. roboty budowlane. Szacunkowa wartość zamówienia na roboty budowlane w ramach całego projektu wynosi 146 359 639,57 PLN.</P>
                  <P>2. Szczegółowe informacje dot. kryteriów oceny ofert zostały opisane w pkt 18 SIWZ</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Zam. nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniu,o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 1 ustawy Pzp tj. dot. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
               <P>2. W postępowaniu mogą brać udział Wyk., którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp. Podstawy wykluczenia zostały szczegółowo opisane w SIWZ.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w pkt 2 Wyk. będzie obowiązany przedstawić Zam. następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>a) oświad. Wyk. stanowiące wstępne potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia, złożone na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej: "JEDZ"), który należy złożyć wraz z ofertą;</P>
               <P>b) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</P>
               <P>c) zaświad. właściwego naczelnika US potwierdzające, że Wyk. nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dok. potwierdzający, że Wyk.zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>d) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że Wyk. nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dok. potwierdzający, że wyk. zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>e) informację z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>f) oświad. Wyk. o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji admin.o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo –w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dok. potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (w odn. do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy Pzp);</P>
               <P>g) oświad. Wyk. o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (w odn. do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy Pzp);</P>
               <P>h) oświad. Wyk. o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia12.01.1991r. o podatkach i opłatach lokalnych.</P>
               <P>4. Dok. wskazane w pkt 3 lit. b-h Wyk. będzie obowiązany złożyć w terminie wskazanym przez Zam., nie krótszym niż 10 dni, określonym w wezwaniu wystosowanym przez Zam.</P>
               <P>5. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP Wyk. będzie zobowiązany złożyć oświad. dot. grupy kapitałowej w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na str. internet. informacji z otwarcia ofert.</P>
               <P>6. Informacja o dok. składanych przez Wyk. mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zawarta została w pkt. 10.17-10.19 SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jestwykazać w sposób szczegółowy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. W zakresie doświadczenia Zamawiający nie precyzuje żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczegółowy.</P>
               <P>2. W zakresie potencjału technicznego Zamawiający nie precyzuje żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczegółowy.</P>
               <P>3. Na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu w zakresie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia – informacje nt. osoby posiadającej uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej, o której mowa w pkt 9.1.2 ppkt c) 3 SIWZ podać należy w Części IV lit. C wiersz trzeci (pkt 2) JEDZ. We wskazanej części JEDZ należy podać informacje nt. danych personalnych (imię i nazwisko) osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>4. Wyk. może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>5. Wyk., który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zam., że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>6. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wyk.mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>7. Zam. może, na każdym etapie postępowania, uznać, że Wyk. nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wyk. w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wyk. może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
               <P>8. Jeśli treść informacji przekazanych przez Wyk. w JEDZ odpowiada zakresowi informacji, których Zam.wymaga poprzez żądanie dokumentów, w szczególności o których mowa w pkt 3 powyżej Zam. może odstąpić od żądania tych dokumentów od Wyk.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował na czas realizacji zamówienia, co najmniej jedną (1) osobą odpowiedzialną za kierowanie robotami budowlanymi (kierownik budowy) posiadającą uprawnienia budowlane do sprawowania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie zgodnie z ustawą z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 z późn. zm.) i rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014 r. poz. 1278) w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej bez ograniczeń lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie przepisów obowiązujących w chwili ich uzyskania, a które uprawniają do pełnienia funkcji kierownika budowy przy wykonywaniu robót budowlanych objętych przedmiotem zamówienia oraz posiadającą doświadczenie przy realizacji co najmniej 1 zadania polegającego na budowie lub przebudowie lub remoncie obiektów ziemnych hydrotechnicznych na stanowisku Kierownika Budowy lub Kierownika Robót lub Inspektora nadzoru o wartości nie mniejszej niż 100 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>Zamawiający, na zasadach określonych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r. poz. 65), uzna obywatelom państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) - stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, którzy nabyli w tych państwach, poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej, kwalifikacje zawodowe wymagane na ww. stanowisko, jeżeli kwalifikacje te swym zakresem będą odpowiadały uprawnieniom opisanym powyżej umożliwiając pełnienie funkcji inspektora nadzoru przy wykonywaniu robót budowlanych objętych przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>Jako jedno zadanie należy rozumieć jedną umowę potwierdzającą powyższe wymagania.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Warunki realizacji umowy zawarte są we wzorze umowy, który stanowi załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
               <P>2. Przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, Wykonawca, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą zobowiązany jest dopełnić określonych w pkt 20 SIWZ formalności. Umowa zostanie zawarta na podstawie złożonej oferty Wykonawcy. Zamawiający przewiduje możliwość zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, w przypadku wystąpienia co najmniej jednej z okoliczności w niej wymienionych z uwzględnieniem podanych we wzorze umowy warunków ich wprowadzenia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-25</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Nadleśnictwo Józefów, ul. Leśna 46, 23-460 Józefów - sala narad</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia. Podczas otwarcia ofert Zamawiający poda nazwy (firmy) oraz adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W przypadku Wyk. wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, warunki określone w pkt III.1.3 ogłoszenia winien spełniać co najmniej jeden z tych Wyk. albo wszyscy ci Wyk. wspólnie.</P>
               <P>2. Zam. nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu. Zam. nie przewiduje ustanowienia dynamicznego systemu zakupów.</P>
               <P>3. Wyk. przystępując do przetargu jest zobowiązany wnieść wadium w kwocie 7 000,00 zł. Szczegóły odnośnie wadium zawarte zostały w pkt. 13 SIWZ.</P>
               <P>4. Zam. żąda od wybranego w przetargu Wyk. wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny brutto oferty.</P>
               <P>5. Wyk., który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp będzie zobowiązany do przedstawienia w odniesieniu do podmiotów, na zasobach których polega, dokumentów wymienionych w pkt III.1.1 3 lit. b-h ogłoszenia. Dokumenty wymienione w zdaniu pierwszym Wyk.będzie obowiązany złożyć w terminie wskazanym przez Zam., nie krótszym niż 10 dni, określonym w wezwaniu wystosowanym przez Zam. do Wyk..</P>
               <P>6. Zam. żąda od Wyk. przedstawienia dokumentów wymienionych w pkt III.1.1 3 lit. b-h ogłoszenia dotyczących podwykonawcy, któremu zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, a który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach lub sytuacji wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy. Dokumenty wymienione w zdaniu pierwszym Wyk. będzie obowiązany złożyć w terminie wskazanym przez Zam., nie krótszym niż 10 dni, określonym w wezwaniu wystosowanym przez Zam. do Wyk.</P>
               <P>7. Zam. nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
               <P>8. Zam. nie zamierza zawrzeć umowy ramowej, nie ustanawia dynamicznego systemu zakupów, nie stosuje aukcji elektronicznej.</P>
               <P>9. Na ofertę składa się: formularz ofertowy wraz z kosztorysem, formularz kryterium oceny ofert "Dodatkowe doświadczenie kierownika budowy", JEDZ Wykonawcy (osobny dla każdego Wyk. w przypadku Wyk. wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia-jeżeli dotyczy), JEDZ podmiotu, o którym mowa w art. 22a ust 1 ustawy Pzp (jeśli dotyczy), JEDZ podwykonawcy/ów (jeśli dotyczy), pełnomocnictwo (jeśli dotyczy), zobowiązanie wymagane postanowieniami pkt 9.3 SIWZ (jeśli dotyczy).</P>
               <P>10. Postępowanie jest prowadzone zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej”, o której mowa w art. 24aa ust. 1 i 2 ustawy Pzp. Stosownie do przywołanych przepisów Zam. najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wyk., którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wyk., a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zam. przepisów ustawy Pzp., przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zam. podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zam. jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zam., której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zam. przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zam. mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zam. stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 7 i 8 SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>10. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>11. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zam. przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>12. Pozostałe informacje dotyczące środków ochrony prawnej znajdują się w Dziale VI ustawy Pzp „Środki ochrony prawnej", art. od 179 do 198g.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
