<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="163533-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170134-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-163533</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163533-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lkgi.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70122100">Land sale services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE721">Gießen, Landkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE721">Gießen, Landkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по продажба на собствена земя</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodej pozemků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Salg af jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkauf von Grundstücken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες πώλησης οικοπέδων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Land sale services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de venta de terrenos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa müügiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-alueiden myyntipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de vente de terrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Land sale services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge prodaje zemljišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földeladási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di vendita di terreni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemės pardavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemes pārdošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-bejgħ ta' artijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkopen van land</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzedaż gruntów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de venda de terrenos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de vânzare de teren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Predaj pozemkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve prodaje zemljišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gießen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Försäljning av mark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landkreis Gießen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landkreis Gießen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riversplatz 1 – 9</ADDRESS>
               <TOWN>Gießen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35394</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sozialer Wohnungsbau und Strukturförderung im Landkreis Gießen GmbH (SWS), Herr Roth</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 64193909347</PHONE>
               <E_MAIL>Hagen.Roth@lkgi.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE721"/>
               <URL_GENERAL>www.lkgi.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>Stadt Lich</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Unterstadt 1</ADDRESS>
               <TOWN>Lich</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sozialer Wohnungsbau und Strukturförderung im Landkreis Gießen GmbH (SWS), Herr Roth</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 64193909347</PHONE>
               <E_MAIL>Hagen.Roth@lkgi.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE721"/>
               <URL_GENERAL>www.lich.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.institut-beschaffung.de/downloads/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Sozialer Wohnungsbau und Strukturförderung im Landkreis Gießen GmbH c/o Landkreis Gießen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riversplatz 1 – 9</ADDRESS>
               <TOWN>Gießen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35394</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Roth</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 64193909347</PHONE>
               <E_MAIL>Hagen.Roth@lkgi.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE721"/>
               <URL_GENERAL>www.lkgi.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Investorenwettbewerb zum Verkauf des Geländes Jahnstraße in Lich</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>001/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="70122100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Verkauf von 2 Grundstücken in Lich, näheres siehe II.2.4).</P>
               <P>Dieser Verkauf unterfällt nicht den Regelungen über das Vergaberecht. Insbesondere erfolgt durch diese Bekanntmachung auch keine freiwillige Unterwerfung der Verkäufer unter die Vorschriften des Vergaberechts. Die Angaben unter den Ziffern II.2.7) und IV.1.1) sind Pflichtangaben beim Ausfüllen dieses Formulars und entfalten keine Wirksamkeit. Es handelt sich um einen Grundstücksverkauf und nicht um ein Verhandlungsverfahren für einen Bauauftrag.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE721"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Jahnstraße, Lich</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Landkreis Gießen und die Stadt Lich beabsichtigen den Verkauf folgender Liegenschaften im Wege eines strukturierten Bieterverfahrens:</P>
                  <P>Das seit geraumer Zeit nicht mehr genutzte Gelände der Dietrich-Bonhoeffer-Schule (DBS) und Selma-Lagerlöff-Schule (SLS) (Grundstücksparzelle 850/26, Eigentum des Landkreises Gießen) in der Jahnstraße 12 wird gemeinsam mit dem Gelände des Kleinsportfeldes (Grundstücksparzelle 792/1, Eigentum der Stadt Lich) einem Investor zur Siedlungsentwicklung angeboten.</P>
                  <P>Feststehende Kriterien für die zukünftige Nutzung sind:</P>
                  <P>— Einfügung in umliegende Bebauung,</P>
                  <P>— Anschluss an Nahwärmenetz der Stadtwerke Gießen,</P>
                  <P>— 25 % der Wohnflächen barrierefrei und für Personen mit niedrigen Einkommen.</P>
                  <P>Die Sozialwohnungen müssen 20 Jahre gebunden bleiben, mit einer Einstiegsmiete von 15 % unter der ortsüblichen Miete. Der maximal zulässige Mietpreis soll vorher festgelegt und grundbuchrechtlich gesichert werden.</P>
                  <P>Gebaut werden dürfen maximal 3 Vollgeschosse, ohne weiteres Staffelgeschoss. Für die nicht preisgebundenen Wohnungen werden 2 Stellplätze pro Wohneinheit gefordert, für den bezahlbaren Wohnraum 1,5 Stellplätze pro Wohneinheit.</P>
                  <P>Die Grundstücke werden einem Investor im Rahmen eines strukturierten Bieterverfahrens verkauft.</P>
                  <P>Die Verkäufer behalten sich vor, die Grundstücke nicht zu verkaufen, wenn die eingereichten Angebote als unattraktiv eingeschätzt werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">1</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Der Auftraggeber weist darauf hin, dass der Verkauf der Grundstücke nicht unter den Anwendungsbereich des Vergaberechts sowie der Richtlinie 2014/24/EU des Europäischen Parlaments und des Rates fällt. Es handelt sich vorliegend um einen Grundstücksverkauf und nicht um einen Bauauftrag.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Kopie der Anmeldungs- bzw. Eintragungsbescheinigung zum Nachweis der ordnungsgemäßen Gewerbeanmeldung/-ummeldung bzw. Eintragung ins Berufs- oder Handelsregister nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Herkunftslandes; anderenfalls vergleichbarer Nachweis für die Existenz und den Gegenstand des Unternehmens des Bewerbers/jedes Mitglieds der Bewerbergemeinschaft. Der Auszug aus dem Handelsregister/vergleichbarer Nachweis darf zum Zeitpunkt des Schlusstermins für den Eingang der Teilnahmeanträge nicht älter als 6 Monate sein;</P>
               <P>2) Eigenerklärung, dass für den Bewerber/die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft keiner der folgenden Ausschlussgründe gegeben ist:</P>
               <P>a. § 129 des Strafgesetzbuchs (Bildung krimineller Vereinigungen), § 129a des Strafgesetzbuchs (Bildung terroristischer Vereinigungen) oder § 129b des Strafgesetzbuchs (Kriminelle und terroristische Vereinigungen im Ausland),</P>
               <P>b. § 89c des Strafgesetzbuchs (Terrorismusfinanzierung) oder wegen der Teilnahme an einer solchen Tat oder wegen der Bereitstellung oder Sammlung finanzieller Mittel in Kenntnis dessen, dass diese finanziellen Mittel ganz oder teilweise dazu verwendet werden oder verwendet werden sollen, eine Tat nach § 89a Absatz 2 Nummer 2 des Strafgesetzbuchs zu begehen,</P>
               <P>c. § 261 des Strafgesetzbuchs (Geldwäsche; Verschleierung unrechtmäßig erlangter Vermögenswerte),</P>
               <P>d. § 263 des Strafgesetzbuchs (Betrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der Europäischen Union oder gegen Haushalte richtet, die von der Europäischen Union oder in ihrem Auftrag verwaltet werden,</P>
               <P>e. § 264 des Strafgesetzbuchs (Subventionsbetrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der Europäischen Union oder gegen Haushalte richtet, die von der Europäischen Union oder in ihrem Auftrag verwaltet werden,</P>
               <P>f. § 299 des Strafgesetzbuchs (Bestechlichkeit und Bestechung im geschäftlichen Verkehr), §§ 299a und 299b des Strafgesetzbuchs (Bestechlichkeit und Bestechung im Gesundheitswesen),</P>
               <P>g. § 108e des Strafgesetzbuchs (Bestechlichkeit und Bestechung von Mandatsträgern),</P>
               <P>h. den §§ 333 und 334 des Strafgesetzbuchs (Vorteilsgewährung und Bestechung), jeweils auch in Verbindung mit § 335a des Strafgesetzbuchs (Ausländische und internationale Bedienstete),</P>
               <P>i. Artikel 2 § 2 des Gesetzes zur Bekämpfung internationaler Bestechung (Bestechung ausländischer Abgeordneter im Zusammenhang mit internationalem Geschäftsverkehr) oder</P>
               <P>j. den §§ 232, 232a Absatz 1 bis 5, den §§ 232b bis 233a des Strafgesetzbuches (Menschenhandel, Zwangsprostitution, Zwangsarbeit, Ausbeutung der Arbeitskraft, Ausbeutung unter Ausnutzung einer Freiheitsberaubung),</P>
               <P>k. das Unternehmen seinen Verpflichtungen zur Zahlung von Steuern, Abgaben oder Beiträgen zur Sozialversicherung nicht nachgekommen ist und dies durch eine rechtskräftige Gerichts- oder bestandskräftige Verwaltungsentscheidung festgestellt wurde oder</P>
               <P>l. das Unternehmen sich im Insolvenzverfahren oder in Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat;</P>
               <P>3) ggf. Bewerbergemeinschaftserklärung;</P>
               <P>4) ggf. Erklärung zum Nachunternehmereinsatz (im Fall der Eignungsleihe);</P>
               <P>5) ggf. Nachunternehmer-Verpflichtungserklärung (im Fall der Eignungsleihe).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Umsatzzahlen des Bewerbers der letzten 3 Geschäftsjahre (ausgewiesen pro Jahr);</P>
               <P>2) Umsatzzahlen des Bewerbers für vergleichbare Leistungen der letzten 3 Geschäftsjahre (ausgewiesen pro Jahr);</P>
               <P>3) Bonitätsnachweis eines Finanzinstituts oder sonstiger aussagekräftiger Nachweis über die Verfügbarkeit der finanziell erforderlichen Mittel.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Referenzen des Bewerbers über vergleichbare Projekte. Vergleichbare Leistungen sind der Bau von Wohnungen im Bereich Sozialer Wohnungsbau oder Bezahlbarer Wohnraum oder Wohnraum für den freien Markt.</P>
               <P>Dabei sind der Auftraggeber bzw. die zuständige öffentliche Verwaltung am Standort des Projektes mit Ansprechpartner sowie eine Beschreibung der im Auftrag erbrachten Leistungen anzugeben. Der Interessent stimmt mit Abgabe dieser Angaben zu, dass der Auftraggeber Erkundigungen über die Leistungserbringung und Zufriedenheit beim Referenzauftraggeber einholt.</P>
               <P>Hinweis: Ohne diese Angaben ist die Referenz nicht wertbar.</P>
               <P>2) Durchschnittliche Mitarbeiterzahl des Bewerbers in den letzten 3 Geschäftsjahren.</P>
               <P>3) Benennung des vorgesehenen Projektleiters und des vorgesehenen Stellvertreters.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 1) Mindestens 3 Referenzen über die bauliche Errichtung vergleichbarer Projekte.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Diese Bekanntmachung dient dem Teilnahmewettbewerb. Zur Abgabe eines Teilnahmeantrags sind zwingend die Formblätter zu verwenden, die vom Auftraggeber gestellt werden. Diese können über den Download (vgl. Ziffer I.3) abgerufen werden.</P>
               <P>Die im Rahmen des Teilnahmewettbewerbs geeigneten Bewerber (vgl. Eignungskriterien unter Ziffer III.1.1.-III.1.3.) werden vom Auftraggeber mit der Aufforderung zur Angebotsabgabe die Vergabeunterlagen übermittelt. Ein rechtlicher Anspruch auf Aufforderung zur Angebotsabgabe besteht mit der Teilnahme am Teilnahmewettbewerb nicht. Eine Kostenerstattung für die Teilnahme am Teilnahmewettbewerb erfolgt nicht.</P>
               <P>Die zur Abgabe eines Angebotes aufgeforderten Bewerber müssen das indikative Angebot einschließlich Kaufpreis und qualitative Konzepte abgeben. Die Angebote werden gemäß den in den Vergabeunterlagen festgelegten Zuschlagskriterien bewertet. Die danach besten beiden Bieter werden zum Verhandlungstermin mit den Projektverantwortlichen des Auftraggebers eingeladen. Im Anschluss an diesen Verhandlungstermin werden die beiden Bieter zur Abgabe eines finalen Angebotes aufgefordert. Dieses finale Angebot besteht aus einem letztverbindlichen Kaufpreis sowie den (ggf. überarbeiteten) Konzepten.</P>
               <P>Zwischen dem Auftraggeber und dem Investor wird neben den Grundstückskaufverträgen ein Städtebaulicher Vertrag geschlossen.</P>
               <P>Nähere Angaben sind in den Vergabeunterlagen enthalten, die in Stufe 2 versandt werden.</P>
               <P>Soweit die Bewerber über eingehende Bewerberfragen/-antworten informiert werden möchten, ist es notwendig, dass sie sich unter Angabe einer E-Mail-Adresse – freiwillig – bei Hagen.Roth@lkgi.de registrieren. Der Auftraggeber weist darauf hin, dass soweit eine freiwillige Registrierung nicht erfolgt, keine zusätzlichen Informationen übermittelt werden können. Bewerberfragen können nur per E-Mail an Hagen.Roth@lkgi.de gestellt werden und werden nur per E-Mail beantwortet. Bewerberfragen, die nach dem 15.5.2018, 12.00 eingehen, werden nicht mehr beantwortet. Das Risiko der vollständigen und lesbaren Übermittlung des Auskunftsersuchens trägt der anfragende Bewerber.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag ist mit den in dieser Bekanntmachung geforderten Nachweisen rechtzeitig (vgl. Ziffer IV.2.2), verschlossen und unterschrieben ausschließlich unter folgender Adresse einzureichen:</P>
               <P>Sozialer Wohnungsbau und Strukturförderung im Landkreis Gießen GmbH c/o.</P>
               <P>Landkreis Gießen.</P>
               <P>Herr Roth.</P>
               <P>Riversplatz 1 – 9.</P>
               <P>35394 Gießen</P>
               <P>Der Umschlag ist deutlich mit den Worten „Teilnahmeantrag Investorenwettbewerb Jahnstraße – Nicht öffnen!“ zu kennzeichnen.</P>
               <P>Hinweis: Die Verkäufer behalten sich vor, das Verfahren ohne eine Veräußerung der Grundstücke zu beenden, soweit die eingehenden Kaufpreisangebote nicht ihren Vorstellungen entsprechen.</P>
               <P>Dieser Verkauf unterfällt nicht den Regelungen über das Vergaberecht. Insbesondere erfolgt durch diese Bekanntmachung auch keine freiwillige Unterwerfung der Verkäufer unter die Vorschriften des Vergaberechts.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>kein Rechtsschutz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Unterfällt nicht dem Vergaberecht</ADDRESS>
               <TOWN>kein Rechtsschutz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>kein Rechtsschutz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Unterfällt nicht dem Vergaberecht</ADDRESS>
               <TOWN>kein Rechtsschutz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>kein Rechtsschutz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Unterfällt nicht dem Vergaberecht</ADDRESS>
               <TOWN>kein Rechtsschutz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
