<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="163853-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-165888-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-163853</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163853-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.kul.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.kul.lublin.pl/zamowienia-publiczne,16027.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48820000">Servers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30233000">Media storage and reader devices</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">63860.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Сървъри</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Server</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξυπηρετητές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servidores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serverid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Palvelimet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslužitelji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerverek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Server</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serveri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servres</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serwery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servidores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strežniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servrar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Pawła II</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Pawła II</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Racławickie 14</ADDRESS>
               <TOWN>Lublin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20-950</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Kiszka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 814454159</PHONE>
               <E_MAIL>dzp@kul.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 814454163</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>www.kul.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.kul.lublin.pl/zamowienia-publiczne,16027.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Pawła II</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Racławickie 14, 20-950 Lublin; Dział Zamówień Publicznych, Collegium Jana Pawła II, pokój nr C-223</ADDRESS>
               <TOWN>Lublin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20-950</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Kiszka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 814454159</PHONE>
               <E_MAIL>dzp@kul.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 814454163</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.kul.lublin.pl/zamowienia-publiczne,16027.html</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Kościelna szkoła wyższa o pełnych prawach publicznych szkół wyższych</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa serwerów kasetowych i półki na dyski macierzowe do posiadanej przez KUL macierzy dyskowej w ramach projektu „Zintegrowany Program Podnoszenia Kompetencji studentów i pracowników KUL ...</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>AZP-240/PN-p221/07/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48820000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa serwerów kasetowych i półki na dyski macierzowe do posiadanej przez KUL macierzy dyskowej w ramach projektu „Zintegrowany Program Podnoszenia Kompetencji studentów i pracowników Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego Jana Pawła II” dofinansowanego z Funduszy Europejskich w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego.</P>
               <P>Szczegółowy opis parametrów technicznych oraz wymagań Zamawiającego dotyczących sprzętu składającego się na przedmiot zamówienia został zawarty w Załączniku nr 1 do SIWZ pn: Opis przedmiotu zamówienia oraz w Rozdziale III SIWZ.</P>
               <P>Zamówienie finansowane w ramach projektu „Zintegrowany Program Podnoszenia Kompetencji studentów i pracowników Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego Jana Pawła II” dofinansowanego z Funduszy Europejskich w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">63860.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30233000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Al. Racławickie 14, 20-950 Lublin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa serwerów kasetowych i półki na dyski macierzowe do posiadanej przez KUL macierzy dyskowej w ramach projektu „Zintegrowany Program Podnoszenia Kompetencji studentów i pracowników Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego Jana Pawła II” dofinansowanego z Funduszy Europejskich w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis parametrów technicznych oraz wymagań Zamawiającego dotyczących sprzętu składającego się na przedmiot zamówienia został zawarty w Załączniku nr 1 do SIWZ. Zamawiający dopuszcza zaoferowanie serwerów używanych (refurbished) wolnych od wad fizycznych i prawnych. Półka (obudowa dysków macierzowych) musi być nowa, nieużywana, wolna od wad fizycznych i prawnych.</P>
                  <P>3. W przypadku, gdy w zakres przedmiotu zamówienia, wchodzi sprzęt o którym mowa w Załączniku nr 8 do ustawy o podatku od towarów i usług z dnia 11.3.2004 r. (Dz. U. z 2017 r., poz. 1221 – z późniejszymi zmianami) Zamawiający zastrzega sobie prawo zastosowania stawki podatku VAT w wysokości 0 % zgodnie z art. 83 ust. 1 pkt 26 lit a) tejże ustawy pod warunkiem uzyskania zgody wydawanej przez Ministra Nauki i Szkolnictwa Wyższego. Zamawiający przekaże Wykonawcy pisemną informację o uzyskaniu zgody wydanej przez Ministra Nauki i Szkolnictwa Wyższego, na podstawie której Wykonawca zobowiązany będzie do wystawienia faktury z obowiązującą stawką podatku VAT.</P>
                  <P>4. W zakresie przedmiotu zamówienia wymagana jest sprzedaż i dostawa wraz z wniesieniem przedmiotu zamówienia do sali CN-223 II piętro - Dział Teleinformatyczny Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego Jana Pawła II.</P>
                  <P>5. Wszelkie nazwy własne, znaki towarowe, patenty, pochodzenie o ile zostały użyte w opisie przedmiotu zamówienia, określają minimalny dopuszczalny standard jakości przedmiotu zamówienia. Dopuszcza się możliwość przedstawienia w ofercie rozwiązań równoważnych tj. zaproponowanie produktów innych producentów, o innej nazwie handlowej, które posiadają nie gorsze cechy jakościowe, wydajnościowe, użytkowe, od produktów wskazanych przez Zamawiającego, o walorach nie gorszych niż opisane w SIWZ.</P>
                  <P>6. Warunki wykonania zamówienia zawarte są we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
                  <P>7. Gwarancja będzie liczona od daty podpisania protokołu zdawczo-odbiorczego przez przedstawicieli Zamawiającego i Wykonawcy tj. od dnia przekazania sprzętu Zamawiającemu.</P>
                  <P>8. Zamawiający wymaga zapewnienia serwisu gwarancyjnego przez uprawniony i autoryzowany podmiot serwisowy obejmującego przedmiot zamówienia w miejscu instalacji. Wymagane jest wskazanie w Formularzu opis przedmiotu zamówienia wraz z wyceną danych teleadresowych (nazwa, adres, telefon, faks, e-mail) firmy serwisowej, świadczącej usługi gwarancyjne.</P>
                  <P>9. Czas reakcji na zgłoszenie uszkodzenia, awarie lub niestabilność pracy nie może być dłuższy niż 24 godz. od momentu pisemnego (faksem, pocztą e-mail) zawiadomienia przez Zamawiającego o uszkodzeniu sprzętu.</P>
                  <P>10. Dokonywanie napraw uszkodzonego przedmiotu zamówienia na gwarancji w miejscu instalacji nastąpi nie później niż w terminie 5 dniu kalendarzowych od dnia przyjęcia zgłoszenia o uszkodzeniu sprzętu, awarii lub niestabilność pracy.</P>
                  <P>11. Trzykrotna naprawa sprzętu (sumowane są naprawy dotyczące także różnych elementów sprzętu) w okresie gwarancji powoduje, że Wykonawca wymieni sprzęt na nowy o równoważnych parametrach. W przypadku wymiany sprzętu na nowy, okres gwarancji udzielonej przez Wykonawcę rozpoczyna bieg od daty wymiany.</P>
                  <P>12. Podstawą zapłaty stanowi poprawnie wystawiona faktura z załączonymi dokumentami ilościowego oraz jakościowego odbioru przedmiotu umowy (protokół zdawczo-odbiorczy bez zastrzeżeń), podpisanymi przez obie strony lub pisemnie upoważnione przez nie osoby.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin usunięcia uszkodzenia, awarii lub niestabilności pracy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji udzielony na serwery (Zamawiający do oceny ofert przyjmie okres gwarancji oferowany dla serwerów)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">63860.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">14</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>WND-POWR.03.05.00-00-Z207/17-03</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie finansowane w ramach projektu „Zintegrowany Program Podnoszenia Kompetencji studentów i pracowników Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego Jana Pawła II” dofinansowanego z Funduszy Europejskich w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego.</P>
                  <P>Zgodnie z art. 85 ust. 1 pkt 3) ustawy Pzp Wykonawca będzie związany swoją ofertą przez okres 60 dni.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia w niniejszym postępowaniu na podstawie art. 22 ust. 1 ustawy Pzp mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów. Zamawiający nie określa warunków w tym zakresie.</P>
               <P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej. Zamawiający nie określa warunków w tym zakresie.</P>
               <P>c) zdolności technicznych lub zawodowych. Zamawiający określa minimalne warunki dotyczące posiadania doświadczenia:</P>
               <P>Wykonawca spełni warunek, jeśli wykaże, że w okresie 3 ostatnich lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej dwie dostawy sprzętu serwerowego o wartości min. 30 000,00 PLN (słownie: trzydzieści tysięcy 00/100 zł) każda.</P>
               <P>Przez wykonanie danej dostawy Zamawiający rozumie sumę świadczeń wykonanych w ramach jednej umowy.</P>
               <P>2. Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
               <P>3. W przypadku, gdy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia publicznego powyższe warunki powinien spełniać co najmniej jeden z Wykonawców lub wszyscy Wykonawcy wspólnie. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia mają obowiązek ustanawiać Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo w szczególności powinno zawierać: jednoznaczne określenie postępowania, do którego się odnosi, precyzować zakres umocowania, wymieniać wszystkich Wykonawców, którzy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia, podpis każdego z Wykonawców. W przypadku braku podpisu na pełnomocnictwie któregoś z Wykonawców, powinno zostać wystawione niezależne pełnomocnictwo indywidualnie dla Pełnomocnika - Lidera (nie jest wymagany podpis Pełnomocnika - Lidera na dokumencie pełnomocnictwa). Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem.</P>
               <P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1) oraz pkt 8) ustawy, natomiast warunki udziału w postępowaniu mogą spełniać łącznie.</P>
               <P>5. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane lub usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>6. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując przedmiot zamówienia, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając w oryginale pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku, gdy Wykonawca, polega na zasobach innych podmiotów, Zamawiający żąda wykazania, że podmioty te nie podlegają wykluczeniu zgodnie z informacjami wskazanymi w Rozdziale VI SIWZ.</P>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu w okolicznościach o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) ustawy Pzp. Dodatkowo Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy, na podstawie okoliczności o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1) oraz pkt 8) ustawy Pzp.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń składanych przez Wykonawcę w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega on wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu zawiera Rozdział VII SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający określa minimalne warunki dotyczące posiadania doświadczenia: Wykonawca spełni warunek, jeśli wykaże, że w okresie 3 ostatnich lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej dwie dostawy sprzętu serwerowego o wartości min. 30 000,00 PLN (słownie: trzydzieści tysięcy 00/100 zł) każda.</P>
               <P>Przez wykonanie danej dostawy Zamawiający rozumie sumę świadczeń wykonanych w ramach jednej umowy.</P>
               <P>Dokumenty składane przez Wykonawcę w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a) Wykaz wykonanych dostaw (według wzoru stanowiącego Załącznik nr 6 do SIWZ), w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane należycie. Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane (w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę), a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wszelkie informacje dotyczące treści umowy związane z realizacją zamówienia publicznego i warunki, na jakich Zamawiający zawrze umowę z Wykonawcą, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą, zostały zawarte we wzorze umowy, stanowiącym Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>2. Wszelkie dopuszczalne zmiany umowy zostały wskazane w jej wzorze, stanowiącym Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>3. Wszelkie zmiany postanowień umowy mogą nastąpić tylko za zgodą obu stron w formie pisemnego aneksu, pod rygorem nieważności i nie mogą naruszać art. 144 ustawy Pzp.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Pawła II, Al. Racławickie 14, 20- 950 Lublin,</P>
                  <P>Dział Zamówień Publicznych, Collegium Jana Pawła II, pokój nr C-223.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W przedmiotowym postępowaniu zostanie zastosowana procedura określona w art. 24aa ustawy Pzp. Zamawiający najpierw dokona oceny ofert a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Oferta musi zawierać następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>1) wypełniony i podpisany formularz „Oferta Wykonawcy” sporządzony z wykorzystaniem wzoru stanowiącego Załącznik nr 2 do SIWZ, zawierający w szczególności: cenę ofertową brutto, termin realizacji zamówienia, oświadczenie o okresie związania ofertą oraz o akceptacji wszystkich postanowień SIWZ i wzoru umowy bez zastrzeżeń, a także informacje dotyczące podwykonawców (jeżeli dotyczy);</P>
               <P>2) wypełniony i podpisany formularz „Opis przedmiotu zamówienia wraz z wyceną”, sporządzony z wykorzystaniem wzoru stanowiącego Załącznik nr 1 do SIWZ;</P>
               <P>3) oświadczenie wskazane w Rozdziale VII ust. 1 niniejszej SIWZ;</P>
               <P>4) pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawcy w niniejszym postępowaniu, w przypadku, gdy dokumenty składające się na ofertę nie będą podpisywane przez osobę lub osoby wskazane, jako osoby upoważnione do reprezentacji Wykonawcy w rejestrze sądowym lub innym dokumencie właściwym dla formy organizacyjnej Wykonawcy. Z pełnomocnictwa musi jednoznacznie wynikać, do jakich czynności prawnych dana osoba lub osoby zostały umocowane. Pełnomocnictwo należy złożyć w formie oryginału lub kopii poświadczonej notarialnie;</P>
               <P>5) dowód wniesienia wadium.</P>
               <P>W terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o których mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp Wykonawca powinien złożyć Oświadczenie o przynależeniu lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23) ustawy Pzp. Oświadczenie należy złożyć zgodnie ze wzorem, stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ. Wykonawca wraz z oświadczeniem może przedstawić dowody potwierdzające, że powiązanie z innym Wykonawcą nie prowadzi do zakłócenia konkurencji w niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>Wykonawca przystępujący do przetargu zobowiązany jest wnieść, przed upływem terminu składania ofert, wadium w wysokości: 1 900,00 PLN (słownie: jeden tysiąc dziewięćset 00/100 zł). Wymagania dotyczące wadium zawiera Rozdział IX SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2017 r., poz. 1579 z ze zm.) przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
