<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="163837-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-164747-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-163837</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:163837-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bip.lubenia.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.lubenia.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09330000">Solar energy</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09331200">Solar photovoltaic modules</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45315600">Low-voltage installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223200">Structural works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09331100">Solar collectors for heat production</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311100">Electrical wiring work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL823">Rzeszowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL823">Rzeszowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Слънчева енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solární energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solenergi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solarenergie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλιακή ενέργεια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solar energy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energía solar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Päikeseenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aurinkoenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Énergie solaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solar energy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sunčeva energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Napenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energia solare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saulės energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saules enerģija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Enerġija solari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zonne-energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energia słoneczna</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energia solar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energie solară</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Slnečná energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sončna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lubenia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Solenergi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Lubenia</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Lubenia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Lubenia 131</ADDRESS>
               <TOWN>Lubenia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>36-042</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Bożena Baran</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 178503916</PHONE>
               <E_MAIL>b.baran@lubenia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 178755090</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL823"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bip.lubenia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.lubenia.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa modułów fotowol. wraz z wykon instal. fotowol. wykorzystujących odnaw. źródła ener. dla SUW w Lubeni, OŚ w Siedliskach w ram. proj.„Zwiększenie udziału energii ze źr. odnaw.na terenie ROF</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>271/11/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09330000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest Dostawa modułów fotowoltaicznych wraz z wykonaniem instalacji fotowoltaicznych wykorzystujących odnawialne źródła energii dla Stacji Uzdatnia Wody w Lubeni i Oczyszczalni ścieków w Siedliskach w ramach projektu „Zwiększenie udziału energii ze źródeł odnawialnych na terenie ROF”.</P>
               <P>2. Przedmiot zamówienia obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznych wytwarzających energię elektryczną na SUW w Lubeni i Oczyszczalni ścieków w Siedliskach wraz z infrastrukturą towarzyszącą. Instalacje mają generować energię ze słońca i oddawać ją do istniejącej instalacji elektrycznej obiektu. Instalacje muszą być wykonane w taki sposób, aby spełniały swoją funkcję bez konieczności ponoszenia dodatkowych nakładów przez użytkownika.</P>
               <P>3. Przedmiot zamówienia realizowany jest w ramach projektu pn.: „Zwiększenie udziału energii ze źródeł odnawialnych na ternie ROF ” współfinansowanego z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Osi priorytetowej nr III Czysta energia;</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09331200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45315600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45223200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09331100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL823"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Lubenia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1.Przedmiotem zamówienia jest Dostawa modułów fotowoltaicznych wraz z wykonaniem instalacji fotowoltaicznych wykorzystujących odnawialne źródła energii dla Stacji Uzdatnia Wody w Lubeni i Oczyszczalni ścieków w Siedliskach w ramach projektu „Zwiększenie udziału energii ze źródeł odnawialnych na terenie ROF”.</P>
                  <P>2.Przedmiot zamówienia obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznych wytwarzających energię elektryczną na SUW w Lubeni i Oczyszczalni ścieków w Siedliskach wraz z infrastrukturą towarzyszącą. Instalacje mają generować energię ze słońca i oddawać ją do istniejącej instalacji elektrycznej obiektu. Instalacje muszą być wykonane w taki sposób, aby spełniały swoją funkcję bez konieczności ponoszenia dodatkowych nakładów przez użytkownika.</P>
                  <P>3. Przedmiotem zamówienia w ramach projektu „Zwiększenie udziału energii ze źródeł odnawialnych na terenie ROF” – w ramach osi priorytetowej RPO WP 2014-2020: Oś III. Czysta energia, działanie 3.4 Rozwój OZE Zintegrowane Inwestycje Terytorialne jest dostawa i montaż 2 instalacji fotowoltaicznych, o mocy 39 kWp.;</P>
                  <P>4. Instalacja na SUW w Lubeni będzie się składać z 130 modułów PV o mocy 300 Wp podłączonych do dwóch falowników, podzielona na dwie części. Pierwsza część będzie się składać z 78 modułów PV o łącznej mocy 23,4 kWp i zostanie zamontowana równolegle z powierzchnią dachu obiektu, który zorientowany jest na południowy-wschód(152O), a nachylenie powierzchni dachu wynosi 16 stopni. Dachowa część instalacji zostanie podłączona do falownika o mocy 20,0 kW. Druga część będzie składać się z 52 modułów PV o łącznej mocy 15,6 kWp i zostanie zamontowana na konstrukcji wolnostojącej na gruncie należącym do Gminy Lubenia. Moduły PV na konstrukcji będą zorientowane na południowy wschód(152O) i nachylone pod kątem 30 stopni. Gruntowa część instalacji zostanie podłączona do falownika o mocy 15,0 kW.</P>
                  <P>5. Instalacja na oczyszczalni w Siedliskach będzie składać się z 130 modułów PV o mocy 300 Wp podłączonych do 3 falowników, podzielona na 3 części. Pierwsza część składać się będzie z 44 modułów PV o łącznej mocy 13,2 kWp i zostanie zamontowana równolegle z powierzchnią dachu stacji dmuchaw, której budynek zorientowany jest na południowy-zachód(208O), a nachylenie powierzchni dachu wynosi 32 stopnie. Część instalacji na stacji dmuchaw zostanie podłączona do falownika o mocy 12,5 kW. Druga część będzie składać się z 34 modułów PV o łącznej mocy 10,2 kWp i zostanie zamontowana równolegle z powierzchnią dachu stacji odwadniania osadów, której budynek zorientowany jest na południowy-zachód(208O), a nachylenie powierzchni dachu wynosi 40 stopni. Część instalacji na stacji odwadniania osadów zostanie podłączona do falownika o mocy 9,0 kWp. Trzecia część będzie składać się z 52 modułów PV o łącznej mocy 15,6 kWp i zostanie zamontowana na konstrukcji wolnostojącej na gruncie należącym do zakładu. Moduły PV na konstrukcji będą zorientowane na południowy-zachód(208O) i nachylone pod kątem 30 stopni. Gruntowa część instalacji zostanie podłączona do falownika o mocy 15,0 kW.</P>
                  <P>6. Każda instalacja fotowoltaiczna musi mieć możliwość zbierania danych o ilości wyprodukowanej energii w minimum w cyklach dziennych, miesięcznych i rocznych. Dane o ilości wyprodukowanej energii muszą być prezentowane lokalnie z wykorzystaniem wyświetlacza falownika. W przypadku, gdy falownik nie jest wyposażony w wyświetlacz dopuszczalna jest prezentacja za pośrednictwem innego urządzenia (komputer, smartfon, tablet - dostawa tych urządzeń nie leży po stronie Wykonawcy) z wykorzystaniem łączności bezprzewodowej. Wykonawca zobowiązany jest do dostarczenia (również w przypadku, gdy falownik posiada wbudowany wyświetlacz) nieodpłatnego oprogramowania na urządzenie mobilne (minimum działanie pod przeglądarką internetową) i stacjonarne (minimum działanie pod przeglądarką internetową) do odczytu i wizualizacji danych w języku polskim.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kryterium gwarancji i rękojmi -(wydłużona gwarancja wykonawcy na urządzenia w tym modułu fotowoltaiczne, falowniki, konstrukcję)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-09-14</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Regionalny Program Operacyjny Województwa Podkarpackiego na lata 2014-2020, nr projektu RPPK.03.04.00-18-002/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Uzup. II.1.1).</P>
                  <P>Pełna nazwa zamówienia - Dostawa modułów fotowoltaicznych wraz z wykonaniem instalacji fotowoltaicznych wykorzystujących odnawialne źródła energii dla Stacji Uzdatnia Wody w Lubeni, Oczyszczalni ścieków w Siedliskach w ramach projektu „Zwiększenie udziału energii ze źródeł odnawialnych na terenie ROF.</P>
                  <P>Ciąg dalszy II.2.5.-system punktacji; 5 lat-0 pkt, 6 lat-10 pkt,cd w poz VI.3.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie przedmiotowego zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) Nie podlegają wykluczeniu, w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art.24 ust.5 pkt1 i 8 ustawy Pzp</P>
               <P>2. Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu (art.24aa ust. 1 ustawy Pzp)</P>
               <P>3. W celu wstępnego wykazania braku podstaw do wykluczenia Zamawiający wymaga złożenia wraz z ofertą oświadczenia w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ)</P>
               <P>4. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia przekazania informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5, przekazuje Zamawiającemu - samodzielnie oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania:</P>
               <P>1) Informacji z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Informacji z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy Pzp;</P>
               <P>4) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy Pzp</P>
               <P>5) Odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P>
               <P>6) Zaśw. właśc. naczelnika US potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>7) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a) Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) Dokumentów potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 200 000,00 PLN</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez zamawiającego dotyczące sytuacji finansowej lub ekonomicznej tj.</P>
               <P>— wykażą dysponowanie środkami finansowymi lub zdolnością kredytową na kwotę minimum 300 000,00 PLN,</P>
               <P>— wykażą posiadanie ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej w przedmiotem zamówienia na kwotę nie niższą niż 200 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a) Wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Wzór Wykazu stanowi Załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
               <P>b) Wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego odpowiedzialnych wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego oraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Wzór Wykazu stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznej/ zawodowej.</P>
               <P>W zakresie doświadczenia (warunek doświadczenie):</P>
               <P>— w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali w sposób należyty co najmniej 1 kompletną instalację fotowoltaiczną o mocy nie mniejszej niż 39 kW wraz z ich rozmieszczeniem i instalacją (montażem).</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>a) Realizacja kompletnej instalacji fotowoltaicznej oznacza wykonanie łącznie w ramach jednej kompletnej instalacji fotowoltaicznej dostawy i montażu instalacji fotowoltaicznej, przy czym dostawa instalacji fotowoltaicznej musi obejmować dostawę paneli fotowoltaicznych, falownika i zabezpieczeń.</P>
               <P>b) Dopuszczalne jest, aby Wykonawcy na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu wykazywali swoje doświadczenie, jeżeli realizowali wymagane zamówienia w formule robót budowlanych, a nie w formule dostaw wraz z montażem.</P>
               <P>c) Zamawiający wymaga, aby należyte wykonanie co najmniej 1 kompletnej instalacji fotowoltaicznej o mocy nie mniejszej niż 39 kW zostało wykazane przez jednego Wykonawcę, tzn., że na potwierdzenie niniejszego warunku należy wykazać wykonanie co najmniej 1 kompletnej instalacji fotowoltaicznej o mocy nie mniejszej niż 39 kW zrealizowanej przez jednego Wykonawcę.</P>
               <P>W powyższym zakresie Zamawiający nie dopuszcza łączenia potencjału doświadczenia Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Przez zamówienia wykonane należy rozumieć:</P>
               <P>1) zamówienia rozpoczęte i zakończone w w/w okresie,</P>
               <P>2) zamówienia zakończone w w/w okresie, których rozpoczęcie mogło nastąpić wcześniej niż w w/w okresie,</P>
               <P>3) zamówienia rozpoczęte wcześniej niż w w/w okresie lub w/w okresie, które trwają nadal (niezakończone) i w ramach których wykonawca wykonał (potwierdzone protokołami odbioru) zakres zamówienia minimum taki jak określono w warunku doświadczenie i uwagach powyżej.</P>
               <P>W zakresie dysponowania osobami:</P>
               <P>Dysponują lub będą dysponować co najmniej 1 osobą, która będzie uczestniczyć w wykonaniu zamówienia w charakterze Kierownika kontraktu, posiadającą doświadczenie w kierowaniu/nadzorowaniu co najmniej 1 projektu/zamówienia/inwestycji, którego przedmiot stanowiła dostawa i montaż co najmniej 1 instalacji fotowoltaicznej lub solarnej i jednocześnie posiadającą co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe w nadzorowaniu wykonawstwa instalacji fotowoltaicznych lub solarnych,</P>
               <P>Dysponują lub będą dysponować co najmniej 1 minimum 2-osobowym zespołem. W skład każdego z zespołów musi wchodzić minimum:</P>
               <P>a) 1 osoba posiadająca uprawnienia instalatora OZE w zakresie systemów fotowoltaicznych,</P>
               <P>b) 1 osoba posiadająca uprawnienia SEP do 1 kV „E” (eksploatacja) lub uprawnienia równoważne</P>
               <P>c) 1 osoba posiadająca uprawnienia SEP do 1 kV „D” (dozór) lub uprawnienia równoważne,</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza, aby dana osoba wchodząca w skład zespołu realizującego zamówienie posiadała łącznie wszystkie wymagane uprawnienia albo niektóre z wymaganych uprawnień, co nie zwalnia Wykonawcy z posiadania co najmniej 1 minimum 2-osobowego zespołu.</P>
               <P>Powyżej wskazany personel Wykonawcy stanowi jedynie minimalne wymagania zamawiającego, co nie zwalnia Wykonawcy z zapewnienia dodatkowego personelu (zarówno jeśli chodzi o ilość, jak i posiadane uprawnienia oraz doświadczenie) jaki okaże się niezbędny dla realizacji zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy - zgodnie z projektem umowy stanowiącym integralną część Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (Załącznik nr 5 do SIWZ).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-22</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Lubenia, 36-042 Lubenia, 131 pok. nr 3 (Sala Narad).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne i uczestniczyć w nim mogą wszystkie zainteresowane osoby.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ciąg dalszy z Sekcji II.2.5).</P>
               <P>7 lat - 20 pkt, 8 lat - 30 pkt, 9 lat - 40 pkt.</P>
               <P>Ciąg dalszy z Sekcji III.1.1).</P>
               <P>6. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów, o których mowa:</P>
               <P>1) Sekcji III.1.1) ust. 5 pkt 1 i 2 składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp. Dokumenty, o których mowa w zdaniu poprzedzającym powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem Terminu składania.</P>
               <P>2) Sekcji III.1.1 w ust. 5 pkt 5 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości. Dokumenty, o których mowa w zdaniu poprzedzającym powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania.</P>
               <P>3) Sekcji III.1.1 w ust. 5 pkt 6 i 7 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>7. Jeżeli w kraju w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w Sekcji III.1.1) ust 6, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, że wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>8. W przypadku oferty składanej przez wykonawców ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcjum/wspólnicy spółki cywilnej):</P>
               <P>1) Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego (art. 23 ust. 2 ustawy Pzp)</P>
               <P>2) Formularz JEDZ składa każdy z wykonawców składających wspólnie ofertę (w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu wypełniony w zakresie, w jakim Wykonawca wykazuje ich spełnianie);</P>
               <P>3) Dokumenty wymienione w Sekcji III.1.1) ust. 3 i 4 składa każdy z wykonawców Informacje dodatkowe:</P>
               <P>1. Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego.</P>
               <P>2. Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia zamieszczona została na stronie internetowej: www.bip.lubenia.pl</P>
               <P>3. Zamawiający żąda wniesienia wadium na kwoty/wartość - 10 000,00 PLN. Więcej informacji w zakresie wymogów związanych z wniesieniem wadium zawarto w SIWZ (Rozdz. X).</P>
               <P>4. Informacja o zamiarze zawarcia umowy ramowej - zamawiający nie zamierza zawrzeć umowy ramowej</P>
               <P>5. Informacje o zamiarze ustanowienia dynamicznego systemu zakupów wraz z adresem strony internetowej, na której będą zamieszczone dodatkowe informacje dotyczące dynamicznego systemu zakupów - Nie dotyczy.</P>
               <P>6. Informacje o przewidywanym wyborze najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej wraz z adresem strony internetowej, na której będzie prowadzona aukcja elektroniczna - Nie dotyczy</P>
               <P>7. Informacje o przewidywanych zamówieniach, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 lub art. 134 ust. 6 pkt 3, jeżeli zamawiający przewiduje udzielenie takich zamówień - Nie dotyczy</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>2. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się w terminie: w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>4. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 5 i 6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia</P>
               <P>6. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. W postępowaniu toczącym się wskutek wniesienia skargi stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r. - Kodeks postępowania cywilnego o apelacji, jeżeli przepisy Działu III Rozdziału 3 ustawy Pzp nie stanowią inaczej. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia Orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz. U. poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>7. Więcej szczegółowych informacji w zakresie związanym ze składaniem odwołań zawierają przepisy Działu III Rozdział II ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
