<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164149-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167419-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164149</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164149-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zut.edu.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.zamowienia.zut.edu.pl/index.php?id=228</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30192113">Ink cartridges</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Пълнители с мастило</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inkoustové náplně</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Blækpatroner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonerkassetten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φυσίγγες μελάνης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ink cartridges</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartuchos de tinta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tindikassetid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Värimustekasetit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartouches d'encre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ink cartridges</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Patrone s tintom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Festékpatronok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartucce di inchiostro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rašalo kasetės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tintes kasetnes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartuċċi tal-linka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inktcassettes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wkłady drukujące</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartuchos de tinta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartuşe de cerneală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atramentové náplne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasete s črnilom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bläckpatroner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zachodniopomorski Uniwersytet Technolgiczny w Szczecinie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zachodniopomorski Uniwersytet Technolgiczny w Szczecinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Piastów 17</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-310</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dział Zamówień Publicznych al. Piastów 48 70-311 Szczecin</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914494042</PHONE>
               <E_MAIL>monika.stepczynska@zut.edu.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 914494690</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.zut.edu.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.zut.edu.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.zamowienia.zut.edu.pl/index.php?id=228</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Dział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Piastów 48</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-311</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Stępczyńska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914494042</PHONE>
               <E_MAIL>monika.stepczynska@zut.edu.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.zut.edu.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.zut.edu.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Uczelnia publiczna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Nauka i Edukacja</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa materiałów eksploatacyjnych do urządzeń drukujących i kopiujących dla jednostek organizacyjnych Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego w Szczecinie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/A/ATG/98/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30192113"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sukcesywna dostawa materiałów eksploatacyjnych do urządzeń drukujących i kopiujących, w tym tuszy, tonerów i taśm do jednostek organizacyjnych Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego w Szczecinie. Szczegółowy wykaz i opis materiałów eksploatacyjnych będących przedmiotem zamówienia określony został w Załączniku nr 1 do niniejszej specyfikacji.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Jednostki organizacyjne ZUT zlokalizowane na terenie Szczecina.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1.Przedmiotem zamówienia jest sukcesywna dostawa materiałów eksploatacyjnych do urządzeń drukujących i kopiujących, w tym tuszy, tonerów i taśm do jednostek organizacyjnych Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego w Szczecinie. Szczegółowy wykaz i opis materiałów eksploatacyjnych opisano w Załączniku nr 1 specyfikacji.</P>
                  <P>2. Zamawiający wymaga dostawy materiałów eksploatacyjnych oryginalnych, fabrycznie nowych, tj. wyprodukowanych przez producenta sprzętu drukującego i kopiującego, które zostały opracowane razem ze sprzętem i nośnikami w celu zapewnienia optymalnej jakości druku, wydajności i niezawodności sprzętu. Zamawiający dopuszcza dostawę materiałów eksploatacyjnych równoważnych.</P>
                  <P>3. Przez materiał eksploatacyjny równoważny Zamawiający rozumie produkt:</P>
                  <P>1) fabrycznie nowy, nie regenerowany, pochodzący z bieżącej produkcji, wytworzony seryjnie w cyklu produkcyjnym, zgodny z normą ISO 9001 oraz ISO 14001 lub normami równoważnymi (do oferty wymagane jest załączenie stosownych dokumentów),</P>
                  <P>2) opakowany hermetycznie, nie noszący śladów użytkowania,</P>
                  <P>3) którego wydajność, zgodnie z normą ISO/IEC 19752 dla kaset z tonerem do drukarek monochromatycznych, ISO/IEC 19798 dla kaset z tonerem do kolorowych drukarek laserowych, oraz ISO/IEC 24711 i ISO/IEC 24712 dla wkładów atramentowych, jest co najmniej taka jak materiału oryginalnego zalecanego przez producentów sprzętu,</P>
                  <P>4) który zapewnia jakość wydruku co najmniej taką, jak materiał oryginalny, zalecany przez producenta sprzętu,</P>
                  <P>5) który w żadnym stopniu nie narusza praw patentowych ani innej własności intelektualnej,</P>
                  <P>6) w którym wszystkie części są nowe nieregenerowane, w którym jedynym elementem powtórnie wykorzystywanym w przypadku tonerów i tuszy jest obudowa, która przed końcowym zmontowaniem gotowego wyrobu przeszła testy wykluczające wady materiałowe (nieszczelności, mikropęknięcia), a wszystkie inne elementy mające wpływ na jakość wydruku takie jak: listwy zbierająca, wałki, elementy uszczelniające są w 100 % nowe i nieregenerowane;</P>
                  <P>7) który posiada (analogicznie w przypadku gdy materiał oryginalny posiada) – wbudowany układ scalony, który monitoruje proces druku i zużycie atramentu/tonera;</P>
                  <P>8) w którym zastosowano toner / tusz dopasowany do pracy z danym urządzeniem.</P>
                  <P>4. Wszystkie oferowane przez Wykonawcę materiały winny być opatrzone znakiem firmowym producenta, etykietą zawierającą numer katalogowy, kod kreskowy, listę modeli sprzętu do których jest przeznaczony oraz termin ważności.</P>
                  <P>5. Zamawiający nie dopuszcza możliwości zaoferowania materiałów eksploatacyjnych napełnianych powtórnie lub skopiowanych w sposób naruszający prawo polskie lub UE.</P>
                  <P>6. W przypadku zaoferowania materiałów równoważnych, zgodnie z art. 30 ust 5 ustawy, Wykonawca zobowiązany jest przedstawić wraz z ofertą szczegółową specyfikację, z której w sposób nie budzący wątpliwości winno wynikać, że oferowany materiał eksploatacyjny posiada takie same lub lepsze parametry techniczne, jakościowe, niż określone przez Zamawiającego w Załączniku nr 1 oraz:</P>
                  <P>1) nie narusza praw gwarancyjnych producenta sprzętu,</P>
                  <P>2) jest fabrycznie nowy, nie gorszej jakości niż produkt zalecany przez producenta sprzętu,</P>
                  <P>3) posiada znak firmowy producenta oraz etykiety identyfikująca dany produkt,</P>
                  <P>4) pojemność / wydajność (ilość uzyskanych kopii) nie może być mniejsza niż dla produktów oryginalnych, zgodnie z normami ISO/IEC 19752 dla materiałów do urządzeń monochromatycznych, ISO/IEC 24711 i ISO/IEC 24712 dla wkładów atramentowych, ISO/IEC 19798 dla materiałów do urządzeń kolorowych (do oferty wymagane jest załączenie stosownych dokumentów – testów).</P>
                  <P>7. Wykonawca zobowiązany jest do dostarczania materiałów eksploatacyjnych do Zamawiającego w maksymalnym terminie do 48 godzin od złożenia dyspozycji, niezależnie od wielkości zamówienia, do poszczególnych jednostek organizacyjnych wskazanych w Załączniku nr 6. Zamawiający będzie wyrażał dyspozycje na piśmie, faxem lub telefonicznie.</P>
                  <P>Szczegóły w SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego - art.39 PZP.</P>
                  <P>Warunkiem ubiegania się Wykonawcy o udzielenie niniejszego zamówienia jest wniesienie Zamawiającemu wadium w wysokości 30 000 zł (słownie: trzydzieści tysięcy złotych).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunków w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunków w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek, jeśli wykaże, że: w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) wykonał w sposób należyty co najmniej dwie dostawy o charakterze i złożoności porównywalnej z zakresem niniejszego zamówienia, polegające na sukcesywnym dostarczaniu materiałów eksploatacyjnych do Zamawiającego (nie były dostawami jednorazowymi) na kwotę nie mniejszą niż 500 000 PLN brutto każda (słownie: pięćset tysięcy złotych);</P>
               <P>W przypadku podania kwot w walutach obcych Zamawiający dokona ich przeliczenia według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego (NBP) z dnia opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu, NBP nie opublikuje informacji o średnim kursie walut, Zamawiający dokona odpowiednich przeliczeń wg średniego kursu z pierwszego, kolejnego dnia, w którym NBP opublikuje ww. informacje.</P>
               <P>Na potwierdzenie warunku Zamawiający żąda od Wykonawcy, którego oferta została najwyżej oceniona (na odrębne wezwanie Zamawiającego w wyznaczonym terminie, nie krótszym jednak niż 10 dni) przedłożenia:</P>
               <P>1) Wykazu dostaw wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane w formie oryginału (Załącznik Nr 4 SIWZ) oraz załączenia dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie. Dowodami takimi mogą być: referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Budynek Jednostek Międzywydziałowych, Szczecin, al. Piastów 48, IV piętro, sala konferencyjna nr 430.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Rozwinięcie informacji podanej II.2.7) - Termin realizacji zamówienia: sukcesywne dostawy w ciągu 24 miesięcy od dnia zawarcia umowy lub do wyczerpania kwoty maksymalnego wynagrodzenia określonej w pkt. 1 oferty Wykonawcy, jednak nie dłużej niż przez okres 36 miesięcy.</P>
               <P>Rozwiniecie informacji podanej II.2.5) - Przy ocenie ofert zostaną uwzględnione następujące kryteria:</P>
               <P>1) cena oferty – waga kryterium maksymalnie 60 %</P>
               <P>2) termin dostawy – waga kryterium maksymalnie 40 %</P>
               <P>W ramach kryterium „cena oferty” (wskaźnik oznaczony jako „C”) – oferta z najniższą ceną za materiały eksploatacyjne, skalkulowaną stosownie do postanowień działu IX specyfikacji (lub jej korektą dokonaną w trybie i na warunkach określonych w art. 87 ust. 2 PZP) uzyska 60 pkt.</P>
               <P>Kryterium „termin dostawy” (wskaźnik oznaczony jako „T”) – rozumiany jako termin, w którym wykonawca dostarczy zamówiony asortyment stosownie do warunku określonego w dziale III ust. 10 specyfikacji (termin wymagany). Oferta z terminem realizacji dostawy wynoszącym:</P>
               <P>1) do 24 godzin od złożenia zamówienia - otrzyma 40 pkt.;</P>
               <P>2) powyżej 24 godzin do 30 godzin od złożenia zamówienia - otrzyma 30 pkt.</P>
               <P>3) powyżej 30 godzin do 40 godzin od złożenia zamówienia - otrzyma 10 pkt.</P>
               <P>Zgodnie z opisaną wyżej zasadą zadeklarowanie innych terminów skutkuje otrzymaniem w ramach kryterium „T” zero punktów. Maksymalnie w ramach kryterium można uzyskać 40 pkt.</P>
               <P>1. Podstawy wykluczenia art. 24 ust. 1 ustawy Pzp</P>
               <P>2. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale VI i VII – Wykonawca składa wraz z ofertą: aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie pisemnej na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, zwane dalej oświadczeniem JEDZ – zał. nr 2 SIWZ</P>
               <P>3. Wykonawca składa również dokumenty, o których mowa w § 2 ust. 4 pkt 2, § 5 ust. 1,5,6,10 oraz §13 ust. 1 i 3 Rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia z dnia 26.7.2016 r.</P>
               <P>4. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków w niniejszym ogłoszeniu szczegółowe informacje w zakresie podstaw wykluczenia oraz oświadczeń i dokumentów jakie winien złożyć wykonawca zamawiającemu na okoliczność potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia opisane zostały w dziale VI i VII SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-675</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-675</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
