<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164175-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-168078-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164175</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164175-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://administracja.ump.edu.pl/dzp</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://administracja.ump.edu.pl/dzp</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38970000">Research, testing and scientific technical simulator</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Медицинско оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnické přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medizinische Geräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ιατρικές συσκευές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiiniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteelliset laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements médicaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orvosi felszerelések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature mediche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīniskās ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir mediku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medische apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia medyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente medicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnícke vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinska oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Medyczny im. Karola Marcinkowskiego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Medyczny im. Karola Marcinkowskiego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Fredry 10</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-701</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>p.o. Kierownika Działu Zamówień Publicznych: mgr inż. Bartosz Pitak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618546000</PHONE>
               <E_MAIL>dzp@ump.edu.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618546146</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>http://administracja.ump.edu.pl/dzp</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://administracja.ump.edu.pl/dzp</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Medyczny im. Karola Marcinkowskiego, Dział Zamówień Publicznych, I piętro, pok. nr 113, 114</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Fredry 10</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-701</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kierownik Działu Zamówień Publicznych: Bartosz Pitak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618546013</PHONE>
               <E_MAIL>dzp@ump.edu.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618546146</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>http://administracja.ump.edu.pl/dzp</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawę wraz z wniesieniem, montażem, instalacją oraz przeszkoleniem pracowników Zamawiającego, wyposażenia dla potrzeb Centrum Symulacji Medycznej.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PN-14/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dostawa wraz z wniesieniem, montażem, instalacją oraz przeszkoleniem pracowników Zamawiającego, wyposażenia dla potrzeb Centrum Symulacji Medycznej.</P>
               <P>Zamówienie zostało podzielone na 7 części.</P>
               <P>W zakresie części nr 1 dotyczącej przedmiotu zamówienia w postaci aparatu do znieczulenia i respiratorów, Zamawiający wymaga aby urządzenia te działały w sposób prawidłowy i bez jakichkolwiek uchybień dla ich właściwego wykorzystania, bez konieczności zakupu jakichkolwiek dodatkowych elementów lub materiałów, z instalacją sprężonego powietrza, która to instalacja jest już wykonana w obiekcie Zamawiającego. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
               <LOT_MAX_ONE_TENDERER>7</LOT_MAX_ONE_TENDERER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa aparatu do znieczulenia, aparatów EKG, Kardiomonitorów i respiratorów.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa aparatu do znieczulenia 1 szt., Aparatów EKG 8 szt., Kardiomonitor 1 szt., Kariomonitorów OIT 2 szt., Respiratorów 2 szt..</P>
                  <P>W zakresie części nr 1 dotyczącej przedmiotu zamówienia w postaci aparatu do znieczulenia i respiratorów, Zamawiający wymaga aby urządzenia te działały w sposób prawidłowy i bez jakichkolwiek uchybień dla ich właściwego wykorzystania, bez konieczności zakupu jakichkolwiek dodatkowych elementów lub materiałów, z instalacją sprężonego powietrza, która to instalacja jest już wykonana w obiekcie Zamawiającego. Zamawiający wskazuje, że w przypadku gdy przedmiotem zamówienia jest dostawa kozetek lekarskich, foteli ginekologicznych, foteli porodowych Zamawiający zastrzega, że po udzieleniu zamówienia Strony ustalą kolorystykę obicia materiałowego/tapicerki. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia, w tym dla części nr 1, należy uwzględnić infrastrukturę umożliwiającą prawidłowe podłączenie do istniejących już instalacji, w tym instalacji sprężonego powietrza.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt.15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa fotela ginekologicznego, inkubatorów, kozetek lekarskich, krzeseł porodowych, łóżek szpitalnych, myjni chirurgicznych, podnośników pacjenta, stanowisk medycznych (...)</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa fotela ginekologicznego 1 szt., inkubatorów 3 szt., kozetek lekarskich 10 szt., krzeseł porodowych 1 szt., łóżek szpitalnych 18 szt., myjni chirurgicznych 1 szt., podnośników pacjenta 2 szt., stanowisk medycznych 9 szt., stolika do pielęgnacji noworodka 1 szt., stołu operacyjnego 1 szt., szafek przyłóżkowych 12 szt., wózków szpitalnych 19 szt., zestawów do profilaktyki przeciwodleżynowej 8 szt.. Zamawiający wskazuje, że w przypadku gdy przedmiotem zamówienia jest dostawa kozetek lekarskich, foteli ginekologicznych, foteli porodowych Zamawiający zastrzega, że po udzieleniu zamówienia Strony ustalą kolorystykę obicia materiałowego/tapicerki. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt.15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa aparatu KTG, detektora tętna płodu, drabinki gimnastycznej, pomp infuzyjnych, lamp zabiegowych, respiratora transportowego, ssaków elektrycznych.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa aparatu KTG 1 szt., detektora tętna płodu 1 szt., drabinki gimnastycznej 1 szt., pomp infuzyjnych 30 szt., lamp zabiegowych 8 szt., respiratora transportowego 1 szt., ssaków elektrycznych 10 szt. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt.15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa trenażerów, modeli i fantomów do podstawowych czynności medycznych</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38970000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa trenażerów, modeli i fantomów do podstawowych czynności medycznych 151 szt. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt.15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="5">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa symulatorów rzeczywistości wirtualnej</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>5</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38970000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa symulatorów rzeczywistości wirtualnej 7 szt. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt.15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="6">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa fantomów do nauki resuscytacji.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>6</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38970000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa fantomów do nauki resuscytacji 21 szt.. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt. 15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="7">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa zaawansowanych symulatorów pielęgnacyjnych.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>7</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38970000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Symulacji Medycznej, skrzyżowanie ulic Rokietnickiej i Przybyszewskiego w Poznaniu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa zaawansowanych symulatorów pielęgnacyjnych 10 szt. Wykonawca zobowiązany jest dostarczenia przedmiotu zamówienia do miejsca wskazanego przez Zamawiającego, dokonania montażu lub instalacji oraz ewentualnego przeszkolenia pracowników Zamawiającego w zakresie prawidłowego i zgodnie z celem przeznaczenia przedmiotu zamówienia, jeśli okaże się to niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć wykaz oferowanych parametrów technicznych, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ, który wraz z ofertą Wykonawcy będzie stanowił określenie przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia odpowiedniego sprzętu oraz osób posiadających stosowne uprawnienia do wykonania obowiązków wynikających z dostawy, montażu i zainstalowania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest uwzględnić w ofercie wszystkie koszty, materiały oraz sprzęt niezbędny do prawidłowej realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga udzielenia przez Wykonawcę 24 miesięcy gwarancji na przedmiot zamówienia i określa go jako minimalny okres, w odniesieniu dla wszystkich części zamówienia.</P>
                  <P>Okres gwarancji stanowi w niniejszym postępowaniu jedno z poza cenowych kryteriów oceny ofert (2) i warunki dotyczące jej maksymalnego okresu zostały określone w pkt.15.2 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.03.00-00-0005/15-00</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Określone we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:10</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Uniwersytet Medyczny im. Karola Marcinkowskiego, 61-701 Poznań, ul. Fredry 10, Salka Konferencyjna, pok. 112, I piętro.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy,</P>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w prowadzonym postępowaniu.</P>
               <P>Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości: 80 000,00 PLN w przypadku kiedy oferta składana jest na wszystkie części zamówienia.</P>
               <P>W przypadku, gdy Wykonawca składa ofertę na poszczególne części zamówienia, kwota wadium wynosi odpowiednio:</P>
               <P>Część nr 1: 8 000,00 PLN.</P>
               <P>Część nr 2: 18 000,00 PLN.</P>
               <P>Część nr 3: 6 000,00 PLN.</P>
               <P>Część nr 4: 15 000,00 PLN.</P>
               <P>Część nr 5: 20 000,00 PLN.</P>
               <P>Część nr 6: 3 000,00 PLN.</P>
               <P>Część nr 7: 10 000,00 PLN.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, zobowiązany będzie, po uprawomocnienia się decyzji o wyborze jego oferty, a przed podpisaniem umowy, przedłożyć Zamawiającemu umowę podmiotów wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia stwierdzającą solidarną odpowiedzialność wszystkich Wykonawców za realizację zamówienia oraz zawierającą upoważnienie dla jednego z Wykonawców doskładania i przyjmowania oświadczeń wobec Zamawiającego w imieniu wszystkich Wykonawców, a także dotrzymywania należnych płatności (o ile nie została przedłożona wraz z ofertą).</P>
               <P>W zakresie części nr 3 i części nr 4 Wykonawca zobowiązany jest do przedłożenia, w terminie 3 dni od daty wyboru oferty, projektu wykonawczego, który podlega akceptacji przez Zamawiającego.</P>
               <P>O terminie złożenia dokumentów, o których mowa w pkt. 16.1 Zamawiający powiadomi Wykonawcę odrębnym pismem. Umowa zostanie zawarta zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 1 do SIWZ. W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego. Zamawiający będzie żądał, zgodnie z pkt. 8.2 ust. 1 SIWZ następujących dokumentów:</P>
               <P>• potwierdzających, że przedmiot zamówienia określony w Części nr 1 jest zakwalifikowany do wyrobów medycznych Rejestru Wyrobów Medycznych prowadzonego przez Urząd Rejestracji Produktów Leczniczych, Wyrobów Medycznych i produktów Biobójczych, posiada certyfikat CE,</P>
               <P>• w zakresie każdej części zamówienia kart katalogowych producenta, które pozwolą na ocenę zgodności oferowanych urządzeń, sprzętu i jego elementów z wymaganiami Zamawiającego określonymi w załączniku nr 3 do SIWZ. Zamawiający dopuszcza złożenie kart katalogowych w języku angielskim.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
