<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164379-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170012-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180725</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164379</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164379-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.e-kilkis.gr/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="37535200">Playground equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL523">Κιλκίς</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL523">Κιλκίς</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">250000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 138-282648</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оборудване за площадки за игри</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vybavení hřišť</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Legepladsudstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spielplatzausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κιλκίς</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός παιδικής χαράς</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Playground equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento para terrenos de juego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mänguväljakute tarvikud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leikkikenttävälineet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements pour terrain de jeux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Playground equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za dječja igrališta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Játszótéri felszerelés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzatura per parco giochi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žaidimų aikštelės įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spēļu laukumu aprīkojums</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat tal-playgrounds</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Speeltuinuitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wyposażenie placów zabaw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento para áreas de recreação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament pentru terenuri de joacă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zariadenie ihrísk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za otroška igrišča</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kilkis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lekplatsutrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Δήμος Κιλκίς</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Dimos Kilkis</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>G. Kapeta 17</ADDRESS>
            <TOWN>Kilkis</TOWN>
            <POSTAL_CODE>611 00</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Despoina Kosmidoy</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2341352155</PHONE>
            <E_MAIL>kosmidou@dhmoskilkis.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2341352152</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL523"/>
            <URL_GENERAL>http://www.e-kilkis.gr/</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Κιλκίς</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Γ. Καπέτα 17</ADDRESS>
               <TOWN>Κιλκίς</TOWN>
               <POSTAL_CODE>611 00</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Δέσποινα Κοσμίδου</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2341352155</PHONE>
               <E_MAIL>kosmidou@dhmoskilkis.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2341352152</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL523"/>
               <URL_GENERAL>http://www.e-kilkis.gr/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Προμήθεια οργάνων - εξαρτημάτων και ανταλλακτικών παιδικών χαρών. </P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="37535200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η προμήθεια οργάνων παιδικών χαρών, δαπέδου ασφαλείας, αστικού εξοπλισμού, ανταλλακτικών εξαρτημάτων οργάνων, οργάνων γυμναστικής υπαίθριου χώρου, οι εργασίες συντήρησης των υφισταμένων παιδικών χαρών, καθώς και η έκδοση πιστοποιητικού συμμόρφωσης.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">250000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="EL523"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Δήμος Κιλκίς. Πόλη και οικισμοί Δημοτικών Ενοτήτων.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Αντικείμενο της σύμβασης, είναι η προμήθεια οργάνων παιδικών χαρών, δαπέδου ασφαλείας, αστικού εξοπλισμού, ανταλλακτικών εξαρτημάτων οργάνων, οργάνων γυμναστικής υπαίθριου χώρου, οι εργασίες συντήρησης των υφισταμένων παιδικών χαρών, καθώς και η έκδοση πιστοποιητικού συμμόρφωσης, λαμβάνοντας υπόψη τις προδιαγραφές ΕΛΟΤ ΕΝ 1176, που αφορούν στον ασφαλή σχεδιασμό και κατασκευή παιδικών χαρών, την Υπουργική Απόφαση 28492/ 18.05.2009 και την τροποποιητική αυτής απόφαση 27934 / 25-07-2014. Κριτήριο ανάθεσης, θα είναι η πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, μόνο βάσει τιμής και οι προσφορές θα δίνονται στο σύνολο του διαγωνισμού. H προμήθεια αναφέρεται σε τιμή μονάδος ανά μονάδα μέτρησης, καθώς αφορά σε εξοπλισμό παιδικών χαρών που περιλαμβάνει την αντικατάσταση φθαρμένων εξοπλισμών υφιστάμενων παιδικών χαρών και ανταλλακτικών και εξαρτημάτων των οργάνων, που δεν μπορεί να προβλεφθούν εκ των προτέρων οι ποσότητες, αλλά και από την πρόοδο έργων του τεχνικού προγράμματος.</P>
                  <P>Στην μελέτη συμπεριλαμβάνεται ένα ενδεικτικό ποσό απολογιστικών, με το οποίο θα γίνεται προμήθεια διαφόρων μικροϋλικών, τα οποία δεν είναι δυνατόν να προβλεφθούν κατά την εκπόνηση της μελέτης και για τα οποία, θα προσκομίζονται τα αντίστοιχα τιμολόγια πώλησης του μειοδότη προμηθευτή. Τα πρότυπα καθορίζουν τις προδιαγραφές ασφαλείας που πρέπει να πληρούνται, καθώς και τις απαιτήσεις για την εγκατάσταση, τη διευθέτηση του χώρου, τον έλεγχο, την συντήρηση και την λειτουργία των παιχνιδότοπων. Τα παραπάνω πρότυπα, καθώς και όλες οι λεπτομέρειες που αφορούν στο αντικείμενο του διαγωνισμού, αναφέρονται αναλυτικά στην υπ' αριθμ. Π 12/2017 μελέτη.</P>
                  <P>Είναι πλέον απαραίτητη η έκδοση άδειας λειτουργίας παιδικών χαρών, για την εξασφάλιση συνθηκών ασφαλείας και πρόσβασης στους χώρους παιδικής αναψυχής. Στην απόφαση αυτή καθορίζονται οι προϋποθέσεις και οι τεχνικές προδιαγραφές, για την κατασκευή και λειτουργία των παιδικών χαρών των Δήμων και Κοινοτήτων.</P>
                  <P>Ο έλεγχος της ασφάλειας του εξοπλισμού παιχνιδότοπων, διενεργείται με βάση τη σειρά των υιοθετημένων και στην Ελλάδα, Ευρωπαϊκών Προτύπων της CEN (Ευρωπαϊκή Επιτροπή Τυποποίησης), ΕΝ 1176 (μέρη 1 έως 7) και ΕΝ 1177. Η διάρκεια της σύμβασης ορίζεται σε δώδεκα (12) μήνες από την υπογραφή της σχετικής σύμβασης.</P>
                  <P>Η σύμβαση δύναται να τροποποιηθεί, μόνο ως προς τον χρόνο παράδοσης των υλικών. Η σύμβαση μπορεί να παρατείνεται μέχρι και τέσσερεις (4) μήνες και με τη σύμφωνη γνώμη του αναδόχου, ύστερα από γνωμοδότηση του αρμόδιου οργάνου και υπό τις προϋποθέσεις:</P>
                  <P>α) δεν θα υπάρξει κατά τον χρόνο της παράτασης υπέρβαση των ανά είδος ποσοτήτων που καθορίζονται στη διακήρυξη και κατακυρώθηκαν στον ανάδοχο·</P>
                  <P>β) η παράταση θα γίνει με τους ίδιους όρους και τιμές, με αυτές της αρχικής σύμβασης.</P>
                  <P>Αναλυτική περιγραφή του φυσικού και οικονομικού αντικειμένου της σύμβασης, δίδεται στην υπ' αριθμ.</P>
                  <P>Π 12/2017 επισυναπτόμενη μελέτη.</P>
                  <P>Η σύμβαση θα ανατεθεί με το κριτήριο της πλέον συμφέρουσας από οικονομικής άποψης προσφοράς, μόνο βάσει τιμής.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 138-282648</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>10086</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Προμήθεια οργάνων - εξαρτημάτων και ανταλλακτικών παιδικών χαρών. </P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-16</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>3</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Κουνατίδης Χαράλαμπος</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>103100437</NATIONALID>
                     <TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="GR"/>
                     <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">201612.90</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">250000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Αθήνα</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Α) Προδικαστική προσφυγή πριν από τη σύναψη της σύμβασης.</P>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί συγκεκριμένη σύμβαση του νόμου αυτού και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής, κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας υποχρεούται, πριν από την υποβολή των προβλεπόμενων στον Τίτλο 3 του βιβλίου IV του Ν. 4412/2016 ένδικων βοηθημάτων, να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής. Δεν επιτρέπεται η άσκηση άλλης διοικητικής προσφυγής κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων της αναθέτουσας αρχής κατά τη διαδικασία της ανάθεσης δημόσιων συμβάσεων εκτός από την προδικαστική προσφυγή της προηγούμενης παραγράφου.</P>
               <P>Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως·</P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα. Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά της διακήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.. Σε περίπτωση παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Η προσφυγή κατατίθεται στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού και κοινοποιείται με μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου στην Α.Ε.Π.Π..</P>
               <P>Ως ημερομηνία υποβολής της προσφυγής, θεωρείται η ημερομηνία ηλεκτρονικής καταχώρισης αυτής στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού.</P>
               <P>Η προσφυγή υποβάλλεται υποχρεωτικά με τη χρήση τυποποιημένου εντύπου (άρθρο 8 παρ.2 του ΠΔ 39/2017) (άρθρο 362 παρ.2 του Ν.4412/2016).</P>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, του οποίου επηρεάζονται τα συμφέροντα, δικαιούται να ασκήσει, εντός αποκλειστικής προθεσμίας δέκα (10) ημερών από την κοινοποίηση σε αυτόν, της προσφυγής.</P>
               <P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, το ύψος του οποίου ανέρχεται σε ποσοστό 0,50 τοις εκατό (0,50 %) της προϋπολογισθείσας αξίας (χωρίς Φ.Π.Α.) της σχετικής σύμβασης. Το ύψος του παραβόλου δεν μπορεί να είναι κατώτερο των εξακοσίων ευρώ (€600,00), ούτε ανώτερο των δεκαπέντε χιλιάδων ευρώ (€15.000,00). </P>
               <P>Β) Προδικαστική προσφυγή για την κήρυξη ακυρότητας της σύμβασης.</P>
               <P>1) Κήρυξη ακυρότητας της σύμβασης</P>
               <P>Με την επιφύλαξη του άρθρου 370 και της παραγράφου 2 του άρθρου 371, του Ν. 4412/2016, η Α.Ε.Π.Π. αποφασίζει να κηρύξει την ακυρότητα σύμβασης που έχει συναφθεί, εάν διαπιστώσει ότι:</P>
               <P>α) η αναθέτουσα αρχή έχει αναθέσει τη σύμβαση χωρίς προηγούμενη δημοσίευση προκήρυξης στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης, στις περιπτώσεις που αυτή απαιτείται, κατά παράβαση των ευρωπαϊκών και εθνικών κανόνων δημόσιων συμβάσεων ή</P>
               <P>β) αν δεν τηρήθηκε η υποχρέωση αναστολής της σύναψης, σύμφωνα με το άρθρο 364 του Ν. 4412/2016.</P>
               <P>Για όλες τις λεπτομέρειες που αφορούν στον τρόπο κατάθεσης και τη διαδικασία εξέτασης των προσφυγών, εφαρμόζονται οι διατάξεις του Βιβλίου IV (άρθρα 345-374), του Ν. 4412/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Κιλκίς</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Γ. Καπέτα 17</ADDRESS>
               <TOWN>Κιλκίς</TOWN>
               <POSTAL_CODE>611 00</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2341352155</PHONE>
               <E_MAIL>kosmidou@dhmoskilkis.gr</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
