<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164465-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167111-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164465</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164465-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43250000">Front-end shovel loaders</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34130000">Motor vehicles for the transport of goods</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50112000">Repair and maintenance services of cars</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL812">Chełmsko-zamojski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL812">Chełmsko-zamojski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 067-148475</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Товарачни машини с челно товарене</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čelní lopatové nakladače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontlæssere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontschaufellader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκινούμενοι πτυοφόροι φορτωτές πρόσθιας φόρτωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Front-end shovel loaders</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Palas cargadoras de carga frontal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eeskopaga laadur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Etukuormaajat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chargeuses à benne frontale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Front-end shovel loaders</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utovarivači s čeonom žlicom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Homlokrakodók</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Caricatori frontali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontaliniai vienkaušiai krautuvai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontālie kausa iekrāvēji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju b'pala li jgħabbi mill-quddiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laadschoppen met voorschop</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ładowarki czołowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pás carregadoras, de carregamento frontal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Încărcătoare cu benă frontală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čelné lopatové nakladače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nakladalniki s prednjo žlico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontlastare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Biłgoraju</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Biłgoraju</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Łąkowa 13</ADDRESS>
               <TOWN>Biłgoraj</TOWN>
               <POSTAL_CODE>23-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Karwański</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 846682916</PHONE>
               <E_MAIL>pkarwanski@pgk.bilgoraj.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 846881847</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL812"/>
               <URL_GENERAL>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup i dostawa ładowarki kołowej przegubowej w ramach budowy instalacji mechaniczno-biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych wraz z infrastrukturą tow. na terenie ZZO w Korczowie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/ZOŚ/5/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="43250000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa do Zakładu Zagospodarowania Odpadów w Korczowie koło Biłgoraja, fabrycznie nowej ładowarki kołowej przegubowej. Ładowarka będzie dostarczona przez Wykonawcę i na jego koszt do Zakładu Zagospodarowania Odpadów w Korczowie koło Biłgoraja (koszty związane z realizacją zamówienia – załadunek, dostawa, rozładunek, należy uwzględnić w cenie ofertowej).</P>
               <P>Przedmiotowa ładowarka winna być urządzeniem fabrycznie nowym (nieużywanym) rok produkcji: 2018. Powinna posiadać wymagane prawem dokumenty oraz dokument określający warunki gwarancji i serwisu pogwarancyjnego, instrukcję obsługi (wszystkie dokumenty sporządzone w języku polskim). Wszystkie dokumenty dotyczące urządzenia wykonawca przekaże zamawiającemu w dniu dostarczenia urządzenia do odbioru.</P>
               <P>Ładowarka musi być wyposażona i dostosowana do poruszania po drogach publicznych. Dodatkowo ładowarkę wyposażyć w gaśnicę oraz zestaw kluczy naprawczych.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 067-148475</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.4</SECTION>
                  <LABEL>Opis zamówienia:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Ładowarka fabrycznie nowa, produkcja 2018 r., Masa ekspl. – w zakresie od 19 000 do 24 300 kg, Silnik o mocy w zakresie od 170 kW do 205 kW, Maks. moment obrotowy – minimum 1150 Nm, Liczba cylindrów – min. 6, Silnik wysokoprężny spełniający normę spalin STAGE IV /Tier 4 F., Syst. ułatwiający uruchom. ładowarki w okresach niskich temperatur, Automat. redukcja/zwiększ. obrotów jałowych silnika, Automat. wentylator zwrotny chłodnicy Przekładnia hydrokinet. lub hydrostat., Skrzynia biegów automat. z możliwością zmiany biegów pod obciążeniem, W przypadku ładowarki z przekładnią 4 biegową wymagany jest system inteligent. wyłączania sprzęgła, w przypadku przekładni 5-cio biegowej – blokady zmiennika momentu. Układ hamulc. wielotarcz. olejowy na obu osiach uruchamiane hydraulicznie, Układ hydr. o wydajności min. 240 l/min, 220 bar, Otw. i zam. łyżki za pomocą min. jednego siłownika, Ster. osprzętem i kierunkiem jazdy za pomocą jedn. joysticka, Rama przegubowa Przedni most napędowy sztywny, tylny – wahliwy, dodatkowo wzmocnione mosty umożliwiające montaż opon pełnych, Oś przednia z mech. różnic., Rozstaw osi – 3 200–3 450 mm, Prześwit pod maszyną – min. 0,38 m, Wysokość od podłoża do najwyższego punktu kabiny– maksymalnie – 3,80 m, Zamknięta kabina spełniająca aktualne wymagania ROPS – FOPS z ogrzewaniem i klimatyzacją, ogrzewaniem tylnej szyby, wycieraczki przedniej i tylnej szyby, Poziom ciśnienia akustycznego na stanowisku operatora maks. - 70dB, Min. 2 lusterka wsteczne zewnętrzne i minimum 1 lusterko wsteczne wewnętrzne, Dodatk. filtr węglowy kabinowy, Dźwignia sterująca wysięgnikiem i zmianą kierunku jazdy Łyżka tzw. wysokiego wysypu o pojemności w zakresie od 3,50 m3 do 4,00 m3 z listwą dwustronną, dzieloną ze stali hardox dost. do pracy z mat. o gęst. do 1 200 kg/m3, Wys. pełnego zrzutu przy kącie 45° – min. 4,60 m umożliwiająca załadunek sam w zabudowie typu tzw. ruchoma podłoga, Wypos. w system ważenia załadowywanego materiału z wyświetlaczem w kabinie wraz z opcją wydruku, Automat. układ pozyc. i amortyzacji łyżki Nieprogresywny układ automat. centralnego smarowania na smar stały z elektr. ster. i rejestracją pracy systemu, Homologacja – traktor. Kamera cofania oraz sygnalizacja dźwiękowa cofania, Światła robocze LED zlokalizowane poniżej linii dachu z przodu (4 szt.) i z tyłu kabiny (2 szt.) oraz światło ostrzegawcze tzw. kogut, Fabryczny system zdalnego (on-line z lokalizacją GPS) monitoringu uwzględniający np. czas pracy, wydajność, realne spalanie, Opony klasy L5, Wyposażona w fabryczny zaczep, Szkolenie: przynajmniej 2 osób wskazanych przez Zamawiającego w wymiarze co najmniej 4 godzin każdej osoby – potwierdzone dokumentem przedstawiciela Wystawcy dla każdej osoby przeszkolonej. </P>
                     <P>Przedmiot zamówienia dostarczany Zamawiającemu musi posiadać stosowne deklaracje zgodności, aprobaty lub atesty i homologacje jeżeli jest to wymagane prawem. </P>
                     <P>Wykonawca zobowiązany jest należycie zabezpieczyć ładowarkę na czas przewozu do ZZO w Korczowie. </P>
                     <P>Wymagany okres gwarancji na przedmiot zam. – min. 24 miesiące od daty podpisania protokołu zdawczo - odbiorczego. </P>
                     <P>Wykonawca zapewni autoryzowany serwis mobilny dostarczonych urządzeń z dojazdem do Zamawiającego. Serwis realizowany będzie zgodnie z ogólnymi warunkami gwarancji. W przypadku zgłoszonej awarii w okresie gwarancji koszty dojazdu do Zamawiającego oraz ewent. transp. pojazdu do serwisu pokrywa Wykonawca. Koszty serwisu nie obejmują materiałów eksploatacyjnych. Koszty okresowych wymaganych przeglądów wraz z materiałami eksploatacyjnymi w ciągu trwania gwarancji pokrywa Wykonawca. </P>
                     <P>Czas reakcji serwisu Wykonawcy na zgłoszone uszkodzenie (awarię) nie przekroczy 5 dni roboczych od momentu zgłoszenia. Za reakcję serwisu rozumie się zdiagnozowanie uszkodzenia (awarii) ładowarki, Wykonawca zobowiązany jest też przeprowadzić szkolenie prac. zamawiającego z obsługi ładowarki w terminie ustalonym przez Zamawiającego w ciągu 10 dni, Zamawiający nie dopuszcza rozwiązań prototypowych niefabrycznych.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Ładowarka fabrycznie nowa, produkcja 2018 r., Masa ekspl. – w zakresie od 19 000 do 24 300 kg, Silnik o mocy w zakresie od 170 kW do 205 kW, Maks. moment obrotowy – minimum 1 150 Nm, Liczba cylindrów – min. 6, Silnik wysokoprężny spełniający normę spalin STAGE IV /Tier 4 F., Syst. ułatwiający uruchom. ładowarki w okresach niskich temperatur, Automat. redukcja/zwiększ. obrotów jałowych silnika, Automat. wentylator zwrotny chłodnicy Przekładnia hydrokinet. lub hydrostat., Skrzynia biegów automat. z możliwością zmiany biegów podobciążeniem, W przypadku ładowarki z przekładnią 4 biegową wymagany jest system inteligent. wyłączania sprzęgła, w przypadku przekładni 5-cio biegowej – blokady zmiennika momentu. Układ hamulc. wielotarcz. olejowy na obu osiach uruchamiane hydraulicznie, Układ hydr. o wydajności min. 240 l/min, 220 bar, Otw. i zam. łyżki za pomocą min. jednego siłownika, Ster. osprzętem i kierunkiem jazdy za pomocą jedn. joysticka, Rama przegubowa Przedni most napędowy sztywny, tylny – wahliwy, dodatkowo wzmocnione mosty umożliwiające montaż opon pełnych, Oś przednia z mech. różnic., Rozstaw osi – 3 200–3 450 mm, Prześwit pod maszyną – min. 0,38 m, Wysokość od podłoża do najwyższego punktu kabiny– maksymalnie – 3,80 m, Zamknięta kabina spełniająca aktualne wymagania ROPS – FOPS z ogrzewaniem i klimatyzacją, ogrzewaniem tylnej szyby,wycieraczki przedniej i tylnej szyby, Poziom ciśnienia akustycznego na stanowisku operatora maks. - 70dB, Min. 2 lusterka wsteczne zewnętrzne i minimum 1 lusterko wsteczne wewnętrzne, Dodatk. filtr węglowy kabinowy, Dźwignia sterująca wysięgnikiem i zmianą kierunku jazdy Łyżka tzw. wysokiego wysypu o pojemności w zakresie od 3,50 m do 4,00 m z listwą dwustronną, dzieloną zestali hardox dost. do pracy z mat. o gęst. do 1 200 kg/m , Wys. pełnego zrzutu przy kącie 45° – min. 4,60 m umożliwiająca załadunek sam w zabudowie typu tzw.ruchoma podłoga, Wypos. w system ważenia załadowywanego materiału z wyświetlaczem w kabinie wraz z opcją wydruku, Automat. układ pozyc. i amortyzacji łyżki Nieprogresywny lub progresywny układ automat. centralnego smarowania na smar stały. Kamera cofania oraz sygnalizacja dźwiękowa cofania, Światła robocze LED zlokalizowane poniżej linii dachu z przodu (4 szt.) i z tyłu kabiny (2 szt.) oraz światło ostrzegawcze tzw. kogut, Fabryczny system zdalnego (on-line z lokalizacją GPS)monitoringu uwzględniający np. czas pracy, wydajność, realne spalanie, Opony klasy L5, Wyposażona w fabryczny zaczep, Szkolenie: przynajmniej 2 osób wskazanych przez Zamawiającego w wymiarze co najmniej 4 godzin każdej osoby– potwierdzone dokumentem przedstawiciela Wystawcy dla każdej osoby przeszkolonej. </P>
                     <P>Przedmiot zamówienia dostarczany Zamawiającemu musi posiadać stosowne deklaracje zgodności, aprobaty lub atesty i homologacje jeżeli jest to wymagane prawem. </P>
                     <P>Wykonawca zobowiązany jest należycie zabezpieczyć ładowarkę na czas przewozu do ZZO w Korczowie. </P>
                     <P>Wymagany okres gwarancji na przedmiot zam. – min. 24 miesiące od daty podpisania protokołu zdawczo-odbiorczego. </P>
                     <P>Wykonawca zapewni autoryzowany serwis mobilny dostarczonych urządzeń z dojazdem do Zamawiającego. Serwis realizowany będzie zgodnie z ogólnymi warunkami gwarancji. W przypadku zgłoszonej awarii w okresie gwarancji koszty dojazdu do Zamawiającego oraz ewent. transp. pojazdu do serwisu pokrywa Wykonawca. Koszty serwisu nie obejmują materiałów eksploatacyjnych. Koszty okresowych wymaganych przeglądów wraz z materiałami eksploatacyjnymi wciągu trwania gwarancji pokrywa Wykonawca. Zam. przewiduje około 1 500 h pracy w ciągu roku Czas reakcji serwisu Wykonawcy na zgłoszone uszkodzenie (awarię) nie przekroczy 5 dni roboczych od momentu zgłoszenia. Za reakcję serwisu rozumie się zdiagnozowanie uszkodzenia (awarii) ładowarki, Wykonawca zobowiązany jest też przeprowadzić szkolenie prac. zamawiającego z obsługi ładowarki w terminie ustalonym przez Zamawiającego w ciągu 10 dni, Zamawiający nie dopuszcza rozwiązań prototypowych niefabrycznych.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
