<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164560-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167162-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164560</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164560-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.gwc-cottbus.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPCenter/notice/CXP9Y90DRRA</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79000000">Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE402">Cottbus, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE402">Cottbus, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Бизнес услуги: право, маркетинг, консултиране, набиране на персонал, печат и охрана</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní služby: právní, marketingové, poradenské služby, nábor zaměstnanců, tiskařské a bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forretningstjenesteydelser: forskrifter, markedsføring, rådgivning, rekruttering, trykning og sikkerhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen für Unternehmen: Recht, Marketing, Consulting, Einstellungen, Druck und Sicherheit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιχειρηματικές υπηρεσίες: νομικές, μάρκετινγκ, παροχής συμβουλών, πρόσληψης, εκτύπωσης και ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios a empresas: legislación, mercadotecnia, asesoría, selección de personal, imprenta y seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õigus-, turundus-, nõustamis-, värbamis-, trüki- ja turvaalased kommertsteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liike-elämän palvelut: laki, markkinointi, neuvonta, työhönotto, painatus ja turvallisuus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services aux entreprises: droit, marketing, conseil, recrutement, impression et sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne usluge: pravo, marketing, savjetovanje, zapošljavanje, tiskanje i sigurnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti szolgáltatások: jog, marketing, tanácsadás, munkaerő-felvétel, nyomtatás és biztonság</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi per le imprese: servizi giuridici, di marketing, di consulenza, di reclutamento, di stampa e di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo paslaugos: teisinės, rinkodaros, konsultavimo, įdarbinimo, spausdinimo ir apsaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības pakalpojumi: tiesības, tirgzinība, konsultēšana, darbinieku vervēšana, iespiešana un drošība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' negozju: Liġi, kummerċjalizzazzjoni, konsulenza, reklutaġġ, stampar u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zakelijke dienstverlening: juridisch, marketing, consulting, drukkerij en beveiliging</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi biznesowe: prawnicze, marketingowe, konsultingowe, rekrutacji, drukowania i zabezpieczania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços a empresas: direito, comercialização, consultoria, recrutamento, impressão e segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru întreprinderi: drept, marketing, consultanţă, recrutare, tipărire şi securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podnikateľské služby: právo, marketing, konzultácie, nábor pracovníkov, tlačiarenské a bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne storitve: pravo, trženje, svetovanje, zaposlovanje, tiskanje in varnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cottbus</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företagstjänster: lagstiftning, marknadsföring, rådgivning, rekrytering, tryckning och säkerhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Gebäudewirtschaft Cottbus GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gebäudewirtschaft Cottbus GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Werbener Straße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Cottbus</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03046</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Leinemann Partner Rechtsanwälte mbH, RA Armin Preussler, Friedrichstraße 185-190, 10117 Berlin</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Datenschutz-GWC@leinemann-partner.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3020649092</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE402"/>
               <URL_GENERAL>http://www.gwc-cottbus.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPCenter/notice/CXP9Y90DRRA</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>100 % Tochter der Stadt Cottbus</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Wohnungswesen und kommunale Einrichtungen</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Beschaffung von Leistungen eines externen Datenschutzbeauftragten</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LP-GWC-01</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Gebäudewirtschaft Cottbus GmbH (nachfolgend: Auftraggeber) beabsichtigt mit dem gegenständlichen Verfahren die Beauftragung eines externen Datenschutzbeauftragten, der die Einhaltung der datenschutzrechtlichen Anforderungen beim Auftraggeber gewährleistet und darüber hinaus in allen Fragestellungen rund ums Thema Datenschutz berät sowie Schulungen von Mitarbeitern vornimmt. Die durch den externen Datenschutzbeauftragten zu erbringenden Mindestaufgaben richten sich nach Art. 39 Abs. 1 DSGVO bzw. § 7 BDSG-neu. Dieser Aufgabenumfang darf nicht unterschritten werden. Der Auftragnehmer soll als Datenschutzbeauftragter gegenüber der Aufsichtsbehörde benannt werden.</P>
               <P>Der vom Auftraggeber gemäß § 3 VgV geschätzten Auftragswert liegt unterhalb des EU-Schwellenwertes für Liefer- und Dienstleistungen. Die europaweite Veröffentlichung dieses Auftrags erfolgt daher auf rein freiwillig Basis zur Schaffung einer größtmöglichen Recherchemöglichkeit und der Erhöhung des Wettbewerbs.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE402"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gebäudewirtschaft Cottbus GmbH</P>
                  <P>Werbener Straße 3</P>
                  <P>03046; Cottbus</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Siehe II.1.4)</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Vertrag verlängert sich jeweils um 1 Jahr, wenn er nicht 6 Monate vor Ablauf der Vertragslaufzeit von einer Partei gekündigt wird.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Aktueller Auszug aus dem Handelsregister oder eine Kopie desselben sofern der Bieter im Handelsregister eingetragen ist (der Auszug soll zum Zeitpunkt des Fristendes für die Angebotsabgabe möglichst nicht älter als 6 Monate sein).</P>
               <P>2. Eigenerklärungen gemäß §§ 123, 124 GWB.</P>
               <P>Bedient sich der Auftragnehmer bei der Erfüllung des Auftrages und/oder zum Nachweis seiner Eignung anderer Unternehmen, müssen die unter Ziff. III.1.1) und III.1.2) genannten Angaben und Formalitäten für jeden Nachunternehmer zusammen mit einer Verpflichtungserklärung mit dem Angebot vorgelegt werden, soweit nichts anderes bestimmt ist, sind die Angaben für dieses Unternehmen entsprechend zu machen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Eigenerklärung zum Gesamtumsatz der Jahre 2015, 2016, 2017 in EUR netto. Als Mindestanforderung müssen im Durchschnitt der Jahre 2015, 2016, 2017 mindestens 150 000 EUR netto Mindestjahresumsatz erzielt worden sein.</P>
               <P>2. Nachweis einer entsprechenden Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung mit Mindestdeckungssummen für sonstige Schäden (Sach- und Vermögensschäden) in Höhe von 2 Mio. EUR bei einem, in einem Mitgliedsstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen, Versicherungsunternehmen. Die Ersatzleistung des Versicherers muss mindestens das 2-fache der Deckungssumme pro Jahr betragen. Die Deckung muss über die Vertragslaufzeit uneingeschränkt erhalten bleiben. Entsprechender Versicherungsschutz ist durch Eigenerklärung gem. Bieterformular zu bestätigen. Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Eigenerklärung des Bieters nachgewiesen werden, mit derer er den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Eigenerklärung zur durchschnittlichen jährlichen Beschäftigtenzahl und der Zahl der Führungskräfte der Jahre 2015, 2016 2017.</P>
               <P>2. Benennung des für die Leistungserbringung vorgesehenen externen Datenschutzbeauftragten und eines Stellvertreters mit Angabe der Berufserfahrung als externer Datenschutzbeauftragter in Jahren und Nachweis der erforderlichen Fachkunde und Zuverlässigkeit gemäß § 4f Abs. 2 Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) durch Vorlage eines Zertifikates oder gleichwertige Bescheinigungen. Als Mindestanforderung müssen der benannte vorgesehene externe Datenschutzbeauftragte und der benannte Stellvertreter über mindestens 2 Jahre Berufserfahrung als externer Datenschutzbeauftragter verfügen.</P>
               <P>3. Eigenerklärung durch Nennung von 3 abgeschlossenen (bzw. bereits mindestens 2 Jahre laufenden) vergleichbaren Referenzprojekten (Tätigkeit als externer Datenschutzbeauftragter mit erfolgter Erstaufnahme und regelmäßige Schulungen der Mitarbeiter) aus den letzten 3 Jahren. Es ist bei den Referenzen jeweils anzugeben</P>
               <P>— Auftraggeber (mindestens 1 Auftraggeber aus der Wohnungswirtschaft mit mindestens 5 000 Wohneinheiten),</P>
               <P>— Benennung eines Ansprechpartners mit Kontaktdaten (Name, Telefonnummer),</P>
               <P>— Angabe der Leistungszeit,</P>
               <P>— Angaben zu Art und Umfang der Leistungserbringung (Tätigkeit als externer Datenschutzbeauftragter nach dem BDSG, Erbringung der Erstaufnahme, Durchführung regelmäßiger Schulungen für die Mitarbeiter),</P>
               <P>— Angabe des Auftragswertes pro Jahr in EUR netto.</P>
               <P>Als Mindestanforderung muss der Bewerber über mindestens ein Referenzprojekt für einen Auftraggeber aus der Wohnungswirtschaft mit mindestens 5 000 verwalteten Wohneinheiten verfügen, bei dem neben der Tätigkeit als externer Datenschutzbeauftragter auch eine Erstaufnahme erfolgte und regelmäßige Schulungen für Mitarbeiter durchgeführt wurden/werden.</P>
               <P>Mit der Benennung des Auftraggebers wird einer telefonischen Nachfrage des Auftraggebers beim Auftraggeber der Referenz zugestimmt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— Arbeitsgemeinschaften sind zugelassen, wobei zwingend ein Hauptansprechpartner für den Auftraggeber zu benennen ist. Mit dem Angebot ist eine verbindliche Erklärung über die Rechtsform, den bevollmächtigten Vertreter und die gesamtschuldnerische Haftung aller Mitglieder einzureichen (siehe Bietergemeinschaftserklärung),</P>
               <P>— Vorlage der Erklärung des Bieters zum Brandenburgischen Vergabegesetz und ggf. der Vereinbarung zwischen Bieter und Unterauftragnehmer.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Aufgrund des Gegenstandes der Rahmenvereinbarung bestünde die Rechtfertigung einer längeren Vertragslaufzeit als vier Jahre.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Öffnung der Angebote wird gem. § 55 Abs. 2 VgV von mindestens 2 Vertretern des Auftraggebers gemeinsam an einem Termin unverzüglich nach Ablauf der Angebotsfrist durchgeführt. Bieter sind nicht zugelassen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Enthalten die Vergabeunterlagen nach Auffassung des Unternehmens Unklarheiten, Unvollständigkeiten oder Fehler, so hat es unverzüglich die Kontaktstelle über die Vergabeplattform oder per E-Mail (Datenschutz-GWC@leinemann-partner.de) darauf hinzuweisen. Für eine rechtzeitige Beantwortung sollen die Anfragen bis spätestens 09/05/2018 gestellt werden. Fragen und Antworten, zusätzliche Auskünfte und Erklärungen, werden allen Bietern in anonymisierter Form über die Vergabeplattform zur Verfügung gestellt. Bitte beachten Sie, dass Sie ohne Registrierung auf der Vergabeplattform nicht automatisch über Antworten, zusätzliche Auskünfte und Erklärungen informiert werden.</P>
               <P>2. Das in der Bekanntmachung aufgeführte Formular Eignung steht mit den Vergabeunterlagen auf dem Vergabemarktplatz Brandenburg zum Download zur Verfügung.</P>
               <P>3. beabsichtigt der Bieter, Teilleistungen Nachunternehmer zu vergeben, sind Art und Umfang der Leistungen im Rahmen des Angebotes anzugeben. Auf Verlangen des Auftraggebers ist eine Verpflichtungserklärung nach § 36 Abs. 1 VgV vor Zuschlagserteilung vorzulegen, in der sich die benannten Unterauftragnehmer verpflichten, im Falle der Auftragsvergabe an den Bieter, dem Bieter die erforderlichen Mittel zur Verfügung zu stellen.</P>
               <P>4. Erfüllt der Bieter selbst nicht alle Eignungsvoraussetzungen und bedient sich deswegen der Kapazitäten anderer Unternehmen („Eignungsleihe“), so muss er dessen Eignung bereits mit Angebotsabgabe nachweisen, die geforderten Eignungsnachweise – soweit er sich auf die Kapazitäten eines anderen Unternehmens beruft – und eine entsprechende Verpflichtungserklärung einreichen, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen.</P>
               <P>5. Das Angebot ist schriftlich in Papierform bei der Kontaktstelle in einem verschlossenen und mit „Angebot für das Vergabeverfahren Datenschutzbeauftragter GWC – Nicht öffnen!“ einzureichen. Die Angebote können per Post übersendet werden oder auch persönlich/per Boten bei der Kontaktstelle (montags bis donnerstags zwischen 9.00 bis 19.00, freitags bis 17.00) abgegeben werden. Die Übermittlung von Angeboten per Telefax/E-Mail ist nicht zulässig.</P>
               <P>6. Der Aufwand für die Erstellung des Angebots wird nicht durch den Auftraggeber vergütet.</P>
               <P>7. Der Auftraggeber behält sich vor, fehlende Erklärungen und Nachweise zum Angebot in entsprechender Anwendung des § 56 Abs. 2 und 3 VgV nachzufordern. Es besteht kein Anspruch der Bewerber auf Nachforderung und kein Anspruch auf Rücksendung der Unterlagen.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP9Y90DRRA</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Brandenburg beim Ministerium für Wirtschaft und Energie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heinrich-Mann-Allee 107</ADDRESS>
               <TOWN>Potsdam</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14473</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3318661719</PHONE>
               <FAX>+49 3318661652</FAX>
               <URL>http://mwe.brandenburg.de/cms/detail.php/bb1.c.482109.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 134 GWB Informations- und Wartepflicht.</P>
               <P>„(1) Öffentliche Auftraggeber haben die Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühesten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist.</P>
               <P>(2) Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach Absatz 1 geschlossen werden. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage. Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an.</P>
               <P>(3) Die Informationspflicht entfällt in Fällen, in denen das Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb wegen besonderer Dringlichkeit gerechtfertigt ist …“</P>
               <P>§ 135 GWB Unwirksamkeit.</P>
               <P>„(1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber:</P>
               <P>1. gegen § 134 verstoßen hat …“</P>
               <P>§ 160 GWB Einleitung, Antrag.</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
               <P>§ 168 GWB Entscheidung der Vergabekammer.</P>
               <P>„(1) Die Vergabekammer entscheidet, ob der Antragsteller in seinen Rechten verletzt ist und trifft die geeigneten Maßnahmen, um eine Rechtsverletzung zu beseitigen und eine Schädigung der betroffenen Interessen zu verhindern. Sie ist an die Anträge nicht gebunden und kann auch unabhängig davon auf die Rechtmäßigkeit des Vergabeverfahrens einwirken.</P>
               <P>(2) Ein wirksam erteilter Zuschlag kann nicht aufgehoben werden …“.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
