<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164689-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-166094-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164689</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164689-2018:TEXT:HR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.azu.hr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://eojn.nn.hr/SPIN/application/ipn/DocumentManagement/DokumentPodaciFrm.aspx?OznakaDokumenta=2018/S+0F2-0009438</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66510000">Insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HR">HRVATSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HR">HRVATSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="HRK">6000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Хърватска</TI_CY>
            <TI_TOWN>Загреб</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Застрахователни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Chorvatsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Záhřeb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojištění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Kroatien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forsikringstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Kroatien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Versicherungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Κροατία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ζάγκρεμπ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ασφάλισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Croatia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Croacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Horvaatia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kindlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kroatia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuutuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Croatie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assurance</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Chróit, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ságrab</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Hrvatska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Osigurateljne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Horvátország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zágráb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztosítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Croazia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagabria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi assicurativi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Kroatija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagrebas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Draudimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Horvātija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreba</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apdrošināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Kroazja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' assigurazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Kroatië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verzekeringsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Chorwacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagrzeb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ubezpieczeniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Croácia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagrebe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de seguros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Croaţia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asigurare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Chorvátsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Záhreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poisťovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Hrvaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zavarovalniške storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Kroatien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zagreb</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Försäkringar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HR">Agencija za ugljikovodike</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Agencija za ugljikovodike</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>72156517632</NATIONALID>
               <ADDRESS>Miramarska 24</ADDRESS>
               <TOWN>Zagreb</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HR"/>
               <CONTACT_POINT>Ninoslav Mandić</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+385 12225615</PHONE>
               <E_MAIL>ninoslav.mandic@azu.hr</E_MAIL>
               <FAX>+385 16431925</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HR"/>
               <URL_GENERAL>www.azu.hr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.azu.hr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://eojn.nn.hr/SPIN/application/ipn/DocumentManagement/DokumentPodaciFrm.aspx?OznakaDokumenta=2018/S+0F2-0009438</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eojn.nn.hr/Oglasnik</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Ostalo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usluga osiguranja nepokretne i pokretne imovine i osiguranje od odgovornosti iz djelatnosti</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1-1-2018-VV</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66510000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Usluge osiguranja koje su predmet ove nabave obuhvaćaju:</P>
               <P>1. Osiguranje imovine;</P>
               <P>a. osiguranje nafte i naftnih derivata,</P>
               <P>b. osiguranje ostale imovine osim vozila na motorni pogon,</P>
               <P>2. Osiguranje odgovornosti;</P>
               <P>3. Osiguranje osoba od posljedica nesretnog slučaja;</P>
               <P>4. Osiguranje motornih vozila;</P>
               <P>— obvezno osiguranje od automobilske odgovornosti,</P>
               <P>— osiguranje naknade štete vozaču odgovornom za prometnu nesreću,</P>
               <P>— osiguranje vozača i putnika od posljedica nesretnog slučaja,</P>
               <P>— osiguranje motornih vozila (auto kasko).</P>
               <P>Detaljan opis usluga nalazi se u Tehničkoj specifikaciji koja se nalazi u Prilogu I. i čini sastavni dio Dokumentacije o nabavi.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HRK">6000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HR"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Mjesto pružanja usluga je sjedište Naručitelja i sva mjesta na kojima se nalaze ili mogu naći predmeti osiguranja iz tehničke specifikacije.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Osiguranja nepokretne i pokretne imovine i osiguranje od odgovornosti iz djelatnosti temeljem okvirnog sporazuma, a sukladno Tehničkoj specifikaciji usluga koje se nalaze u Prilogu I. i čine sastavni dio Dokumentacije o nabavi. Predmet nabave nije podijeljen po grupama obzirom da sukladno Zakonu o osiguranju usluge osiguranja koje su predmet ovoga postupka predstavljaju grupu neživotnih osiguranja. Iako je riječ o različitim predmetima osiguranja, svi ti predmeti međusobno su povezani i međuovisni te imaju jedinstvenu svrhu i funkciju, a to je obavljanje temeljne djelatnosti Naručitelja. Osiguranje vozila pokriva osobna vozila kojima je također svrha obavljanje temeljne djelatnosti naručitelja. Povjeravanjem predmeta usluge jednom izvršitelju pojednostavljuje se i olakšava procedura prijave šteta, likvidacije šteta, troškovna jednoobraznost koja je u korelaciji s poslovanjem zdravstvene ustanove, te se po principu one stop shopa ubrzava administrativno poslovanje Naručitelja, smanjuju troškovi i rizici za izvršenje ukupnog posla i osigurava kvalitetnija koordinacija angažiranih resursa, koja pridonosi poboljšanju kontrole investicije. S druge strane, odvajanjem predmetne nabave u grupe ne bi se mogla osigurati koherentnost i ujednačenost pristupa u svim dijelovima izvršenja usluge.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Rok isplate naknade štete (osigurnine)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>85</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="HRK">6000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Upis u sudski, obrtni, strukovni ili drugi odgovarajući registar u državi njegova poslovnog nastana</P>
               <P>Za potrebe dokazivanja sposobnosti za obavljanje profesionalne djelatnosti gospodarski subjekt mora dokazati upis u sudski, obrtni, strukovni ili drugi odgovarajući registar u državi njegova poslovnog nastana.</P>
               <P>Način dokazivanja kriterija za odabir gospodarskog subjekta (uvjeta sposobnosti):</P>
               <P>Za potrebe utvrđivanja okolnosti iz točke 1. gospodarski subjekt u ponudi kao preliminarni dokaz dostavlja ispunjeni ESPD obrazac, Dio IV. Kriteriji za odabir, Odjeljak A: Sposobnost za obavljanje profesionalne djelatnosti: točka 1) za sve gospodarske subjekte u ponudi.</P>
               <P>Po zahtjevu Naručitelja, Naručitelj će kao dostatan dokaz iz točke 1. prihvatiti izvadak iz sudskog, obrtnog, strukovnog ili drugog odgovarajućeg registra koji se vodi u državi članici njegova poslovnog nastana.</P>
               <P>U slučaju zajednice ponuditelja svi članovi obvezni su pojedinačno dokazati svoj upis u odgovarajući registar.</P>
               <P>2. Gospodarski subjekt mora dokazati da posjeduje važeće odobrenje za obavljanje poslova osiguranja</P>
               <P>Način dokazivanja kriterija za odabir gospodarskog subjekta (uvjeta sposobnosti):</P>
               <P>Za potrebe utvrđivanja okolnosti iz točke 2. gospodarski subjekt u ponudi kao preliminarni dokaz dostavlja ispunjeni ESPD obrazac, Dio IV. Kriteriji za odabir, Odjeljak A: Sposobnost za obavljanje profesionalne djelatnosti: točka 2).</P>
               <P>Po zahtjevu Naručitelja, Naručitelj će kao dostatan dokaz iz točke 2. prihvatiti važeće odobrenje Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za obavljanje poslova osiguranja koji su predmet ovog postupka javne nabave. Gospodarski subjekt sa sjedištem u Republici Hrvatskoj mora dokazati da posjeduje važeće odobrenje Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za obavljanje poslova osiguranja. Gospodarski subjekt sa sjedištem u drugoj državi članici mora dokazati da posjeduju važeće odobrenje nadležnog nadzornog tijela za obavljanje poslova osiguranja.</P>
               <P>Gospodarski subjekt sa sjedištem izvan Republike Hrvatske ili druge države članice mora dokazati da posjeduje važeće odobrenje Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za obavljanje poslova osiguranja na području Republike Hrvatske putem poslovnog nastana (podružnice).</P>
               <P>Gospodarski subjekt sa sjedištem u Švicarskoj Konfederaciji mora dokazati da posjeduje važeće odobrenje Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za obavljanje poslova osiguranja na području Republike Hrvatske putem poslovnog nastana (podružnice).</P>
               <P>Sukladno članku 453. Zakona o osiguranju, društvo za osiguranje koje na dan stupanja na snagu tog Zakona ima odgovarajuću dozvolu Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za obavljanje poslova osiguranja smatra se da ima odobrenje za obavljanje poslova osiguranja izdano u skladu s odredbama tog Zakona, te će Naručitelj umjesto odobrenja propisanog ovom točkom, prihvatiti važeću odgovarajuću dozvolu Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za obavljanje poslova osiguranja.</P>
               <P>3. Gospodarski subjekt mora dokazati članstvo u Hrvatskom uredu za osiguranje</P>
               <P>Način dokazivanja kriterija za odabir gospodarskog subjekta (uvjeta sposobnosti):</P>
               <P>Za potrebe utvrđivanja okolnosti iz točke 3. gospodarski subjekt u ponudi kao preliminarni dokaz dostavlja ispunjeni ESPD obrazac, Dio IV. Kriteriji za odabir, Odjeljak A: Sposobnost za obavljanje profesionalne djelatnosti: točka 2).</P>
               <P>Po zahtjevu Naručitelja, Naručitelj će kao dostatan dokaz iz točke 3. prihvatiti važeću ispravu o članstvu u Hrvatskom uredu za osiguranje.</P>
               <P>Člankom 43. stavak 5. Zakona o obveznim osiguranjima u prometu („Narodne novine”, broj: 151/05, 36/09, 75/09, 76/13 i 152/14) propisano je da poslove obveznih osiguranja u prometu ne smije obavljati društvo za osiguranje ako nije član Hrvatskog ureda za osiguranje.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ugovorne strane izvršavaju okvirni sporazum i ugovore u skladu s uvjetima određenim u dokumentaciji o nabavi i odabranom ponudom. Na odgovornost ugovornih strana za ispunjenje obveza iz ugovora o javnoj nabavi primjenjuju se odgovarajuće odredbe Zakona o obveznim odnosima („Narodne novine“ broj 35/05, 41/08, 125/11 i 78/15).</P>
               <P>Ugovorna kazna za neuredno izvršenje ugovora je u visini od 2 %o (dva promila) dnevno na iznos ugovorne cijene u neizvršenom dijelu, do najviše 10 % ugovorne cijene bez PDV-a, za zakašnjenje u izvršenju i/ili neizvršenje ugovornih obveza odabranog ponuditelja.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miramarska 24, Zagreb.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Javnom otvaranju ponuda smiju prisustvovati ovlašteni predstavnici ponuditelja i druge osobe.</P>
                  <P>Sukladno članku 282. stavak 8. ZJN-a 2016, pravo aktivnog sudjelovanja na javnom otvaranju ponuda imaju samo članovi stručnog povjerenstva za javnu nabavu i ovlašteni predstavnici ponuditelja.</P>
                  <P>Ovlašteni predstavnici ponuditelja moraju svoje pisano ovlaštenje predati članovima stručnog povjerenstva neposredno prije javnog otvaranja ponuda. Ovlaštenje mora biti potpisano od strane ovlaštene osobe ponuditelja i ovjereno pečatom, a ukoliko je ovlaštena osoba na otvaranju ponuda, dužna je umjesto ovlaštenja donijeti kopiju rješenja o registraciji / obrtnicu i kopiju identifikacijskog dokumenta te iste predati prisutnim članovima stručnog povjerenstva.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Državna komisija za kontrolu postupaka javne nabave</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Koturaška cesta 43/IV</ADDRESS>
               <TOWN>Zagreb</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HR"/>
               <PHONE>+385 14559930</PHONE>
               <E_MAIL>dkom@dkom.hr</E_MAIL>
               <FAX>+385 14559933</FAX>
               <URL>www.dkom.hr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
