<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164879-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-166066-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164879</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164879-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>RO</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="RO"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.primariatm.ro</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71311100">Civil engineering support services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">2756.37</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145812</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Pyмъния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Спомагателни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Rumunsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podpora stavebního inženýrství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Rumænien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Støttevirksomhed i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Rumänien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unterstützende Leistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ρουμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες υποστήριξης για έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civil engineering support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Rumanía</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de asistencia en ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Rumeenia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakentamisen tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Roumanie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assistance en génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Rómáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civil engineering support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Rumunjska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prateće usluge u području niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Románia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Általános mérnöki támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza in ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Rumunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos pagalbinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Rumānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehnisko darbu atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' appoġġ ta' l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Roemenië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ondersteunende diensten voor bouwkunde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Rumunia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dodatkowe w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Roménia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços auxiliares da engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>România</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asistenţă în domeniul lucrărilor publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Rumunsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporné služby pre oblasť civilného inžinierstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Romunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporne storitve v zvezi z nizkimi gradnjami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Rumänien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stödtjänster för väg- och vattenbyggnad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="RO">Municipiul Timișoara</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Municipiul Timișoara</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>Romania</NATIONALID>
               <ADDRESS>Bulevardul C. D. Loga nr. 1</ADDRESS>
               <TOWN>Timișoara</TOWN>
               <POSTAL_CODE>300030</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+40 256408453</PHONE>
               <E_MAIL>achizitiipublice@primariatm.ro</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="RO424"/>
               <URL_GENERAL>www.primariatm.ro</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servicii de asistenţă tehnică prin diriginţi de şantier pentru obiectivul de investiţie „Execuţie podeţ canal desecare CCP263 Str. D. Dinicu”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SC2018-6325/26.03.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71311100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servicii de asistenţă tehnică prin diriginţi de şantier pentru obiectivul de investiţie „Execuţie podeţ canal desecare CCP263 Str. D. Dinicu”, conform cu cerintele impuse in documentatia de atribuire.</P>
               <P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari, in a 10-a zi dinainte de termenul limita pentru depunerea ofertelor, stabilit in anuntul de participare, in conditiile in care solicitarile de clarificari sunt transmise cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Clarificarile depuse dupa acest termen nu vor mai fi luate in considerare.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">2756.37</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="RO424"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Podet canal desecare CCP263 Str. D. Dinicu, cartier Ciarda Rosie, Timisoara.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servicii de asistenţă tehnică prin diriginţi de şantier pentru obiectivul de investiţie „Execuţie podeţ canal desecare CCP263 Str. D. Dinicu”, conform cu cerintele impuse in documentatia de atribuire.Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari, in a 10-a zi dinainte de termenul limita pentru depunerea ofertelor, stabilit in anuntul de participare, in conditiile in care solicitarile de clarificari sunt transmise cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Clarificarile depuse dupa acest termen nu vor mai fi luate in considerare.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">15</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Garantia de participare va fi constituita in cuantum de 25,00 RON. Perioada de valabilitate este de minim 6 luni de la termenul limita de primire a ofertelor stabilit in anuntul de participare. Forma de constituire a garantiei de participare: conform art. 36 alin. (1)–(5) din HG nr. 395/2016. In cazul viramentului bancar, acesta se va face in contul RO12TREZ6215006XXX000334, deschis la Trezoreria Municipiului Timisoara, beneficiar Municipiul Timisoara, cod fiscal 14756536. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa ofertantului. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul stabilit de BNR, la data publicarii anuntului de participare simplificat in SEAP. Dovada garantiei de participare se va depune in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, pana la data limita de depunere a ofertelor. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie costituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare se restituie in conditiile art. 38 din HG nr. 395/2016.</P>
               <P>Cuantumul garantiei de buna executie a contractului este de 5 % din valoarea contractului, fara TVA, in conformitate cu prevederile art. 39 si 40 din H.G. nr. 395/2016 si se constituie in maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. Se va restitui conform art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Experienta similara. Ofertantul va prezenta lista serviciilor prestate în cel mult ultimii 3 ani (raportat la data limita de depunere a ofertelor), care sa contina valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Serviciile considerate similare obiectului contractului din punct de vedere al complexitatii si utilitatii, sunt serviciile de asistentă tehnică prin diriginti de santier pentru lucrări de drumuri şi poduri.</P>
               <P>Subcontractare. In cazul în care ofertantul intenţionează să subcontracteze parţial serviciul, DUAE include informaţiile solicitate cu privire la subcontractanţi, iar subcontractantul/subcontractanţii nominalizat/i de către ofertant, are/au obligaţia de a prezenta DUAE completat cu datele proprii, cu activităţile pe care le vor realiza, sumele aferente prestaţiilor, precum şi numărul şi data acordului/contractului de subcontractare încheiat cu ofertantul. Se va prezenta DUAE completat de subcontractant, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Neprezentarea acestuia odata cu oferta atrage dupa sine respingerea ofertei ca inacceptabila (in temeiul art. 137 alin.(2) lit. k) din HG nr. 395/2016). Se vor anexa acordul de subcontractare si declaratia pe proprie raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Se va prezenta DUAE completat in conformitate cu prevederile art. 193 din Legea nr. 98/2016. La nivelul DUAE trebuie precizate urmatoarele informatii: descrierea serviciilor, sumele, datele (perioade de prestare) si beneficiarii. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (procese verbale de receptie/copii contracte/recomandari/certificate constatatoare, etc., emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar si care cuprind mentiuni referitoare la beneficiari, valoare, perioade si daca acestea au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si au fost duse la bun sfârsit), vor fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, de ofertantul aflat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. În cazul în care beneficiarul este un client privat si din motive obiective operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unei certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea prestarilor de servicii se realizeaza printr-o declaratie a operatorului economic/documente echivalente pentru ofertantii straini. In cazul unei oferte comune, experienta similara se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, caz in care in formularul DUAE completat de ofertant se vor include informatii privind asociatii, care au obligatia de a prezenta odata cu oferta, formularul DUAE completat cu datele proprii si modul concret de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare in executarea contractului, la care se va atasa acordul de asociere. In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinerea unuia sau mai multor terti sustinatori, capacitatea acestuia/acestora va fi cumulata, dupa caz, cu cea a ofertantului pentru indeplinirea cerintei, caz in care in formularul DUAE completat de ofertant se vor include informatii concrete cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta, pentru a accesa in orice moment resursele necesare. Se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului.</P>
               <P>In cazul în care ofertantul intenţionează să subcontracteze parţial serviciul, DUAE include informaţiile solicitate cu privire la subcontractanţi, iar subcontractantul/subcontractanţii nominalizat/i de către ofertant, are/au obligaţia de a prezenta DUAE completat cu datele proprii, cu activităţile pe care le vor realiza, sumele aferente prestaţiilor, precum şi numărul şi data acordului/contractului de subcontractare încheiat cu ofertantul. Se va prezenta DUAE completat de subcontractant, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, care va fi insotit de acordul de subcontractare si declaratia subcontractantului, pe propria raspundere, privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmează a fi prezentate, doar la solicitarea autorităţii contractante, de ofertantul aflat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. De asemenea, la încheierea contractului de achiziţie publica, la solicitarea autorităţii contractante, se va prezenta contractul/contractele încheiat/e între ofertant şi subcontractant/subcontractanţii nominalizaţi în ofertă, in concordanta cu oferta. Contractul/contractele de subcontractare se vor constitui in anexe la contractul de achiziţiei publică.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 065-145812</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="RO"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-11-24</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>In SEAP.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Membrii comisiei de evaluare si observatori UCVAP, dupa caz..</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) In cadrul documentelor atasate anuntului de participare, la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii”, DUAE este pus la dispozitia operatorilor economici interesati in format editabil, in vederea completarii acestuia de catre ofertanti. Operatorii economici participanti vor completa in acest document informatiile/raspunsurile aferente incadrarii/neincadrarii in motivele de excludere, respectiv indeplinirii criteriilor de calificare solicitate de catre autoritatea contractanta, care au corespondent la nivelul fisei de date a achizitiei (unde sunt clar explicate) si nu vor avea dreptul sa intervina asupra formatului DUAE, respectiv asupra cerintelor impuse de autoritatea contractanta;</P>
               <P>2) Pentru vizualizarea documentelor atasate, operatorii economici trebuie sa detina un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic;</P>
               <P>3) Operatorii economici au dreptul de a transmite oferta (DUAE completat, declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016, propunerea tehnica, propunerea financiara, documentul doveditor privind constituirea garantiei de participare si daca este cazul, angajamentul de sustinere al tertului sustinator, acordurile de asociere si/sau subcontractare), numai în format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa si numai pâna la data si ora limita stabilita pentru depunerea ofertelor in anuntul de participare;</P>
               <P>4) Solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Întrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, autoritatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita. Solicitarile de clarificari (daca este cazul) vor fi transmise in termenul de adresare a solicitarilor prezentat la capitolul I.1. al prezentului document, iar cele adresate in afara acestui termen, nu vor fi luate in considerare. Raspunsurile la solicitari vor fi publicate in SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii" din cadrul anuntului de participare, conform celor precizate la sectiunea II.1.5);</P>
               <P>5) În cazul în care autoritatea contractanta solicita prezentarea anumitor clarificari/completari, în scopul verificarii conformitatii ofertei cu cerintele impuse, atat solicitarea, cat si raspunsul ofertantului se transmit în SEAP, doar în format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat. In situatia in care raspunsul ofertantului este postat in SEAP fara semnatura electronica extinsa, oferta sa va fi asimilata prevederilor art. 137 alin. (2) lit. j) din HG nr. 395/2016, fiind respinsa ca inacceptabila;</P>
               <P>6) Daca in urma aplicarii criteriului de atribuire „Pretul cel mai scazut” se constata ca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc, contin preturi egale, autoritatea contractata va solicita reofertarea prin intermediul SEAP. Daca din motive imputabile operatorului SEAP nu este realizabil, se va solicita acestora, offline, o noua propunere financiara. Contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS>
               <TOWN>București</TOWN>
               <POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <PHONE>+40 213104641</PHONE>
               <E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL>
               <FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX>
               <URL>http://www.cnsc.ro</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>În termen de 5 zile începând cu ziua următoare luării la cunoștintă despre actul autorității contractante considerat nelegal, conform art. 6 si art.8 din Legea nr. 101/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Municipiul Timișoara, Serviciul Achiziții Publice, cam. 223</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bulevardul C. D. Loga nr. 1</ADDRESS>
               <TOWN>Timișoara</TOWN>
               <POSTAL_CODE>300030</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <PHONE>+40 256408453</PHONE>
               <E_MAIL>achizitiipublice@primariatm.ro</E_MAIL>
               <URL>www.primariatm.ro</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
