<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="164877-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167095-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-164877</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:164877-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.umww.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.umww.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79341400">Advertising campaign services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">2000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с рекламни кампании</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamní kampaně</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenester i forbindelse med reklamekampagner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werbekampagnen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαφημιστικής εκστρατείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising campaign services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de campañas de publicidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklaamikampaaniateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainoskampanjapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de campagne publicitaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising campaign services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge kampanje oglašavanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hirdetési kampánnyal kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di campagne pubblicitarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamos kampanijų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklāmas kampaņu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' kampanji tar-reklamar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reclamecampagnediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prowadzenia kampanii reklamowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de campanhas publicitárias</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de campanii de publicitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa reklamnej kampane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve oglaševalskih kampanj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamkampanjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Województwo Wielkopolskie z siedzibą Urzędu Marszałkowskiego Województwa Wielkopolskiego w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Województwo Wielkopolskie z siedzibą Urzędu Marszałkowskiego Województwa Wielkopolskiego w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 34</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-714</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marcin Kozubowicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 616267080</PHONE>
               <E_MAIL>marcin.kozubowicz@umww.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 616267081</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.umww.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.umww.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przygotowanie koncepcji oraz przeprowadzenie kampanii promocyjnej z okazji obchodów 100 rocznicy wybuchu Powstania Wielkopolskiego</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GM.272.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79341400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przygotowanie koncepcji oraz przeprowadzenie kampanii promocyjnej z okazji obchodów 100 rocznicy wybuchu Powstania Wielkopolskiego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">2000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest przygotowanie koncepcji i przeprowadzenie kampanii promocyjnej z okazji obchodów 100 rocznicy wybuchu Powstania Wielkopolskiego. Celem kampanii jest zwiększenie rozpoznawalności Powstania Wielkopolskiego i 100 rocznicy jego obchodów wśród mieszkańców Polski poprzez przygotowanie atrakcyjnych w formie i wymowie działań, które mają zainspirować odbiorców do tego aby dowiedzieć się więcej na temat przebiegu i znaczenia Powstania Wielkopolskiego.Koncepcja kreatywna i merytoryczna kampanii winna być zgodna z tematyką 100 rocznicy wybuchu Powstania Wielkopolskiego i key-visual’em obchodów oraz na wszystkich materiałach powinien widnieć logotyp Samorządu Województwa Wielkopolskiego. Reklamy powinny odwoływać się do strony www.27grudnia.pl</P>
                  <P>Zamawiający oczekuje również wykorzystania przez Wykonawcę w koncepcji kampanii fanpage’a Powstania Wielkopolskiego na Facebook’u - @27grudnia-Powstanie Wielkopolskie</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Koncepcja kreatywna kampanii</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12 – 23 i art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1, art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy Pzp należy na wezwanie zamawiającego, pod rygorem wykluczenia z postępowania, złożyć w wyznaczonym przez Zamawiającego terminie następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>a) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia</P>
               <P>W sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>d) odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</P>
               <P>e) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. UWAGA: Wykonawca składa powyższy dokument w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego informacji z otwarcia ofert na stronie internetowej (art.86 ust.5 ustawy).</P>
               <P>Informacje, o których mowa w oświadczeniach Wykonawca zobowiązany jest złożyć zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE - tj. - w celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie okoliczności - art. 24 ust. 1, art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy Pzp) oraz wykazania spełnienia warunków udziału określonych w Rozdziale V ust. 2 SIWZ wykonawca składa oświadczenie: Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – oświadczenie aktualne na dzień składania ofert.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający wymaga informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, w wysokości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN (jeden milion złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN (jeden milion złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, usług (zamówień) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie; Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informację o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał należycie, (a w przypadku świadczeń okresowych lub o charakterze ciągłym również wykonuje należycie) kampanie medialne i/lub promocyjne o łącznej wartości nie mniejszej niż 1 000 000 PLN brutto, a każda z tych kampanii obejmowała swym zakresem łącznie co najmniej 2 z 5 podanych mediów tj.: reklama zewnętrzna, radio, prasa, telewizja, internet w tym media społecznościowe; a należyte ich wykonanie zostanie potwierdzone wymaganymi dowodami (np. referencje); Wykonawca musi wykazać, że dysponuje: minimum 1 osobą zarządzającą projektem, która będzie uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia i w przeciągu 3 ostatnich lat przed terminem składania ofert zarządzała minimum 2 projektami o charakterze medialnym i/lub promocyjnym; minimum 1 osobą ds. planowania i zakupu mediów, która będzie uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia i która w przeciągu 3 ostatnich lat przed terminem składania ofert była odpowiedzialna – w ramach realizowanego projektu – za planowanie i zakup mediów w minimum 2 projektach związanych z planowaniem strategii medialnej i/lub zakupem emisji w mediach;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne dla stron postanowienia dotyczące umowy zawiera Załącznik nr 3 do SIWZ. Wykonawca winien dokumentować dowody realizacji przedmiotu umowy w szczególności w postaci zdjęć lub nagrań ekspozycji, emisji, publikacji materiałów reklamowych Zamawiającego z dnia rozpoczęcia i zakończenia. Wykonawca winien je dostarczyć Zamawiającemu w oryginale bądź na nośnikach CD bądź pendrive, w formatach mogących być odtworzonych przez programy dostępne na zasadach licencji freeware. Wykonawca zrealizuje przedmiot Umowy zgodnie z zatwierdzonym harmonogramem kampanii, stanowiącym złącznik j umowy oraz szczegółowymi media planami dla poszczególnych mediów. Zamawiający zastrzega, że terminy realizacji przedmiotu umowy wynikające z harmonogramu kampanii promocyjnej mogą być, z przyczyn leżących po stronie Zamawiającego, zmieniane. Strony umowy dopuszczają zmiany tych terminów za obopólnym porozumieniem.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-24</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego w Poznaniu przy al. Niepodległości 34, VII piętro, pokój 726 - część A, salka konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Do oferty należy załączyć następujące dokumenty:Formularz ofertowy – zał. nr 2 do SIWZ, Opis koncepcji kreatywnej kampanii promocyjnej 100. rocznicy wybuchu Powstania Wielkopolskiego - treść oferty w oparciu o którą zamawiający będzie przyznawał pkt w kryterium poza-cenowym. dokument potwierdzający wniesienie wadium. dokumenty potwierdzające uprawnienia osób podpisujących ofertę Wykonawcy do działania w jego imieniu (w tym także pełnomocnictwa). Pełnomocnictwo powinno zostać złożone albo w formie oryginału albo w formie kopii notarialnie poświadczonej za zgodność z oryginałem, Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (składany w formie pisemnej) – oświadczenie wypełnione i podpisane przez wykonawcę, który stanowić będzie wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie wskazanym przez zamawiającego z wykorzystaniem wzoru – załącznik 1A do SIWZ. Zobowiązanie podmiotu do oddania Wykonawcy do dyspozycji na zasadach określonych w art. 22a niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – jeśli dotyczy. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.W celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach technicznych lub sytuacji finansowej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności: 1)zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;2)sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;3)zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;4)czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą;</P>
               <P>Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych Rozdz. VI ust. 2 lit. a) – d) SIWZ. Zamawiający żąda od wykonawcy przedstawienia dokumentów wymienionych w Rozdz. VI ust. 2 lit. a) – d) SIWZ, dotyczących podwykonawcy, któremu zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, a który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach technicznych lub sytuacji finansowej wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.Informacje dot. wykonawców zagranicznych zawarte są w rozdz. VI ust. 8 SIWZ. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 50.000,00 zł (pięćdziesiąt tysięcy złotych), wniesionym przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>x</OFFICIALNAME>
               <TOWN>x</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8; 3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8; W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ, Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu.</P>
               <P>Do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
