<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="165161-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-169538-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180725</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-165161</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165161-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kkh.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79411000">General management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE929">Region Hannover</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE929">Region Hannover</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">0.01</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 101-201731</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хановер</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по общо управление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Všeobecné podnikové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Almindelig virksomhedsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allgemeine Managementberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ανόβερο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα γενικής διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios generales de consultoría en gestión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üldised juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yleiset johdon konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en gestion générale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge općeg savjetovanja na području poslovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Általános vezetői tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi generali di consulenza gestionale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanoveris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bendrojo valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vispārējās vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza ta' amministrazzjoni ġenerali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake algemeen management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanower</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ogólne usługi doradcze w zakresie zarządzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanôver</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços gerais de consultoria em matéria de gestão geral</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii generale de consultanţă în management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti všeobecného podnikania a riadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve splošnega managerskega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allmän organisationsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">KKH Kaufmännische Krankenkasse</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>7c76230c-5d55-4405-8cf7-99c3dfe7cc1b</NOTICE_UUID>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>KKH Kaufmännische Krankenkasse</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Karl-Wiechert-Allee 61</ADDRESS>
               <TOWN>Hannover</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30625</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Daniel Jansen-Smutny</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 511/28022776</PHONE>
               <E_MAIL>Daniel.Jansen-Smutny@kkh.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 511/28022779</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE929"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kkh.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Beratungs- und Unterstützungsleistungen im Rahmen eines Projekts zum Thema Führungskultur in der KKH</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79411000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>In einer Neuausrichtung der Führungskultur sieht die KKH einen wesentlichen Hebel zur Steigerung der Flexibilität, der Effizienz sowie der Mitarbeiterzufriedenheit.</P>
               <P>Daher ist die Durchführung eines Projektes zur Weiterentwicklung der Führungskultur der KKH geplant. Im Rahmen eines Projektes soll eine Auseinandersetzung mit der Führungskultur der KKH erfolgen und eine Change Story für die Notwendigkeit anstehender Veränderungen erarbeitet werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">0.01</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE929"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die übergeordnete Zielsetzung des Projektes ist die Schaffung einer Führungskultur, die das Erreichen der unternehmensstrategischen Ziele bestmöglich unterstützt.</P>
                  <P>Projektaufgaben (Leistungspakete) sind dabei unter anderem:</P>
                  <P>— Entwicklung eines Vorgehensmodells sowie eines zeitlichen Ablaufes für den angestrebten Kulturwandel und die Entwicklung der Change Story, </P>
                  <P>— Initiierung des angestrebten Kulturwandels über einen iterativen Prozess.</P>
                  <P>Dazu gehören nach jetzigem Erkenntnisstand:</P>
                  <P>— Entwicklung von Umsetzungsmaßnahmen für den Prozess des Führungskulturwandels,</P>
                  <P>— Implementierung der Maßnahmen,</P>
                  <P>— Kontinuierliche Weiterentwicklung der zentralen Führungskultur-Säulen (die ggf. in einem neuen/modifizierten Führungsleitbild münden könnte),</P>
                  <P>— Sicherstellung der Nachhaltigkeit der Umsetzungsmaßnahmen.</P>
                  <P>Die Aufgabenstellungen des Projektes Führungskultur werden in einem übergreifenden Projektteam, bestehend aus externem Projektleiter und den externen Projektmitarbeitern des Auftragnehmers sowie internem Projektleiter und Projektteam der KKH gemeinschaftlich erarbeitet.</P>
                  <P>Darüber hinaus ist eine enge Zusammenarbeit mit den Beratern und dem Projektteam aus den parallel laufenden Strategieprojekten essentiell.</P>
                  <P>Die zu erbringende Beratungs- und Unterstützungsleistung umfasst auch die:</P>
                  <P>— Durchführung des Projektmanagements gemeinsam mit der KKH Projektleitung,</P>
                  <P>— Einweisung, Beratung sowie Coaching des Projektteams und der beteiligten KKH Mitarbeiter entsprechend ihrer Aufgaben bzw. Rollen und unter Berücksichtigung ihrer Kompetenzen und ggf. Qualifizierung,</P>
                  <P>— fachliche und inhaltliche Mitarbeit bei den definierten und abgestimmten Aufgabenstellungen zur Sicherstellung der Erreichung der Projektziele und –inhalte.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Fachliche Wertung gem. Qualitätskriterien</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 101-201731</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-09-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>7</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>HRpepper GmbH &amp; Co. KGaA</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Berlin</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>10963</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DE"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">0.01</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Teilnahmeunterlagen werden über die gesamte Phase des Ausschreibungsverfahrens im Online-Portal des Subreports über die KKH bereitgestellt (http://www.subreport.de/E82783282).</P>
               <P>Um über eingehende und von der Auftraggeberin zu beantwortende Fragen bzw. um über Änderungen von Unterlagen informiert zu werden, hat sich der Bewerber im Online-Portal des Subreports zu registrieren. Nach erfolgter Registrierung über das Portal hat der Bewerber Zugriff auf die Teilnahmeunterlagen nebst aktuellen Änderungen / Ergänzungen (sofern diese erfolgen sollten). Eine gesonderte Freischaltung durch die KKH erfolgt nicht. Sämtliche Zugangskennungen sind vertraulich zu behandeln. Der Bewerber hat ab Erhalt der Zugangsdaten selbständig Zugriff auf das Vergabeportal zu nehmen, um sämtliche Teilnahmeunterlagen herunterzuladen.</P>
               <P>Etwaige Fragen zur Ausschreibung sind ausschließlich über die Vergabeplattform (Subreport/ Elvis) an die KKH zu richten. Auskünfte anderer Stellen sind nicht verbindlich. Dies gilt auch für technische Fragen zum Vergabeportal der KKH, welches durch einen externen Anbieter bereitgestellt und betrieben wird. Für die eingestellten Inhalte (insbesondere Teilnahmeunterlagen und Informationen zum Teilnahmewettbewerb / Bewerberinformationen) ist ausschließlich die KKH zuständig und verantwortlich.</P>
               <P>Die Beantwortung der Fragen erfolgt allen Bewerbern gegenüber gleichförmig. Die Auftraggeberin wird zu den nachfolgend aufgeführten Terminen im Online-Portal des subreports unter www.subreport.de (ELViS-ID.:E82783282) Informationen bereitstellen (Excel Tabellen im PDF-Format). Die Beantwortung der Bewerberfragen erfolgt am 7.6.2017 (01. Information) sowie am 19.6.2017 (02. Information). Darüber hinaus gehende Informationsrunden sind nach derzeitigem Stand nicht vorgesehen.</P>
               <P>Durch Einloggen in das Portal mit der den Teilnehmern zur Verfügung gestellten, individuellen Zugangskennung kann auch Zugriff auf die jeweiligen Informationen genommen werden. Dazu hat der Bewerber in der Zusammenstellung der Teilnahmeunterlagen die jeweilige Information durch einfachen „Klick“ (Aktion: Dokument anzeigen) zu öffnen. Das Dokument kann durch Wahl der entsprechenden Option gespeichert/ geöffnet werden. Die Bewerber sind verpflichtet das Online-Portal täglich einzusehen, da nicht auszuschließen ist, dass allgemeine Informationen zum Verfahren, bzw. geänderte Teilnahmeunterlagen auch außerhalb der o. g. Termine den Bewerbern über das Portal zur Verfügung gestellt werden. Eine gesonderte Nachricht über neu eingestellte Dokumente/Informationen erhalten registrierte Bewerber in der Regel über das Portal. Sollte das Vergabeportal mehr als 5 Stunden für den Bewerber nicht erreichbar sein, so hat er die Vergabestelle in beiderseitigem Interesse unverzüglich darüber per E-Mail zu informieren. Die Systematik zur Beantwortung der Bewerberfragen über das Online-Portal des Subreports dient allein dazu, den Bewerbern zügig und gleichförmig Informationen zukommen zu lassen.</P>
               <P>Berücksichtigt werden Fragen, die bis zum Vortag der oben genannten Beantwortungstermine um 10.00 bei der Auftraggeberin eingegangen sind. Alle danach eingehenden Fragen werden zum nächsten Termin beantwortet.</P>
               <P>Auskünfte können bis zum 16.6.2017 um 10.00 angefordert werden.</P>
               <P>Rügen nach § 160 Abs. 3 GWB werden unabhängig der oben genannten Fristen beantwortet, sind jedoch seitens des Bewerbers eindeutig als Rügen zu kennzeichnen! In diesem Zusammenhang wird darauf hingewiesen, dass ein Nachprüfungsantrag nach § 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB dann unzulässig ist, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung der Auftraggeberin einer Rüge nicht abzuhelfen, vergangen sind.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstr. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289499400</FAX>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es wird darauf hingewiesen, dass § 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB als Voraussetzung für die Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens eine Frist von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vorsieht.</P>
               <P>Für die Einlegung von Rechtsbehelfen gelten u. a. die folgenden Bestimmungen des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB):</P>
               <P>„ §134 Informations- und Wartepflicht:</P>
               <P>(1) Der Auftraggeber hat die betroffenen Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühsten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist;</P>
               <P>(2) ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach den Sätzen 1 und 2 geschlossen werden. Wird die Information per Fax oder auf elektronischem Weg versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage. Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an;</P>
               <P>(3) die Informationspflicht entfällt in Fällen, in denen das Verhandlungsverfahren ohne vorherige Bekanntmachung wegen besonderer Dringlichkeit gerechtfertigt ist. § 135 Unwirksamkeit.</P>
               <P>(1) ein Vertrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der Auftraggeber: 1. Gegen § 134 verstoßen hat ... §160Einleitung, Antrag (1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein;</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse am Auftrag hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht;</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1.der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Ein-reichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden.</P>
               <P>Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind“.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemoblerstr. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289499400</FAX>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
