<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="165437-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-168243-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-165437</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165437-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bgports.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bgports.bg/bg/zop/232</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45211360">Urban development construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG341">Бургас</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG341">Бургас</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Бургас</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по градско благоустройство</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na městské výstavbě</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder i forbindelse med byudvikling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadtentwicklungsbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για ανάπυξη αστικής περιοχής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban development construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de desarrollo urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnaarendusega seotud ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaupunkien kehittämiseen liittyvät rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de développement urbain</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban development construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi urbanističkog uređenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Városfejlesztéssel kapcsolatos építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di sviluppo urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų plėtros statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētattīstības celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni għall-iżvilupp urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor stadsontwikkeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie rozwoju miast</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de urbanização</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de dezvoltare urbană</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na rozvoji miest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela pri urbanističnem razvoju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Burgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation i samband med stadsplanering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Териториално поделение /ТП/ — Бургас към Държавно предприятие Пристанищна инфраструктура /ДППИ/</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Teritorialno podelenie /TP/ — Burgas kam Darzhavno predpriyatie Pristanishtna infrastruktura /DPPI/</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>130316140</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Knyaz Al. Batenberg“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Burgas</TOWN>
            <POSTAL_CODE>8000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Dimitar Nikolov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 56876880</PHONE>
            <E_MAIL>office.bourgas@bgports.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 56876881</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
            <URL_GENERAL>http://www.bgports.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://bgports.bg/bg/zop/232</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Териториално поделение /ТП/ — Бургас към Държавно предприятие Пристанищна инфраструктура /ДППИ/</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>130316140</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Княз Ал. Батенберг“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Бургас</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Димитър Николов</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 56876880</PHONE>
               <E_MAIL>office.bourgas@bgports.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 56876881</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bgports.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://bgports.bg/bg/zop/232</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bgports.bg/bg/zop/232</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>СМР за цялостно облагородяване на района около 3—4 к.м., пристанище Бургас</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45211360"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Целта на обществената поръчка е да се създаде комплексна благоустройствена среда за достъп до Зона за обществен достъп — Бургас и създаване на необходимата инфраструктура, свързана непосредствено с експлоатацията на Морска гара и Магазия 1, както и бъдещите сгради Конгресен център и преустройство на Тютюнева Магазия.</P>
               <P>Обхват: съгласно работен проект по части Архитектура, Пътна, Електро, Паркоустройство и благоустройство, ВиК и Геодезия.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45211360"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Пристанищен терминал Бургас — Изток 1, ПИ с идентификатор 07079.618.1019, 07079.618.1021, 07079.618.1025, по плана на гр. Бургас.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>— Част: Архитектура — На територията на Етап 2 (от края на 2ро корабно място до кръговото пред хотел Приморец) има съществуващи сгради - Магазия 1 и складова база-бивш склад за тютюн (Тютюнева Магазия). Освен съществуващите сгради на територията е предвиден Конгресен център, намиращ се между Морска гара и сградата на Магазия 1. От входа при кръговото пред хотел Приморец започва главната алея, по която се осъществява автомобилният достъп. Тя преминава през територията на Етап 1 и Етап 2 и достига до входа на Яхт клуба. Ширината и е 7 м. В участъка от входа до фрегата до края на кейовата стена, от източната страна на главната алея е ситуирана велоалея с ширина 2 м. От западната част на главата алея са проектирани паркоместа за автобуси и автомобили. Предвид големия човекопоток, проекта предвижда да се използват предимно материали с висока устойчивост и дълготрайност. Част Пътна — Целта на разработката е да се осигури транспортното обслужване, паркирането и цялостно облагородяване на района на 3то и 4то корабни места на Пристанищен терминал Бургас — Изток 1. Улицата е с ширина 7 м. Към нея са проектирани прилежащи паркинги, които в участъка от км 0,160 до км 0+230 са за автобуси, а останалите, попадащи в зоната на Магазия 1 са за леки автомобили и са на местата на временно изпълнените с проекта за реконструкцията ?. Всички прилежащи паркинги са предвидени с настилка за автобуси, тъй като при необходимост ще се използват за паркирани на изчакващи автобуси. Тупик — улицата е с ширина 4 м и осигурява транспортния достъп до Тютюнева магазия. Паркинги 1 и 2 — паркинги за леки автомобили за общо 118 паркоместа, 6 бр. от които за хора с увреждания. Част Електро — Очакваната едновременна мощност е 15 кW. Районното осветление обхваща: Осветление на пътните платна; Осветление на велоалея; Осветление на пешеходни зони; Осветление на корабни места; Архитектурно осветление. За захранване на консуматорите се предвижда ТАБЛО ОСВЕТЛЕНИЕ, монтирано в ТП 3. Част Паркоустройство и Благоустройство Представлява обособяване на зелените площи като площта на настоящата разработка е 6 662 м2 и 1 005 кв.м покривно озеленяване. Част ВиК — Дъждоприемни съоръжения и дъждовна канализация, Битово-фекална канализация, Площадкови водопроводи и Пожарни хидранти.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>срок за изпълнение</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">3300000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Има изготвен работен проект за обекта.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците трябва да имат регистрация в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС) към Строителната камара за изпълнение на строежи I категория, по смисъла на чл. 137, ал. 1, т. 1, б. „а“ от ЗУТ, IV група — „строежи от благоустройствената инфраструктура, хидротехническото строителство и опазването на околната среда“, в която попада обекта на поръчката или регистрация в съответен регистър на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът трябва да разполага с валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да има застраховка „Професионална отговорност“, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ. Минималната застрахователна сума е съгласно чл. 5, ал. 2, т. 1 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в строителството за обекти първа категория. Застраховката следва да покрива вреди, причинени на други участници в строителството и/или на трети лица, вследствие на неправомерни действия или бездействия при или по повод изпълнение на задълженията им. Застраховката трябва да е в сила към датата на подаване на офертата и да бъде придружена с декларация в свободен текст, че в случай същата изтече по време на действие на договора, то действието и ще бъде подновено със срок не по-малък от срока на действие на договора. Изискването за застраховка за професионална отговорност на лицата по чл. 171, ал. 1 не се прилага за лице от държава — членка на Европейския съюз, или от друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, което се установява на територията на Република България и е предоставило еквивалентна застраховка за професионална отговорност или гаранция в друга държава — членка на Европейския съюз, или в страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът, самостоятелно или съвместно, трябва да е изпълнил през последните 5 години от датата на подаване на офертата, поне едно изпълнение на строителство, с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с необходимия брой технически лица и/или организации, включени или не в структурата му, включително такива, които отговарят за контрола на качеството, включително лицата, които ще изпълняват строителството;</P>
               <P>3. Участникът трябва да има система за управление на качеството ISO 9001:2008 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с обхват сходен с предмета на поръчката и да прилага системи или стандарт ISO 14001:2004 за внедрена система за управление на околната среда или еквивалент.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът, самостоятелно или съвместно, трябва да е изпълнил през последните 5 години от датата на подаване на офертата, поне едно изпълнение на строителство, с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка. Под „изпълнение на строителство“ с предмет, идентичен или сходен, с тези на поръчката да се разбира изпълнение на обекти за изграждане и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или рехабилитация на паркови зони, включващи минимум: изграждане на паркинги, велоалеи, пешеходни алеи, улично или парково осветление, озеленяване. Под „изпълнение на строителство“ с обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката да се разбира полагане на плътен асфалтобетон тип А минимум 8 000 м2, направа на тротоар с унипаваж на площ минимум 2 500 м2, доставка и монтаж на автоматизирана поливна система и озеленяване на площ минимум 6 500 м2, доставка и монтаж на улични и паркови осветители минимум 200 бр. </P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с необходимия брой технически лица и/или организации, включени или не в структурата му, включително такива, които отговарят за контрола на качеството, включително лицата, които ще изпълняват строителството, както следва: Ръководител обект: строителен инженер с образователна степен магистър, специалност „ВиК“ или „ПГС/ССС“ или „Транспортно строителство“ или еквивалентна; да има опит като ръководител на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен с този на настоящата обществена поръчка.;Технически ръководител — минимум трима, да имат квалификация „строителен инженер“, „архитект“ или „строителен техник“ и отговарят на изискванията за образователен ценз, съгласно чл. 163а, т. 2 от ЗУТ или еквивалентна, с професионален опит като технически ръководител на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Инженер — Геодезист — с придобита образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“, специалност „Геодезия“ или еквивалентна, с професионален опит като геодезист на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Пътен инженер — с придобита образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“, специалност „Транспортно строителство“ или еквивалентна, с професионален опит като пътен инженер на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Електроинженер — с придобита образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“, специалност „Електроснабдяване и електрообзавеждане“ или еквивалентна, с професионален опит като електроинженер на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Инженер — „ВиК“ — с придобита образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“, специалност „ВиК“ или еквивалентна, с професионален опит като инженер на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Експерт озеленяване — с придобита образователно-квалификационна степен минимум „бакалавър“ с професионално направление „Ландшафтен архитект“ или Техник озеленител, специалност: „Парково строителство и озеленяване“, с професионален опит като експерт на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Контрол по качеството — да притежава Удостоверение за преминато обучение за контрол върху качеството на изпълнение на строителството, за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалент, с професионален опит като експерт „Контрол по качеството“ на поне един обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката. Продължава в раздел „Допълнителна информация“.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Не е приложимо.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Гаранция за изпълнение на договора в размер на 5 % (пет процента) от стойността му без ДДС.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение се предоставят в една от следните форми:</P>
               <P>1. парична сума, която следва да бъде преведена по следната сметка:</P>
               <P>IBAN: BG06 CECB 9790 1043 0564 01.</P>
               <P>BIC: CECBBGSF.</P>
               <P>Банка: ЦКБ АД — Клон Бургас.</P>
               <P>ДП „Пристанищна инфраструктура“.</P>
               <P>Клон — териториално поделение Бургас.</P>
               <P>2. банкова гаранция;</P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Гаранция за обезпечаване на авансовото плащане в размер на целия аванс (100 %).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Плащанията по договора ще се извършват, както следва:1. Авансово плащане в размер от 20 % (двадесет процента) от общата стойност на договора след надлежно представяне от страна на Изпълнителя на гаранция за обезпечаване на авансовото плащане в размер на целия аванс (100 %) и оригинална данъчна фактура, подписана от упълномощено длъжностно лице на Възложителя;</P>
               <P>2. Междинни плащания в размер до 80 % (осемдесет процента) от общата стойност на договора — след изпълнение на съответстващия по остойностената количествена сметка обем работи, въз основа на съставени и подписани сметки, протоколи и представени документи и оригинална фактура от ИЗПЪЛНИТЕЛЯ;</P>
               <P>3. Окончателно плащане в размер на остатъка от договорената стойност — след подписване на Протокол за установяване годността за ползване на строежа (приложение № 16) от Наредба № 3 от 31 юли 2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време строителството и оригинална фактура от ИЗПЪЛНИТЕЛЯ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Не се изисква обединенията да имат определена правна форма, за да участват при възлагането на поръчката.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е регистрирано като самостоятелно юридическо лице, тогава участникът следва да представи копие от документ, от който да е видно правното основание за създаване на обединението, както и следната информация във връзка с конкретната обществена поръчка: правата и задълженията на участниците в обединението; разпределението на отговорността между членовете на обединението; дейностите, които ще изпълнява всеки член на обединението. При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В административната сграда на Клон — териториално поделение Бургас на ДППИ: гр. Бургас, ул. „Княз Ал. Батенберг“ № 1, ет. 4, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На публичното заседание могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Експерт по безопасност и здраве в строителството — да притежава удостоверение за „Експерт за безопасност и здраве“ съгласно Наредба № РД-07- 2 от 16.12.2009 г. за условията и реда за провеждането на пе*Под обект/строеж с предмет и обем, идентичен или сходен, с тези на поръчката да се разбира изпълнение на обекти за изграждане и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или рехабилитация на паркови зони, включващи минимум: изграждане на паркинги, велоалеи, пешеходни алеи, улично или парково осветление, озеленяване. Обема на изпълнените видове работи следва да съответства на предвидените за изпълнение СМР в настоящата поръчка.</P>
               <P>3. Участникът трябва да има система за управление на качеството ISO 9001:2008 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с обхват сходен с предмета на поръчката и да прилага системи или стандарт ISO 14001:2004 за внедрена система за управление на околната среда или еквивалент.</P>
               <P>Възложителят отстранява от участие в процедурата участник, за когото е налице поне едно от следните обстоятелства, посочени в чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, възникнали преди или по време на процедурата:</P>
               <P>1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, чл. 321а и чл. 352—353е от Наказателния кодекс; 2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1., в друга държава членка или трета страна;</P>
               <P>3. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила; 4. е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП; 5. е установено, че: а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор; б) не е представил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор; 6. е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, че при изпълнение на договора за обществена поръчка е нарушил чл. 118, чл. 128, чл. 245 и чл. 301—305 от Кодекса на труда или алогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен;</P>
               <P>7. е налице конфликт на интереси по смисъла на §2, т. 21 от ДР на ЗОП, който не може да бъде отстранен; 8. е обявен в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от Търговския закон, или е преустановил дейността си, а в случай че участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен; На основание чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици, на дружества, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, и на свързаните с тях лица се забранява пряко или косвено да участват в процедури по възлагане на обществени поръчки по ЗОП и нормативните актове по прилагането му, независимо от характера и стойността на обществената поръчка, включително и чрез гражданско дружество/консорциум, в което участва дружеството, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим, освен ако не са налице основанията на чл. 4 от горепосочения закон.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалби се подават в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 179 от ЗОП, съгласно чл. 197, ал. 1, т. 4 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
