<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="165527-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-168288-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-165527</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165527-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.intercity.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.intercity.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42962000">Printing and graphics equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48824000">Printer servers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50300000">Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оборудване за печат и графичен дизайн</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiskařské a grafické zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tryk- og grafikudstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Druck- und Grafikausrüstung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπολισμός εκτύπωσης και γραφικών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Printing and graphics equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo gráfico y de impresión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trüki- ja graafikaseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paino- ja kuvankäsittelylaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipement d'impression et de graphisme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Printing and graphics equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiskarska i grafička oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nyomtatási és grafikai berendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzatura per stampa e grafica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spausdinimo ir grafikos įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iespiešanas un grafikas iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat ta' l-istampar u l-grafika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Druk- en grafische uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia drukujące i graficzne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento gráfico e de impressão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de tipărire şi de grafică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlačiarske/kopírovacie a grafické zariadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiskarska in grafična oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tryckeriutrustning och grafisk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Intercity S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Intercity S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Jerozolimskie 142A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-305</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Michał Pilich</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 783910886</PHONE>
               <E_MAIL>michal.pilich@intercity.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.intercity.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.intercity.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.intercity.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawę i wdrożenie systemu zarządzania wydrukami w „PKP Intercity” S.A. wraz z dzierżawą urządzeń drukujących, maszyn serwerowych, dostawą materiałów eksploatacyjnych oraz usługą serwisu</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42962000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa i wdrożenie systemu zarządzania wydrukami w „PKP Intercity” S.A. wraz z dzierżawą urządzeń drukujących, maszyn serwerowych, dostawą materiałów eksploatacyjnych oraz usługą serwisu.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty został w załącznikach do SIWZ, w tym umowie i opisie przedmiotu zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48824000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem Umowy jest:</P>
                  <P>a) dzierżawa urządzeń drukujących i serwerów, o których mowa w opisie przedmiotu zamówienia (OPZ) - Załączniku nr 1 do Umowy.</P>
                  <P>b) dostawa materiałów eksploatacyjnych niezbędnych do prawidłowej pracy urządzeń drukujących, o których mowa w pkt a) powyżej oraz zgodnie ze szczegółowym opisem znajdującym w OPZ - Załączniku nr 1 do Umowy,</P>
                  <P>c) wdrożenie i zainstalowanie systemu zarządzania wydrukami w „PKP Intercity S.A.”, o którym mowa w OPZ - Załączniku nr 1 do Umowy,</P>
                  <P>d) usługę serwisu urządzeń, o których mowa w pkt a) i Systemu, o którym mowa w pkt c).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zgodnie z art. 24aa ust. 1 Ustawy PZP Zamawiający może najpierw dokonać oceny ofert, a następnie zbadać, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia może ubiegać się wykonawca, który posiada kompetencje lub uprawnienia doprowadzenia określonej działalności zawodowej. Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie żadnych wymagań,których spełnienie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże się posiadaniem środków finansowych lub zdolnością kredytową w wysokości nie mniejszej niż 1 500 000 PLN (słownie: jeden milion pięćset tysięcy złotych).</P>
               <P>W przypadku wykazania się przez Wykonawcę posiadaniem środków finansowych lub zdolnością kredytową w walucie innej niż PLN, przeliczenie tej wartości na PLN nastąpi po średnim kursie ogłoszonym przez Narodowy Bank Polski (NBP) w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku, gdy w tym dniu NBP nie opublikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowanej</P>
               <P>w najbliższym dniu po dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia posiadaniem środków finansowych lub zdolnością kredytową wykazać może się jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. W celu potwierdzenia spełnienia przez Wykonawcę warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej określonej powyżej Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą:</P>
               <P>1.1. oświadczenia, w ramach jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ) - Części IV Sekcja B pkt 6) – w odniesieniu do posiadanych środków finansowych lub zdolności kredytowej na wymaganym w warunku poziomie.</P>
               <P>2. Dokumenty, które Wykonawca zobowiązany będzie złożyć na wezwanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust.1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp w celu potwierdzenia sytuacji ekonomicznej i finansowej określonej powyżej:</P>
               <P>2.1. informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty wskazane w pkt.2 powyżej Wykonawcy składają łącznie.</P>
               <P>4. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego powyżej przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia w/w warunek jeżeli wykaże, że w ciągu ostatnich 4 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzonej działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał lub wykonuje co najmniej 2 (dwie) realizacje, z których każda:</P>
               <P>a) polegała na dostawie co najmniej 100 (stu) wielofunkcyjnych urządzeń drukujących wraz z wdrożeniem systemu zarządzania wydrukami i świadczeniu co najmniej rocznej (1 rok) usługi serwisu,</P>
               <P>b) miała wartość nie mniejszą niż 800 000 PLN brutto (osiemset tysięcy złotych brutto).</P>
               <P>Zamawiający przez określenie „wielofunkcyjne urządzenie drukujące” rozumie urządzenie posiadające funkcję drukarki, skanera, kopiarki i faksu.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza wykazania na potwierdzenie spełniania powyższego warunku sumowania kilku umów zawieranych, nawet sukcesywnie i bez przerwy, z jednym kontrahentem (odbiorcą).</P>
               <P>Jeżeli wykonawca w dacie składania oferty wykonuje realizację, o której mowa w warunku, określonym w powyżej, wskazany warunek uznaje się za spełniony, jeżeli do upływu terminu składania ofert wykonawca wykonał (zrealizował) realizację, o wartości nie mniejszej niż 800 000 PLN brutto, w ilości co najmniej 100 wielofunkcyjnych urządzeń drukujących oraz czasie trwania usługi serwisu nie krótszym niż jeden rok. W takim przypadku Wykonawca jest zobowiązany wskazać datę, tj. dd/mm/rrrr, w której realizacja zamówienia osiągnęła ww. wymaganą wartość, ilość i czas świadczenia usługi serwisu.</P>
               <P>Zamawiający nie definiuje prawnej formy przekazania urządzeń – polegać ona może na zakupie, dzierżawie, najmie lub leasingu wielofunkcyjnych urządzeń drukujących przez kontrahenta.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia powyższe wymagania może spełniać jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia przez wykonawcę warunków dotyczących zdolności technicznej i zawodowej określonych powyżej Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą:</P>
               <P>1) oświadczenia w Części IV Sekcja C pkt 1b) JEDZ – w postaci wykazu realizacji wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 4 lat przed upływem terminu składnia ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania, i podmiotów na rzecz których zostały wykonane w – zakresie wymaganym przez Zamawiającego powyżej. W przypadku realizacji wykonywanych wskazać należy wartość części wykonanej realizacji.</P>
               <P>2) Dokumenty, które wykonawca zobowiązany będzie złożyć na żądanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp - w celu potwierdzenia zdolności technicznej i zawodowej określonej powyżej: dowody określające czy usługi wymienione w części IV Sekcja C pkt 1b) JEDZ zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego realizacje były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje lub inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty wykonawcy składają łącznie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Wykaz i krótki opis zasad i kryteriów:</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia może ubiegać się wykonawca, który:</P>
               <P>1. spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art.22 ust. 1b ustawy Pzp, tj.:</P>
               <P>1) posiada kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej. Zamawiający nieprecyzuje w tym zakresie żadnych wymagań w tym zakresie.</P>
               <P>2) znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej umożliwiającej wykonanie zamówienia – zgodnie zwarunkami określonymi w sekcji III.1.2),</P>
               <P>3) posiada zdolność techniczną i zawodową – zgodnie z warunkami określonymi w sekcji III.1.3),</P>
               <P>2. wykaże brak podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o którychmowa w art. 24 ust. 1 pkt 12) -23) oraz art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca obowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub w kilku z form określonych w art. 45 ust. 6 Ustawy Pzp, w zależności od wyboru wykonawcy.</P>
               <P>3. Szczegóły dotyczące wadium określa SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia zgodnie z art. 23 ustawy Pzp. Wykonawcywspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą złożyć pełnomocnictwo do reprezentowaniaWykonawców w postępowaniu albo reprezentowania Wykonawców w postępowaniu i zawarcia umowy wsprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>Wykonawcy, którzy wspólnie uzyskają zamówienie nie mają obowiązku przyjęcia żadnej szczególnej formyprawnej, jednakże przed podpisaniem umowy zobowiązani będą dostarczyć Zamawiającemu umowę regulującąwspółpracę Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wykonawca najpóźniej wraz z podpisaniem umowy zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 3 % maksymalnego Wynagrodzenia brutto wynikającego z Umowy.</P>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia określa wzór umów stanowiący integralną część SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>„PKP Intercity” S.A. w Warszawie w Al. Jerozolimskich 142A, 02-305 Warszawa.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
