<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="165502-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-164313-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-165502</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165502-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gpw.katowice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="65210000">Gas distribution</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">2500000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Природен газ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemní plyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naturgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erdgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φυσικό αέριο</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas natural</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maagaas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maakaasu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaz naturel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prirodni plin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földgáz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gamtinės dujos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dabasgāze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gass naturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aardgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaz ziemny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gás natural</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaze naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemný plyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemeljski plin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naturgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>271506695</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Wojewódzka 19</ADDRESS>
               <TOWN>Katowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40-026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Buzuk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 326038719</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@gpw.katowice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 326038634</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <URL_GENERAL>www.gpw.katowice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.gpw.katowice.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa dostawa wysokometanowego gazu ziemnego dla potrzeb Górnośląskiego Przedsiębiorstwa Wodociągów S.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OZ/322/17/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09123000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa dostawa wysokometanowego gazu ziemnego dla potrzeb Górnośląskiego Przedsiębiorstwa Wodociągów S.A. przez okres 24 miesięcy od daty rozpoczęcia dostaw.</P>
               <P>Rozpoczęcie realizacji dostaw od 1.9.2018 r., jednak nie wcześniej niż po pozytywnym zakończeniu procesu zmiany sprzedawcy.</P>
               <P>Wykonawca jest zobowiązany do przeprowadzenia w imieniu Zamawiającego procedury zmiany dotychczasowego sprzedawcy gazu ziemnego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">2500000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="65210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Kompleksowe dostawy będą realizowane zgodnie z przepisami ustawy z dnia 10.4.1997 r. – Prawo energetyczne (tekst jednolity: Dz.U.2017 poz. 220 z dnia 2017.2.6).</P>
                  <P>Podstawowe informacje:</P>
                  <P>1) Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa dostawa obejmująca sprzedaż i świadczenie usług dystrybucji gazu ziemnego wysokometanowego typu E o łącznym szacunkowym wolumenie 15 452 080 kWh z realizacją dostaw gazu przez 24 miesiące od daty rozpoczęcia dostaw (termin rozpoczęcia dostaw od 1.9.2018 r.), do obiektów wymienionych w wykazie punktów poboru gazu - Załączniku nr 1 do Opisu Przedmiotu Zamówienia.</P>
                  <P>2) Wymieniony załącznik nr 1 do Opisu Przedmiotu Zamówienia, zawiera informację o punktach poboru wraz z grupami taryfowymi, mocami umownymi i planowanymi ilościami poboru paliwa gazowego w poszczególnych miesiącach roku.</P>
                  <P>3) Wykonawca w oparciu o udzielone przez Zamawiającego po podpisaniu umowy Pełnomocnictwo, wraz z zawarciem umów sprzedaży paliwa gazowego, zobowiązany będzie do dnia 1.9.2018 r. do pozytywnego przeprowadzenia procedury zmiany sprzedawcy, w tym::</P>
                  <P>— wypowiedzenia w imieniu zamawiającego obecnie obowiązujących umów kompleksowych u obecnego sprzedawcy,</P>
                  <P>— zgłoszenia, w imieniu własnym i zamawiającego, właściwemu OSD umowy kompleksowej w celu przeprowadzenia zmiany sprzedawcy zgodnie z obowiązującymi przepisami oraz reprezentowania zamawiającego w procesie zmiany sprzedawcy.</P>
                  <P>Zamawiający informuje, że w odniesieniu do wszystkich punktów odbioru obowiązują umowy kompleksowe zawarte na czas nieokreślony. Zgodnie z zapisami, rozwiązanie Umów kompleksowych może nastąpić za wypowiedzeniem przez złożone pisemne oświadczenie, ze skutkiem na koniec miesiąca następującego po miesiącu, w którym nastąpiło doręczenie wypowiedzenia Umowy.</P>
                  <P>4) Dostarczony gaz ziemny powinien spełniać wymagania prawne i parametry techniczne zgodnie z postanowieniami ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne i obowiązującymi aktami wykonawczymi wydanymi na jej podstawie.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany będzie do zapewnienia standardów, jakości obsługi Zamawiającego zgodnie z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawa energetycznego. Wykonawca winien zapewnić ciągłość dostaw bez jakichkolwiek przerw w dostawach i posiadać rezerwę gwarantującą ciągłość dostaw.</P>
                  <P>5) Ilości kWh, podane w Załączniku nr 1 do Opisu Przedmiotu Zamówienia, mają charakter szacunkowy i może odbiegać od faktycznie pobranej w okresie trwania umowy ilości gazu. Zmniejszenie lub zwiększenie ilości pobranego gazu skutkuje dla Zamawiającego jedynie obowiązkiem dokonania zapłaty za pobraną ilość gazu i ze związaną z tym usługą przesyłu</P>
                  <P>6) Stawki opłat dystrybucyjnych muszą być zgodne z aktualną taryfą lokalnego OSD i w trakcie realizacji zamówienia mogą ulegać zmianie, jeżeli zmianie ulegnie taryfa lokalnego OSD.</P>
                  <P>7) Rozliczenia będą się odbywać na podstawie bieżących wskazań układów pomiarowych dla każdego punktu poboru, a podana w Załączniku nr 1 do Opisu Przedmiotu Zamówienia ilość szacunkowa zużycia gazu nie stanowi zobowiązania do zakupu gazu ziemnego w podanej ilości.</P>
                  <P>8) Zamawiający oświadcza, że paliwo gazowe nabywane jest dla celów opałowych.</P>
                  <P>9) Zamawiający udostępni Wykonawcy wszystkie posiadane dane niezbędne w procedurze zmiany sprzedawcy.</P>
                  <P>10) W odniesieniu do wszystkich punktów poboru zamawiający posiada status odbiorcy końcowego, zgodnie z art. 4j ust 1 ustawy prawo energetyczne z dnia 10.4.1997 r.</P>
                  <P>11) Zamawiający dopuszcza podpisanie umowy w drodze wymiany korespondencji drogą poczty tradycyjnej lub kurierskiej.</P>
                  <P>12) Wykonawca w ramach zawartej umowy zobowiązany będzie do bilansowania handlowego paliwa gazowego sprzedawanego do obiektów Zamawiającego objętych postępowaniem. Koszty wynikające z dokonywania bilansowania leżą po stronie Wykonawcy.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
                  <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia zawiera wzór umowy, stanowiący Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">2500000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że posiada:</P>
               <P>1.1. Aktualną koncesję na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu paliwem gazowym wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki,</P>
               <P>1.2a) Wykonawcy będący Właścicielami sieci dystrybucyjnej:</P>
               <P>Aktualną koncesję na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie dystrybucji paliwa gazowego na obszarze na którym znajdują się miejsca dostarczenia gazu ziemnego objęte niniejszym postępowaniem, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki, lub</P>
               <P>1.2.b) Wykonawcy nie będący Właścicielami sieci dystrybucyjnej:</P>
               <P>Wykonawca musi złożyć oświadczenie o posiadaniu aktualnej umowy z Operatorem Systemu Dystrybucyjnego (OSD) na świadczenie usług dystrybucyjnych na obszarze na którym znajdują się miejsca dostarczenia gazu ziemnego objęte Postępowaniem.</P>
               <P>2.Podstawy wykluczenia z postępowania. Zamawiający wykluczy z Postępowania Wykonawcę/ów w przypadkach, o których mowa:</P>
               <P>2.1.w art. 24 ust.1 pkt 12, pkt 13 lit. a)-c) + pkt 14) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym punkcie została skazana za przestępstwo, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a)-c) oraz w pkt 15)-23) Ustawy (obligatoryjne przesłanki wykluczenia).</P>
               <P>2.2.w art. 24 ust. 5 pkt 1) Ustawy - w stosunku do którego otwarto likwidację albo w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. –Prawo upadłościowe.(fakultatywna przesłanka wykluczenia)</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie (nie krótszym niż 10 dni) następujących oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia):</P>
               <P>3.1. Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13), 14) i 21) Ustawy, wystawione nie wcześniej</P>
               <P>Niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3.2. Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>3.3. Oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P>
               <P>3.4. Odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) Ustawy.</P>
               <P>Wymagania dotyczące dokumentów, które składają Wykonawcy mający siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej regulują zapisy § 7 oraz § 8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzaju dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności na kwotę minimum 1 000 000,00 PLN.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia spełnienia warunku o którym mowa w pkt 1 Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie (nie krótszym niż 10 dni):</P>
               <P>2.1.Dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentu wskazanego powyżej, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie warunku, opisanego w pkt 1.</P>
               <P>2.2. Dokument (np. Zobowiązanie) innych podmiotów, w przypadku gdy Wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy. Szczegółowe zasady powoływania się na zasoby innych podmiotów określa Rozdział XIV SIWZ.</P>
               <P>3. W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków udziału w Postępowaniu, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie:</P>
               <P>— średni kurs NBP na dzień publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej (dalej Dz.U.U.E),</P>
               <P>— średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dz.U.U.E., jeżeli dniem opublikowania jest sobota.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 latach przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie dostawę albo dostawy gazu ziemnego wysokometanowego przez okres 12 miesięcy o wartości dostawy albo dostaw co najmniej 1 000 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>2. W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków udziału w Postępowaniu, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie:</P>
               <P>— średni kurs NBP na dzień publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej (dalej Dz.U.U.E),</P>
               <P>— średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dz.U.U.E., jeżeli dniem opublikowania jest sobota.</P>
               <P>3.Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie (nie krótszym niż 10 dni) następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>3.1. Wykaz dostaw wykonanych, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie. Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P>
               <P>3.2. Dokument (np. Zobowiązanie) innych podmiotów, w przypadku gdy Wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy. Szczegółowe zasady powoływania się na zasoby innych podmiotów określa Rozdział XIV SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1.Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 50.000,00 zł (słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>2.Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>— pieniądzu,</P>
               <P>— poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>— gwarancjach bankowych,</P>
               <P>— gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t. j. Dz. U. z 2016 r. poz. 359).</P>
               <P>3.Termin wnoszenia wadium upływa wraz z terminem składania ofert określonym w pkt IV.2.2) Ogłoszenia.</P>
               <P>4.Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacać przelewem na następujący nr konta: PKO Bank Polski nr 96 1020 2498 0000 8502 0429 6521 z dopiskiem „Wadium - nr postępowania OZ/322/17/2018”.</P>
               <P>5. Pozostałe zapisy dot. wadium jak w Rozdz. XIX SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Należności za gaz ziemny płatne będą w PLN na podstawie faktur wystawionych przez Wykonawcę wraz z doliczonym, obowiązującym na dzień sprzedaży podatkiem od towarów i usług VAT oraz podatkiem akcyzowym. W okresie obowiązywania umowy obowiązują stawki przedstawione przez Wykonawcę w formularzu ofertowym, z zastrzeżeniem paragrafu 2 ust. 6 Umowy.</P>
               <P>Zaoferowana cena brutto za gaz ziemny uwzględnia wszystkie dodatkowe koszty oraz opłaty, w tym w szczególności wynikające z dokonywania bilansowania handlowego i wartości opłaty handlowej oraz czynności związanych z procedurą zmiany sprzedawcy.</P>
               <P>Należności z tytułu wystawionych faktur będą regulowane przez Zamawiającego w terminie do 30 dni kalendarzowych od daty wystawienia faktury, pod warunkiem doręczenia jej Zamawiającemu na 14 dni przed terminem płatności na adres Siedziby Zamawiającego.</P>
               <P>Szczegółowe warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze - zgodnie z paragrafem 2 załącznika nr 4 do SIWZ tj. Umowy.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (np.konsorcjum Wykonawców, spółka cywilna),pod warunkiem,że taka oferta złożona przez nich będzie spełniać następujące wymagania:</P>
               <P>a)Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego–nie dotyczy spółki cywilnej,o ile upoważnienie/pełnomocnictwo</P>
               <P>Do występowania w imieniu wspólników spółki cywilnej wynika z dołączonej do oferty umowy spółki cywilnej bądź wszyscy wspólnicy spółki cywilnej podpiszą ofertę.</P>
               <P>b)Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie przedłożą wraz z ofertą stosowne pełnomocnictwo,nie dotyczy spółki cywilnej, o ile upoważnienie/pełnomocnictwo do występowania w imieniu wspólników tej spółki cywilnej wynika z dołączonej do oferty umowy spółki cywilnej bądź wszyscy wspólnicy podpiszą ofertę</P>
               <P>Pozostałe zapisy w tym zakresie zgodnie z Rozdz. X SIWZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Postanowienia w sprawie realizacji zamówienia zawiera Umowa stanowiąca załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje możliwość zmian postanowień zawartej umowy, w stosunku</P>
               <P>Do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, zgodnie z warunkami podanymi w Załączniku nr 4 do SIWZ. Zmiana umowy może także nastąpić w przypadkach określonych w art. 144 ust. 1 pkt 2)-6) Ustawy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-20</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów S.A. 40-026 Katowice, ul. Wojewódzka 19, sala 58.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Kwiecień 2020 r.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Wykonawca do oferty dołącza:</P>
               <P>1)W celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw do wykluczania oraz spełniania warunków udziału w Postępowaniu aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie JEDZ, którego wzór stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ</P>
               <P>Wykonawca, którzy bierze udział w Postępowaniu samodzielnie i nie powołuje się na zasoby innych podmiotów, przedkłada swój własny JEDZ. Wykonawca, który bierze udział w Postępowaniu samodzielnie lecz powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu, składa także odrębne JEDZ-e dotyczące tych podmiotów. W przypadku, wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa odrębnie każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>Szczegółowe wymagania dot. JEDZ określa Rozdział XIII p 1.1.</P>
               <P>2)Inne dokumenty:</P>
               <P>2.1.Oświadczenie, że Wykonawca zapoznał się z warunkami zamówienia i z załączonym wzorem umowy oraz, że przyjmuje ich treść bez żadnych zastrzeżeń – na formularzu oferty – zgodnie z Załącznikiem nr 1 do SIWZ;</P>
               <P>2.2.Upoważnienie/pełnomocnictwo ustanowione do reprezentowania Wykonawcy/ców wspólnie ubiegającego/cych się o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>2.3.Dowód wniesienia wadium:</P>
               <P>— w przypadku wniesienia wadium w postaci niepieniężnej, należy dołączyć do oferty oryginał dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium – zgodnie z zapisami Rozdziału XIX SIWZ,</P>
               <P>— w przypadku wniesienia wadium w postaci pieniężnej, zalecane jest dołączenie do oferty kopii potwierdzenia nadania przelewu.</P>
               <P>2.Zgodnie z art. 24 aa Ustawy, Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu.</P>
               <P>3.Wykonawca, w term. 3 dni od dnia zamieszczenia na str. internetowej inf. z otwarcia ofert, o których mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy, składa ośw. o przynależności lub braku przynależności do tej samej gr. kapitałowej z innymi Wyk., którzy złożyli oferty, w roz. ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów. Wraz ze złożeniem ośw. Wyk. nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w Postępowaniu.</P>
               <P>4. Dot Sekcji IV.2.6 Termin związania ofertą wynosi 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert, określonym w IV.2.2) ogłoszenia. Dzień ten jest pierwszym dniem terminu związania ofertą.</P>
               <P>5.Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana (uznana za najkorzystniejszą)</P>
               <P>Przed podpisaniem umowy zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy, w wysokości 2 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie. Szczegółowe zapisy odnośnie zabezpieczenia należytego wykonania umowy określa Rozdział XXVII SIWZ.</P>
               <P>6.Wykonawca, Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, na wezwanie Zamawiającego składa oświadczenia i dokumenty dot. innego podmiotu, potwierdzające spełnianie warunków udziału w Postępowaniu w zakresie zdolności, na których Wykonawca polegał w celu wykazania spełniania warunków udziału w Postępowaniu oraz dokumenty na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia określonych w niniejszym Ogłoszeniu (Rozdział XIV p 8 SIWZ).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu nr 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu nr 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.Zasady, terminy oraz sposób korzystania ze środków ochrony prawnej szczegółowo regulują przepisy działu VI Ustawy – Środki ochrony prawnej (art. 179-198g Ustawy).</P>
               <P>2.Środki ochrony prawnej określone w dziale VI Ustawy przysługują Wyk., uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zam. przepisów Ustawy.</P>
               <P>3.Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ, przysługują również organizacjom wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej, prowadzoną przez Prezesa UZP.</P>
               <P>4.Terminy wnoszenia:</P>
               <P>4.1.Odw.e wnosi się: w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zam. stanowiącej podst. jego wniesienia–jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób</P>
               <P>4.2.Odw. wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się: w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Dz.U.U.E lub SIWZ na str. internetowej.</P>
               <P>4.3.Odw. wobec czynności innych niż określone w pkt 4.1. i 4.2. powyżej wnosi się: w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podst. jego wniesienia.</P>
               <P>5.Odw. przysługuje wyłącznie od niezgodnej przepisami Ustawy czynności zam. podjętej w postępowaniu o udz. zamów. lub zaniechania czynności, do której zam. jest zobowiązany na podst. Ustawy.</P>
               <P>5.1.Odw. powinno wskazywać czynności lub zaniechanie czynności, zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5.2.Odw. wnosi się do Prezesa KIO w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej,opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5.3.Odw. podlega rozpoznaniu, jeżeli:</P>
               <P>a) nie zawiera braków formalnych;</P>
               <P>b) uiszczono wpis (wpis uiszcza się najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania).</P>
               <P>5.4.Odwołujący przesyła kopię odwołania Zam. przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób,aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zam. mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6.Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>6.1.W postępowaniu toczącym się wskutek wniesienia skargi stosuje się odpow. przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r. – Kodeks post. cywilnego o apelacji, jeżeli przepisy Ustawy nie stanowią inaczej.</P>
               <P>6.2.Skargę wnosi się do sądu okręgowego właści. dla siedziby albo miejsca zamieszkania zam. za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>6.3.W terminie 21 dni od dnia wydania orzeczenia skargę może wnieść także Prezes Urzędu. Prezes Urzędu może także przystąpić do toczącego się postępowania. Do czynności podejmowanych przez Prezesa Urzędu stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r. – Kodeks post. cywilnego o prokuratorze.</P>
               <P>6.4.Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenia lub zmianę orzeczenia w całości lub w części.</P>
               <P>6.5.W postępowaniu toczącym się na skutek wniesienia skargi nie można rozszerzyć żądania odwołania ani występować z nowymi żądaniami.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań przy Prezesie Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
