<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="165603-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-166756-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-165603</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165603-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.pgeenergiaciepla.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42112000">Turbine installations</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42122000">Pumps</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42130000">Taps, cocks, valves and similar appliances</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42161000">Hot-water boilers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42511100">Heat-exchange units</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Турбинни инсталации</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbínová zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbineanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinenanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εγκαταστάσεις τουρμπίνων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbine installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalaciones de turbinas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbiiniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbiinilaitteistot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installations de turbines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbine installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinska postrojenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinaberendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Impianti a turbina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinos (įrenginiai)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbīnu mehānismi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stallazzjonijiet tat-turbini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbine-installaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalacje turbinowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalações para turbinas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalaţii de turbine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zariadenia turbín</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbinske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turbininstallationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGE Energia Ciepla S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGE Energia Ciepla S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>KRS: 0000013479</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Złota 59 / Skylight / XII Piętro</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Kryńska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126209582</PHONE>
               <E_MAIL>agnieszka.krynska@gkpge.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>https://www.pgeenergiaciepla.pl/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie bieżące instalacji i urządzeń maszynowni oraz wewnętrznej sieci ciepłowniczej w PGE Energia Ciepła S.A. Oddział nr 1 w Krakowie</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42112000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest „Utrzymanie bieżące instalacji i urządzeń maszynowni oraz wewnętrznej sieci ciepłowniczej w PGE Energia Ciepła S.A. Oddział nr 1 w Krakowie”. Przedmiot zamówienia obejmuje w szczególności:</P>
               <P>Utrzymanie bieżące urządzeń i instalacji: maszynowni, wody chłodzącej, wewnętrznej sieci ciepłowniczej i parowej w okresie 48 miesięcy od daty podpisania umowy,, w zakresie:</P>
               <P>1) wykonywania remontów bieżących na instalacjach i urządzeniach;</P>
               <P>2) przeglądów i konserwacji,</P>
               <P>3) usuwania usterek i awarii,</P>
               <P>4) pełnienie dyżurów domowych na II i III zmianie w dni robocze (poniedziałek-piątek) oraz całodobowych dyżurów w soboty i dni ustawowo wolne od pracy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42122000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42130000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42161000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42511100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>PGE Energia Ciepła S.A. Oddział nr 1 w Krakowie, ul. Ciepłownicza 1, 31-587 Kraków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ze względu na specyfikę przedmiotu zamówienia tj. całodobową dostępność brygad wykonawców (dyżury) oraz praktycznie codzienne usuwanie usterek pojawiających się na instalacjach i urządzeniach, wykonawca będzie musiał zorganizować prace swojego zespołu oraz zaplecze techniczne (szatnie, magazyny) w taki sposób, aby możliwe było wykonywanie prac na I zmianie w dni robocze w godzinach (7:00 -15:00), oraz na II i III zmianie, oraz w soboty i dni ustawowo wolne od pracy.</P>
                  <P>Szczegóły dotyczące zasad wynajmu pomieszczeń na terenie Zamawiającego zostaną określone na etapie zaproszenia do składania ofert wstępnych.</P>
                  <P>Zlecanie prac odbywać się będzie na bieżąco (w zależności od potrzeb) poprzez wystawienie zlecenia, w którym określony zostanie termin realizacji prac.</P>
                  <P>Wystawiane będą 2 rodzaje zleceń: zwykłe (N lub N+4) i awaryjne (A).</P>
                  <P>Zlecenie prac w trybie zwykłym N+4, tj. w ramach odstawień warunkowych urządzeń oraz niewymagające natychmiastowej realizacji zobowiązuje Wykonawcę do rozpoczęcia prac w terminie uzgodnionym z Zamawiającym. Prace takie wykonywane będą na podstawie zleceń przekazywanych Wykonawcy nie później niż 4 dni kalendarzowe przed terminem rozpoczęcia robót, w tzw. trybie „N+4”.</P>
                  <P>Zlecanie prac w trybie zwykłym N, tj. w ramach odstawień warunkowych urządzeń zobowiązuje Wykonawcę do rozpoczęcia prac w terminie uzgodnionym z Zamawiającym. Prace takie wykonywane będą na podstawie zleceń przekazywanych Wykonawcy w dniu poprzedzającym rozpoczęcie prac lub w dniu rozpoczęcia prac do godz. 12:00.</P>
                  <P>Zlecenie prac w trybie awaryjnym A dokonywane będzie telefonicznie przez upoważnionego przedstawiciela Zamawiającego niezwłocznie po wystąpieniu awarii/usterki i zobowiązuje Wykonawcę do rozpoczęcia prac w czasie nieprzekraczającym 2 godzin od telefonicznego powiadomienia, natychmiast po przygotowaniu miejsca pracy, lub w innym terminie określonym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 2 godziny.</P>
                  <P>Skład brygady musi gwarantować kompleksową usługę i jak najkrótszy czas naprawy w zadanym zakresie.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Koszt zadania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>100</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>6</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Zamawiający zaprosi do składania ofert wstępnych tych Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, w liczbie nie większej niż 6 (sześć) z zastrzeżeniem pkt 3. poniżej.</P>
                  <P>2. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie większa niż 6 (słownie: sześć), Zamawiający zaprosi do składania ofert wstępnych Wykonawców wyłonionych na podstawie kryteriów selekcji opisanych poniżej, którzy otrzymają minimum 2 punkty przy czym zostaną przyjęte następujące zasady:</P>
                  <P>2.a. W pierwszej kolejności zastosowane będzie kryterium samodzielnej realizacji zadań opisanych w III.1.3) pkt. 1 lit. c i d tzn. jeżeli Wykonawca spełnił warunek wykonania wymaganej ilości remontów dla lit. c i d uzyskuje 2 punkty (1 punkt za spełnienie warunku dla każdego zadania), z zastrzeżeniem postanowień 2.b.;</P>
                  <P>2.b. W drugiej kolejności będzie miało znaczenie podkryterium ilości wykonanych remontów dla danego rodzaju zadania opisanego w III.1.3) pkt. 1 lit. c i d., tj. jeżeli Wykonawca wykonał samodzielnie 3 remonty to mnożnik wynosi 1, jeżeli więcej niż 3 to mnożnik wynosi 2 lub 3 lub 4.</P>
                  <P>Określenie pozycji w rankingu dla kryteriów o których mowa w pkt 2.a. i 2.b., określone jest za pomocą następującej formuły:</P>
                  <P>K=∑(Z_n×I_n).</P>
                  <P>Gdzie:</P>
                  <P>K – liczba uzyskanych punktów w kryterium doświadczenie;</P>
                  <P>Z – punktacja za realizację samodzielnie jednego z zadań (Z) opisanego w III.1.3) pkt. 1 lit. c i d (1 punkt za jedno zadanie) patrz 2.a..;</P>
                  <P>I - mnożnik (I) związany z podkryterium ilości samodzielnie wykonanych przez Wykonawcę remontów w ramach danego zadania, mnożnik przyjmuje następujące wartości (1 – zrealizowano 3 remonty, 2 – zrealizowano 4 remonty, 3 – 5 remontów, 4 – zrealizowano 6 i więcej remontów).</P>
                  <P>N - zadanie opisane w III.1.3) pkt. 1 lit. c i d.</P>
                  <P>3. Jeżeli po zastosowaniu powyższego kryterium selekcji, na ostatnim 6 (szóstym) miejscu upoważniającym do zakwalifikowania do kolejnego etapu postępowania będzie więcej niż 1 (słownie: jeden) Wykonawca, Zamawiający zakwalifikuje do dalszego etapu postępowania wszystkich Wykonawców spełniających to kryterium.</P>
                  <P>4. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu jest mniejsza lub równa liczbie określonej w pkt 1., Zamawiający zaprasza wszystkich Wykonawców spełniających te warunki.</P>
                  <P>5. Wykonawcę niezaproszonego do składania ofert wstępnych traktuje się jak wykluczonego z postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <ECATALOGUE_REQUIRED/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp, stosownie do postanowień art. 133 ust. 4 Pzp.</P>
               <P>2. Dodatkowo Zamawiający wykluczy Wykonawcę:</P>
               <P>1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P>
               <P>2) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P>
               <P>3) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P>
               <P>4) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>3. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16–20 Pzp lub pkt 2., może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>4. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie pkt 3. niniejszej Informacji.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a. średni obrót roczny za okres ostatnich 3 lat nie mniejszy niż 3 000 000,00 PLN/rok;</P>
               <P>b. ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie niższą niż 5 000 000 PLN.</P>
               <P>Dokumenty potwierdzające spełnienie warunku:</P>
               <P>a) oświadczenie o rocznym obrocie za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres;</P>
               <P>b) dokument potwierdzający, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 5 000 000 PLN, z dokumentu powinien wynikać fakt opłacenia polisy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ciąg dalszy III.1.1.).</P>
               <P>5. Zamawiający odstąpi od obowiązku wykluczenia z postępowania wykonawcy, na podstawie przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c i pkt 14 Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c Pzp, i upłynęło 5 lat od dnia uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia.</P>
               <P>6. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>7. Zamawiający odstąpi od obowiązku wykluczenia z postępowania Wykonawcy, na podstawie przesłanek określonych w pkt 2. ppkt 2-3 (III.1.1)) niniejszego ogłoszenia upłynęły 3 lata od dnia zaistnienia zdarzenia będącego podstawą wykluczenia.</P>
               <P>Dokumenty i oświadczenia potwierdzające niepodleganie wykluczeniu:</P>
               <P>1) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Wniosków;</P>
               <P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Wniosków lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Wniosków lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej;</P>
               <P>5) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7) oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:</P>
               <P>1.1. kompetencji lub uprawnień w tym:</P>
               <P>a. doświadczenie w realizacji 3 remontów pomp o mocy powyżej 1 MW w okresie ostatnich 5 lat w zakresie obejmującym poniższe czynności:</P>
               <P>1) wymiana elementów układu przepływowego pompy,</P>
               <P>2) wyważanie zespołu wirującego,</P>
               <P>3) wymiana łożysk,</P>
               <P>4) wymiana uszczelnień mechanicznych,</P>
               <P>5) centrowanie zespołu pompowego.</P>
               <P>b. doświadczenie w realizacji 3 remontów silników 6 kV w okresie ostatnich 5 lat,</P>
               <P>W zakresie obejmującym poniższe czynności:</P>
               <P>1) wykonanie przeglądów i remontów silników 6 kV o mocy powyżej 300 kW,</P>
               <P>2) wykonanie przeglądów i remontu w zakresie aparatury kontrolno-pomiarowej pomp z silnikami o mocy powyżej 300 kW (m.in. pomiary ciśnienia i temperatury, współpracującymi z systemem DCS).</P>
               <P>c. doświadczenie w realizacji 3 remontów wymienników regeneracji wysokoprężnej turbozespołów parowych o mocy nie mniejszej niż 100 MW w okresie ostatnich 5 lat, w zakresie obejmującym w szczególności usuwanie nieszczelności wymienników.</P>
               <P>d. doświadczenie w realizacji 3 remontów armatury i rurociągów turbin parowych o mocy co najmniej 50 MW w okresie ostatnich 5 lat, w zakresie obejmującym w szczególności:</P>
               <P>1) remont armatury i rurociągów pary świeżej (armatura wysokociśnieniowa),</P>
               <P>2) remont armatury i rurociągów układu wody zasilającej (armatura wysokociśnieniowa),</P>
               <P>3) remont armatury i rurociągów układu wody ciepłowniczej.</P>
               <P>Wykonawca winien wykazać się samodzielną realizacją zadań określonych w lit. c i d.</P>
               <P>Dokumenty i oświadczenia potwierdzające spełnienie warunku:</P>
               <P>a) wykaz usług, o których mowa w 1. lit. a.-d., wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania Wniosków, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ciąg dalszy spełnienia warunków technicznych.</P>
               <P>2. dysponowanie personelem o następujących kwalifikacjach:</P>
               <P>2.1. 2 inżynierami posiadającymi co najmniej 5 letni potwierdzony staż pracy przy remontach, modernizacjach lub montażach urządzeń energetycznych zdefiniowanych w Grupie 2 pkt. 2, 3, 6 i 10, świadectwa kwalifikacyjne uprawniające w wyżej wymienionym zakresie, oraz kwalifikacje D (Dozór);</P>
               <P>2.2. 2 inżynierami posiadającymi co najmniej 5 letni potwierdzony staż pracy przy remontach, modernizacjach lub montażach urządzeń energetycznych zdefiniowanych w Grupie 1, pkt. 1, 2, 3, 9, 10, świadectwa kwalifikacyjne uprawniające w wyżej wymienionym zakresie, oraz kwalifikacje D (Dozór);</P>
               <P>2.3. 20 monterami posiadającymi co najmniej 5 letni potwierdzony staż pracy przy remontach, modernizacjach lub montażach urządzeń energetycznych zdefiniowanych w Grupie 2 pkt. 2, 3, 6 i 10, świadectwa kwalifikacyjne uprawniające w wyżej wymienionym zakresie, oraz kwalifikacje E (Eksploatacja);</P>
               <P>2.4. 5 monterami posiadającymi co najmniej 5 letni potwierdzony staż pracy przy remontach, modernizacjach lub montażach urządzeń energetycznych zdefiniowanych w Grupie 1, pkt. 1, 2, 3, 9, 10, świadectwa kwalifikacyjne uprawniające w wyżej wymienionym zakresie, oraz kwalifikacje E (Eksploatacja);</P>
               <P>2.5. 2 inżynierami spawalnictwa z uprawnieniami IWE lub EWE;</P>
               <P>2.6. 5 monterami posiadającymi certyfikat kwalifikowanej kadry monterskiej połączeń kołnierzowo-śrubowych urządzeń ciśnieniowych wg tabeli EN1591-4:2013.</P>
               <P>3. dysponowanie urządzeniami technicznymi niezbędnymi do wykonania przedmiotu zamówienia tj.:</P>
               <P>1) urządzeniami spawalniczymi do spawania metodami TIG i elektrodą otuloną; wyżarzarki do obróbki cieplnej, grzałki;</P>
               <P>2) pojazdami do transportu bliskiego (wózki widłowe, platformy);</P>
               <P>3) kluczami dynamometrycznymi (elektrohydrauliczne i mechaniczne);</P>
               <P>4) parkiem maszynowym do obróbki skrawaniem;</P>
               <P>5) przenośnym urządzeniem do legalizacji powierzchni osadczych i powierzchni przylgowych w zaworach;</P>
               <P>6) mobilnym urządzeniem do pracy na wysokości (zwyżka) oraz podestami remontowymi.</P>
               <P>4. posiadanie uprawnień do napraw urządzeń ciśnieniowych podlegających dozorowi technicznemu wydanych przez Urząd Dozoru Technicznego obejmujących:</P>
               <P>1) rurociągi pary łączące kocioł z turbogeneratorem,</P>
               <P>2) stałe zbiorniki ciśnieniowe.</P>
               <P>5. dysponowanie uznanym przez Urząd Dozoru Technicznego w zakresie określonym w ustawie z dnia 21 grudnia 2000r. „o dozorze technicznym” w zakresie:</P>
               <P>1) badań wizualnych;</P>
               <P>2) badań magnetyczno- proszkowych;</P>
               <P>3) badań penetracyjnych;</P>
               <P>4) badań ultradźwiękowych.</P>
               <P>Zasady wydawania świadectw uznania przez Urząd Dozoru Technicznego dostępne są pod adresem internetowym: https://www.udt.gov.pl/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=1020&amp;Itemid=1131.</P>
               <P>Dokumenty i oświadczenia potwierdzające spełnienie warunku:</P>
               <P>a) wykaz osób, o których mowa w 2.1. - 2.6., skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami;</P>
               <P>b) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy, o których mowa w pkt 3 ppkt 1)-6), w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami;</P>
               <P>c) kopie decyzji dotyczących uprawnień do napraw urządzeń ciśnieniowych wydanych przez Urząd Dozoru Technicznego obejmujących:</P>
               <P>1) rurociągi pary łączące kocioł z turbogeneratorem,</P>
               <P>2) stałe zbiorniki ciśnieniowe.</P>
               <P>d) kopia świadectwa uznania laboratorium wydanego przez Urząd Dozoru Technicznego w zakresie opisanym w pkt 4.2.3. lit. d.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. Zamawiający przewiduje możliwości udzielenia zamówienia na podstawie ofert wstępnych bez przeprowadzenia negocjacji.</P>
               <P>2. Kryterium oceny ofert będzie stanowił koszt z wagą 100 %, wzór i zasady wyliczenia kosztu zostaną zawarte w specyfikacji istotnych warunków zamówienia, która zostanie przekazana wykonawcom zaproszonym do składania ofert wstępnych.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje jeden etap negocjacji z Wykonawcami, których oferty wstępne nie podlegają odrzuceniu, przed etapem zaproszenia do składania ofert.</P>
               <P>4. Zamawiający zaprosi wszystkich Wykonawców z którymi przeprowadził negocjacje do składania ofert.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający będzie wymagał wadium w wysokości 100 000,00 PLN na etapie zaproszenia do składania ofert zgodnie z art. 60 ust. 1 Pzp.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe i płatnicze zawarte są w projekcie umowy stanowiącej jeden z elementów SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy.</P>
               <P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp, oraz na podstawie przesłanek określonych w niniejszym ogłoszeniu.</P>
               <P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Oświadczenie Wstępne składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, składa każdy z Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-28</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Kryterium oceny ofert będzie stanowił koszt roczny serwisu wyliczony na podstawie stawki przerobowej i planowanych nakładów czasu pracy związanych z wykonaniem prac oraz pełnieniem dyżurów, jak również kosztem materiałów dostarczonych przez wykonawców. Szczegółowa formuła kosztu serwisu zostanie określona w specyfikacji istotnych warunków zamówienia dołączonej do zaproszenia do składania ofert.</P>
               <P>2. Zamawiający będzie wymagał wypełnienia przez Wykonawcę katalogu czynności (w szczególności nakładów pracy, średniej stawki przerobowej oraz cen materiałów). Zapisy art. 89 ust. 1 pkt 1)-3), 5) i 8) Pzp stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>3. Zamawiający na podstawie otrzymanych ofert wstępnych, oraz na podstawie przeprowadzonych negocjacji określi ostatecznie nakłady pracy (metoda mediany), zmodyfikuje o ile uzna to za konieczne zapisy specyfikacji technicznej oraz projektu umowy.</P>
               <P>4. Wykonawca w ofercie, na podstawie określonych przez Zamawiającego w katalogu nakładów pracy określi stawkę jednostkową przerobową oraz narzut na koszt dostarczonych materiałów (koszty zakupu)</P>
               <P>5. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym a wykonawcami, w szczególności składanie Wniosków oraz oświadczeń, w tym Oświadczenia Wstępnego odbywa się wyłącznie przy użyciu środków komunikacji elektronicznej tj. portalu zakupowego eB2B: https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl (dalej zwany Portalem Zakupowym).</P>
               <P>6. Wymagania sprzętowo-aplikacyjne do pracy na Portalu Zakupowym: Komputer PC lub MAC ze stałym dostępem do sieci Internet o gwarantowanej przepustowości nie mniejszej niż 1 Mb/s, zainstalowana dowolna przeglądarka internetowa, w najnowszej wersji.</P>
               <P>7. Zamawiający wymaga przedłożenia wszelkich informacji, oświadczeń wraz z Wnioskiem w postaci katalogu elektronicznego, zgodnie ze strukturą przyjętą na Portalu Zakupowym.</P>
               <P>8. Wykonawca jest zobligowany do zarejestrowania się na Portalu Zakupowym, co umożliwia mu uzyskanie statusu użytkownika posiadającego unikalny login i hasło dostępowe do Platformy Zakupowej. Czynność rejestracji jest jednorazowa i umożliwia dostęp do wszystkich otwartych postępowań przetargowych prowadzonych przez Zamawiającego.</P>
               <P>9. Korzystanie z Platformy Zakupowej dla Wykonawców jest bezpłatne.</P>
               <P>7. Wnioski, oświadczenia, w tym Oświadczenie Wstępne, sporządza się, pod rygorem nieważności, w postaci elektronicznej, i opatruje się kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>8. Zamawiający wyznacza do kontaktowania się z Wykonawcami: Panią Agnieszkę Kryńską, tel. +48 781900389, e-mail agnieszka.krynska@gkpge.pl</P>
               <P>9. Zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 r. o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania.</P>
               <P>10. Oświadczenie Wstępne, wypełnia i opatruje kwalifikowanym podpisem elektronicznym Wykonawca oraz podmiot na zdolnościach lub sytuacji którego, polega Wykonawca.</P>
               <P>11. Wykonawca składa wraz z „Wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu”, którego wzór dostępny jest na portalu zakupowym Zamawiającego, aktualne na dzień składania wniosków Oświadczenie Wstępne, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu określonych przez Zamawiającego oraz kryteriów selekcji, a także w celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>12. Oświadczenie Wstępne (Jednolity Europejski Dokument Zamówienia), o którym mowa powyżej Wykonawca zobowiązany jest złożyć zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej KE (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r.</P>
               <P>13. Oświadczenie Wstępne należy wypełnić zgodnie z instrukcjami w nim zawartymi oraz na stronie Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem: www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
