<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="165626-2018"
            EDITION="2018074">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167523-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>74</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180417</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 074-165626</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165626-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.operator.enea.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.enea.pl/bip/zamowienia</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85312310">Guidance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL411">Pilski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL4">MAKROREGION PÓŁNOCNO-ZACHODNI</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL417">Leszczyński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ориентиране, съдействие и помощ, свързани със семейството и децата</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pomocné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vejledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orientierungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθοδήγησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guidance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de orientación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juhendusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjauspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'orientation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guidance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge usmjeravanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Életvezetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di orientamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Patarimų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor begeleiding</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dozoru</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de orientação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de orientare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usmerňovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usmerjevalne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Enea Operator Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Enea Operator Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Strzeszyńska 58</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-479</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zakupów/Biuro Udzielania Zamówień - Andżelika Witczak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618846475</PHONE>
               <E_MAIL>andzelika.witczak@enea.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <URL_GENERAL>http://www.operator.enea.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>Enea Serwis sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Gronówko 30</ADDRESS>
               <TOWN>Lipno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64-111</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zakupów/Biuro Udzielania Zamówień - Andżelika Witczak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618846475</PHONE>
               <E_MAIL>andzelika.witczak@enea.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL417"/>
               <URL_GENERAL>www.enea-serwis.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.enea.pl/bip/zamowienia</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Oferty należy przesyłać wyłącznie na następujący adres: (adres pełnomocnika Zamawiającego) ENEA Centrum Sp. z o.o. Departament Zakupów, Biuro Udzielania Zamówień</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Górecka 1, pokój 424 "kancelaria"</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-201</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Andżelika Witczak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618846475</PHONE>
               <E_MAIL>andzelika.witczak@enea.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <URL_GENERAL>http://www.enea.pl/bip/zamowienia</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dozór mienia i obiektów dla Enea Operator Sp. z o.o. i Enea Serwis sp. z o.o. (Al. Poznańska 34, 64-920 Piła)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RPUZ/P/0278/2018/EC</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85312310"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dozór mienia i obiektów dla Enea Operator Sp. z o.o. i Enea Serwis sp. z o.o. mieszczących się na terenie obiektu mieszczącego się przy Al. Poznańskiej 34, 64-920 Piła.</P>
               <P>2. Całodobowa, bezpośrednia ochrona i dozór mienia należąca do Enea Operator Sp. z o.o. i Enea Serwis sp. z o.o.</P>
               <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w Rozdziale II Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>64-920 Piła, Al. Poznańska 34, budynki Enea Operator Sp. z o.o. i Enea Serwis Sp. z o.o.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zleceniodawca (Enea Operator Sp. z o.o. Oddział Dystrybucji Poznań Rejon Dystrybucji Piła, oraz Enea Serwis sp. z o.o. Oddział Północ Rejon Piła) powierza Zleceniobiorcy całodobową, bezpośrednią ochronę i dozór mienia należącego do Zleceniodawcy w następującym obiektach:</P>
                  <P>a) siedziba Enea Operator Sp. z o.o. Rejonu Dystrybucji Piła, Al. Poznańska 34, 64 - 920 Piła, (działka Nr 562/1, dz. Nr 562/5, dz. Nr 562/6, dz. Nr 562/8, dz. Nr 562/10, dz. nr 562/11, dz. Nr 562/13, dz. Nr 565/1, dz. Nr 565/2, dz. Nr 566/1, obiekty budynki: budynek Nr 1A - biurowy, budynek Nr 1B - biurowy, budynek Nr 3 - warsztatowo-magazynowy, budynek Nr 6 - magazyn paliw, budynek garaży (7 stanowisk)),</P>
                  <P>b) siedziba Enea Serwis sp. z o.o. Rejon Piła, Al. Poznańska 34, 64-920 Piła, Al. Poznańska 34, 64 - 920 Piła (działka Nr 562/7, dz. Nr 562/12, obiekty: budynek Nr 7 - biurowy, budynek Nr 2- socjalny, plac magazynowy),</P>
                  <P>Oraz podejmowania efektywnych działań mających na celu zapobieganie kradzieżom i dewastacji mienia na ww. terenie przez osoby trzecie.</P>
                  <P>2. Zleceniobiorca zobowiązuje się do osobistego zapewnienia stałej i fachowej ochrony ww. terenów</P>
                  <P>I znajdujących się na nich obiektów wraz z mieniem określonym w pkt. 1.</P>
                  <P>3. Czynności, o których mowa w § 1 pkt. 1 i 2 wykonywane będą przez zatrudnionych przez Zleceniobiorcę nielicencjonowanych pracowników ochrony fizycznej (jednoosobowe dyżury pełnione przez pracowników ochrony).</P>
                  <P>4. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w Rozdziale II Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Warunkiem udziału w postępowaniu odnoszącym się do kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, jest posiadanie aktualnej koncesji MSWiA na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie usług ochrony osób i mienia zgodnie z art. 15 ust. 1 Ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia.</P>
               <P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu określone w pkt III.1.2) i III.1.3) ogłoszenia poniżej i nie podlegają wykluczeniu na podstawie:</P>
               <P>a. art. 24 ust. 1 PZP (z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d) PZP oraz art. 24 ust. 1 pkt 14 PZP, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d PZP) oraz</P>
               <P>b. art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP</P>
               <P>— z zastrzeżeniem art. 24 ust. 7 – 10 PZP.</P>
               <P>3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z Wykonawców nie może podlegać wykluczeniu zgodnie z pkt 2 lit. a. lub b. powyżej.</P>
               <P>4. W celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia, Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć wraz z ofertą aktualny na dzień składania ofert JEDZ Wykonawcy.</P>
               <P>5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt III.1.2) i III.1.3) ogłoszenia poniżej, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. W takim przypadku Wykonawca musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów.</P>
               <P>6. W przypadku, o którym mowa w pkt 5 powyżej, Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 PZP (z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d PZP oraz art. 24 ust. 1 pkt 14 PZP, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d PZP) oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP.</P>
               <P>7. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów zgodnie z pkt 5 powyżej (art. 22a PZP), w celu wstępnego wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa wraz z ofertą także JEDZ dotyczące tych podmiotów. Wykonawca składa wraz z ofertą także zobowiązania tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia oraz dokumenty, z których wynika:</P>
               <P>a. zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>b. sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>c. zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P>
               <P>d. czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>8. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, JEDZ składa wraz z ofertą każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>9. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 PZP, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Warunek ten zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, iż posiada ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia: na sumę gwarancyjną nie niższą niż 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy złotych)</P>
               <P>2. Zamawiający dokona oceny spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu na zasadzie „spełnia – nie spełnia” na podstawie przedłożonych przez wykonawcę oświadczeń i dokumentów.</P>
               <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się udzielenie zamówienia warunki udziału w postępowaniu ww. warunek powinien być spełniony przez tych wykonawców łącznie.</P>
               <P>4. W celu wstępnego potwierdzenia, że wykonawca spełnia ww. warunek, Wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie wykonawcy sporządzone na formularzu JEDZ.</P>
               <P>5. Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie ww. warunku tj.: dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia:na sumę gwarancyjną nie niższą niż 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy złotych)</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie będzie mógł złożyć przedmiotowych dokumentów Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innego dokumentu, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie ww. warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Warunek ten zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, iż:</P>
               <P>I. Posiada uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania:</P>
               <P>a) posiadają kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej dzielności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów: posiadają aktualną koncesję MSWiA na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie usług ochrony osób i mienia zgodnie z art. 15 ust. 1 Ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia realizowanych w formie bezpośredniej ochrony fizycznej:</P>
               <P>• stałej lub doraźnej.</P>
               <P>• polegającej na stałym dozorze sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w elektronicznych urządzeniach i sygnałach alarmowych.</P>
               <P>II. W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, należycie wykonał a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje - co najmniej 2 usługi ochrony osób i mienia o wartości:</P>
               <P>Co najmniej 250 000,00 PLN brutto każda.</P>
               <P>2. Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie ww. warunku.</P>
               <P>3. Szczegółowy opis warunków oraz sposób ich wykazania (dokumenty potwierdzające spełnianie ww. warunków) został opisany w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe i warunki płatności wynikają ze wzoru umowy stanowiącego załącznik do SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy. Wykonawcy ci ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zamówienia.</P>
               <P>3. Oferta wspólna, składana przez Wykonawców musi być sporządzona zgodnie z SIWZ. Do oferty należy dołączyć dokument, w którym Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>4. Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana jako oferta najkorzystniejsza, Zamawiający zażąda, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia, przedstawienia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Usługa będzie świadczona zgodnie z zapisami Rozdziału II Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               <P>2. Zamawiający zgodnie z art. 144 ust. 1 Pzp przewiduje możliwość wprowadzania zmian w treści umowy w sprawie zamówienia w zakresie i na warunkach określonych we wzorze umowy załączonym do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-21</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ENEA Centrum Sp. z o.o., ul. Górecka 1, 60-201 Poznań, sala konferencyjna nr 435A.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia tj.:</P>
               <P>a. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c, pkt 14 (z wyłączeniem przypadku, w którym osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d PZP) i pkt 21 PZP wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>b. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>c. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>d. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP</P>
               <P>e. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności</P>
               <P>f. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne</P>
               <P>g. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r., poz. 716).</P>
               <P>2. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej albo składa dokumenty dotyczące osoby mającej miejsce zamieszkania poza tym terytorium - składa dokumenty określone odpowiednio w § 7 albo § 8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów jakich może żądać Zamawiający w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r., poz. 1126).</P>
               <P>3. Zamawiający zażąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów zgodnie z art. 22a PZP lub który zamierza powierzyć podwykonawcy wykonanie części zamówienia, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów, o których mowa w ppkt 1 powyżej.</P>
               <P>4. W terminie 3 dni od przekazania informacji z art. 51 ust. 1a PZP Wykonawca składa oświadczenie o (braku) przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP.</P>
               <P>5. Informacje dotyczące komunikacji oraz formy dokumentów i oświadczeń zawarte są w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie PZP, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone wyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a. 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>b. 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
