<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165770-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-164218-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165770</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165770-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.mord.krakow.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34110000">Passenger cars</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT>Леки автомобили</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Osobní vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Personbiler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Personenkraftwagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Επιβατικά αυτοκίνητα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Passenger cars</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Automóviles para pasajeros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõiduautod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Henkilöautot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Voitures particulières</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Passenger cars</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Osobni automobili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT>Személygépkocsik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Autovetture per trasporto passeggeri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Keleiviniai automobiliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Vieglie automobiļi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT>Karozzi tal-passiġġieri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Personenwagens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Samochody osobowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Automóveis de passageiros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Autoturisme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Osobné automobily</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Osebni avtomobili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Personbilar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Małopolski Ośrodek Ruchu Drogowego w Krakowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Małopolski Ośrodek Ruchu Drogowego w Krakowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Nowohucka 33a</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-728</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Małopolski Ośrodek Ruchu Drogowego w Krakowie</CONTACT_POINT><ATTENTION>Leszek Grudziński</ATTENTION><PHONE>+48 124235094</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>biuro@mord.krakow.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 122699040</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mord.krakow.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">egzaminowanie kandydatów na kierowców i kierowców</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Przetarg nieograniczony na dostawę pojazdów do egzaminowania dla Małopolskiego Ośrodka Ruchu Drogowego w Krakowie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Kraków</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zakup pojazdów egzaminacyjnych dla kategorii prawa jazdy B i pojazdu dla kat. B + E prawa jazdy dla Małopolskiego Ośrodka Ruchu Drogowego w Krakowie:</P><P>Dostawa 45 sztuk samochodów osobowych tej samej marki, modelu i koloru przystosowanych do egzaminowania na kategorię B prawa jazdy i 1 samochodu osobowego przystosowanego do egzaminowania na kat. B+E (i kodu 96) prawa jazdy opisanych w załączniku nr 5 do SIWZ oraz wyposażonych w system do rejestracji przebiegu egzaminu praktycznego, opisany w załączniku nr 6 do SIWZ.</P><P>A. Dostarczane samochody muszą być fabrycznie nowe, kompletne, wolne od wad konstrukcyjnych, materiałowych, prawnych i wykonawczych, wyprodukowane w bieżącym roku kalendarzowym, a także muszą spełniać wymogi opisane w załączniku nr 5 do SIWZ – opis wymagań technicznych samochodów stanowiących przedmiot zamówienia, nr 6 do SIWZ – opis systemu rejestracji przebiegu egzaminu praktycznego oraz spełniać wymogi dotyczące ochrony środowiska tj.:</P><P>• emisja CO2 do 130 g/km dla pojazdów zasilanych benzyną dla kat. B, dla kat. B+E (i kodu 96) do 180g/km,</P><P>• emisja zanieczyszczeń (Dyrektywa 2007/715/EC[13]) tlenek azotu, cząstek stałych oraz węglowodorów: norma spalin co najmniej EURO 6,</P><P>• zużycie energii w cyklu miejskim na 100 km (RPRM z dnia 10.5.2011 r .Dz. U. Nr 96, poz. 559): do wartości 240 MJ dla kat. B i do wartości 320 MJ dla kat. B+E (iloczyn granicznej wartości zużycia paliwa w cyklu miejskim i wartości energetycznej paliw silnikowych wg § 7 ust. 2, pkt. 2, zał. Nr 1 w/w Rozporządzenia) oraz.</P><P>• model pojazdu na kat. B i B+E (i kodu 96) musi być w sprzedaży ciągłej minimum rok, licząc od wskazanego w ogłoszeniu i SIWZ terminu składania ofert.</P><P>B. Zamawiający wymaga gwarancji Wykonawcy na okres min. 36 miesięcy od daty przekazania przedmiotu zamówienia na samochody, bez limitu kilometrów i 36 miesięcy na system rejestracji. Dostawca zobowiązuje się do wykonywania wszelkich wynikających z gwarancji napraw, przeglądów samochodów i systemów rejestracji przebiegu egzaminu na własny koszt, wliczając w to także podlegające wymianie niezbędne materiały eksploatacyjne. W przypadku samochodów Dostawca zapewni na własny koszt materiały eksploatacyjne i elementy wyposażenia w szczególności w postaci olejów, płynów hamulcowych, okładzin i tarcz hamulcowych, filtrów, akumulatora, mechanizmu i tarczy sprzęgła i czynników klimatyzacji. Do materiałów eksploatacyjnych i elementów wyposażenia nie zalicza się żarówek, bezpieczników ani gumek wycieraczek. Dostawca zapewni bezpłatną wymianę filtrów kabinowych co najmniej 2 razy do roku. Usterki systemu rejestracji przebiegu egzaminu na prawo jazdy i usterki samochodów egzaminacyjnych będą usuwane w czasie nie dłuższym niż 48 godzin (2 dni robocze) od momentu zgłoszenia przez Zamawiającego i podstawienia (odebrania) pojazdu w zależności od tego co nastąpi później. Dostawca przedstawi numer faksu zgłoszeniowego i zaakceptuje przesłanie stosownej informacji pocztą e-mail na podany w załączniku do umowy adres, w przypadku niesprawności wskazanego numeru faksu. Każdorazowy przegląd bądź naprawa gwarancyjna samochodu dokonywane będą w terminie nie dłuższym niż 48 godzin (2 dni robocze), w stacji serwisowej wskazanej przez Dostawcę na terenie gminy Kraków lub nie dalej niż 20 km od miejsca lokalizacji MORD w Krakowie przy ul. Nowohuckiej 33a. W przypadku awarii uniemożliwiającej dojazd do wskazanego miejsca Dostawca zapewni transport pojazdu na własny koszt. Po dokonaniu naprawy pojazd będzie przekazywany do odbioru w siedzibie Zamawiającego w godzinach pracy Ośrodka lub w innym terminie ustalonym z pionem technicznym MORD. Dopuszcza się wykonywanie prostych napraw i regulacji na terenie MORD po uzyskaniu akceptacji Zamawiającego.</P><P>Wszystkie pojazdy do kat. B prawa jazdy wraz z systemem rejestracji wideo mają zostać nieodpłatnie wymienione na takie same, nowe, w 23 lub 24 miesiącu użytkowania, w sposób nieutrudniający procesu egzaminowania w terminie ustalonym z Zamawiającym.</P><P>C. Płatność w 2 ratach, 50 % ceny, po realizacji dostawy (dostawa samochodów na kat. B i B+E (i kodu 96), systemu rejestracji wideo z odebraniem samochodów Toyota Yaris, Kia Rio i Chevrolet Captiva w rozliczeniu) i 50 % po 12 miesiącach od daty dostawy, na podstawie faktur częściowych z 21 dniowym terminem płatności.</P><P>D. Wycena wstępna pojazdów Toyota Yaris, Kia Rio i Chevrolet Captiva oddawanych w rozliczeniu dokonana przez rzeczoznawcę – załącznik nr 7. Aktualizacja wyceny zostanie dokonana w miesiącu dostawy nowych pojazdów. Na życzenie Wykonawcy może się ona odbyć w obecności jego przedstawiciela. Pojazdy Toyota Yaris, Kia Rio i Chevrolet Captiva zostaną oddane w rozliczeniu po zarejestrowaniu</P><P>I wprowadzeniu do egzaminowania nowych pojazdów, jednak nie później niż 14 dni roboczych od terminu realizacji zamówienia (podpisania ostatniego protokołu zdawczo-odbiorczego nowego pojazdu).</P><P>E. Termin realizacji zamówienia: od 10 do 24.11.2018 r.</P><P>F. Termin gwarancji oraz czas naprawy mogą ulec zmianie zgodnie ze złożoną ofertą (IX Kryteria wyboru i oceny ofert).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34110000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dostawa 45 sztuk samochodów osobowych tej samej marki, modelu i koloru przystosowanych do egzaminowania na kategorię B prawa jazdy i 1 samochodu osobowego przystosowanego do egzaminowania na kat. B+E (i kodu 96) prawa jazdy.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>1. Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji, w ramach którego zastrzega sobie możliwość zakupu od Wykonawcy dodatkowych 10 samochodów, zgodnych ze wszystkimi wyżej wymienionymi wymogami oraz na warunkach określonych powyżej (z zastrzeżeniem postanowień dotyczących płatności oraz terminu realizacji zamówienia).</P><P>2. Maksymalna liczba zamówionych dodatkowo samochodów nie przekroczy 10 szt.</P><P>3. Z prawa opcji Zamawiający może skorzystać w terminie do 210 dni od dnia udzielenia zamówienia co nastąpi poprzez złożenie odpowiedniego oświadczenia w tym zakresie.</P><P>W przypadku nieskorzystania z prawa opcji przez Zamawiającego Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu.</P><P>4. Termin realizacji zamówienia wynikającego ze zrealizowanego prawa opcji: 60 dni od dnia złożenia oświadczenia w zakresie skorzystania z prawa opcji.</P><P>Płatność za część zamówienia wynikającego ze zrealizowanego prawa opcji nastąpi na podstawie faktury w terminie 30 dni od dnia jej doręczenia Zamawiającemu.</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_DAY>210</PROVISIONAL_TIMETABLE_DAY></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Każda oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości:</P><P>20 000 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt.13 do 23 oraz ust. 5 pkt. 1,2,4,8 p.z.p.</P><P>2. Dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia:</P><P>2.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 p.z.p., wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem.</P><P>W sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji,</P><P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 P.z.p.;</P><P>2.5. oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>2.6. oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>2.7. oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P><P>3. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 2 niniejszej sekcji</P><P>3.1. składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 P.z.p.;</P><P>3.2. składa informację składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>4. Dokumenty, o których mowa w pkt. 3.1 i pkt 3.2 lit. b), powinny być wystawione</P><P>Nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt. 3.2 lit. a), powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 3, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienie pkt. 4 stosuje się odpowiednio..</P><P>6. Jeżeli wykonawca będzie polegał na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 p.z.p., Zamawiający zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 i ust. 5 pkt. 1,2,4,8 p.z.p. W takim przypadku wykonawca będzie musiał przedstawić w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty dokumentów wymienione w pkt. 2 niniejszej sekcji.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Dokumenty potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Posiadanie ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykaz dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Posiadanie niezbędnej wiedzy i doświadczenia wyrażającego się zrealizowaniem w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert co najmniej: dostawy lub dostaw fabrycznie nowych samochodów osobowych w łącznej ilości nie mniejszej niż 20 sztuk oraz o łącznej wartości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN;</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Wyposażenie opcjonalne - ogrzewanie postojowe lub podgrzewacz silnika</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Możliwość montażu instalacji LPG</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Wydłużony okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Czas realizacji napraw gwarancyjnych</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Wskazanie stacji serwisowej na terenie miasta i gminy oświęcim</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DAZ.271.1.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>30-728 Kraków, ul. Nowohucka 33a, MORD</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>2. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Wymogi dotyczące wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia opisano w sekcji IV SIWZ.</P><P>3. Wykonawca będzie związany ofertą przez okres 60 dni.</P><P>4. Wraz z ofertą wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu w formie jednolitego dokumentu (w zakresie i zgodnie z wzorem określonym w załączniku nr 2 do SIWZ). Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów,</P><P>W celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P><P>7. Oferty nie należy składać w postaci katalogów elektronicznych ani nie muszą zawierać katalogów elektronicznych.</P><P>8. Warunki realizacji umowy określono w załączniku do SIWZ.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>