<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165787-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-165971-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165787</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165787-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.rosilva.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34351100">Tyres for motor cars</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50116500">Tyre repair services, including fitting and balancing</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO112">Bistriţa-Năsăud</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">709 560,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">709 560,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180426 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Външни гуми за леки автомобили</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pneumatiky pro automobily</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Dæk til biler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Reifen für Kraftfahrzeuge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ελαστικά επίσωτρα αυτοκινήτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Tyres for motor cars</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Neumáticos para automóviles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõiduautode rehvid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Autonrenkaat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pneus pour voitures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Tyres for motor cars</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Gume za automobile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Gépjárművek gumiabroncsai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pneumatici per autoveicoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Automobilių padangos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Automašīnu riepas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Tyres għall-karozzi bil-magna</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Banden voor motorvoertuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Opony do pojazdów silnikowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pneus para veículos automóveis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pneuri pentru autovehicule</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pneumatiky pre motorové vozidlá</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pnevmatike za osebne avtomobile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bistriţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Bildäck</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Națională a Pădurilor — ROMSILVA R.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Națională a Pădurilor — ROMSILVA R.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Prin Direcţia Silvică Bistriţa Năsăud, Str. General Grigore Bălan nr. 21</ADDRESS><TOWN>Bistriţa</TOWN><POSTAL_CODE>420016</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcţia Silvică Bistriţa Năsăud</CONTACT_POINT><ATTENTION>Compartiment achizitii</ATTENTION><PHONE>+40 263232743</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@bistrita.rosilva.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 263231343</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rosilva.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie autonomă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Silvicultură şi exploatări forestiere</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru furnizare anvelope și servicii gratuite de montaj-demontaj și echilibrare pentru autoturisme, autocamioane, remorci și utilaje ale Direcţiei Silvice Bistriţa Năsăud</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>La sediul Directiei Silvice Bistrita Nasaud, Str. General Grigore Balan  nr. 21, Bistrita si la sediul CVPP,  Calea Moldovei nr. 13A, Bistrita, in functie de comanda.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO112"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>3</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="709560.00">709 560,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza ca atribuirea contractelor subsecvente se va face anual, pe perioada celor 3 ani ai acordului-cadru.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Conform caietului de sarcini si a documentatiei de atribuire.</P><P>Valoare minima acord-cadru: 180 000,00 RON,</P><P>Valoare maxima acord-cadru: 709 560,00 RON.</P><P>Valoare minima contract subsecvent: 60 000,00 RON;</P><P>Valoare maxima contract subsecvent: 236 520,00 RON.</P><P>Nota: In conformitate cu art. 160 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, modificat prin OUG 107/2017, autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet solicitarilor de clarificari sau informatii suplimentare in a 10-a zi dinainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor. Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34351100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50116500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru si contractelor subsecvente sunt prevazute in caietul de sarcini.</P><P>Cantitate minima acord-cadru: 300 bucati anvelope.</P><P>Cantitate maxima acord-cadru: 1 026 bucati anvelope.</P><P>Cantitate minima contract subsecvent: 100 bucati anvelope.</P><P>Cantitate maxima contract subsecvent: 342 bucati anvelope.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="709560.00">709 560,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se constitue in cuantum fix de 2 365,00 RON cu o perioada de valabilitate de 90 zile, calculata de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Depunerea garantiei de participare este obligatorie. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare se va constitui conform art. 36 alin. (1) din H.G.nr. 395/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante, cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Contul de garantii deschis la Banca Transilvania Bistrita: RO60BTRL00601202254363XX. Garantia de participare se va constitui folosind una din urmatoarele modalitati: prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau o societate de asigurari. Garantia de participare se poate constitui si prin depunerea la casieria autoritatii contractante a unei sume in numerar. Dovada constituirii garantiei de participare va fi scanata si postata pe SEAP, in fisier separat denumit „garantie de participare”, impreuna cu documentele si oferta pana la data limita de depunere a ofertelor. Autoritatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. In cazul in care ofertantul isi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi prelungita in mod corespunzator. In situatia in care ofertantul refuza extinderea valabilitatii, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. In cazul depunerii unei oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze faptul ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale Directiei Silvice Bistrita Nasaud.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P> 3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantul, ofertantul asociat, subcontractantul, tertul sustinator si membrii organului de administrare/de conducere/de supraveghere/cu putere de reprezentare, de decizie sau de control nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59–60, art. 164–165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. </P><P>Nota: Cerinta trebuie indeplinita de catre toti participantii la procedura (in calitate de ofertant unic, ofertant asociat, tert sustinator sau subcontractant).</P><P>Persoanele de decizie din cadrul Directiei Silvice Bistrita Nasaud, in ceea ce priveste procedura in cauza, sunt: </P><P>— Ivan Gheorghe, </P><P>— Lombrea Adriana, </P><P>— Timoce Grigore Vasile, </P><P>— Ungur Elena, </P><P>— Bodea Maria, </P><P>— Alboi Sandru Vasile, </P><P>— Pupeza Luca, </P><P>— Ursa Titus Danut, </P><P>— Bartha Adriana Gabriela.</P><P>Se vor prezenta documentele:</P><P>— Declaratia de neincadrare in situatiile prevazute la art. 59–60, completata separat de fiecare dintre participanti (in calitate de ofertant unic, ofertant asociat, tert sustinator sau subcontractant), conform modelului dat,</P><P>— Declaratia DUAE completata separat de fiecare dintre participanti (in calitate de ofertant unic, ofertant asociat, tert sustinator sau subcontractant). Cand va primi o solicitare in acest sens, ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor (impreuna cu asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii sai, dupa caz), va prezenta urmatoarele documente justificative:</P><P>(a) Certificat fiscal emis de ANAF care sa ateste lipsa datoriilor restante si care sa fie valabil la momentul depunerii,</P><P>(b) Certificat de taxe si impozite locale, care sa ateste lipsa datoriilor restante si care sa fie valabil la momentul depunerii. </P><P>Nota: In situatia existentei mai multor puncte de lucru, cerinta privind taxele si impozitele locale se va aplica pentru toate sediile si punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata. Daca in certificatul constatator eliberat de ONRC apar mai multe sedii si puncte de lucru, aferent fiecarei localitati, se va depune certificat fiscal sau in cazul in care nu exista obligatii de plata, se va depune declaratie pe propria raspundere, din care rezulta acest lucru,</P><P>(c) Cazierul judiciar al operatorului economic, ale membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere ale respectivului operator economic si ale celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv (Notificarea ANAP nr. 256/2016 si art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016),</P><P>(d) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Nota 1: Dupa completare, DUAE se va salva in format .pdf si va fi depus astfel odata cu oferta.</P><P>Nota 2: Referitor la asociat/subcontractant/tert sustinator: odata cu depunerea DUAE, se va depune si acordul de asociere/acordul de subcontractare/angajamentul de sustinere. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul econimic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar.</P><P>Nota: In lipsa inregistrarii la ORC (persoane fizice romane, persoane fizice/juridice straine), sunt acceptate documente echivalente care sa dovedeasca o forma de inregistrare/atestare/apartenenta profesionala, adecvate in raport cu obiectul contractului.</P><P>Ofertantul trebuie sa fie autorizat, în baza art. 7 din Hotararea nr. 170/2004 pentru gestionarea anvelopelor uzate, de Comisia Nationala pentru Reciclarea Materialelor sau sa aiba incheiat contract de prestare servicii cu o societate autorizata, avand obligatia ca, in cadrul propunerii tehnice, sa prezinte documente edificatoare in acest sens (autorizatii, contracte de prestare servicii, etc).</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa si depune DUAE pana la data si ora limita de depunere a ofertelor. Cand va primi o solicitare in acest sens, ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, va prezenta documentele mentionate mai sus.</P><P>In cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, numai la solicitarea autoritatii, de operatorul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Pentru persoane juridice/fizice straine documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate în traducere in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1024/12.03.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Corespondenta privind defasurarea procedurii (proces verbal de deschidere, daca e cazul/clarificari/comunicari, etc.) se va derula prin intermediul SEAP. In cazuri exceptionale, se va utiliza si fax-ul/e-mailul care trebuie obligatoriu mentionate de catre ofertanti. Ofertantii au obligatia de a asigura buna functionare a acestor cai de comunicare si de a urmari procesul de atribuire. De asemenea, ofertantii au obligatia actualizarii datelor lor de indentificare din SEAP;</P><P>2) Modul de accesare si completare DUAE: se va importa fisierul .xml depus in cadrul documentatiei de atribuire in https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter sau https://ec.europa.eu/tools/espd. Dupa completare, DUAE se va salva in format .pdf si va fi depus astfel, odata cu oferta;</P><P>3) Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade. In cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei, garantia de participare va fi prelungita in mod corespunzator. Ofertantul are obligatia de a comunica autoritatii contractante daca este sau nu de acord cu prelungiera perioadei de valabilitate a ofertei. In situatia in care ofertantul nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei, se considera ca acesta si-a retras oferta, fara ca acest fapt sa atraga pierderea garantiei de participare;</P><P>4) Daca exista incertitudini privind operatorii economici, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite informatii direct de la autoritatile competente;</P><P>5) Se considera ca, odata cu depunerea ofertei, operatorul economic accepta prevederile si cerintele documentatiei de atribuire, inclusiv clauzele contractuale din modelul de contract/acord-cadru si contract subsecvent. Eventualele propuneri de modificare/completare/eliminare de clauze contractuale vor fi formulate in scris cu justificari, propuneri, care se vor face anterior termenului limita pana la care se pot solicita clarificari (mentionat la Sectiunea I.1 din fisa de date a achizitiei). Daca propunerile sunt dezavantajoase pentru autoritatea contractanta, aceasta isi rezerva dreptul de a le respinge, informand ofertantul. Daca ofertantul nu renunta la aceste clauze, autoritatea contractanta va incadra oferta ca neconforma si o va respinge.</P><P>In situatia in care mai multe oferte au fost declarate admisibile de catre autoritatea contractanta si sunt clasate pe primul loc si au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici de noi documente, care contin noi preturi. In cazul in care, din motive tehnice exclusiv legate de performantele tehnice ale SEAP, nu este posibila transmiterea in format electronic prin intermediul SEAP, documentele respective se transmit autoritatii contractante in plic sigilat. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor, pe durata desfasurarii procedurii, sa depuna toate sau o parte din documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE. Autoritatea contractanta isi rezerva posibilitatea de a modifica contractul/acordul-cadru, fara organizarea unei noi proceduri de atribuire, in baza art. 221 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016, legea privind remediile şi căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziție publică.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia Silvică Bistriţa Năsăud, Oficiul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Prin Direcţia Silvică Bistriţa Năsăud, Str. General Grigore Bălan nr. 21</ADDRESS><TOWN>Bistriţa</TOWN><POSTAL_CODE>420016</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>officei@bistrita.rosilva.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 263232743</PHONE><URL>www.rosilva.ro www.directiasilvicabn.ro</URL><FAX>+40 263231343</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>