<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165722-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-169060-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180725</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165722</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165722-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.thessaly.gov.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL612">Λάρισα</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">2 409 808,15</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">2 409 808,15</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 201-414529</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01103</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Лариса</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Lárisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Λάρισα</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Lárisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Teeehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienrakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Larissa</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cesti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Lárisza</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Larissa</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenbouwwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie budowy dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Larissa</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na výstavbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Larisa</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbygge</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Περιφέρεια Θεσσαλίας – Διεύθυνση Τεχνικών Έργων</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Perifereia Thessalias – Dieythynsi Technikon Ergon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Kallisthenoys 27 kai Theofrastoy</ADDRESS><TOWN>Larisa</TOWN><POSTAL_CODE>Τ.Θ. 1287</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Anapl. Proistamenos Kos. Alexopoylos Konstantinos</ATTENTION><PHONE>+30 2413511201</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>techerg@thessaly.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2413511222</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD CATEGORY="ORIGINAL" FORM="3" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Περιφέρεια Θεσσαλίας – Διεύθυνση Τεχνικών Έργων</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καλλισθένους 27 και Θεοφράστου</ADDRESS><TOWN>Λάρισα</TOWN><POSTAL_CODE>Τ.Θ. 1287</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Αναπλ. Προιστάμενος Κος. Αλεξόπουλος Κωνσταντίνος</ATTENTION><PHONE>+30 2413511201</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>techerg@thessaly.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2413511222</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>http://www.thessaly.gov.gr</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.thessaly.gov.gr</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://www.promitheus.gov.gr</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>http://www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>«Λεωφόρος Καραμανλή: Κατασκευή οδικού τμήματος από Ι.Κ. Βόλου (Χ.Θ. 7+115) έως Ι.Κ. Αγιάς (Χ.Θ. 8+110)»</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Νομός Λάρισας, Περιφέρεια Θεσσαλίας </P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL612"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Αντικείμενο του έργου αποτελεί η κατασκευή του οδικού τμήματος της Λεωφόρου Καραμανλή, (Παλαιά Εθνική Οδός Αθήνας – Θεσσαλονίκης) του σημερινού Περιφερειακού Δακτυλίου της πόλης της Λάρισας, από τον ισόπεδο κόμβο (Ι.Κ.) με την Οδό Βόλου (Χ.Θ. 7+115) έως τον ισόπεδο κόμβο (Ι.Κ.) με την Οδό Αγιάς (Χ.Θ. 8+110), την κατασκευή τριών (3) κυκλικών κόμβων, καθώς και το αντίστοιχο παράπλευρο δίκτυο. Το συνολικό μήκος της αρτηρίας ανέρχεται σε 1,3 χλμ.περίπου, συμπεριλαμβανομένων των προσαρμογών της στην υφιστάμενη οδό, στην αρχή και στο τέλος.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233120"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="2409808.15">2 409 808,15</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><F03_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Φ 4.1.1/Δ.107</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 201-414529</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>19</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>1</CONTRACT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>«Λεωφόρος Καραμανλή: Κατασκευή οδικού τμήματος από Ι.Κ. Βόλου (Χ.Θ. 7+115) έως Ι.Κ. Αγιάς (Χ.Θ. 8+110)»</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>12</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>12</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αίας Α.Τ.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Αθ. Διάκου 1</ADDRESS><TOWN>Λάρισα</TOWN><POSTAL_CODE>412 22</POSTAL_CODE><E_MAILS><E_MAIL>aias@tee.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2410257545</PHONE><FAX>+30 2410533630</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="5564516.13">5 564 516,13</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="2409808.15">2 409 808,15</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Το έργο χρηματοδοτείται από από το Π.Ε.Π. Θεσσαλίας 2014-2020 (αρ. Απόφασης Ένταξης Α.Π. 2641/31-8-2014/ΕΥΔΕΠ/ΠΘ) από πιστώσεις του Προγράμματος Δημοσίων Επενδύσεων ΣΑΕΠ:006/1, Κ.Α.Ε.:2017ΕΠ00610055, με συγχρηματοδότηση 80 % από το Ε.Τ.Π.Α..</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Αν, για λόγους ανωτέρας βίας ή για τεχνικούς λόγους, δεν διενεργηθεί η αποσφράγιση κατά την ορισθείσα ημέρα ή αν μέχρι τη μέρα αυτή δεν έχει υποβληθεί καμία προσφορά, η αποσφράγιση και η καταληκτική ημερομηνία αντίστοιχα μετατίθενται σε οποιαδήποτε άλλη ημέρα, με απόφαση της αναθέτουσας αρχής. Η απόφαση αυτή κοινοποιείται ηλεκτρονικά στους προσφέροντες πέντε (5) τουλάχιστον εργάσιμες ημέρες πριν τη νέα ημερομηνία και αναρτάται στην Ε.Ε.Ε.Ε., στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ. και στην ιστοσελίδα της αναθέτουσας αρχής, εφόσον διαθέτει, καθώς και στον ελεύθερα προσβάσιμο χώρο του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.. Αν και στη νέα αυτή ημερομηνία δεν καταστεί δυνατή η αποσφράγιση των προσφορών ή δεν υποβληθούν προσφορές, μπορεί να ορισθεί και νέα ημερομηνία, εφαρμοζομένων κατά τα λοιπά των διατάξεων των δύο προηγούμενων εδαφίων.</P><P>Άρθρο 3: Ηλεκτρονική υποβολή φακέλου προσφοράς.</P><P>3.1. Οι προσφορές υποβάλλονται από τους ενδιαφερομένους ηλεκτρονικά, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., μέχρι την καταληκτική ημερομηνία και ώρα που ορίζεται στο άρθρο 18 της παρούσας διακήρυξης, σε ηλεκτρονικό φάκελο του υποσυστήματος.</P><P>Για τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν ψηφιακή υπογραφή, χορηγούμενη από πιστοποιημένη αρχή παροχής ψηφιακής υπογραφής και να εγγραφούν στο ηλεκτρονικό σύστημα (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. - Διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr) ακολουθώντας την κατωτέρω διαδικασία εγγραφής του άρθρου 5 παρ. 1.2 έως 1.4 της Κοινής Υπουργικής Απόφασης με αρ. 83010/4098/26-7-2017 (2710 Β) «Ρυθμίσεις τεχνικών ζητημάτων που αφορούν την ανάθεση των Δημοσίων Συμβάσεων έργων, μελετών, και παροχής τεχνικών και λοιπών συναφών επιστημονικών υπηρεσιών με κριτήριο ανάθεσης την πλέον συμφέρουσα από οικονομική άποψη προσφορά μόνο βάσει τιμής και μόνο στην ανοικτή διαδικασία του άρθρου 27 σχετικά με τη χρήση των επιμέρους εργαλείων και διαδικασιών του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.)».</P><P>Η ένωση οικονομικών φορέων υποβάλλει κοινή προσφορά, η οποία υποχρεωτικά υπογράφεται ψηφιακά, είτε από όλους τους οικονομικούς φορείς που αποτελούν την ένωση, είτε από εκπρόσωπό τους, νομίμως εξουσιοδοτημένο. Στην προσφορά, επί ποινή απόρριψης της προσφοράς, προσδιορίζεται η έκταση και το είδος της συμμετοχής του κάθε μέλους της ένωσης, συμπεριλαμβανομένης της κατανομής αμοιβής μεταξύ τους, καθώς και ο εκπρόσωπος/συντονιστής αυτής.</P><P>3.2 Στον ηλεκτρονικό φάκελο προσφοράς περιέχονται:</P><P>(α) ένας (υπο)φάκελος με την ένδειξη «Δικαιολογητικά Συμμετοχής»·</P><P>(β) ένας (υπο)φάκελος με την ένδειξη «Οικονομική Προσφορά».</P><P>3.3 Από τον προσφέροντα σημαίνονται, με χρήση του σχετικού πεδίου του υποσυστήματος, κατά τη σύνταξη της προσφοράς, τα στοιχεία εκείνα που έχουν εμπιστευτικό χαρακτήρα, σύμφωνα με τα οριζόμενα στο άρθρο 21 του ν. 4412/2016.</P><P>Στην περίπτωση αυτή, ο προσφέρων υποβάλει στον οικείο (υπο)φάκελο σχετική αιτιολόγηση με τη μορφή ψηφιακά υπογεγραμμένου αρχείου pdf, αναφέροντας ρητά όλες τις σχετικές διατάξεις νόμου ή διοικητικές πράξεις που επιβάλλουν την εμπιστευτικότητα της συγκεκριμένης πληροφορίας, ως συνημμένο της ηλεκτρονικής του προσφοράς. Δεν χαρακτηρίζονται ως εμπιστευτικές πληροφορίες σχετικά με τις τιμές μονάδος, τις προσφερόμενες ποσότητες και την οικονομική προσφορά.</P><P>3.4 Στην περίπτωση της υποβολής στοιχείων με χρήση μορφότυπου φακέλου συμπιεσμένων ηλεκτρονικών αρχείων (π.χ. ηλεκτρονικό αρχείο με μορφή ZIP), εκείνα τα οποία επιθυμεί ο προσφέρων να χαρακτηρίσει ως εμπιστευτικά, σύμφωνα με τα ανωτέρω αναφερόμενα, θα πρέπει να τα υποβάλει ως χωριστά ηλεκτρονικά αρχεία με μορφή Portable Document Format (PDF) ή ως χωριστό ηλεκτρονικό αρχείο μορφότυπου φακέλου συμπιεσμένων ηλεκτρονικών αρχείων που να περιλαμβάνει αυτά.</P><P>3.5 Ο χρήστης-οικονομικός φορέας υποβάλει τους ανωτέρω (υπο)φακέλους μέσω του υποσυστήματος, όπως περιγράφεται κατωτέρω:</P><P>α) τα στοιχεία και δικαιολογητικά που περιλαμβάνονται στον (υπο)φάκελο με την ένδειξη «Δικαιολογητικά Συμμετοχής» είναι τα οριζόμενα στο άρθρο 24.2 της παρούσας και υποβάλλονται από τον οικονομικό φορέα ηλεκτρονικά σε μορφή αρχείου Portable Document Format (PDF) και εφόσον έχουν συνταχθεί/παραχθεί από τον ίδιο, φέρουν εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών σύμφωνα με την παρ. 3 του άρθρου 8 της υπ' αρ. 83010/4098 Κ.Υ.Α.·</P><P>β) εντός τριών (3) εργασίμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή των ως άνω στοιχείων και δικαιολογητικών προσκομίζεται υποχρεωτικά από τον οικονομικό φορέα στην αναθέτουσα αρχή, σε έντυπη μορφή και σε σφραγισμένο φάκελο, η πρωτότυπη εγγυητική επιστολή συμμετοχής·</P><P>γ) οι προσφέροντες συντάσσουν την οικονομική τους προσφορά συμπληρώνοντας την αντίστοιχη ειδική ηλεκτρονική φόρμα του υποσυστήματος και επισυνάπτοντας, στον ηλεκτρονικό χώρο «Συνημμένα Ηλεκτρονικής Προσφοράς» και στον κατά περίπτωση (υπο)φάκελο, όλα τα στοιχεία της προσφοράς τους σε μορφή αρχείου Portable Document Format (PDF)·</P><P>δ) οι προσφέροντες δύνανται να προβαίνουν, μέσω των λειτουργιών του υποσυστήματος, σε εκτύπωση ελέγχου ομαλότητας των επιμέρους ποσοστών έκπτωσης ανά ομάδα εργασιών, στην περίπτωση εφαρμογής της παρ. 2α του άρθρου 95 του ν.4412/2016·</P><P>ε) στη συνέχεια, οι προσφέροντες παράγουν από το υποσύστημα τα ηλεκτρονικά αρχεία («εκτυπώσεις» των Δικαιολογητικών Συμμετοχής και της Οικονομικής Προσφοράς τους σε μορφή αρχείου Portable Document Format (PDF)). Τα αρχεία αυτά υπογράφονται από τους προσφέροντες με εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών σύμφωνα με την παρ. 3 του άρθρου 8 της υπ'αρ. 83010/4098 Κ.Υ.Α. και επισυνάπτονται στους αντίστοιχους (υπο)φακέλους της προσφοράς. Κατά τη συστημική υποβολή της προσφοράς το υποσύστημα πραγματοποιεί αυτοματοποιημένους ελέγχους επιβεβαίωσης της ηλεκτρονικής προσφοράς σε σχέση με τα παραχθέντα ηλεκτρονικά αρχεία (Δικαιολογητικά Συμμετοχής και Οικονομική Προσφορά) και εφόσον οι έλεγχοι αυτοί αποβούν επιτυχείς η προσφορά υποβάλλεται στο υποσύστημα. Διαφορετικά, η προσφορά δεν υποβάλλεται και το υποσύστημα ενημερώνει τους προσφέροντες με σχετικό μήνυμα σφάλματος στη διεπαφή του χρήστη των προσφερόντων, προκειμένου οι τελευταίοι να προβούν στις σχετικές ενέργειες διόρθωσης·</P><P>στ) εφόσον τα δικαιολογητικά συμμετοχής και οι οικονομικοί όροι δεν έχουν αποτυπωθεί στο σύνολό τους στις ειδικές ηλεκτρονικές φόρμες του υποσυστήματος, οι προσφέροντες επισυνάπτουν ψηφιακά υπογεγραμμένα τα σχετικά ηλεκτρονικά αρχεία, σύμφωνα με τους όρους της παρούσας διακήρυξης·</P><P>ζ) από το υποσύστημα εκδίδεται ηλεκτρονική απόδειξη υποβολής προσφοράς, η οποία αποστέλλεται στον οικονομικό φορέα με μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</P><P>3.6 Απόσυρση προσφοράς</P><P>Οι προσφέροντες δύνανται να ζητήσουν την απόσυρση υποβληθείσας προσφοράς, πριν την καταληκτική ημερομηνία υποβολής των προσφορών, με έγγραφο αίτημα τους προς την αναθέτουσα αρχή, σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (PDF) που φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών σύμφωνα με την παρ. 3 του άρθρου 8 της υπ' αρ. 83010/4098 Κ.Υ.Α., μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του υποσυστήματος. Πιστοποιημένος χρήστης της αναθέτουσας αρχής, μετά από σχετική απόφαση της αναθέτουσας αρχής, η οποία αποδέχεται το σχετικό αίτημα του προσφέροντα, προβαίνει στην απόρριψη της σχετικής ηλεκτρονικής προσφοράς στο υποσύστημα πριν την καταληκτική ημερομηνία υποβολής της προσφοράς. Κατόπιν, ο οικονομικός φορέας δύναται να υποβάλει εκ νέου προσφορά μέσω του υποσυστήματος έως την καταληκτική ημερομηνία υποβολής των προσφορών.</P><P>Άρθρο 4: Διαδικασία ηλεκτρονικής αποσφράγισης και αξιολόγησης των προσφορών – Κατακύρωση –Σύναψη σύμβασης – Προδικαστική Προσφυγή – Προσωρινή δικαστική προστασία.</P><P>4.1 Ηλεκτρονική Αποσφράγιση – Αξιολόγηση – Έγκριση πρακτικού</P><P>α) Μετά την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών, όπως ορίζεται στο άρθρο 18 της παρούσας, και πριν την ηλεκτρονική αποσφράγιση, η αναθέτουσα αρχή κοινοποιεί στους προσφέροντες τον σχετικό κατάλογο συμμετεχόντων, όπως αυτός παράγεται από το υποσύστημα.</P><P>β) Στη συνέχεια, τα μέλη της Επιτροπής Διαγωνισμού, κατά την ημερομηνία και ώρα που ορίζεται στο άρθρο 18 της παρούσας, προβαίνουν σε ηλεκτρονική αποσφράγιση του υποφακέλου «Δικαιολογητικά Συμμετοχής» και του υποφακέλου «Οικονομική Προσφορά».</P><P>γ) Στον ηλεκτρονικό χώρο «Συνημμένα Προκηρυγμένου Διαγωνισμού», αναρτάται από την Επιτροπή Διαγωνισμού ο σχετικός κατάλογος μειοδοσίας, προκειμένου να λάβουν γνώση οι προσφέροντες.</P><P>δ) Ακολούθως, η Επιτροπή Διαγωνισμού προβαίνει, κατά σειρά μειοδοσίας, σε έλεγχο της ολόγραφης και αριθμητικής αναγραφής των επιμέρους ποσοστών έκπτωσης και της ομαλής μεταξύ τους σχέσης, βάσει της παραγωγής σχετικού ψηφιακού αρχείου, μέσα από το υποσύστημα.</P><P>Για την εφαρμογή του ελέγχου ομαλότητας, χρησιμοποιείται από την Επιτροπή Διαγωνισμού η μέση έκπτωση προσφοράς (Εμ), σύμφωνα με τα οριζόμενα στα άρθρα 95 και 98 του ν. 4412/2016.</P><P>ε) Όλες οι οικονομικές προσφορές, μετά τις τυχόν αναγκαίες διορθώσεις, καταχωρίζονται, κατά τη σειρά μειοδοσίας, στο πρακτικό της επιτροπής, το οποίο και υπογράφεται από τα μέλη της.</P><P>Στ) Στη συνέχεια, η Επιτροπή Διαγωνισμού, την ίδια ημέρα, ελέγχει τα δικαιολογητικά συμμετοχής του άρθρου 24.2 της παρούσας, κατά τη σειρά της μειοδοσίας, αρχίζοντας από τον πρώτο μειοδότη. Αν η ολοκλήρωση του ελέγχου αυτού δεν είναι δυνατή την ίδια μέρα, λόγω του μεγάλου αριθμού των προσφορών και του ελέγχου των εγγυητικών επιστολών, η διαδικασία συνεχίζεται τις επόμενες εργάσιμες ημέρες.</P><P>ζ) Η Επιτροπή Διαγωνισμού, πριν την ολοκλήρωση της σύνταξης του πρακτικού της, επικοινωνεί με τους εκδότες που αναγράφονται στις υποβληθείσες εγγυητικές επιστολές, προκειμένου να διαπιστώσει την εγκυρότητά τους. Αν διαπιστωθεί πλαστότητα εγγυητικής επιστολής, ο υποψήφιος αποκλείεται από τον διαγωνισμό, υποβάλλεται μηνυτήρια αναφορά στον αρμόδιο εισαγγελέα και κινείται διαδικασία πειθαρχικής δίωξης, σύμφωνα με τις διατάξεις των άρθρων 82 και επόμενα του ν. 3669/2008.</P><P>η) Η περιγραφόμενη διαδικασία καταχωρείται στο πρακτικό της Επιτροπής Διαγωνισμού ή σε παράρτημά του, που υπογράφεται από τον πρόεδρο και τα μέλη της.</P><P>Η Επιτροπή Διαγωνισμού ολοκληρώνει τη σύνταξη του σχετικού πρακτικού με το αποτέλεσμα της διαδικασίας, με το οποίο εισηγείται την ανάθεση της σύμβασης στον μειοδότη (ή τη ματαίωση της διαδικασίας), και το υποβάλλει στην αναθέτουσα αρχή το σχετικό ηλεκτρονικό αρχείο, ως «εσωτερικό», μέσω της λειτουργίας «επικοινωνία» του υποσυστήματος, προς έγκριση.</P><P>θ) Στη συνέχεια, η αναθέτουσα αρχή κοινοποιεί την απόφαση έγκρισης του πρακτικού σε όλους τους προσφέροντες. Κατά της απόφασης αυτής χωρεί προδικαστική προσφυγή, κατά τα οριζόμενα στην παράγραφο 4.3 της παρούσης.</P><P>ι) Επισημαίνεται ότι, σε περίπτωση που οι προσφορές έχουν την ίδια ακριβώς τιμή (ισότιμες), η αναθέτουσα αρχή επιλέγει τον (προσωρινό) ανάδοχο με κλήρωση μεταξύ των οικονομικών φορέων που υπέβαλαν ισότιμες προσφορές. Η κλήρωση γίνεται ενώπιον της Επιτροπής Διαγωνισμού και παρουσία των οικονομικών φορέων που υπέβαλαν τις ισότιμες προσφορές, σε ημέρα και ώρα που θα τους γνωστοποιηθεί μέσω της λειτουργικότητας «επικοινωνία» του υποσυστήματος.</P><P>4.2 Πρόσκληση υποβολής δικαιολογητικών προσωρινού αναδόχου – Κατακύρωση – Πρόσκληση για υπογραφή σύμβασης</P><P>α) Μετά την αξιολόγηση των προσφορών, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στο άρθρο 4.1, η αναθέτουσα αρχή δημιουργεί μια ηλεκτρονική πρόσκληση υποβολής δικαιολογητικών, βάσει της λειτουργικότητας «Δημιουργία Πρόσκλησης Υποβολής Δικαιολογητικών» του υποσυστήματος, προσκαλώντας τον προσωρινό ανάδοχο να υποβάλλει εντός προθεσμίας ........ ημερών, τα δικαιολογητικά που καθορίζονται στο άρθρο 23.2 – 23.10 της παρούσας. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να παρατείνει την ως άνω προθεσμία, εφόσον αιτιολογείται αυτό επαρκώς και κατ’ ανώτατο όριο για δεκαπέντε (15) επιπλέον ημερολογιακές ημέρες.</P><P>β) Τα δικαιολογητικά του προσωρινού αναδόχου υποβάλλονται από τον οικονομικό φορέα ηλεκτρονικά στον χώρο «Συνημμένα Ηλεκτρονικής Υποβολής Δικαιολογητικών» της συγκεκριμένης πρόσκλησης υποβολής δικαιολογητικών, σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (PDF).</P><P>Εντός τριών (3) εργασίμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή των ως άνω δικαιολογητικών προσκομίζονται υποχρεωτικά από τον οικονομικό φορέα στην αναθέτουσα αρχή, σε έντυπη μορφή και σε σφραγισμένο φάκελο, τα έγγραφα που απαιτείται να προσκομισθούν σε πρωτότυπη μορφή, σύμφωνα με τις διατάξεις του άρθρου 11 παρ. 2 του ν. 2690/1999 «Κώδικας Διοικητικής Διαδικασίας», όπως τροποποιήθηκε με τις διατάξεις του άρθρου 1 παρ. 2 του ν. 4250/2014.</P><P>γ) Αν δεν προσκομισθούν τα παραπάνω δικαιολογητικά ή υπάρχουν ελλείψεις σε αυτά που υποβλήθηκαν, παρέχεται προθεσμία στον προσωρινό ανάδοχο να τα προσκομίσει ή να τα συμπληρώσει εντός πέντε ημερών από την κοινοποίηση σχετικής ειδοποίησης σε αυτόν μέσω της λειτουργικότητας «επικοινωνία» του υποσυστήματος. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να παρατείνει την ως άνω προθεσμία, εφόσον αιτιολογείται αυτό επαρκώς και κατ’ ανώτατο όριο για δεκαπέντε (15) επιπλέον ημέρες.</P><P>δ) Αν, κατά τον έλεγχο των παραπάνω δικαιολογητικών, διαπιστωθεί ότι:</P><P>i) τα στοιχεία που δηλώθηκαν με το Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.), είναι ψευδή ή ανακριβή ή</P><P>ii) αν δεν υποβληθούν στο προκαθορισμένο χρονικό διάστημα τα απαιτούμενα πρωτότυπα ή αντίγραφα, των παραπάνω δικαιολογητικών ή</P><P>iii) αν από τα δικαιολογητικά που προσκομίσθηκαν νομίμως και εμπροθέσμως, δεν αποδεικνύονται οι όροι και οι προϋποθέσεις συμμετοχής σύμφωνα με τα άρθρα 21, 22 και 23 της παρούσας,</P><P>ο προσωρινός ανάδοχος κηρύσσεται έκπτωτος, καταπίπτει υπέρ της αναθέτουσας αρχής η εγγύηση συμμετοχής του και η κατακύρωση γίνεται στον προσφέροντα που υπέβαλε την αμέσως επόμενη πλέον συμφέρουσα από οικονομική άποψη προσφορά βάσει της τιμής τηρουμένης της ανωτέρω διαδικασίας.</P><P>Σε περίπτωση έγκαιρης και προσήκουσας ενημέρωσης της αναθέτουσας αρχής για μεταβολές στις προϋποθέσεις τις οποίες ο προσωρινός ανάδοχος είχε δηλώσει με το Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.) ότι πληροί και οι οποίες επήλθαν ή για τις οποίες έλαβε γνώση ο προσωρινός ανάδοχος μετά τη δήλωση και μέχρι την ημέρα της ειδοποίησης/πρόσκλησης για την προσκόμιση των δικαιολογητικών κατακύρωσης (οψιγενείς μεταβολές), δεν καταπίπτει υπέρ της αναθέτουσας αρχής η εγγύηση συμμετοχής του, που είχε προσκομισθεί, σύμφωνα με το άρθρο 15 της παρούσας.</P><P>Αν κανένας από τους προσφέροντες δεν υπέβαλε αληθή ή ακριβή δήλωση, ή αν κανένας από τους προσφέροντες δεν προσκομίζει ένα ή περισσότερα από τα απαιτούμενα δικαιολογητικά, ή αν κανένας από τους προσφέροντες δεν αποδείξει ότι πληροί τα κριτήρια ποιοτικής επιλογής του άρθρου 22, η διαδικασία σύναψης της σύμβασης ματαιώνεται.</P><P>ε) Η διαδικασία ελέγχου των ως άνω δικαιολογητικών ολοκληρώνεται με τη σύνταξη πρακτικού από την Επιτροπή Διαγωνισμού και την υποβολή στην αναθέτουσα αρχή του σχετικού ηλεκτρονικού αρχείου, ως «εσωτερικό», μέσω της λειτουργίας «επικοινωνία» του υποσυστήματος, προς έγκριση.</P><P>στ) Η αναθέτουσα αρχή προβαίνει, μετά την έγκριση του ανωτέρω πρακτικού της Επιτροπής Διαγωνισμού, στην κοινοποίηση της απόφασης κατακύρωσης, μαζί με αντίγραφο όλων των πρακτικών της διαδικασίας ελέγχου και αξιολόγησης των υποβληθέντων δικαιολογητικών σε κάθε προσφέροντα, εκτός από τον προσωρινό ανάδοχο, σύμφωνα με τις κείμενες διατάξεις, μέσω του υποσυστήματος.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή, μέσω λειτουργικότητας του υποσυστήματος αντιγράφει τα υποβληθέντα στοιχεία και δικαιολογητικά του προσωρινού αναδόχου από τον χώρο «Συνημμένα Ηλεκτρονικής Υποβολής Δικαιολογητικών» της ηλεκτρονικής υποβολής δικαιολογητικών, στον ηλεκτρονικό χώρο «Συνημμένα Ηλεκτρονικής Προσφοράς» και ειδικότερα του (υπο) φακέλου «Δικαιολογητικά Προσωρινού Αναδόχου» του ηλεκτρονικού διαγωνισμού.</P><P>Οι λοιποί οικονομικοί φορείς λαμβάνουν γνώση των υποβληθέντων στοιχείων και δικαιολογητικών του προσωρινού αναδόχου με πρόσβαση σε στοιχεία του ηλεκτρονικού χώρου «Συνημμένα Ηλεκτρονικής Προσφοράς» και ειδικότερα του (υπο)φακέλου «Δικαιολογητικά Προσωρινού Αναδόχου».</P><P>Μετά την άπρακτη πάροδο των προθεσμιών, τόσο της άσκησης των προβλεπόμενων βοηθημάτων και μέσων στο στάδιο της προδικαστικής και δικαστικής πρoστασίας, όσο και των αποφάσεων αναστολών επί αυτών και μετά την ολοκλήρωση του προσυμβατικού ελέγχου από το Ελεγκτικό Συνέδριο, εφόσον απαιτείται, σύμφωνα με τα άρθρα 35 και 36 του ν. 4129/2013, ο προσωρινός ανάδοχος, υποβάλει επικαιροποιημένα τα δικαιολογητικά του άρθρου 23.3 – 23.10 της παρούσας, μετά από σχετική πρόσκληση της αναθέτουσας αρχής, μέσω της λειτουργικότητας «επικοινωνία» του υποσυστήματος. Εφόσον διαπιστωθεί ότι δεν έχουν εκλείψει οι προϋποθέσεις συμμετοχής του άρθρου 21, ότι εξακολουθούν να πληρούνται τα κριτήρια επιλογής του άρθρου 22 και ότι δεν συντρέχουν οι λόγοι αποκλεισμού του ίδιου άρθρου, κοινοποιείται, μέσω της λειτουργικότητας «επικοινωνία» του υποσυστήματος, η απόφαση κατακύρωσης στον προσωρινό ανάδοχο. Με την ίδια απόφαση καλείται ο ανάδοχος να προσέλθει σε ορισμένο τόπο και χρόνο για την υπογραφή του συμφωνητικού, εντός είκοσι (20) ημερών από την κοινοποίηση ειδικής ηλεκτρονικής πρόσκλησης, μέσω της λειτουργικότητας «επικοινωνία» του υποσυστήματος, προσκομίζοντας και την απαιτούμενη εγγυητική επιστολή καλής εκτέλεσης. Η εν λόγω κοινοποίηση επιφέρει τα έννομα αποτελέσματα της απόφασης κατακύρωσης, σύμφωνα με οριζόμενα στην παρ. 3 του άρθρου 105 του ν.4412/2016.</P><P>Εάν ο ανάδοχος δεν προσέλθει να υπογράψει το συμφωνητικό, μέσα στην προθεσμία που ορίζεται στην ειδική πρόκληση, κηρύσσεται έκπτωτος, καταπίπτει υπέρ της αναθέτουσας αρχής η εγγύηση συμμετοχής του και η κατακύρωση γίνεται στον προσφέροντα που υπέβαλε την αμέσως επόμενη πλέον συμφέρουσα από οικονομική άποψη προσφορά βάσει τιμής. Αν κανένας από τους προσφέροντες δεν προσέλθει για την υπογραφή του συμφωνητικού, η διαδικασία σύναψης της σύμβασης ματαιώνεται, σύμφωνα με την περίπτωση β της παραγράφου 1 του άρθρου 106 του ν. 4412/2016.</P><P>Ενιαίο Ευρωπαϊκό Έγγραφο Συμβάσεων (Ε.Ε.Ε.Σ.).</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Σ. το συμπληρώνουν και το υποβάλουν ηλεκτρονικά στο φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής» (άρθρο 24.1 (α) της διακήρυξης), οι οικονομικοί φορείς που θέλουν να συμμετάσχουν στον διαγωνισμό του έργου.</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Σ. αναζητείται και συμπληρώνεται αποκλειστικά ηλεκτρονικά με την παρακάτω διαδικασία:</P><P>1) λήψη του πρότυπου αρχείου Ε.Ε.Ε.Σ. μορφής *.xml από τη διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr) ή την ιστοσελίδα της Περιφέρειας Θεσσαλίας (http://www.thessaly.gov.gr/main.aspx?catid=90) και αποθήκευση στον υπολογιστή σας·</P><P>2) στη συνέχεια μετάβαση στην ηλεκτρονική διεύθυνση</P><P>3) https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd</P><P>4) επιλογή γλώσσας·</P><P>5) επιλογή τηλεφόρτωσης του ληφθέντος αρχείου (πρώτου βήματος)·</P><P>6) συμπλήρωση και εκτύπωση και υπογραφή του·</P><P>7) οδηγίες συμπλήρωσης μπορείτε να βρείτε στον οδηγό που βρίσκεται στην ιστοσελίδα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. (http://www.eprocurement.gov.gr) στην ενότητα Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (ESPD)·</P><P>8) τέλος γενικές πληροφορίες για το (Ε.Ε.Ε.Σ.) μπορούν να αναζητηθούν και στην ιστοσελίδα της Ε.Α.Α.ΔΗ.ΣΥ. στην ηλεκτρονική διεύθυνση http://www.eaadhsy.gr/</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Περιφέρεια Θεσσαλίας – Διεύθυνση Τεχνικών Έργων</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καλλισθένους 27 και Θεοφράστου</ADDRESS><TOWN>Λάρισα</TOWN><POSTAL_CODE>Τ.Θ. 1287</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>techerg@thessaly.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2413511210</PHONE><URL>http://thessaly.gov.gr</URL><FAX>+30 2413511222</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>4.3 Προδικαστικές προσφυγές / Προσωρινή δικαστική προστασία</P><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από παράνομη, κατά την κρίση του πράξη (συμπεριλαμβανομένης της διακήρυξης και των λοιπών εγγράφων της σύμβασης) ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής, δικαιούται προσωρινής δικαστικής προστασίας, σύμφωνα με τις διατάξεις του Ν. 3886/2010 (ΦΕΚ Α 173). Εντός προθεσμίας δέκα (10) ημερολογιακών ημερών, από την επόμενη της ημερομηνίας κατά την οποία έλαβε πλήρη γνώση της πράξης ή της παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, ο ενδιαφερόμενος οικονομικός φορέας δύναται να ασκήσει ενώπιον της αναθέτουσας αρχής προδικαστική προσφυγή κατ’ αυτής. Η προσφυγή υποβάλλεται ηλεκτρονικά, μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του υποσυστήματος, συμπληρώνοντας την ειδική φόρμα και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portal Document Format (PDF), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών σύμφωνα με την παρ. 3 του άρθρου 8 της υπ' αρ. 83010/4098 Κ.Υ.Α.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή προβαίνει στην εξέταση των υποβληθεισών προδικαστικών προσφυγών, μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο υποσύστημα οργάνων της. Η αναθέτουσα αρχή οφείλει να απαντήσει αιτιολογημένα, κατόπιν γνωμοδότησης του αρμόδιου οργάνου, εντός δεκαπέντε (15) ημερολογιακών ημερών από την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής. Εάν παρέλθει άπρακτη η παραπάνω δεκαπενθήμερη προθεσμία τεκμαίρεται η απόρριψη της προσφυγής. Κατά τα λοιπά εφαρμόζονται οι κείμενες διατάξεις.</P><P>Η αίτηση ασφαλιστικών μέτρων κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερολογιακών ημερών από τη ρητή ή σιωπηρή απόρριψη της προδικαστικής προσφυγής. Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής, η άσκηση αυτής και η προθεσμία και η άσκηση της αίτησης ασφαλιστικών μέτρων, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά. Για την άσκηση της αιτήσεως ασφαλιστικών μέτρων κατατίθεται το προβλεπόμενο παράβολο.</P><P>Κατά τα λοιπά, η άσκηση αίτησης ασφαλιστικών μέτρων δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ορίζεται άλλως με την ως άνω προσωρινή διαταγή, σύμφωνα με τα αναλυτικά οριζόμενα στο άρθρο 5 του ν. 3886/2010.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Περιφέρεια Θεσσαλίας – Διεύθυνση Τεχνικών Έργων</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καλλισθένους 27 και Θεοφράστου</ADDRESS><TOWN>Λάρισα</TOWN><POSTAL_CODE>Τ.Θ. 1287</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>techerg@thessaly.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2413511210</PHONE><URL>http://thessaly.gov.gr</URL><FAX>+30 2413511222</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD></CONTRACT_AWARD></FORM_SECTION></TED_EXPORT>