<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165792-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-165988-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165792</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165792-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.icas.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09132100">Unleaded petrol</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09134200">Diesel fuel</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO322">Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 148 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 296 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 296 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180510 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Безоловен бензин</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý automobilový benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bleifreies Benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Αμόλυβδη βενζίνη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sin plomo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Pliivaba bensiin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Lyijytön bensiini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Essence sans plomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovni benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Ólmozatlan benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzina senza piombo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bešvinis benzinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezsvina benzīns</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Petrol mingħajr ċomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Loodvrije benzine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzyna bezołowiowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sem chumbo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzină fără plumb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý benzín</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Neosvinčeni motorni bencin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Voluntari</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri bensin</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare în Silvicultură „Marin Dracea”</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare în Silvicultură „Marin Dracea”</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Eroilor nr. 128, județul Ilfov</ADDRESS><TOWN>Voluntari</TOWN><POSTAL_CODE>077190</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>ionut.virban@icas.ro</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ionut Virban</ATTENTION><PHONE>+40 213503238</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ionut.virban@icas.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213503245</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.icas.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Institut Național</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Cercetare silvicultură</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru pentru furnizarea de carburanți auto alimentați pe bază de carduri</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform caietului de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO322"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="2148000.00">2 148 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="4296000.00">4 296 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>In functie de necesitatile reale ale I.N.C.D.S. Marin Dracea, se estimeaza ca se vor incheia 2 contracte subsecvente, la intervale de 12 luni, insa numarul acestora poate fi diminuat sau suplimentat, in functie de necesitatile aparute in perioada de derulare a contractului.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent (RON, exclusiv TVA): 2 148 000,00 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractanta solicita furnizarea de carburanti auto — benzina fara plumb Euro 5 (Standard) si motorina Euro Diesel 5 (Standard) — alimentati pe baza de carduri, pentru un numar estimat de 221 de carduri, necesari desfasurarii activitatii curente a institutului, in conformitate cu specificatiile caietului de sarcini aferent procedurii.</P><P>Cantitatile estimate pe acordul-cadru:</P><P>— benzina fara plumb Euro 5, in cantitate minima de 30 000,00 de litri si cantitate maxima de 60 000,00 de litri,</P><P>— motorina Euro Diesel 5, in cantitate minima de 350 000,00 de litri si cantitate maxima de 700 000,00 de litri.</P><P>Cantitatile minime si maxime ce pot face obiectul unui singur contract subsecvent:</P><P>— benzina fara plumb Euro 5, in cantitate minima de 10 000,00 de litri si cantitate maxima de 30 000,00 de litri,</P><P>— motorina Euro Diesel 5, in cantitate minima de 50 000,00 de litri si cantitate maxima de 350 000,00 de litri.</P><P>Termenul de evaluare a ofertelor este de 90 de zile de la data deschiderii acestora, perioada care este egala cu termenul minim de valabilitate a ofertei. Aceasta perioada se poate prelungi, in cazuri temeinic justificate, aducându-se la cunostinta operatorilor economici implicati în procedura în termen de maximum doua zile de la aprobarea deciziei de prelungire.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15 zile, iar autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitarilor in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09132100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09134200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile estimate pe acordul-cadru: </P><P>— benzina fara plumb Euro 5, in cantitate minima de 30 000,00 de litri si cantitate maxima de 60 000,00 de litri, </P><P>— motorina Euro Diesel 5, in cantitate minima de 350 000,00 de litri si cantitate maxima de 700 000,00 de litri. </P><P> Cantitatile estimate pentru cel mai mare contract subsecvent: </P><P>— benzina fara plumb Euro 5, in cantitate de 30 000,00 de litri, </P><P>— motorina Euro Diesel 5, in cantitate de 350 000,00 de litri.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4296000.00">4 296 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare, stabilita conform art. 35 din H.G. nr. 395/2016 va fi in cuantum de 1 % din valoarea estimata a acordului-cadru, respectiv 42 960,00 RON. Garantia de participare se va constitui conform art. 36 din H.G. nr. 395/2016, fie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii (Formularul nr. 1 din fisierul „Formulare”), fie prin virament in contul autoritatii contractante, pana la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>I.N.C.D.S. poate solicita, in original, potrivit art. 123 alin. (4) din H.G. nr. 395/2016, orice document cu regim special (spre exemplu scrisorile de garantie, politele de asigurare etc.) a carui valabilitate este conditionata de prezentarea in aceasta forma.</P><P>In situatia depunerii garantiei prin virament bancar, contul utilizat este: RO24BRDE426SV58875744450, deschis la BRD Sucursala Voluntari.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor. Restituirea garantiei se va face conform prevederilor art. 38 din H.G. 395/2016. </P><P>Executarea contractului incepe dupa constituirea garantiei de buna executie, in termen de maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului de catre ambele parti. Garantia de buna executie a contractului este de 5 % din pretul contractului subsecvent, fara TVA. Garantia de buna executie se va constitui in conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alte surse (fonduri proprii si proiecte de cercetare).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: operatorii economici participanti la procedura vor completa DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Conform art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 si, dupa caz, de catre tertul sustinator sau subcontractantii acestuia.</P><P>Orice document justificativ prezentat/incarcat in SEAP de catre operatorii economici inainte de aceasta etapa (odata cu DUAE, in etapa de calificare etc.) nu va fi luat in considerare de catre autoritatea contractanta.</P><P>Documentele scanate vor fi depuse in SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Documentele justificative vor fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget de stat, buget local etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere sau de supravegere a respectivului operator economic sau al celor care au putere de reprezentare de decizie sau de control in cazul acesteia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC sau actul constitutiv;</P><P>3) documente prin care se demonstreaza ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 (daca este cazul);</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Informatiile cuprinse în documentele justificative trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora. Certificatele fiscale trebuie sa ateste faptul ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii. Pentru persoanele juridice/fizice straine se vor prezenta documente echivalente emise în tara de rezidenta; documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba româna.</P><P>În cazul în care oferta clasata pe locul 1 dupa finalizarea evaluarii ofertelor este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta documentele mentionate mai sus.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 59–60 din Legea 98/2016.</P><P>In aplicarea prevederilor de la art. 60 alin. (1) litera d) din Legea 98/2016, precizam persoanele ce detin functie de decizie in autoritatea contractanta, cu privire la organizarea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Director General —  Romica Tomescu,</P><P>— Director Stiintific —  Ovidiu Badea,</P><P>— Director Economic —  Anghel Anghel,</P><P>— Director Tehnic — Cornel Serb,</P><P>— Director Tehnic — Florin Achim,</P><P>— Serviciul Juridic —  Cristiana Ciobanu,</P><P>— Compartimentul Achizitii —  Ionut Virban,</P><P>— Compartimentul Achizitii —  Simona Cristina Rus,</P><P>— Alexandru Marincel — Birou Aprovizionare Administrativ,</P><P>— Adrian Verdes — Birou Productie Investitii.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca ocupantul locului 1 sa depuna in SEAP, inainte de semnarea acordului-cadru, Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016 (Formularul nr. 8 din fisierul „Formulare”). Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: Completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor, urmând ca, la finalizarea evaluarii ofertelor, autoritatea contractanta sa solicite ofertantului clasat pe primul loc urmatoarele documente justificative:</P><P>1) Pentru persoanele juridice romane: Certificat constatator, detaliat, emis de Oficiul Registrului Comertului privind datele de identificare ale societatii; filiale; sucursale; puncte de lucru; administratori; reprezentanti; imputerniciti; durata societatii; asociati/actionari; obiect de activitate (Cod CAEN);</P><P>2) Pentru persoanele juridice straine: Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica, in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident. Documentele trebuie sa cuprinda urmatoarele informatii: o forma de inregistrare ca persoana juridica; actionari/asociati; obiect de activitate prin care se atesta dreptul ofertantului de a presta serviciile solicitate; administratori/imputernicitii legali sa reprezinte societatea; capitalul social; filiale/sucursale/puncte de lucru; durata societatii.</P><P>Pentru persoanele juridice/fizice straine, documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate în traducere autorizata în limba româna.</P><P>Orice document justificativ prezentat/incarcat in SEAP de catre operatorii economici inainte de aceasta etapa (odata cu DUAE, in etapa de calificare etc.) nu vor fi luate in considerare de catre autoritatea contractanta.</P><P>DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1243/16.03.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>DUAE poate fi completat de catre operatorii economici interesati prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute in Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul Juridic al I.N.C.D.S. „Marin Dracea"</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Eroilor nr. 128</ADDRESS><TOWN>Voluntari</TOWN><POSTAL_CODE>0771190</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>icas@icas.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213503238</PHONE><URL>www.icas.ro</URL><FAX>+40 213503245</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>