<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165805-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-166009-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165805</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165805-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariacalarasi.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09134200">Diesel fuel</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO312">Călăraşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 175 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">9 900 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 175 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">9 900 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180514 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Дизелово гориво</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrændstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμο πετρελαιοκινητήρων ντίζελ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel karburanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo diesla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustível para motores a diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Serviciul Public Pavaje Spații Verzi</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Public Pavaje Spații Verzi</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Ion Luca Caragiale 1 Bis</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Nicoleta Olguța Tămâianu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 242311042</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sppsv@primariacalarasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 242313750</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariacalarasi.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru furnizare motorină Euro 5</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul Serviciului Public Pavaje Spații Verzi din Str. Ion Luca Caragiale 1 Bis si Statie LPX din Soseaua Chiciului Km. 2.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO312"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>4</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="5175000.00">5 175 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="9900000.00">9 900 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Autoritatea contractanta va incheia un acord-cadru pe o perioada de 48 de luni calendaristice, in urma aplicarii procedurii de licitatie deschisa, cu un singur operator economic, atribuind ulterior contracte subsecvente de furnizare motorina Euro 5 pentru cantitatile minime stabilite de catre autoritatea contractanta, in functie de fondurile bugetare alocate.</P><P>Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: primul contract subsecvent va fi incheiat de la data semnarii acordului-cadru de catre parti, pana la 31.12.2018, iar urmatoarele vor fi incheiate pe anii bugetari 1.1.2019–31.12.2019; 1.1.2020–31.12.2020; 1.1.2021–31.12.2021 sau ori de cate ori intervine necesitatea achizitionarii de cantitati suplimentare, in limita bugetului alocat pentru aceasta achizitie .</P><P>Valoarea minima a contractului subsecvent 900 000,00 RON, valoarea maxima 3 150 000, 00 RON. </P><P>Cantitate minima contract subsecvent 200 000 litri. Cantitate maxima contract subsecvent  700 000 litri.</P><P>Valoarea minima a acordului-cadru 5 175 000,00 RON. Valoarea maxima a acordului-cadru 9 900 000,00 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitionarea de motorina Euro 5 pentru alimentarea parcului auto si ale utilajelor din cadrul S.P. Pavaje Spatii Verzi si producerii de mixtura asfaltica la Statia LPX. Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15. Autoritatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10 a zi dinainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea maxima acord-cadru 2 200 000 litri motorina Euro 5.</P><P>Valoarea estimate fara TVA 9 900 000,00 RON.</P><P>Cantitatea minima acord-cadru 1 150 000 litri motorina Euro 5.</P><P>Valoarea estimata fara TVA 5 175 000,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="5175000.00">5 175 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="9900000.00">9 900 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>9 900,00 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie sa fie cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, 30 de zile de la data limita a depunerii ofertei. Garantia pentru participare se va constitui în RON sau in valuta, specificandu-se data la care se face echivalenta RON/valuta, în urmatoarele forme: </P><P>(a) Scrisoare de garantie bancara în favoarea autoritatii contractante, conform Formularului nr. 13</P><P>(b) Virament bancar în contul RO13TREZ2015006XXX001912,</P><P>(c) Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire. Dovada constituirii garantiei de participare se va depune in SEAP. Ofertele care nu sunt însotite de dovada constituirii garantiei pentru participare vor fi considerate inacceptabile. </P><P>Garantia de buna executie este in valoare de 5 % din valoarea fiecarui contract subsecvent fara TVA si se constituie conform legii, prin retinere succesiva din facturile emise/instrument de garantare/depunere la casierie/virament bancar. În acest caz, contractantul are obligatia de a deschide un cont de trezorerie la dispozitia autoritatii contractante. Suma initialã care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sã fie mai micã de 0,5 % din pretul contractului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Declaratie pe proprie raspundere, semnata de reprezentantul legal, privind neîncadrarea în prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (DUAE);</P><P>2) Declaratie pe proprie raspundere, semnata de reprezentantul legal, privind neîncadrarea în prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (DUAE);</P><P>3) Declaratie pe proprie raspundere, semnata de reprezentantul legal, privind neîncadrarea în prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (DUAE) Ofertantii, tertii susinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa doar DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor;</P><P>4) Declaratie pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 59 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, completare (DUAE). Persoanele care detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt: </P><P>— Brinza Adriana — director general, </P><P>— Moldoveanu Constantin — presedinte comisie, </P><P>— Baraitaru Marian — secretar comisie, </P><P>— Antonaru Anisoara Sanda —  membru comisie, </P><P>— Chitu Marian — membru comisie;</P><P>5) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>6) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii (art. 196 din Legea nr. 98/2016). Documentele se vor depune de catre ofertanti, in oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila, cu mentiunea „conform cu originalul”. Pentru persoanele juridice straine se solicita prezentarea documentului echivalent, eliberat de organismul competent din tara de origine, in oricare din formele original/copie legalizata/copie certificata pe proprie raspundere, de reprezentantul legal al ofertantului, pentru conformitate cu originalul, in varianta tradusa de un traducator autorizat, in limba romana. Certificatul de atestare fiscala va fi prezentat pentru toate sediile, indiferent daca este sediu social sau sediu secundar, precum si punct/puncte de lucru, pentru care exista obligatii de plata sau DUAE.</P><P>Nota </P><P>(a) Prezentarea declaratiei înregistrate la ANAF cu privire la sediile secundare, în raport cu care exista obligatii de plata si pentru care trebuie prezentate certificatele constatatoare emise de autoritatile locale, fie a unei declaratii pe proprie raspundere cu privire la sediile secundare, pentru care exista obligatii de plata a impozitelor si taxelor,</P><P>(b) Autoritatea accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE ca dovada preliminara a indeplinirii de catre operatorul economic a conditiilor/criteriilor stipulate, urmand ca inainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele (de la punctele 5 si 6) care stau la baza informatiilor/datelor furnizate,</P><P>(c) Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita in mod direct informatii de la autoritatile competente care emit documente relevante, in scopul verificarii datelor din declaratiile prezentate de ofertanti. Documentele emise de catre ofertanti (formularele) se vor prezenta in forma originala, certificatele/documentele emise de autoritati/terti se vor depune in oricare din formele: original, copie legalizata, copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul". </P><P>Prezentarea de documente care dovedesc forma de inregistrare in calitate de operator economic. Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului in raza caruia este situat sediul ofertantului; informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale la data prezentarii acestuia, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantilor legali, obiectul de activitate. Certificatul constatator se depune in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”/electronica. </P><P>Nota: </P><P>(a) Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC,</P><P>(b) Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a furniza produse similare celor ce formeaza obiectul contractului,</P><P>(c) Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana,</P><P>(d) Autoritatea accepta la momentul depunerii ofertelor ca dovada preliminara a indeplinirii de catre operatorul economic a conditiilor/criteriilor stipulate, urmand ca inainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele care stau la baza informatiilor/datelor furnizate.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri globala pe ultimii trei ani (2015, 2016, 2017) sa fie de cel putin 5 175 000,00 RON, iar in acest sens se va completa DUAE. Cursul valutar luat in calcul este cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>DUAE bilanturi contabile pentru anii 2015, 2016, 2017 vizate si inregistrate de organele competente in vigoare, in una din formele: original, copie legalizata, copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul" sau orice alte documente relevante, din care sa reiasa cifra de afaceri, in cazul in care, operatorul economic, din motive intemeiate, nu poate prezenta bilantul pe anul 2017. In cazul completarii DUAE, documentele se vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante. Documentele solicitate vor fi depuse doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista cu statiile de alimentare cu carburant. Ofertantul trebuie sa detina cel putin o statie de alimentere in orasul de resedinta al autoritatii contractante, pentru alimentarea parcului auto in caz de urgenta.</P><P>Ofertantul va face dovada ca detine un mijloc de transport.</P><P>Lista principalelor livrari de produse efectuate in ultimii 3 ani, continand valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati, din care sa rezulte ca au fost livrate produse, in valoare cumulata de minimum 1 294 000,00 RON fara TVA, prin prezentarea unuia sau mai multor contracte, livrarile de produse se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar. Cursul valutar luat in calcul este cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR, pentru fiecare an in parte.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative (contracte, procese verbale, etc.) care probeaza cele asumate prin completare DUAE) se vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative (contracte, procese verbale, certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de clientul beneficiar, prin care sa confirme livrarea de produse similare celor solicitate prin documentatia de atribuire, care probeaza cele asumate prin completare DUAE) se vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta copiile dupa orice documente/certificate prin care se confirma livrarile de produse, insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana. Documentele prezentate si/sau recomandarile trebuie sa precizeze cel putin urmatoarele aspecte si/sau informatii echivalente: indeplinirea obligatiilor contractuale; daca pe parcursul derularii au fost inregistrate neconformitati care au condus la refaceri partiale sau totale, cazuri privind nerespectarea legislatiei in vigoare de catre furnizor (produse din vina exclusiva a contractantului), receptii amanate sau respinse din motive imputabile furnizorului, fapt care a produs sau este de natura sa produca grave prejudicii beneficiarilor acestuia, ca urmare a neindepliniri sau indeplinirii in mod defectuos a obligatiilor contractuale asumate de catre furnizor. Documentele/scrisorile de recomandare trebuie sa fie depuse in oricare din modalitatile: original, copie legalizata, copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul".</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>30</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Public Pavaje Spații Verzi</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Ion Luca Caragiale 1 Bis</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>sppsv@primariacalarasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 242311042</PHONE><FAX>+40 242313750</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>