<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165817-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-168646-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165817</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165817-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO112">Bistriţa-Năsăud</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 031 490,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 547 233,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180522 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bistrița</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcția Servicii Publice Bistrița</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Servicii Publice Bistrița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Liviu Rebreanu nr. 2–4</ADDRESS><TOWN>Bistrița</TOWN><POSTAL_CODE>424000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mirela Vîrlan</CONTACT_POINT><PHONE>+40 263216202</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>dspb@primariabistrita.ro</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Autorități Locale</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Servicii Publice Locale</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție electricitate</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Bistrita.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO112"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie electricitate, conform documentelor anexate.</P><P>Cantitatea necesara:</P><P>Energie electrica activa JT consum normal – EJT-cn:</P><P>— EJT-cn min. = 208 987 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EJT-cn max. = 313 481 kWh pentru 12 luni.</P><P>Energie electrica activa JT iluminat public zi-noapte: zi-EJT-ipz, noapte-EJT-ipn:</P><P>— EJT-ipz min. = 642 020 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EJT-ipz max. = 963 030 kWh pentru 12 luni,</P><P>— EJT-ipn min. = 1 570 870 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EJT-ipn max. = 2 356 305 kWh pentru 12 luni.</P><P>Energie electrica activa MT consum normal – EMT-cn:</P><P>— EMT-cn min. = 86 880 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EMT-cn max. =130 321 kWh pentru 12 luni.</P><P>Valoarea minima a intervalului reprezinta valoarea estimata a prezentei proceduri, cantitatea necesara pâna la 31 decembrie (în functie de care se vor elabora si evalua ofertele), iar valoarea maxima reprezinta valoarea estimata ce contine si valoarea posibilelor suplimentari.</P><P>Suplimentarea acestor cantitati de produse este conditionata de existenta resurselor financiare, în conformitate cu art. 165 din H.G. 395/2016.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15.</P><P>In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate de catre operatorii economici in termenul prevazut, raspunsul autoritatii contractante va fi transmis in a 10 a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatii suplimentare — a se vedea prevederile O.U.G. 107/2017.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Achizitie electricitate, conform documentelor anexate.</P><P>Cantitatea necesara:</P><P>Energie electrica activa JT consum normal – EJT-cn: </P><P>— EJT-cn min. = 208 987 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EJT-cn max. = 313 481 kWh pentru 12 luni. </P><P>Energie electrica activa JT iluminat public zi-noapte: zi-EJT-ipz, noapte-EJT-ipn:</P><P>— EJT-ipz min. = 642 020 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EJT-ipz max. = 963 030 kWh pentru 12 luni,</P><P>— EJT-ipn min. = 1 570 870 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EJT-ipn max. = 2 356 305 kWh pentru 12 luni.</P><P>Energie electrica activa MT consum normal – EMT-cn:</P><P>— EMT-cn min. = 86 880 kWh pentru 8 luni,</P><P>— EMT-cn max. =130 321 kWh pentru 12 luni.</P><P>Valoarea minima a intervalului reprezinta valoarea estimata a prezentei proceduri, cantitatea necesara pâna la 31 decembrie (în functie de care se vor elabora si evalua ofertele), iar valoarea maxima reprezinta valoarea estimata ce contine si valoarea posibilelor suplimentari.</P><P>Suplimentarea acestor cantitati de produse este conditionata de existenta resurselor financiare, în conformitate cu art. 165 din H.G. 395/2016.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1031490.00">1 031 490,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1547233.00">1 547 233,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Cu posibilitatea prelungirii contractului cu 4 luni, în conformitate cu art. 165 din H.G. 395/2016.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare: 10 300,00 RON. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea conform cu originalul. Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Pentru o evaluare si raportare unitare ale cuantumului aferent garantiei de participare, echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Cod fiscal al autoritatii contractante: 25503261.</P><P>Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>— Scrisoare de garantie bancara; este recomandabil sa fie emisa de o banca care sa aiba corespondent în România si care se prezinta în suma si perioada prevazuta în documentatia de atribuire,</P><P>— sau printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari, asa cum este prevazut in art. 36 din H.G. 395/2016 si care se prezinta în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire,</P><P>— sau prin virament bancar în contul RO18TREZ1015006XXX006082, Trezoreria Bistrita,</P><P>— sau prin numerar depus la casieria institutiei, asa cum este prevazut in art. 36 din H.G. 395/2016.</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Dovada constituirii garantiei de participare se va prezenta cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, in caz contrar, oferta va fi respinsa ca inacceptabila, conform art. 215 aliniatul 4 din Legea 98/2016.</P><P>Garantia de buna executie: 5 % din valoarea contractului, fara TVA.</P><P>Modalitati de constituire:</P><P>— instrument de garantare,</P><P>— virament bancar,</P><P>— numerar (pentru valori mai mici de 5 000 RON),</P><P>— prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (suma initiala nu mai mica de 0,5 % din pretul contractului). In cazul constituirii garantiei de buna executie prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, ofertantul câstigator este obligat sa deschida, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia, un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritatii contractante. Pe parcursul îndeplinirii contractului, autoritatea contractanta urmeaza sa alimenteze acest cont de disponibil prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului, pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie în documentatia de atribuire.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii vor face dovada ca nu se incadreaza la situatiile prevazute de art. 164, art. 165 si art. 167. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, iar documentele justificative constand in:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Certificat privind plata obligatiilor la bugetul local si la bugetul general consolidat, care sa confirme lipsa datoriilor restante, la momentul depunerii acestora, privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat — care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Declaratia privind neincadarea in prevederile art. 59 si 60 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice va fi completata si depusa de toti participantii la procedura, odata cu depunerea DUAE. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire:</P><P>1) Ovidiu Teodor Cretu — Primar;</P><P>2) Niculae Cristian Marius — Viceprimar;</P><P>3) Muthi Adrian Gelu — Viceprimar;</P><P>4) Gaftone Floare — Secretar;</P><P>5) Scurtu Nicolae — Director executiv;</P><P>6) Cretiu Ioan — Director Executiv;</P><P>7) Sarmasan Lucian Dan — Director Executiv adjunct economic;</P><P>8) Vîrlan Mirela Augusta —  inspector superior;</P><P>9) Rusti Macedon — consilier superior;</P><P>10) Titan Vasile —  sef serviciu;</P><P>11) Mate Ana Maria — consilier superior;</P><P>12) Isprava Tudor Horatiu — consilier superior;</P><P>13) Cailean Corneliu Vasile — consilier superior;</P><P>14) Andreies Cristina — consilier juridic;</P><P>15) Turti Valeria — sef serviciu.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerintele privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 59, art. 60, art. 164, art. 165 si art. 167 se adreseaza si subcontractantilor si tertilor, conform art. 170 alin. (1) si art. 183 alin. (1) din Legea 98/2016. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de O.N.R.C. sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. </P><P>Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu prevederile din tara in care ofertantul/candidatul este stabilit. Documentele vor fi obligatoriu prezentate in limba romana, traduse de catre un traducator autorizat. Pentru situatia în care persoana juridica straina are reprezentanta (filiala, sucursala sau punct de lucru) în România, aceasta va prezenta documentele la care face referire prezenta nota emise de autoritatile competente din România.</P><P>Ofertantul va prezenta Licenta de furnizare a energiei electrice, in conformitate cu prevederile Legii nr. 123/2012, cu modificarile si completarile ulterioare, emisa de A.N.R.E., valabila la data prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri globala pe ultimii 3 ani — se solicita o cifra medie de afaceri globala pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017) cel putin egala cu 2 062 980,00 RON.</P><P>Pentru o evaluare unitara a modului de îndeplinire a cerintei, pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an în parte.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE.</P><P>Se va prezenta de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor: bilantul contabil pentru anii precedenti — 2015, 2016, 2017 — vizat si inregistrat de organele competente. Se accepta si prezentarea altor documente edificatoare, in cazul in care, din motive justificate corespunzator, operatorul economic nu poate prezenta bilantul pentru anul 2017.</P><P>Pentru persoanele juridice straine se accepta, în cazul în care publicarea acestor bilanturi nu este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit ofertantul, prezentarea oricaror alte documente edificatoare prin care ofertantul îsi poate dovedi capacitatea economico-financiara.</P><P>Cerinta solicitata pentru prezenta achizitie asigura autoritatea contractanta ca ofertantul dispune de posibilitati materiale pentru îndeplinirea în bune conditii a contractului de furnizare. De asemenea, autoritatea doreste selectarea unui ofertant care sa poata presta serviciul de furnizare pe toata durata contractului. Aceste solicitari se incadreaza in limitele legale, tinand cont de valoarea estimata a serviciilor de furnizare energie electrica.</P><P>Ofertantul va depune documentele în oricare dintre formele: original sau copii lizibile „conform cu originalul”, semnate si stampilate de reprezentantul legal al ofertantului.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor furnizari de produse în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Se va demonstra ca a furnizat produse similare in ultimii 3 ani, in valoare cumulata de cel putin 1 031 490 RON, incluse în cadrul a cel putin un contract sau la nivelul mai multor contracte.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se vor indica, la nivelul DUAE, urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea acestuia, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil. In vederea îndeplinirii cerintei privind experienta similara, se vor prezenta, de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, documente suport pentru toate informatiile invocate drept experienta similara in DUAE, respectiv certificari/procese-verbale de receptie/contracte/parti din contracte/alte documente ce indica valorile, datele si beneficiarii produselor furnizate, emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar.</P><P>Respectivele certificari indica beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati, valoarea, perioada si locul livrarilor de produse.</P><P>Pentru calculul experientei similare exprimate în alta moneda decât RON, pentru o evaluare unitara a modului de îndeplinire a cerintei, pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta, comunicat (fie) de B.N.R., pentru fiecare an în parte.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018-6</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în SEAP, este necesar ca operatorii economici sa detina/instaleze pe statia de lucru aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibila pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica). Se va descarca gratuit de la adresa: www.digisign.ro/servicii/digisigner</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.elicitatie.ro) ca operator economic, conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante, prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In vederea completarii DUAE, se va accesa urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>In conformitate cu legislatia în vigoare (O.U.G. nr. 146/2002, cu modificarile ulterioare, privind formarea si utilizarea resurselor derulate prin Trezoreria Statului), operatiunile de încasari si plati între institutiile publice si agentii economici se vor derula numai prin conturi deschise la Trezoreria Statului, fiind obligatoriu pentru contractant sa aiba deschis un astfel de cont la trezoreria în a carei raza teritoriala are sediul.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Remedierile si caile de atac se vor formula conform Legii nr. 101/2016, art. 6 alin. (1) lit. a) si art. 8 alin. (1) lit. a).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Administrație Publică Juridic din cadrul Primăriei Municipiului Bistrița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Centrală nr. 6</ADDRESS><TOWN>Bistrița</TOWN><POSTAL_CODE>420009</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 263223923</PHONE><FAX>+40 263231046</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>