<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165876-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-164324-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165876</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165876-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.czerwiensk.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="34928480">Waste and rubbish containers and bins</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL432">Zielonogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby související s likvidací odpadů a odpady</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse and waste related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteisiin liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Services liés aux déchets et aux ordures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse and waste related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Su atliekomis susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi związane z odpadami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relativos a resíduos e lixos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi z odpadki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Czerwieńsk</TI_TOWN><TI_TEXT>Avfallstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Czerwieńsk</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Czerwieńsk</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Rynek 25</ADDRESS><TOWN>Czerwieńsk</TOWN><POSTAL_CODE>66-016</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Urząd Gminy Czerwieńsk</CONTACT_POINT><ATTENTION>Monika Pietrowicz - Szmyt</ATTENTION><PHONE>+48 683278041</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ggrios3@czerwiensk.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 683278091</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.czerwiensk.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Zbieranie, transport i zagospodarowanie odpadów od właścicieli nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych z terenu Gminy Czerwieńsk</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>16</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Gmina Czerwieńsk</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL432"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiot zamówienia.</P><P>Przedmiotem zamówienia jest zbieranie, transport i zagospodarowanie odpadów od właścicieli nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych, z terenu Gminy Czerwieńsk. Wydzierżawienie pojemników na odpady zmieszane dla właścicieli nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych, pojemników na odpady segregowane oraz zaopatrywanie w worki na odpady segregowane według poszczególnych frakcji.</P><P>2. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P><P>1) wyposażenie obsługiwanych nieruchomości w pojemniki na odpady zmieszane i w worki do selektywnej zbiórki odpadów oraz pojemniki na odpady zmieszane i segregowane zbiorczo. Pojemniki będą wydzierżawione przez wykonawcę dla Gminy na okres wykonywania zamówienia;</P><P>2) odbiór od właścicieli nieruchomości wszystkich zebranych odpadów;</P><P>3) odbiór od właścicieli nieruchomości odpadów wielkogabarytowych, zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego, metali, chemikaliów, zużytych baterii oraz zużytych akumulatorów, przeterminowanych leków oraz zużytych opon;</P><P>4) zorganizowanie i prowadzenie dwóch mobilnych punktów selektywnej zbiórki odpadów komunalnych (dalej MPSZOK), jeden w m. Czerwieńsk na działce nr 268 i drugi m. Nietkowice na działce nr 261/5. Każdy MPSZOK będzie czynny jeden raz w tygodniu po 3 godziny;</P><P>5) odbiór zgromadzonych w MPSZOK odpadów wielkogabarytowych, zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego, metali, chemikaliów, zużytych baterii oraz zużytych akumulatorów, przeterminowanych leków oraz zużytych opon;</P><P>6) zorganizowanie, przyjmowanie i zagospodarowanie odpadów komunalnych z MPSZOK;</P><P>7) prowadzenie sprawozdawczości zgodnie z obowiązującymi przepisami;</P><P>8) zagospodarowania odebranych od właścicieli nieruchomości selektywnie zebranych odpadów komunalnych w instalacji odzysku i unieszkodliwiania odpadów, zgodnie z hierarchią postępowania z odpadami, o której mowa w art. 7 ustawy z dnia 27 kwietnia 2001 r. o odpadach;</P><P>9) zagospodarowania odebranych od właścicieli nieruchomości selektywnie zebranych odpadów komunalnych w instalacji odzysku i unieszkodliwiania odpadów, zgodnie z hierarchią postępowania z odpadami, o której mowa w art. 17 ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz. U. z 2016 r. poz. 1987);</P><P>10) zgodnie z art. 9e ust. 1 ustawy z dnia 13.9.1996 r. o utrzymaniu czystości i porządku w gminach (Dz. U. z 2017 r. poz. 1289 ze zm.), w związku z art. 17 ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (tj. Dz. U. z 2018 r. poz. 21). Wykonawca odebrane z terenu Gminy Czerwieńsk wszystkie odpady komunalne zmieszane, biodegradowalne i zielone przekazywać będzie do instalacji posiadającej status Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpadów Komunalnych (dalej RIPOK) dla Regionu Wschodniego lub w przypadku awarii tej instalacji do instalacji przewidzianych do zastępczej obsługi tego regionu, wskazanych w uchwale w sprawie wykonania wojewódzkiego planu gospodarki odpadami dla województwa lubuskiego, a odpady zbierane selektywnie bezpośrednio lub za pośrednictwem innego zbierającego odpady do instalacji odzysku lub unieszkodliwiania odpadów, zgodnie z hierarchią sposobów postępowania z odpadami, o której mowa w art. 17 ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach.</P><P>Przekazywanie do zagospodarowania odpadów zmieszanych, odpadów zielonych oraz pozostałości z sortowania odpadów komunalnych przeznaczonych do składowania, do Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpadów Komunalnych (dalej RIPOK), położonej w Regionie Wschodnim, ustalonym w uchwale Nr XXX/281/12 Sejmiku Województwa Lubuskiego z dnia 10.9.2012 r. (tj. Dz. Urz. Lubuskiego z 2012 r., poz. 1835 z późn. zm). do dnia 30.9.2018 roku. Termin ten wynika z trwałości projektu, dotyczącego rozbudowy i modernizacji zakładu w Raculi, gdzie Gmina Czerwieńsk jest sygnatariuszem porozumienia z dnia 7.6.2006 roku. Od 1.10.2018 roku odpady te można będzie kierować do innej instalacji zastępczej. W przypadku powstania awarii w RIPOK lub czasowego braku mocy przerobowej RIPOK, wykonawca będzie dostarczał odpady do instalacji zastępczych.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90512000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34928480"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2021</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wysokość wadium ustala się w kwocie: 30 000 PLN. Szczegółowe informacje dotyczące wadium zawiera SIWZ.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Warunki rozliczenia wykonania przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Z wybranym Wykonawcą zostanie zawarta umowa za wynagrodzeniem ryczałtowym. W ramach wynagrodzenia Wykonawca wykona zakres rzeczowy wynikający z SIWZ obejmujący wykonywanie usługi w pełnym zakresie i wyposażenie nieruchomości w pojemniki, worki do zbierania odpadów.</P><P>2) Rozliczanie za wykonanie przedmiotu zamówienia następować będzie miesięcznie w równych ratach. Wysokość raty miesięcznej ustalona zostanie w następujący sposób: cena oferty wykonawcy/ilość miesięcy trwania umowy.</P><P>3) Wynagrodzenie Wykonawcy będzie wypłacane na podstawie faktur za każdy miesiąc wykonanej usługi. Do każdej faktury Wykonawca załączy dokument potwierdzający ilości przekazanych odpadów do zagospodarowania.</P><P>4) Wynagrodzenie, o którym mowa w ust. 1 jest stałe bez względu na rzeczywiste ilości zebranych odpadów.</P><P>5) Zapłata będzie dokonana przelewem na wskazany przez wykonawcę rachunek bankowy, w terminie do ......... dni od daty otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury.</P><P>6) W przypadku wykonawców wspólnie składających ofertę (konsorcjum) – rozliczenia będą dokonywane na podstawie faktur wystawianych przez Pełnomocnika konsorcjum. Zamawiający nie wyraża zgody na oddzielne płatności dla poszczególnych partnerów konsorcjum. Partnerzy konsorcjum powinni ustalić zasady wzajemnego rozliczania się za wykonane roboty, w taki sposób, aby nie powstawała konieczność odrębnej zapłaty dla poszczególnych partnerów.</P><P>7) W przypadku wykonania przez wykonawcę przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawców lub dalszych podwykonawców, wykonawca do faktury ma obowiązek każdorazowo przedstawić dowody zapłaty faktur zatwierdzonych przez Zamawiającego podwykonawców.</P><P>8) W przypadku zmiany stawki podatku od towarów i usług (VAT), która wynikać będzie z powszechnie obowiązujących przepisów prawnych, wynagrodzenie brutto określone w ppkt. 1 niniejszego punktu ulegnie zmianie w sposób odpowiedni – tak, aby odpowiadało zaktualizowanej stawce tego podatku dla zakresu objętego Umową, który na dzień zmiany stawki VAT nie został jeszcze rozliczony.</P><P>9) W przypadku zmiany wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3–5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę (tj. Dz. U. z 2015 r poz. 2008 ze zm.), wynagrodzenie ulegnie zmianie w zakresie wynagrodzenia osobowego podlegającego ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia przez Wykonawcę. W takiej sytuacji Wykonawca będzie zobowiązany udowodnić, że ww. zmiany będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia.</P><P>10) W przypadku zmiany cen za odbiór 1 Mg odpadów komunalnych zmieszanych i selektywnych w przypadku zmian wysokości tzw. opłaty marszałkowskiej lub/i zmian wysokości cen za przyjęcie 1 Mg odpadu w Regionalnych Instalacjach Przetwarzania Odpadów lub w instalacjach odzysku lub unieszkodliwiania odpadów, przeliczone zostanie pozostałe należne wynagrodzenie wykonawcy w zakresie dotyczącym kosztów odbioru ww. odpadów.</P><P>11) Wykonawca nie może dokonać zastawienia lub przeniesienia, w szczególności cesji, przekazu, sprzedaży, jakiejkolwiek wierzytelności wynikającej z Umowy lub jej części, jak również korzyści wynikającej z Umowy lub udziału w niej na osoby trzecie bez uprzedniej, pisemnej zgody Zamawiającego.</P><P>12) Cesja, przelew lub czynność wywołująca podobne skutki wymagają pisemnej zgody Zamawiającego, a dokonane bez pisemnej zgody Zamawiającego, są względem Zamawiającego bezskuteczne.</P><P>13) Zamawiający nie przewiduje udzielenia zaliczki.</P><P>14) Nie przewiduje się faktury pro-forma.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie:</P><P>1) ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zobowiązania;</P><P>2) muszą ustanowić pełnomocnika Wykonawców występujących wspólnie do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia;</P><P>3) pełnomocnictwo musi mieć formę pisemną;</P><P>4) przed zawarciem umowy o niniejsze zamówienie publiczne, jeżeli oferta konsorcjum zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający może wezwać do przedstawienia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>I. Nie podlegają wykluczeniu z postępowania.</P><P>II. Spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Ocena potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu zostanie wstępnie dokonana przez Zamawiającego na podstawie złożonego oświadczenia Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówień (dalej JEDZ) wg załącznika Nr 2 do SIWZ, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>1. Nie podlegają wykluczeniu z postępowania.</P><P>Ocena potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania zostanie wstępnie dokonana przez Zamawiającego na podstawie złożonego Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówień (dalej – JEDZ) wg wzoru załącznika Nr 2 do SIWZ, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>Wstępna ocena braku podstaw wykluczenia z postępowania:</P><P>1) W celu wstępnej oceny spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, Wykonawca składa do oferty Jednolity Europejski Dokument Zamówienia, zwany dalej JEDZ – wypełniony i podpisany przez Wykonawcę – formularz JEDZ stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>2) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P><P>3) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>4) Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie JEDZ nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia tj. w przypadku, gdy Wykonawca powołuje się na dokumenty podmiotowe, będące</P><P>W posiadaniu Zamawiającego – Zamawiający będzie uwzględniał te dokumenty.</P><P>5) W przypadku, gdy Wykonawcy powołują się w JEDZ na dostępność dokumentów w bezpłatnych, ogólnodostępnych bazach danych państw członkowskich Unii Europejskiej, mogą wskazać te bazy danych (np. adresy stron internetowych), tak aby Zamawiający samodzielnie pobierał ten dokument.</P><P>6) Instrukcja wypełniania JEDZ znajduje się na stronie www.uzp.gov.pl</P><P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona na podstawie kryteriów oceny ofert, na wezwanie Zamawiającego, w terminie 10 dni zobowiązany będzie do przedłożenia dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania oraz potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>2. Warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>1) Kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile to wynika z odrębnych przepisów.</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>a) posiadają zezwolenie na zbieranie i transport odpadów (zgodnie z kodami odpadów) wydane na podstawie ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (tj. Dz. U. z 20187 r. poz. 21);</P><P>b) są wpisani do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych (zgodnie z kodami odpadów) od właścicieli nieruchomości na terenie Gminy Czerwieńsk prowadzonego przez Burmistrza Czerwieńska.</P><P>Spełnianie warunku zostanie ocenione na podstawie złożenia dokumentów potwierdzających posiadanie zezwolenia na zbieranie i transport odpadów oraz wpisu do rejestru działalności regulowanej prowadzonej przez Burmistrza Czerwieńska, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>2) Zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>a) Doświadczenia:</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy wykonali lub wykonują w okresie ostatnich 3 lat, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie co najmniej 1 usługę polegającą na zbieraniu i transporcie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości w sposób ciągły przez okres min. 12 miesięcy i w ilości co najmniej 2 000 Mg/rok.</P><P>Spełnianie warunku zostanie ocenione na podstawie złożonego wykazu wykonanych lub wykonywanych usług i dokumentów potwierdzających, że zostały wykonane lub są wykonywane należycie, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>b) Potencjału technicznego i osób zdolnych do wykonania zamówienia:</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>Ba) dysponują bazą magazynowo-transportową usytuowaną na terenie Gminy Czerwieńsk lub w odległości nie większej niż 60 km od jej granicy, do której Wykonawca posiada tytuł prawny, spełniającą wymagania określone w rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości,</P><P>Bb) dysponują:</P><P>Co najmniej 2 samochodami specjalistycznymi, przystosowanymi do odbioru i transportu zmieszanych odpadów komunalnych w pojemnikach o poj. od 80 l do 1100 l wraz z kierowcą i obsługą,</P><P>Co najmniej 2 samochodami specjalistycznymi, przystosowanymi do odbioru i transportu odpadów selektywnie zebranych w pojemnikach o poj. od 80 l i 1100 l, wraz z kierowcą i obsługą,</P><P>Co najmniej 1 samochodem specjalistycznym typu hakowiec lub bramowiec przystosowanym do transportu odpadów w kontenerach wraz z kierowcą i obsługą,</P><P>Co najmniej 1 samochodem skrzyniowym lub ciągnikiem z przyczepą, przystosowanym do odbioru i transportu odpadów wielkogabarytowych o ładowności powyżej 3,5 tony wraz z kierowcą i obsługą.</P><P>Samochody specjalne muszą być wyposażone w urządzenia do monitoringu bazującego na systemie pozycjonowania satelitarnego, umożliwiający trwałe zapisywanie, przechowywanie i odczytywanie danych o położeniu pojazdu i miejscach postojów oraz czujników zapisujących dane o miejscach wyładunku odpadów, umożliwiające weryfikację tych danych.</P><P>Samochody muszą spełniać wymagania określone w rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości.</P><P>Spełnianie warunku zostanie ocenione na podstawie złożonego wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy usług w celu wykonania zamówienia wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>Wykonawca może polegać na wiedzy i doświadczeniu, potencjale technicznym innego lub innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. W takiej sytuacji Wykonawca zobowiązany będzie udowodnić, iż będzie dysponował wiedzą i doświadczeniem, potencjałem technicznym niezbędnym do realizacji zamówienia,</P><P>W szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania do dyspozycji prawo korzystania z ich wiedzy i doświadczenia na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>3) Sytuacji ekonomicznej i finansowej.</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>a) posiadają dostęp do środków finansowych lub posiadają zdolność kredytową w wysokości co najmniej 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych),</P><P>b) posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 500 000 PLN (słownie złotych: jeden milion pięćset tysięcy,-).</P><P>W przypadku złożenia przez Wykonawców dokumentów zawierających dane w innych walutach niż w PLN, dane finansowe zostaną przeliczone według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego (NBP) (strona internetowa: http://www.nbp.pl/Kursy/Kursya.html) z dnia opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w DUUE. Te same zasady Zamawiający przyjmie przy przeliczaniu wszelkich innych danych finansowych w walucie.</P><P>Spełnianie warunku zostanie ocenione na podstawie złożonej informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową oraz polisy, a w przypadku jej braku innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca ma ubezpieczoną odpowiedzialność cywilną, zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>Wykonawca może polegać na sytuacji finansowej i ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty ich zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja finansowa i ekonomiczna pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 – 22 i ust. 5.</P><P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja finansowa i ekonomiczna podmiotów,</P><P>O których mowa powyżej, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału.</P><P>W postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>a) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami, lub</P><P>b) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże sytuację techniczną, zawodową lub finansową o której mowa powyżej.</P><P>4) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że:</P><P>a) w stosunku do żadnego z nich nie zachodzi jakakolwiek podstawa do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 i 5 ustawy Pzp,</P><P>b) łącznie spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznych lub zawodowych, sytuacji finansowej i ekonomicznej.</P><P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona na podstawie kryteriów oceny ofert, na wezwanie Zamawiającego w terminie nie krótszym niż 10 dni zobowiązany będzie do złożenia aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>1. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania Zamawiający żąda złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>7) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1785);</P><P>1.1. Zamawiający żąda od wykonawcy, który na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu, polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt. 1 ppkt. 1 – 7).</P><P>1.2. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów:</P><P>1) o których mowa w pkt 1 ppkt 1) składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy (wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert);</P><P>2) o których mowa w pkt 1 ppkt 2) – 4) - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu (wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert),</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>1.3. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 1.2, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>1.4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>2. W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający żąda złożenia następujących dokumentów:</P><P>1) zezwolenie na transport odpadów (zgodnie z kodami odpadów) wydane na podstawie ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2018 r., poz. 21);</P><P>2) zaświadczenie potwierdzające wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości na terenie Gminy Czerwieńsk (zgodnie z kodami odpadów), wydane przez Burmistrza Czerwieńska;</P><P>3) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert,</P><P>A jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>5) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy usług w celu wykonania zamówienia wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami;</P><P>6) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>7) dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Na potwierdzenie spełniania warunku należy złożyć:</P><P>1) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>a) posiadają dostęp do środków finansowych lub posiadają zdolność kredytową w wysokości co najmniej 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych),</P><P>b) posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 500 000 PLN (słownie złotych: jeden milion pięćset tysięcy zł).</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Na potwierdzenie warunków należy złożyć:</P><P>1) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy usług w celu wykonania zamówienia wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy wykonali lub wykonują w okresie ostatnich 3 lat, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie co najmniej jedną usługę polegającą na zbieraniu i transporcie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości w sposób ciągły przez okres min. 12 miesięcy i w ilości co najmniej 2 000 Mg/rok.</P><P>Spełnianie warunku zostanie ocenione na podstawie złożonego wykazu wykonanych lub wykonywanych usług i dokumentów potwierdzających, że zostały wykonane lub są wykonywane należycie, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P><P>b) Potencjału technicznego i osób zdolnych do wykonania zamówienia:</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>Ba) dysponują bazą magazynowo-transportową usytuowaną na terenie Gminy Czerwieńsk lub w odległości nie większej niż 60 km od jej granicy, do której Wykonawca posiada tytuł prawny, spełniającą wymagania określone w rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 11 stycznia 2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości,</P><P>Bb) dysponują:</P><P>Co najmniej 2 samochodami specjalistycznymi, przystosowanymi do odbioru i transportu zmieszanych odpadów komunalnych w pojemnikach o poj. od 80 l do 1 100 l wraz z kierowcą i obsługą,</P><P>Co najmniej 2 samochodami specjalistycznymi, przystosowanymi do odbioru.</P><P>I transportu odpadów selektywnie zebranych w pojemnikach o poj. od 80 l i 1 100 l,</P><P>Wraz z kierowcą i obsługą,</P><P>Co najmniej 1 samochodem specjalistycznym typu hakowiec lub bramowiec przystosowanym do transportu odpadów w kontenerach wraz z kierowcą i obsługą,</P><P>Co najmniej 1 samochodem skrzyniowym lub ciągnikiem z przyczepą, przystosowanym do odbioru i transportu odpadów wielkogabarytowych o ładowności powyżej 3,5 tony wraz z kierowcą i obsługą.</P><P>Samochody specjalne muszą być wyposażone w urządzenia do monitoringu bazującego na systemie pozycjonowania satelitarnego, umożliwiający trwałe zapisywanie, przechowywanie i odczytywanie danych o położeniu pojazdu i miejscach postojów oraz czujników zapisujących dane o miejscach wyładunku odpadów, umożliwiające weryfikację tych danych.</P><P>Samochody muszą spełniać wymagania określone w rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości.</P><P>Spełnianie warunku zostanie ocenione na podstawie złożonego wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy usług w celu wykonania zamówienia wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami, na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin rozliczenia za wykonanie usługi</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>GGRIOS.ZP.271.1.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Czerwieńsk, ul. Rynek 25</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiający wyznaczył termin składania ofert krótszy, nie krótszy jednak niż 15 dni, ponieważ zachodzi pilna potrzeba udzielenia zamówienia. Zaplanowany zakres rzeczowy i finansowy realizowanego aktualnie zamówienia, z uwagi na znacznie zwiększone ilości gromadzonych odpadów niż zaplanowano do wykonania powoduje, że czas trwania umowy zostanie skrócony. Umowa zakończy się w maju 2018 r., a nie jak przewidywano w grudniu 2018 r. Nie przewidziano powtórzenia tego samego rodzaju zamówień w ogłoszeniu o zamówieniu.</P><P>2. Przewiduje się możliwość zmiany postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, w przypadku wystąpienia co najmniej jednej z okoliczności wymienionych poniżej, z uwzględnieniem podanych warunków ich wprowadzenia:</P><P>1) zmiana treści Umowy wynikać będzie z konieczności dostosowania do bezwzględnie obowiązujących przepisów prawa, znowelizowanego bądź wprowadzonego w trakcie wykonywania zamówienia (w tym zmiana wysokości podatku VAT),</P><P>2) zmiana sposobu i organizacji wykonywania przedmiotu Umowy uzasadniona wprowadzonymi przez Zamawiającego zmianami Regulaminu utrzymania czystości i porządku na terenie Gminy Czerwieńsk oraz zmianami uchwały Rady Miejskiej w sprawie sposobu i zakresu świadczenia usług w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości i zagospodarowania tych odpadów,</P><P>3) w przypadku zmiany cen za odbiór 1 Mg odpadów komunalnych zmieszanych i selektywnych w przypadku zmian wysokości tzw. opłaty marszałkowskiej lub/i zmian wysokości cen za przyjęcie 1 Mg odpadu w Regionalnych Instalacjach Przetwarzania Odpadów lub w instalacjach odzysku lub unieszkodliwiania odpadów.</P><P>Zmiana postanowień Umowy może nastąpić wyłącznie za zgodą obu stron wyrażoną w formie pisemnego aneksu pod rygorem nieważności.</P><P>3. Zamawiający przewiduje w okresie 3 lat od udzielenia zamówienia podstawowego możliwość udzielenia zamówień uzupełniających polegających na powtórzeniu podobnych usług w trybie zamówienia z wolnej ręki, wyłonionemu w drodze przetargu nieograniczonego Wykonawcy usług zbierania, transportu i zagospodarowania odpadów komunalnych oraz dostawy pojemników, stanowiących nie więcej niż 20 % wartości zamówienia podstawowego.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587849</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.Odwołanie wobec czynności innych niż określone wyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587849</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>