<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165896-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-167799-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165896</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165896-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>www.ktpae.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="75120000">Administrative services of agencies</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72500000">Computer-related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL304">Νότιος Τομέας Αθηνών</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">552 273,78</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на държавното управление в областта на социалната политика и туризма</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrativní služby správních orgánů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrative tjenester ydet af organisationer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von öffentlichen Behörden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Μοσχάτο</TI_TOWN><TI_TEXT>Διοικητικές υπηρεσίες οργανισμών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrative services of agencies</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios administrativos de agencias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Organisatsioonide haldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Laitosten hallinnolliset palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Services administratifs d'agences</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrative services of agencies</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrativne usluge agencija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Ügynökségekkel kapcsolatos közigazgatási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi amministrativi di organismi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administracinės agentūrų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Aģentūru administratīvie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-amministrazzjoni ta' l-aġenziji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administratieve diensten door agentschappen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi administracyjne świadczone przez agencje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços administrativos das agências</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii administrative de agenţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Agentúrne služby verejnej správy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Upravne storitve agencij</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Moschato</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrativa byråtjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Κοινωνία της Πληροφορίας Α.Ε. (Κ.τ.Π. Α.Ε.)</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Koinonia tis Pliroforias A.E. (K.t.P. A.E.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Chandri 3</ADDRESS><TOWN>Moschato</TOWN><POSTAL_CODE>183 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Tomea Promitheion kai Symbaseon</ATTENTION><PHONE>+30 2131300700</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nkourt@ktpae.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2131300800-1</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Κοινωνία της Πληροφορίας Α.Ε. (Κ.τ.Π. Α.Ε.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Χανδρή 3</ADDRESS><TOWN>Μοσχάτο</TOWN><POSTAL_CODE>183 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Τομέα Προμηθειών και Συμβάσεων</ATTENTION><PHONE>+30 2131300700</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nkourt@ktpae.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2131300800-1</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.ktpae.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Ν.Π.Κ.Κ. και Δ.Ε.</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Τελικός δικαιούχος</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>«Παροχή υπηρεσιών υποστήριξης της λειτουργίας της Κ.τ.Π. Α.Ε.».</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>7</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ο ανάδοχος θα υλοποιήσει τη σύμβαση της παρούσας και θα παραδώσει τα παραδοτέα στην έδρα της Κ.τ.Π. Α.Ε..</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL304"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Αντικείμενο της σύμβασης, αποτελεί η παροχή υπηρεσιών υποστήριξης της Κ.τ.Π. Α.Ε.. Ειδικότερα, οι υπηρεσίες υπηρεσίες αφορούν σε:</P><P>α) υπηρεσίες υποστήριξης στρατηγικού σχεδιασμού·</P><P>β) υπηρεσίες υποστήριξης εταιρικής πληροφοριακής υποστήριξης της Κ.τ.Π. Α.Ε.· </P><P>γ) υπηρεσίες υποστήριξης παρακολούθησης και διαχείρισης δράσεων των κρατικών ενισχύσεων της Κ.τ.Π. Α.Ε., υπηρεσίες υποστήριξης Γενικής Διεύθυνσης Έργων και </P><P>δ) υπηρεσίες υποστήριξης διοίκησης και οικονομικής διαχείρισης, ειδικότερα:</P><P>— υπηρεσίες υποστήριξης στον τομέα Διοίκησης Οικονομικής Διαχείρισης,</P><P>— υπηρεσίες υποστήριξης στον τομέα Προϋπολογισμού και Χρηματορροών,</P><P>— υπηρεσίες διοικητικής υποστήριξης.</P><P>Όπως αναλυτικά περιγράφεται στo παράρτημα Α.1.1. της διακήρυξης.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="75120000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72500000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Η εκτιμώμενη αξία της σύμβασης, συμπεριλαμβανομένων των δικαιωμάτων προαίρεσης, ανέρχεται στο ποσό των πεντακοσίων πενήντα δύο χιλιάδων διακοσίων εβδομήντα τριών ευρώ και εβδομήντα οκτώ λεπτών (€552.273,78) μη συμπεριλαμβανομένου του ΦΠΑ 24 % (αξία σύμβασης με ΦΠΑ: €684.819,49 ΦΠΑ: €132.545,71).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="552273.78">552 273,78</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Η αναθέτουσα αρχή διατηρεί το κάτωθι δικαίωμα προαίρεσης (σύμφωνο προαίρεσης Αστικού Κώδικα), το οποίο δύναται να ασκήσει με μονομερή δήλωση κατά τη διάρκεια εκτέλεσής της και πριν τη λήξη της, συγκεκριμένα, παράταση της σύμβασης έως έξι (6) μήνες με αντίστοιχη αύξηση του συμβατικού τιμήματος, με βάση τις τιμές μονάδας της οικονομικής προσφοράς του αναδόχου (Παρ.4.5.1 της διακήρυξης).</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>6</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>9</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, απαιτείται κατάθεση Εγγυητικής Επιστολής Συμμετοχής ύψους 2 % της συνολικής εκτιμώμενης αξίας του έργου, ήτοι ποσού έντεκα χιλιάδων σαράντα πέντε ευρώ και σαράντα οκτώ λεπτών (€11.045,48), σύμφωνα με την παρ. 2.2.2 «Εγγύηση συμμετοχής» της διακήρυξης.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η πληρωμή του αναδόχου πραγματοποιείται τμηματικά σε ισόποσες μηνιαίες δόσεις (παρ. 5.1 διακήρυξης).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, όπως περιγράφονται αναλυτικά στις παρ. 2.2.1 «Δικαιούμενοι συμμετοχής» της διακήρυξης.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Οι όροι και οι τεχνικές προδιαγραφές για την ανάθεση και εκτέλεση της παρούσας σύμβασης, αναφέρονται αναλυτικά στη διακήρυξη (παρ. 1.7, 5, και 6).</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Αποκλείεται από τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης (διαγωνισμό), προσφέρων οικονομικός φορέας, εφόσον συντρέχει στο πρόσωπό του (εάν πρόκειται για μεμονωμένο φυσικό ή νομικό πρόσωπο) ή σε ένα από τα μέλη του (εάν πρόκειται για ένωση οικονομικών φορέων) ένας ή περισσότεροι από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>2.2.3.1) Όταν υπάρχει σε βάρος του αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση για έναν από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος (ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών - μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του οικονομικού φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το ν. 2803/2000 (Α΄ 48)·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης - πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 3691/2008 (Α΄ 166)·</P><P>στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης - πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 4198/2013 (Α΄ 215).</P><P>Ο οικονομικός φορέας αποκλείεται, επίσης, όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε τελεσίδικη αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό.</P><P>Στις περιπτώσεις εταιρειών περιορισμένης ευθύνης (Ε.Π.Ε.) και προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.) και ιδιωτικών κεφαλαιουχικών εταιρειών (Ι.Κ.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά κατ’ ελάχιστον στους διαχειριστές.</P><P>Στις περιπτώσεις ανωνύμων εταιρειών (Α.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά κατ’ ελάχιστον στον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και σε όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Στις περιπτώσεις των συνεταιρισμών, η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά στα μέλη του Διοικητικού Συμβολίου.</P><P>Σε όλες τις υπόλοιπες περιπτώσεις νομικών προσώπων, η υποχρέωση των προηγούμενων εδαφίων αφορά στους νόμιμους εκπροσώπους τους.</P><P>Εάν στις ως άνω περιπτώσεις, (α) έως (στ) η κατά τα ανωτέρω, περίοδος αποκλεισμού δεν έχει καθοριστεί με αμετάκλητη απόφαση, αυτή ανέρχεται σε πέντε (5) έτη από την ημερομηνία της καταδίκης με αμετάκλητη απόφαση.</P><P>2.2.3.2) Στις ακόλουθες περιπτώσεις</P><P>α) όταν ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης και αυτό έχει διαπιστωθεί από δικαστική ή διοικητική απόφαση με τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, σύμφωνα με διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή την εθνική νομοθεσία ή/και</P><P>β) όταν η αναθέτουσα αρχή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης.</P><P>Αν ο προσφέρων είναι Έλληνας πολίτης ή έχει την εγκατάστασή του στην Ελλάδα, οι υποχρεώσεις του που αφορούν στις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης καλύπτουν τόσο την κύρια όσο και την επικουρική ασφάλιση.</P><P>Δεν αποκλείεται ο προσφέρων οικονομικός φορέας, όταν έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του είτε καταβάλλοντας τους φόρους ή τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης που οφείλει, συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, των δεδουλευμένων τόκων ή των προστίμων είτε υπαγόμενος σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους ή/και</P><P>γ) η Αναθέτουσα Αρχή γνωρίζει ή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι έχουν επιβληθεί σε βάρος του οικονομικού φορέα, μέσα σε χρονικό διάστημα δύο (2) ετών πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής προσφοράς: αα) τρεις (3) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που χαρακτηρίζονται, σύμφωνα με την υπουργική απόφαση 2063/Δ1632/2011 (Β΄ 266), όπως εκάστοτε ισχύει, ως «υψηλής» ή «πολύ υψηλής» σοβαρότητας, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από τρεις (3) διενεργηθέντες ελέγχους ή ββ) δύο (2) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που αφορούν την αδήλωτη εργασία, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από δύο (2) διενεργηθέντες ελέγχους. Οι υπό αα΄ και ββ΄ κυρώσεις πρέπει να έχουν αποκτήσει τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ.</P><P>2.2.3.3) Αποκλείεται από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, προσφέρων οικονομικός φορέας σε οποιαδήποτε από τις ακόλουθες καταστάσεις:</P><P>α) εάν έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις που προβλέπονται στην παρ. 2 του άρθρου 18 του ν. 4412/2016·</P><P>β) εάν τελεί υπό πτώχευση ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία εξυγίανσης ή ειδικής εκκαθάρισης ή τελεί υπό αναγκαστική διαχείριση από εκκαθαριστή ή από το δικαστήριο ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία πτωχευτικού συμβιβασμού ή έχει αναστείλει τις επιχειρηματικές του δραστηριότητες ή εάν βρίσκεται σε οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση προκύπτουσα από παρόμοια διαδικασία, προβλεπόμενη σε εθνικές διατάξεις νόμου·</P><P>γ) υπάρχουν επαρκώς εύλογες ενδείξεις που οδηγούν στο συμπέρασμα ότι ο οικονομικός φορέας συνήψε συμφωνίες με άλλους οικονομικούς φορείς με στόχο τη στρέβλωση του ανταγωνισμού·</P><P>δ) εάν μία κατάσταση σύγκρουσης συμφερόντων κατά την έννοια του άρθρου 24 του ν. 4412/2016 δεν μπορεί να θεραπευθεί αποτελεσματικά με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>ε) εάν μία κατάσταση στρέβλωσης του ανταγωνισμού από την πρότερη συμμετοχή του οικονομικού φορέα κατά την προετοιμασία της διαδικασίας σύναψης σύμβασης, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 48 του ν. 4412/2016, δεν μπορεί να θεραπευθεί με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>στ) εάν έχει επιδείξει σοβαρή ή επαναλαμβανόμενη πλημμέλεια κατά την εκτέλεση ουσιώδους απαίτησης στο πλαίσιο προηγούμενης δημόσιας σύμβασης, προηγούμενης σύμβασης με αναθέτοντα φορέα ή προηγούμενης σύμβασης παραχώρησης που είχε ως αποτέλεσμα την πρόωρη καταγγελία της προηγούμενης σύμβασης, αποζημιώσεις ή άλλες παρόμοιες κυρώσεις·</P><P>ζ) εάν έχει κριθεί ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής, έχει αποκρύψει τις πληροφορίες αυτές ή δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα δικαιολογητικά που απαιτούνται κατ’ εφαρμογή της παραγράφου 2.2.7.2 Αποδεικτικά μέσα - Δικαιολογητικά προσωρινού αναδόχου της παρούσας·</P><P>η) εάν επιχείρησε να επηρεάσει με αθέμιτο τρόπο τη διαδικασία λήψης αποφάσεων της αναθέτουσας αρχής, να αποκτήσει εμπιστευτικές πληροφορίες που ενδέχεται να του αποφέρουν αθέμιτο πλεονέκτημα στη διαδικασία σύναψης σύμβασης ή να παράσχει εξ αμελείας παραπλανητικές πληροφορίες που ενδέχεται να επηρεάσουν ουσιωδώς τις αποφάσεις που αφορούν τον αποκλεισμό, την επιλογή ή την ανάθεση.</P><P>Εάν στις ως άνω περιπτώσεις (α) έως (η) η περίοδος αποκλεισμού δεν έχει καθοριστεί με αμετάκλητη απόφαση, αυτή ανέρχεται σε τρία (3) έτη από την ημερομηνία του σχετικού γεγονότος.</P><P>2.2.3.4) Ο προσφέρων αποκλείεται σε οποιοδήποτε χρονικό σημείο κατά τη διάρκεια της διαδικασίας σύναψης της παρούσας σύμβασης, όταν αποδεικνύεται ότι βρίσκεται, λόγω πράξεων ή παραλείψεών του, είτε πριν είτε κατά τη διαδικασία, σε μία από τις ως άνω περιπτώσεις.</P><P>2.2.3.5) Προσφέρων οικονομικός φορέας που εμπίπτει σε μια από τις καταστάσεις που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3.1 και 2.2.3.2 γ) και 2.2.3.3 μπορεί να προσκομίζει στοιχεία προκειμένου να αποδείξει ότι τα μέτρα που έλαβε επαρκούν για να αποδείξουν την αξιοπιστία του, παρότι συντρέχει ο σχετικός λόγος αποκλεισμού (αυτoκάθαρση). Εάν τα στοιχεία κριθούν επαρκή, ο εν λόγω οικονομικός φορέας δεν αποκλείεται από τη διαδικασία σύναψης σύμβασης. Τα μέτρα που λαμβάνονται από τους οικονομικούς φορείς αξιολογούνται σε συνάρτηση με τη σοβαρότητα και τις ιδιαίτερες περιστάσεις του ποινικού αδικήματος ή του παραπτώματος. Αν τα μέτρα κριθούν ανεπαρκή, γνωστοποιείται στον οικονομικό φορέα το σκεπτικό της απόφασης αυτής. Οικονομικός φορέας που έχει αποκλειστεί, σύμφωνα με τις κείμενες διατάξεις, με τελεσίδικη απόφαση, σε εθνικό επίπεδο, από τη συμμετοχή σε διαδικασίες σύναψης σύμβασης ή ανάθεσης παραχώρησης δεν μπορεί να κάνει χρήση της ανωτέρω δυνατότητας κατά την περίοδο του αποκλεισμού που ορίζεται στην εν λόγω απόφαση.</P><P>2.2.3.6) Η απόφαση για τη διαπίστωση της επάρκειας ή μη των επανορθωτικών μέτρων κατά την προηγούμενη παράγραφο, εκδίδεται σύμφωνα με τα οριζόμενα στις παρ. 8 και 9 του άρθρου 73 του ν. 4412/2016.</P><P>2.2.3.7) Οικονομικός φορέας, στον οποίο έχει επιβληθεί, με την κοινή υπουργική απόφαση του άρθρου 74 του ν. 4412/2016, η ποινή του αποκλεισμού αποκλείεται αυτοδίκαια και από την παρούσα διαδικασία σύναψης της σύμβασης.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια(παρ. 2.2.4 της Διακήρυξης):</P><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας, απαιτείται να έχουν γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών για τις τρεις (3) τελευταίες οικονομικές χρήσεις (2014 - 2015 - 2016) ή για τις οικονομικές χρήσεις, κατά τις οποίες ο οικονομικός φορέας δραστηριοποιείται, συνολικά μεγαλύτερο από το 100 % του προϋπολογισμού του υπό ανάθεση Έργου.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ακολουθούν απαιτήσεις όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα (παρ. 2.2.5 της διακήρυξης):</P><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας, απαιτείται να διαθέτουν ομάδα έργου επαρκή σε πλήθος και δεξιότητες για την ανάληψη του έργου, η οποία να αποτελείται κατ’ελάχιστον από:</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 10ετή εμπειρία στην ανάπτυξη και διαχείριση 3tier εφαρμογών σε περιβάλλον (.net), διαχείριση περιβάλλοντος virtualization VMWARE, HyperV κ.λπ., εμπειρία σε Cloud περιβάλλον, για την υποστήριξη του Τομέα Εταιρικής Πληροφοριακής Υποστήριξης της Κ.τ.Π. Α.Ε.,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 10ετή εμπειρία στην ανάπτυξη και διαχείριση 3tier εφαρμογών σε περιβάλλον (.net), διαχείριση περιβάλλοντος virtualization VMWARE, HyperV κ.λπ. και Cloud, καθώς επίσης και στη διαχείριση δικτύων για την υποστήριξη του Τομέα Εταιρικής Πληροφοριακής Υποστήριξης της Κ.τ.Π. Α.Ε.,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 10ετή εμπειρία στη διαχείριση δικτύων, γνώση διαχείρισης περιβάλλοντος virtualization VMWARE, HyperV κ.λπ., για την υποστήριξη στον Τομέα Εταιρικής Πληροφοριακής Υποστήριξης της Κ.τ.Π. Α.Ε.,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με ειδικότητα σε δίκτυα Η/Υ και τουλάχιστον ενός (1) έτους εμπειρία, για την υποστήριξη στον Τομέα Εταιρικής Πληροφοριακής Υποστήριξης της Κ.τ.Π. Α.Ε.,</P><P>— ένα (1) στέλεχος, ειδικό φοροτεχνικού γραφείου με τουλάχιστον 5ετή εμπειρία, για την υποστήριξη του Τομέα Οικονομικής Διαχείρισης,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 3ετή εμπειρία σε υποστήριξη, παρακολούθηση και τεκμηρίωση συγχρηματοδοτούμενων έργων, για την υποστήριξη του τομέα Προϋπολογισμού και Χρηματορροών,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με ικανότητες γραμματειακής υποστήριξης, για διοικητική υποστήριξη του Τομέα Διοίκησης και Οικονομικής Διαχείρισης,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 10ετή εμπειρία σε έργα Ε.Σ.Π.Α., για την υποστήριξη του τομέα Στρατηγικού Σχεδιασμού,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 2ετή εμπειρία σε έργα Ε.Σ.Π.Α., για την υποστήριξη του τομέα Στρατηγικού Σχεδιασμού,</P><P>— πέντε (5) στελέχη με τουλάχιστον ένα (1) έτος εμπειρία σε έργα Ε.Σ.Π.Α., για την υποστήριξη της Γενικής Διεύθυνσης Έργων,</P><P>— ένα (1) στέλεχος με τουλάχιστον 3ετή επαγγελματική εμπειρία σε δράσεις κρατικών ενισχύσεων, με χρήση Ο.Π.Σ., για την υποστήριξη των κρατικών ενισχύσεων.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>6</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></DATE_TIME><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Στην αποσφράγιση των προσφορών, επιτρέπεται να παρίστανται εκπρόσωποι των προσφερόντων.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Το έργο χρηματοδοτείται από το Πρόγραμμα Δημοσίων Επενδύσεων (Π.Δ.Ε.) και συγκεκριμένα, από τη ΣΑΕ 015/0 με ενάριθμο κωδικό 2017ΣΕ01500000 ή κάθε άλλο λογαριασμό που καλύπτει τα λειτουργικά έξοδα της εταιρείας.</P><P>2) Προθεσμία υποβολής ηλεκτρονικών αιτημάτων συμπληρωματικών πληροφοριών ή διευκρινίσεων από τους ενδιαφερόμενους: 3 Μαΐου 2018.</P><P>3) Οι οικονομικοί φορείς μπορούν, όσον αφορά στα κριτήρια της οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας (της παραγράφου 2.2.4) και τα σχετικά με την τεχνική και επαγγελματική ικανότητα (της παραγράφου 2.2.5), δύναται να στηρίζονται στις ικανότητες άλλων φορέων, ασχέτως της νομικής φύσης των δεσμών τους με αυτούς. Στην περίπτωση αυτή, αποδεικνύουν ότι θα έχουν στη διάθεσή τους τους αναγκαίους πόρους, με την προσκόμιση της σχετικής δέσμευσης των φορέων στην ικανότητα των οποίων στηρίζονται.</P><P>Ειδικά, όσον αφορά στα κριτήρια επαγγελματικής ικανότητας που σχετίζονται με τους τίτλους σπουδών και τα επαγγελματικά προσόντα που ορίζονται στην περίπτωση στ) του Μέρους ΙΙ του Παραρτήματος ΧΙΙ του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016 ή με τη σχετική επαγγελματική εμπειρία, οι οικονομικοί φορείς, μπορούν να στηρίζονται στις ικανότητες άλλων φορέων, μόνο, εάν οι τελευταίοι θα εκτελέσουν τις εργασίες ή τις υπηρεσίες για τις οποίες απαιτούνται οι συγκεκριμένες ικανότητες.</P><P>Όταν οι οικονομικοί φορείς στηρίζονται στις ικανότητες άλλων φορέων, όσον αφορά στα κριτήρια που σχετίζονται με την απαιτούμενη με τη διακήρυξη οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, οι εν λόγω οικονομικοί φορείς και αυτοί στους οποίους στηρίζονται είναι από κοινού υπεύθυνοι για την εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>Υπό τους ίδιους όρους, οι ενώσεις οικονομικών φορέων μπορούν να στηρίζονται στις ικανότητες των συμμετεχόντων στην ένωση ή άλλων φορέων (σύμφωνα με την παρ.2.2.6 της διακήρυξης).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198, Άγ. Ιωάννης Ρέντης</ADDRESS><TOWN>Νίκαια</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141216</PHONE><URL>www.aepp-procurement.gr</URL><FAX>+30 2132141229</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Προδικαστικές προσφυγές κατά πράξεων ή παραλείψεων της Αναθέτουσας Αρχής, ασκούνται ενώπιον της Αρχής Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών, σύμφωνα με τα ειδικότερα αναφερόμενα στην παρ. 3.4 της διακήρυξης.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Κοινωνία της Πληροφορίας Α.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Χανδρή 3</ADDRESS><TOWN>Μοσχάτο</TOWN><POSTAL_CODE>183 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>info@ktpae.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2131300700</PHONE><URL>www.ktpae.gr</URL><FAX>+30 2131300800/1</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>