<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165804-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-167033-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165804</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165804-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.rzizielonagora.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="39000000">Furniture (incl. office furniture), furnishings, domestic appliances (excl. lighting) and cleaning products</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL43">Lubuskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">947 920,04</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">346 732,65</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">65 324,85</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">238 349,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">297 513,53</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Обзавеждане (включително офис обзавеждане), мебелировка, електродомакински уреди (с изключение на осветителни тела) и продукти за почистване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Nábytek (včetně kancelářského), zařízení interiéru, domácí spotřebiče (mimo osvětlení) a čisticí prostředky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Inventar (inkl. kontorinventar), boligudstyr, husholdningsapparater (ekskl. belysning) og rengøringsmidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Möbel (einschließlich Büromöbel), Zubehör, Haushaltsgeräte (ausgenommen Beleuchtung) und Reinigungsmittel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Έπιπλα (όπου περιλαμβάνονται έπιπλα γραφείου), επιπλώσεις, οικιακές συσκευές (εκτός από συσκευές φωτισμού) και προϊόντα καθαρισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Furniture (incl. office furniture), furnishings, domestic appliances (excl. lighting) and cleaning products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Mobiliario (incluido el de oficina), complementos de mobiliario, aparatos electrodomésticos (excluida la iluminación) y productos de limpieza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Mööbel (sh kontorimööbel), sisustus, kodumasinad (v.a valgustus) ja puhastusvahendid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Huonekalut (myös toimistokalusteet), sisustustavarat, kodinkoneet ja laitteet (valaistusta lukuun ottamatta) ja puhdistustuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Meubles (y compris les meubles de bureau), aménagements, appareils électroménagers (à l'exclusion de l'éclairage) et produits de nettoyage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Furniture (incl. office furniture), furnishings, domestic appliances (excl. lighting) and cleaning products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Namještaj (uključujući uredski namještaj), unutarnja oprema, kućanske naprave (osim rasvjete) i sredstva za čišćenje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Bútorok (beleértve irodai bútorok), lakberendezési cikkek, háztartási berendezések (kivéve világítás) és tisztítótermékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Mobili (incluso mobili da ufficio), arredamento, apparecchi elettrodomestici (escluso illuminazione) e prodotti per pulizie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Baldai (įskaitant biuro baldus), dekoratyviniai patalpų objektai, buitiniai prietaisai (išskyrus apšvietimo) ir valikliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Mēbeles (arī biroja mēbeles), mēbelējums, mājsaimniecības ierīces (izņemot apgaismojumu) un tīrīšanas produkti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Għamara (inkluża għamara ta' l-uffiċċju), aċċessorji, apparat domestiku (minbarra dwal) u prodotti tat-tindif</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Meubelen (m.i.v. kantoormeubelen), inrichtingsartikelen, huishoudelijke apparaten (uitgez. verlichting) en schoonmaakproducten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Meble (włącznie z biurowymi), wyposażenie, urządzenia domowe (z wyłączeniem oświetlenia) i środki czyszczące</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Mobiliário (incl. de escritório), acessórios, aparelhos domésticos (excl. iluminação) e produtos de limpeza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Mobilă (inclusiv mobilă de birou), accesorii de mobilier, aparate de uz casnic (exclusiv dispozitive de iluminat) şi produse de curăţat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Nábytok (vrátane kancelárskeho nábytku), zariadenie interiéru, domáce spotrebiče (s výnimkou osvetlenia) a čistiace prostriedky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Pohištvo (vključno s pisarniškim pohištvom), notranja oprema, gospodinjske naprave (razen svetil) in čistilna sredstva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT>Möbler (inkl. kontorsmöbler), inredning, hushållsapparater (exkl. belysning) och rengöringsprodukter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Rejonowy Zarząd Infrastruktury Zielona Góra</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Rejonowy Zarząd Infrastruktury Zielona Góra</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Bolesława Chrobrego 7</ADDRESS><TOWN>Zielona Góra</TOWN><POSTAL_CODE>65-043</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 261648381</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>rzizielonagora.przetargi@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261648479</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rzizielonagora.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Państwowa Jednostka Organizacyjna Skarbu Państwa podległa MON</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Państwowa Jednostka Organizacyjna Skarbu Państwa podległa MON</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Zakup i dostawa sprzętu kwaterunkowego z zastosowaniem prawa opcji</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL43"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest zakup i dostawa sprzętu kwaterunkowego: meble, krzesła i fotele biurowe szafy metalowe na odzież, stojaki na broń, wieszaki wielokołkowe stojące – metalowe. Zaoferowany sprzęt ma być nowy, nie posiadać śladów użytkowania.</P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w Części B SIWZ w załączniku nr 6.1-6.4</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="39000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Meble z zastosowaniem prawa opcji</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Meble z zastosowaniem prawa opcji</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="39000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="346732.65">346 732,65</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>60</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Krzesła i fotele biurowe z zastosowaniem prawa opcji</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Krzesła i fotele biurowe z zastosowaniem prawa opcji</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="39000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="65324.85">65 324,85</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>40</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Szafy na odzież metalowe, stojaki na broń na metalowej podstawie, wieszaki wielokołkowe stojące – metalowe, łóżka koszarowe uniwersalne z zastosowaniem prawa opcji;</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Szafy na odzież metalowe, stojaki na broń na metalowej podstawie, wieszaki wielokołkowe stojące – metalowe, łóżka koszarowe uniwersalne z zastosowaniem prawa opcji;</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="39000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="238349.00">238 349,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>60</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Meble z zastosowaniem prawa opcji</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Meble z zastosowaniem prawa opcji</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="39000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="297513.53">297 513,53</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>60</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="947920.04">947 920,04</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Zamawiający przewiduje zastosowanie prawa opcji, o którym mowa w art. 34 ust. 5 ustawy Pzp. Zamawiający przewiduje rozszerzenie zamówienia podstawowego o dostawy, tożsame z zamówieniem podstawowym. Szczegółowy wykaz produktów objętych prawem opcji podano w formularzu cenowym stanowiącym załącznik do SIWZ. Warunkiem uruchomienia prawa opcji jest wola zamawiającego.</P><P>2.W przypadku nie skorzystania przez zamawiającego z prawa opcji wykonawcy nie przysługują roszczenia z tego tytułu.</P><P>3.W § 3 umowy zawieranej w wyniku postępowania zostanie wpisane łączne wynagrodzenie wykonawcy w wysokości obejmującej zamówienie podstawowe i taką część zamówienia objętego prawem opcji, na jaką Zamawiający będzie posiadał środki finansowe w dniu podpisania umowy. W przypadku zamówienia pozostałej części zamówienia objętego prawem opcji zostanie zawarty aneks do umowy.</P><P>4.O woli skorzystania z prawa opcji zamawiający pisemnie poinformuje wykonawcę.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wykonawca wniesie wadium dla całości zamówienia najpóźniej do upływu terminu składania ofert w kwocie:</P><P>Część I 10 000,00 PLN;</P><P>Część II 1 900,00 PLN;</P><P>Część III 7 000,00 PLN;</P><P>Część IV 8 500,00 PLN;</P><P>2. W zależności od woli wykonawcy wadium może być wnoszone w formach:</P><P>Pieniądza,</P><P>Poręczeniach bankowych,</P><P>Gwarancjach bankowych,</P><P>Gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>Poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2016 r. poz. 359 t.j.).</P><P>3. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłacać należy na rachunek bankowy zamawiającego:</P><P>NBP O/Zielona Góra, Nr konta 05 1010 1704 0042 7113 9120 0000, Tytułem: wadium Spr nr 12/PN/WGSI/2018.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zawarto we wzorze umowy stanowiącą załącznik do SIWZ</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1.Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Oferty wspólne przedstawione przez wykonawców składające się z dwóch lub więcej przedsiębiorstw, jako partnerów konsorcjum, będą musiały spełniać następujące wymagania:</P><P>1)oferta będzie zawierać dokumenty i oświadczenia wymienione w rozdziale VIII i VIII. 2 dla każdego partnera konsorcjum;</P><P>2)oferta musi być podpisana w taki sposób, by prawnie zobowiązywała wszystkich wykonawców występujących wspólnie;</P><P>3)wszyscy partnerzy będą ponosić odpowiedzialność solidarną za wykonanie Umowy zgodnie z jej postanowieniami;</P><P>4)wypełniając formularz ofertowy, jak również inne dokumenty powołujące się na „Wykonawcę”; w miejscu np.: „nazwa i adres Wykonawcy” należy wpisać dane dotyczące konsorcjum, a nie pełnomocnika konsorcjum.</P><P>2.W przypadku, o którym mowa w pkt. 1 tego rozdziału, wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego:</P><P>1)wykonawcy występujący wspólnie muszą ustanowić pełnomocnika (lidera – Generalnego Wykonawcę) do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie niniejszego zamówienia lub do reprezentowania ich w postępowaniu oraz zawarcia umowy o udzielenie przedmiotowego zamówienia publicznego. Umocowanie należy przedłożyć wraz z ofertą;</P><P>2)jeden z partnerów konsorcjum zostanie wyznaczony, jako partner kierujący (lider – Generalny Wykonawca), upoważniony do zaciągania zobowiązań, otrzymywania poleceń oraz instrukcji dla i w imieniu każdego, jak też dla wszystkich partnerów;</P><P>3)wszelka korespondencja oraz rozliczenia dokonywane będą wyłącznie z pełnomocnikiem (liderem – Generalnym Wykonawcą).</P><P>3.Jeżeli oferta wykonawców, o których mowa w pkt. 1 tego rozdziału, została wybrana, zamawiający może żądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych wykonawców.</P><P>4.Przy ocenie spełnienia warunków udziału, o których mowa w rozdziale VIII.1 przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (konsorcjum) wielkości stanowiące o spełnieniu warunków będą zsumowane. Nie spełnienie powyższych wymagań spowoduje wykluczenie oferty konsorcjum.</P><P>5.W przypadku zawierania umów z podwykonawcami, wykonawcy, o których mowa w art. 23 ust.1 ustawy Prawo zamówień publicznych (tj. wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego), zobowiązani są solidarnie do zapłaty wynagrodzenia na rzecz podwykonawców. Zobowiązanie do dokonania solidarnej zapłaty, o którym mowa w zadaniu poprzednim, jest niezależne od tego, czy umowa z podwykonawca zostanie zawarta przez wszystkich, część lub tylko jednego wykonawcę(członka konsorcjum).</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełniania wymogów: W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania na wezwanie Zamawiającego Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona zobowiązany jest do złożenia w terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, następujących oświadczeń i dokumentów:</P><P>1.Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2.Odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>3.Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4.Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>5.Oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu – zał. nr 4;</P><P>6.Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów określonych w:</P><P>1)pkt. 1 –składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument,</P><P>W zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P><P>2)pkt. 2 ÷ 4 –składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a)nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b)nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>7.Dokumenty, o których mowa w pkt 6 ppkt. 1 i ppkt. 2 lit. b tego rozdziału, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokumenty, o których mowa w pkt. 6 pkt 2 lit. a, powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>8.Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6 tego rozdziału, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt. 7 stosuje się.</P><P>9.Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1 tego rozdziału, składa dokument, o którym mowa w pkt 6 ppkt. 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust. 5 pkt. 6 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt. 7 zdanie pierwsze stosuje się.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający nie stawia wymagań w zakresie spełnienia tego warunku.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, następujących oświadczeń.</P><P>I dokumentów:</P><P>1. Wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert</P><P>A jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane,</P><P>A jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest.</P><P>W stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie – w celu spełnienia warunku należy wypełnić JEDZ Część IV: Kryteria kwalifikacji, Sekcja C pkt 1b.</P><P>Uwaga.</P><P>• w przypadku, gdy zamawiający jest podmiotem, na rzecz, którego dostawy wskazane w ww. wykazie, zostały wcześniej wykonane, wykonawca nie ma obowiązku przedkładania dowodów.</P><P>• wraz z ofertą wykonawca nie składa ww. dowodów, wypełnia tylko JEDZ Część IV: Kryteria kwalifikacji, Sekcja C pkt 1b. Dowody te będą żądane przez zamawiającego tylko od wykonawcy, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą zgodnie z zasadami określonymi w rozdziale XXIII SIWZ.</P><P>W razie konieczności w szczególności, gdy wykaz lub dowody, o których mowa w tym rozdziale budzą wątpliwości zamawiającego lub gdy z referencji albo innego dokumentu wynika, że zamówienie nie zostało wykonane lub zostało wykonane nienależycie, zamawiający może zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz, którego usługi były lub miały być wykonane, o przedłożenie dodatkowych informacji lub dokumentów bezpośrednio zamawiającemu.</P><P>2. oświadczenie wykonawcy o posiadaniu atestów – JEDZ część IV Kryteria Kwalifikacji → C: Zdolność Techniczna i Zawodowa pkt. 12</P><P>Uwaga.</P><P>• Najpóźniej do dnia podpisania umowy wyłoniony wykonawca dostarczy atesty wymagane w rozdziale VII SIWZ.</P><P>• atesty mają być wystawione na Wykonawcę lub Wykonawca musi uzyskać pisemną zgodę na posługiwanie się atestami lub certyfikatami wystawionymi na inną instytucję. Zgoda musi być przedstawiona na piśmie (kopia, potwierdzona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę).</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający żąda, aby wykonawca wykazał, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie wykonał co najmniej:</P><P>• Część I minimum dwie dostawy mebli. Wartość jednej dostawy nie może być mniejsza niż 100 000 PLN brutto;</P><P>• Część II minimum dwie dostawy krzeseł lub foteli biurowych. Wartość jednej dostawy nie może być mniejsza niż 50 000 PLN brutto;</P><P>• Część III minimum dwie dostawy metalowych szaf na odzież lub szafek przyłóżkowych żołnierskich metalowych lub stojaków na broń na metalowej podstawie lub wieszaków wielokołkowych stojących – metalowych lub regałów magazynowych metalowych lub łóżek koszarowych uniwersalnych. Wartość jednej dostawy nie może być mniejsza niż 100 000 PLN brutto;</P><P>• Część IV minimum dwie dostawy mebli. Wartość jednej dostawy nie może być mniejsza niż 100 000 PLN brutto;</P><P>Zamawiający wymaga aby wykonawca oświadczył, że posiada zaświadczenie (atest) niezależnego podmiotu potwierdzające zgodność produktu z wymaganiami określonymi w opisie przedmiotu zamówienia tj.:</P><P>Część I.</P><P>• atest higieniczny na sklejkę.</P><P>• atest higieniczny na płytę wiórową w klasie E1.</P><P>Część II.</P><P>• atest higieniczny na sklejkę.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin realizacji</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>12/PN/WGSI/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:10</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>ul. Bolesława Chrobrego 7, 65-043 Zielona Góra</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Komisja przetargowa</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Wybrany Wykonawca przed podpisaniem umowy zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy na sumę stanowiącą 10 % ujętej w ofercie wartości brutto w formie zgodniej z art. 148 ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>2.Zamawiający dopuszcza możliwość dokonania następujących zmian postanowień do zawartej umowy w stosunku do treści oferty:</P><P>1)zmiany danych dotyczących stron umowy, jak zmiana nazwy (jeśli nie oznacza przekształcenia podmiotowego lub przedmiotowego), siedziby, adresu, numeru konta bankowego np. w przypadku zmian w wpisów w ewidencji działalności gospodarczej lub KRS;</P><P>2)zmiany osób upoważnionych, jako przedstawiciele stron, itp. w przypadku nieprzewidzianych zdarzeń losowych m.in. takich jak choroba, śmierć, ustanie stosunku pracy;</P><P>3)zmiany finansowania zamówienia, na skutek ewentualnego braku płynności finansowania tj. zmian które nastąpiły po dniu podpisania umowy lub na skutek skorzystania przez zamawiającego z prawa opcji.;</P><P>4)zmiany terminu realizacji zamówienia w przypadku:</P><P>a)działań osób trzecich uniemożliwiających wykonanie prac, które to działania nie są konsekwencją winy którejkolwiek ze stron;</P><P>b)konieczności skoordynowania prac (dostaw) z innymi inwestycjami realizowanymi na terenie związanym z przedmiotem zamówienia;</P><P>W przypadku wystąpienia którejkolwiek z okoliczności wymienionych w pkt. 4, termin wykonania umowy może ulec odpowiedniemu wydłużeniu o czas niezbędny do zakończenia wykonywania jej przedmiotu w sposób należyty, nie dłużej jednak niż o okres trwania tych okoliczności.</P><P>5)zmiany podwykonawcy lub wprowadzenie podwykonawcy (w sytuacji, gdy wykonawca w ofercie zadeklarował realizację siłami własnymi) za wyraźna zgodą Zamawiającego oraz na warunkach określonych w SIWZ oraz wzorze umowy dotyczących podwykonawstwa:</P><P>a)rezygnacja z podwykonawstwa;</P><P>b)zmiana zakresu podwykonawstwa;</P><P>6)zmiany inne</P><P>a)które przyczynią się do zmiany terminu realizacji zamówienia, zakresu umowy, finansowania, tj.: siły wyższej uniemożliwiającej wykonanie umowy zgodnie z SIWZ;</P><P>b)w przypadku zmian w prawie, ustawach i rozporządzeniach, które nastąpiły po dniu otwarcia ofert;</P><P>7)zmiana przedmiotu umowy – w przypadku, gdy produkt stanowiący przedmiot umowy został wycofany z rynku, lub zaprzestano jego produkcji, a proponowany przez Wykonawcę produkt posiada nie gorsze cechy, parametry i funkcjonalność:</P><P>−niż produkt będący przedmiotem umowy oraz</P><P>−niż określone dla zmienianego produktu w SIWZ, a w zakresie pozostałych cech i parametrów, gdy zmiana jest obojętna lub korzystna dla Zamawiającego.</P><P>Warunki dostaw, świadczenia usługi, w tym gwarancyjnych pozostają bez zmian.</P><P>8)zmiana wysokości wynagrodzenia w przypadku, gdy wystąpiła jedna z niżej wymienionych okoliczności, która będzie miała wpływ na koszty wykonania zamówienia przez wykonawcę:</P><P>a)ustawowa zmiana stawki podatku od towarów i usług;</P><P>b)zmiana minimalnego wynagrodzenia za pracę, ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu o pracę;</P><P>c)zmiany zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne.</P><P>d)jako skutek okoliczności opisanych w pkt. 7</P><P>Warunkiem wykonania zmian w ppkt. b) i c) jest udowodnienie przez Wykonawcę wpływu zmian na koszty wykonania zamówienia.</P><P>Wszystkie powyższe postanowienia stanowią katalog zmian, na które Zamawiający może wyrazić zgodę. Wszystkie powyższe postanowienia nie stanowią jednocześnie zobowiązania do wyrażenia takiej zgody zarówno przez Zamawiającego jak i Wykonawcę.</P><P>Dokumenty te należy złożyć wraz z ofertą.</P><P>3.Oświadczenie na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamawiającego (JEDZ)</P><P>4.Zamawiający zgodnie z art. 24aa ustawy Pzp przewiduje możliwość w pierwszej kolejności dokonania oceny ofert, a następnie zbadania czy Wykonawca, którego oferta została oceniona, jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>