<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165893-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-165970-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165893</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165893-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.protectiasocialaalba.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="85310000">Social work services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="85311200">Welfare services for the handicapped</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="85312000">Social work services without accommodation</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO121">Alba</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 080 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">360 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 080 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Социални услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sociální péče</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sociale foranstaltninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen des Sozialwesens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες κοινωνικής μέριμνας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Social work services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de asistencia social</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sotsiaaltöö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sosiaalityö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'action sociale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Social work services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge socijalne skrbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Szociális gondozási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assistenza sociale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Socialinio darbo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sociālā darba pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' xogħol soċjali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Maatschappelijke diensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi pracy społecznej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de acção social</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asistenţă socială</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby sociálnej pomoci</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve socialnega varstva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Socialt arbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcția Generală de Asistență Socială și Protecția Copilului Alba</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală de Asistență Socială și Protecția Copilului Alba</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 68</ADDRESS><TOWN>Alba Iulia</TOWN><POSTAL_CODE>510207</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Aura Napau</CONTACT_POINT><PHONE>+40 258818266</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>dgaspc@protectiasocialaalba.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 258817037</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.protectiasocialaalba.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Contract de prestări servicii sociale de tipul: Îngrijiri la domiciliu pentru persoane adulte cu dizabilități</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform caietului de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO121"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1080000.00">1 080 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor incheia anual, in functie de fonduri. Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente:</P><P>— CS 1 – mai – decembrie 2018,</P><P>— CS 2 – ianuarie – decembrie 2019,</P><P>— CS 3 – ianuarie – decembrie 2020,</P><P>— CS 4 – ianuarie – aprilie 2021.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contract de prestari servicii sociale de ingrijiri la domiciliu pentru persoane adulte cu dizabilitati.</P><P>Serviciile de îngrijiri la domiciliul pentru persoane adulte cu dizabilitati functioneaza cu respectarea prevederilor cadrului general de organizare si functionare a serviciilor sociale reglementat de Legea nr. 292/2011.</P><P>Numarul de beneficiari ai serviciului de ingrijiri la domiciliu: zona Sebes: maxim 30 de beneficiari.</P><P>Descrierea generala a serviciului.</P><P>Sediul furnizorului/serviciului de îngrijiri la domiciliu persoane adulte cu dizabilitati trebuie sa fie amplasat în zona Sebes sau în localitatile apartinatoare, în comunitate sau în imediata apropiere a acesteia, este amenajat corespunzator scopului/functiilor sale si trebuie sa corespunda pentru acordarea de servicii de îngrijiri la domiciliu pentru un numar de maxim 30 de beneficiari/zona si sa dispuna cel putin de spatii corespunzatoare pentru depozitarea dosarelor personale si a dosarelor de servicii ale beneficiarilor, fiselor de monitorizare servicii si a materialelor sanitare si echipamentelor. Furnizorul de servicii detine propriile autovehicule, care asigura transportul îngrijitorilor la domiciliul beneficiarilor, sau pune la dispozitia acestora abonamente pentru transportul în comun.</P><P>Data limita de primire a solicitarilor de clarificari: maxim 15 zile lucratoare inainte de data limita de depunere a ofertelor. Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari: autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10 zi inainte de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85310000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="85311200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="85312000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de ingrijiri la domiciliu pentru persoane cu dizabilitati — zona Sebes.</P><P>Acord-cadru: Cantitate maxima — 1 080 de beneficiari/36 luni; Cantitate minima — 360 de beneficiari/12 luni.</P><P>Contract subsecvent: Cantitate maxima — 360 de beneficiari/12 luni; Cantitate minima — 30 de beneficiari/1 luna.</P><P>Toate precizarile referitoare la cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru ce fac obiectul unui contract subsecvent, cantitatile minime sau maxime ale acordului-cadru, precum si specificatiile tehnice se regasesc in Caietul de sarcini si in anexa la caietul de sarcini.</P><P>Oferta va fi întocmita conform cerintelor din caietul de sarcini.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent care urmeaza a fi atribuit este de 360 000 RON, fara TVA.</P><P>Ofertele care nu vor include informatia relevanta sau care nu raspund corect si complet tuturor cerintelor vor fi respinse prin descalificare, conform procedurilor legale în vigoare cu privire la achizitiile publice.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="360000.00">360 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1080000.00">1 080 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Termenul de valabilitate al garantiei de participare este de 90 de zile de la data limita a depunerii ofertei. Garantia de participare se va constitui conform art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016; reprezinta 1 % din valoarea celui mai mare CS care urmeaza a fi atribuit (maxim 12 luni).</P><P>Contul in care se poate face depunerea garantiei de participare este: RO08TREZ0025006XXX000178, deschis la Trezoreria Alba Iulia.</P><P>Garantia de participare se poate constitui si prin depunere la casieria autoritatii contractante, in cazul in care valoarea garantiei de participare este mai mica de 5 000 RON.</P><P>Data pt. care se determina echivalenta RON/alta valuta: data publicarii invitatiei de participare. Banca pt. echivalente RON/alta valuta: B.N.R. Echivalenta pentru garantia de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR la data publicarii anuntului de participare.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si va fi prezentat autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, conform art. 36 alin. (4) din H.G. 395/2016. Conform Hotararii 395/2016 si a Legii 98/2016.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea fiecarui contract subsecvent atribuit.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60, art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Se va completa doar DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea sunt:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat), valabile la momentul depunerii documentului in copie conform cu originalul sau in original. Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare pentru demonstrarea faptului ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul de stat, in conformitate cu cerintele solicitate de autoritatea contractanta, eliberate de autoritatile competente ale tarii de origine (cum ar fi certificate, caziere fiscale sau alte documente echivalente). In cazul asocierii, documentele vor fi prezentate de fiecare asociat in parte. Ofertele depuse de operatorii economici care figureaza cu datorii exigibile restante neachitate catre bugetul general consolidat vor fi respinse, exceptie facând operatorii economici care beneficiaza de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2) si art. 167 alin. (2) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In temeiul art. 63 alin. (1) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, in vederea neincadrarii ofertantului in situatia unui conflict de interese, se comunica in cele ce urmeaza lista persoanelor cu functii de decizie care au legatura cu procedura de atribuire, precum si a celorlalte persoane din cadrul entitatii contractante ce pot influenta continutul documentelor achizitiei si/sau desfasurarea procedurii de atribuire, astfel cum sunt definite de art. 3 lit. II) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea 98/2016 se va prezenta, odata cu completarea DUAE, de catre toti operatorii participanti la procedura. Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante: </P><P>— Prof. Valerian Sorin Chirila —  Director General,</P><P>— Ec. Mircea Cristea —  Director Executiv,</P><P>— Ec. Aura Napau — Sef Serviciu Achizitii, Patrimoniu, Tehnic si Administrativ,</P><P>— Jr. Ovidiu Mandroc —  Consilier Juridic,</P><P>— Ec. Diana Nascu —  inspector de specialitate,</P><P>— Ec. Laura Plesa – inspector de specialitate,</P><P>— As. Soc. Maria Humuzau — Sef serviciu.</P><P>Persoanele juridice/fizice romane.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Completarea DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta sa fie prezentat, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, de operatorul clasat pe primul loc, conform art. 197 alin. (2) din Legea 98/2016.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine.</P><P>Documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional la domeniu de activitate servicii sociale, conform Legii 292/2011.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va demonstra ca a prestat servicii similare, respectiv servicii sociale, cu sau fara cazare, pentru persoane cu handicap, in ultimii 3 ani, cu o valoare cumulata minima, fara TVA, de:</P><P>— Lot 1: 162 000 RON, la nivelul unui contract sau a mai multor contracte. Ultimii 3 ani se vor calcula de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Pentru echivalenta RON/alta moneda se va tine cont de cursul mediu anual RON/alta moneda comunicat de BNR.</P><P>Prestarea serviciilor se poate confirma prin prezentarea copiilor xerox dupa parti relevante din contracte sau prin prezentarea unor procese verbale de receptie emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa doar DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Versiunea electronica a DUAE (DUAE) este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresa de internet dedicata: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Prețul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experiența personalului</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Colaborări cu alte instituții de stat/private/ONG-uri/culte/furnizori de servicii sociale</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>11</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Operatorul economic trebuie sa fie înscris în SEAP în mod obligatoriu, conform art. 104 din Hotararea 395/2016. Avand in vedere ca procedura de atribuire este on-line (fara etapa finala de licitatie electronica), in cazul in care se constata ca 2 sau mai multe oferte admisibile cu valori ofertate egale clasate pe primul loc au preturi egale, comisia de evaluare va solicita reofertarea prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorul economic de documente care contin noi preturi.</P><P>In vederea completarii DUAE, operatorii economici interesati vor accesa urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală de Asistență Socială și Protecția Copilului Alba</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 68</ADDRESS><TOWN>Alba Iulia</TOWN><POSTAL_CODE>510207</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>dgaspc@protectiasocialaalba.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 358401537</PHONE><URL>www.protectiasocialaalba.ro</URL><FAX>+40 258817037</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>