<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165967-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-165932-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165967</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165967-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO124">Harghita</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 684 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 526 900,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Природен газ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemní plyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Naturgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Erdgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Φυσικό αέριο</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Natural gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas natural</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Maagaas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Maakaasu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz naturel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Natural gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Prirodni plin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Földgáz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas naturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gamtinės dujos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Dabasgāze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gass naturali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Aardgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz ziemny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gás natural</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaze naturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemný plyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemeljski plin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Gheorgheni</TI_TOWN><TI_TEXT>Naturgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Serviciul Public Local de Termoficare</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Public Local de Termoficare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Libertății nr. 27</ADDRESS><TOWN>Gheorgheni</TOWN><POSTAL_CODE>535500</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Pavel Laszlo</CONTACT_POINT><PHONE>+40 725659187 / 725659197</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>director@splt.ro</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare gaz natural</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Gheorgheni.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO124"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 12. Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare sau informatii suplimentare cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Contractul are ca obiect achizitionarea de gaz natural pentru functionarea sistemului de termoficare centralizata a municipiului Gheorgheni.</P><P>Pentru procedura actuala, valoarea estimata se considera valoarea minima a intervalului in functie de care se vor elabora si evalua ofertele. Valoarea maxima reprezinta valoarea estimata ce contine si valoarea posibilei suplimentari, asigurata din bugetul propriu.</P><P>Nota: Durata prezentului contract se poate prelungi o singura data, cu maxim 4 (patru) luni, conditionat de resursele financiare alocate cu aceasta destinatie, conform art. 160 din H.G. 394/2016.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09123000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Se contracteaza cantitatea de 26 700 MWh, ce se poate majora la 40 050 MWh, odata cu prelungirea cu 4 luni a duratei contractului, conform cu art. 160 din H.G. 364/2016.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="3684000.00">3 684 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="5526900.00">5 526 900,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Prelungirea cu 4 luni a duratei contractului, conform cu art. 160 din H.G. 364/2016.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>4</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>9</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 20 000 RON (conform art. 41 din H.G. nr. 394/2016). Perioada de valabilitate a garantiei de participare: cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei. Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>— prin virament bancar în contul autoritatii contractante nr. RO64TREZ35321G335000XXXX (cod fiscal 36958579), deschis la Trezoreria Gheorgheni,</P><P>— sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii [conform art. 42 alin. (1) din H.G. 394/2016]. Garantia de participare trebuie sa fie constituita în suma si pentru perioada de valabilitate prevazute în documentatia de atribuire [conform art. 41 alin. (3) din H.G. 394/2016]. Garantia trebuie sa fie irevocabila [conform art. 42 alin. (3) din H.G. 394/2016]. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se prezinta autoritatii contractante, cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor [conform art. 42 alin. (4) din H.G. 394/2016]. Pentru garantiile de participare depuse în alta valuta, echivalenta în RON se va face la cursul B.N.R. din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 3 zile. </P><P>Garantia de buna executie va fi de 2,5 % din valoarea contractului, fara T.V.A. Constituirea garantiei de buna executie se va realiza conform art. 45 din H.G. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Din bugetul propriu.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei lor. Se va prezenta DUAE, completandu-se sectiunile aferente cerintelor solicitate. In DUAE se vor cuprinde informatii privind: tertii sustinatori, asociatii si subcontractantii, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>(a) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177 alin. (1) si (2) din Legea 99/2016,</P><P>(b) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 178 alin. (1) si (2) si art. 180 alin. (1) din Legea 99/2016,</P><P>(c) declaratie pe proprie raspundere conform art. 73 alin. (1) din Legea 99/2016. Se va prezenta in SEAP, odata cu depunerea DUAE, de catre toti participantii la procedura.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul situat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In vederea completarii acestei declaratii, precizam ca persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Eros Janos — director executiv,</P><P>— Rippel Ana — jurist,</P><P>— Laszlo Pavel — expert achizitii publice,</P><P>— Mindru Maria Elena — inginer automatist.</P><P>Informatiile din certificatele/documentele prezentate trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P><P>Se va prezenta DUAE, completandu-se sectiunile aferente cerintelor solicitate.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc va prezenta in original sau „conform cu original" documentele de sustinere a DUAE. Modalitatea de indeplinire: Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>In cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, fiecare membru al grupului are obligatia de a depune aceasta declaratie (atat fiecare membru al asociatiei, cat si fiecare subcontractant propus si/sau tert sustinator).</P><P>(a) Pentru persoanele juridice romane: Certificat Constatator, in original sau copie legalizata ori copie lizibila certificata „conform cu originalul”, semnata si stampilata, emis de catre Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial de care apartine, din care sa rezulte ca, in domeniul de activitate al ofertantului, se regaseste un CAEN care sa justifice dreptul ofertantului de a furniza gaz natural, ce face obiectul procedurii de atribuire,</P><P>(b) Pentru persoanele juridice straine se vor prezenta documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta profesionala, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident (documentul se va prezenta în original sau copie legalizata ori copie lizibila certificata „conform cu originalul”, semnata si stampilata, anexându-se si traducerea autorizata în limba româna).</P><P>Licenta A.N.R.E., conform cu legea 123/2012, art. 118 alin. (2), in vederea furnizarii gazelor naturale.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa si prezenta D.U.A.E., în mod obligatoriu — conform art. 202 din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea D.U.A.E., respectiv Licenta de furnizare gaze naturale emisa de A.N.R. E., în conformitate cu prevederile art. 118 alin. (2) din Legea nr. 123/2012 a gazelor naturale, licenta care trebuie sa fie valabila la momentul prezentarii sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, inclusiv documente justificative din care sa reiasa în mod expres dreptul de a furniza gaz natural pe teritoriul României, respectiv documente justificative recunoscute de Autoritatea Nationala de Reglementare în Domeniul Energiei (A.N.R.E.), traduse autorizat în limba româna, vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul aflat pe primul loc în clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat în anuntul de participare — licitatie deschisa.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Lista principalelor livrari de produse efectuate în ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, din care sa rezulte ca operatorul economic a furnizat gaze naturale a caror valoare cumulata a fost de minim: 3 684 000 RON, fara TVA, la nivelul unuia sau mai multor contracte. În cazul în care contractele sunt încheiate în alte monede decât RON, pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de B.N.R. pentru fiecare an în parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa si prezenta D.U.A.E., în mod obligatoriu — conform art. 202 din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care demonstreaza îndeplinirea criteriului de calificare, respectiv certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul aflat pe primul loc în clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat în anunt.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Entitatea contractanta nu a putut sa prevada anularea procedurii anterioare, pentru care este necesara scurtarea termenului, conform art. 87 alin. (3) din legea 99/2016. Cerintele de îndeplinire sunt asemanatoare anuntului anterior, nr. 181312/12.12.2017.</P><P>D.U.A.E. se poate accesa, în vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin mentionarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>În situatia în care ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul S.E.A.P., în vederea încarcarii electronice de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi. </P><P>Ofertantul îsi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate în vederea participarii la procedura.</P><P>Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli: </P><P>(a) pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în S.E.A.P., este necesar ca operatorii economici sa detina/instaleze pe statia de lucru aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibila pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica),</P><P>(b) pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în S.E.A.P. (www.elicitatie.ro) ca operator economic, conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 394/2016 si vor transmite solicitarile având în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante, prevazute la art. 172–173 din Legea nr. 99/2016 (se recomanda consultarea Notificarii A.N.A.P. nr. 253/6.9.2016, cu privire la modalitatea de transmitere a solicitarilor de clarificari si a informatiilor suplimentare la documentatiile de atribuire/raspunsurile formulate în cazul desfasurarii procedurilor de atribuire a contractelor de achizitie).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>10 zile, in conformitate cu prevederile art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Public Local de Termoficare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Libertății nr. 14</ADDRESS><TOWN>Gheorgheni</TOWN><POSTAL_CODE>535500</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>eliza.rippel@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 740604687</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>