<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="165987-2018" EDITION="2018074"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-166017-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>74</NO_OJ><DATE_PUB>20180417</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 074-165987</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:165987-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.ratb.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66516100">Motor vehicle liability insurance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="66512100">Accident insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 488 863,42</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 488 863,42</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180412</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180515 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Гражданска отговорност" на сухопътни превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsforsikring for motorkøretøjer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kraftfahrzeughaftpflichtversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ασφάλεια αστικής ευθύνης μηχανοκίνητων οχημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de responsabilidad civil de automóviles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mootorsõiduki liiklusvastutuskindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Moottoriajoneuvojen vastuuvakuutukset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance responsabilité civile automobile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja od odgovornosti za upotrebu motornih vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gépjármű-felelősségbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione di responsabilità civile autoveicoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorinių transporto priemonių civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehānisko transportlīdzekļu īpašnieku civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà tal-karozzi bil-magni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorvoertuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia pojazdów mechanicznych od odpowiedzialności cywilnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de responsabilidade civil para automóveis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare de răspundere civilă auto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Poistenie zodpovednosti za škodu spôsobenú prevádzkou motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odgovornostnega zavarovanja motornih vozil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsförsäkringar för motorfordon</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Autonomă de Transport București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă de Transport București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 1, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010861</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Dicran-Daniel Costache</CONTACT_POINT><ATTENTION>Tinca Nicoleta</ATTENTION><PHONE>+40 213074120</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicoleta.tinca@ratb.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213074555</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.ratb.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție servicii de asigurare obligatorie de răspundere civilă pentru prejudicii produse prin accidente de autovehicule, asigurare a călătorilor și a bagajelor acestora</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul prestatorului.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4488863.42">4 488 863,42</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce vor fi atribuite: Se vor incheia estimativ 2 contracte subsecvente. Cantitatile minime si maxime — total acord-cadru: minim 1 668 de bucati, maxim 2 141 de bucati.</P><P>Valoarea estimata este calculata pt. cantitatea maxima de polite.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent: 3 100 000 RON.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime care ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite pe intreaga durata a acordului-cadru: minim 800 de bucati, maxim 1 500 de bucati.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de asigurare obligatorie de raspundere civila pentru prejudicii produse prin accidente de autovehicule, asigurare a calatorilor si a bagajelor acestora.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13.</P><P>Termenul-limita in care autoritatea contractanta va raspunde solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare va fi cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="66512100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de asigurare obligatorie de raspundere civila pentru prejudicii produse prin accidente de autovehicule, asigurare a calatorilor si a bagajelor acestora.</P><P>Cantitatea minima 1 668 de bucati, maxima 2 141 de bucati polite.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 4 488 863,42 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4488863.42">4 488 863,42</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare: 44 500 RON. Perioada de valabilitate a garantiei: 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor, cu posibilitatea de prelungire, la cererea autoritatii contractante. Mod de constituire: </P><P>— virament bancar,</P><P>— OP, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta, cel mai tarziu la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>— instrument de garantare, irevocabil, emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari — Formularul 1. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire,</P><P>— lichiditati depuse la casieria autoritatii contractante, doar pentru sume pana la 5 000 RON.</P><P>Plata se va face în contul autoritatii contractante RO50BRDE410SV84247194100/RON — RO61BRDE410SV84247944100/euro, deschis la BRD Agentia Stirbei Voda – Bucuresti. Dovada constituirii garantiei de participare se ataseaza in SEAP, la sectiunea Documente de calificare, pana cel tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Autoritatea contractanta are dreptul de a retine garantia de participare, ofertantul pierzând suma constituita, atunci când acesta din urma se afla în oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>— ofertantul si-a retras oferta, în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>— oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>Garantia de participare se elibereaza conform art. 44 din H.G. 394/2016. Data la care se va face echivalenta RON/alta valuta este data anterioara cu 5 zile fata de termenul limita de depunere a ofertei, la cursul BNR.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului, fara TVA si se va constitui conform art. 46 din H.G. 394/2016. Pentru sume reduse ca valoare, garantia de buna executie se poate constitui si prin depunerea sumei la casieria RATB. Garantia de buna executie se prezinta autoritatii contractante in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de catre ambele parti.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii. Plata prin OP.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73, 177, 178 si 180 lit. a), c), d), e), f), h) si i) din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice; </P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Informatiile cuprinse in aceste documente trebuie sa fie valabile/reale la momentul prezentarii. La oferta se va depune DUAE (pentru ofertanti, sucontractanti, asociati, terti sustinatori, daca este cazul), angajamentul ferm al tertului sustinator (daca este cazul), din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia sau, dupa caz, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante sunt:</P><P>— Mihail Adrian Sorin — Director General,</P><P>— Mitroi Marian — Director Economic,</P><P>— Aurel Mihai Sicoe — Director General Adjunct — Directia Transport si Mentenanta,</P><P>— Dabu Oprica-Geani — Director DTE,</P><P>— Savu Ileana — Inginer Sef DT,</P><P>— Jugureanu Emanuela — Director Achizitii,</P><P>— Calin Liviu — Director DTM-DTA,</P><P>— Culea Valentin — Inginer Sef DTI,</P><P>— Ivan Cristina Irina — Sef Birou Contracte,</P><P>— Cristina Elena Oprea — Sef Serviciu Juridic Contencios,</P><P>— Marin Pompiliu Gheorghe — Sef Serviciu Tehnic,</P><P>— Andrei Amalia Eugenia — Sef Birou Infrastructura Parc Vehicule,</P><P>— Mindrila George — Sef Birou Plan Analiza,</P><P>— Turmac George Adrian — Economist — Serviciul Plan Analiza Achizitii Smandreanu rdauectoriale,</P><P>— Cretu Gabriela — Sef Birou Contracte si Avize de Legalitate,</P><P>— Chitu Marilena — Economist Serviciul Tehnic,</P><P>— Titu Daniel — Inginer Sef DTA,</P><P>— Carjean Marian — Inginer DTA BAETA,</P><P>— Rosu Jenica — Inginer DTA BAETA,</P><P>— Voinea Nicu — Inginer Sef DTE,</P><P>— Ivan Sorin — Sef BAETE,</P><P>— Chitu Daniela — Tehnician DTE BAETE,</P><P>— Ivanovici George — Sef Sectie Intretinere si Reparatii,</P><P>— Bunea Constantin — Sef AITI,</P><P>— Dumitru Dorian — Inginer Sef Linii,</P><P>— Doman Daniel Florentin — Inginer Sef DTE-SIRV,</P><P>— Radu Monica — Sef Birou BDT,</P><P>— Gheorghe Visinoiu Ruxandra — Inginer BDT,</P><P>— Mandreanu Radu — Sef Serviciu Programare,</P><P>— Pirjol-Popescu Cosmin — Expert SCD,</P><P>— Tinca Nicoleta Angela — Expert SCD,</P><P>— Ileana Aurelia Rusu — Expert SCD,</P><P>— Antonescu Viorel — Consilier juridic SJC,</P><P>— Lavinia Ambrus — Consilier juridic SJC,</P><P>— Emanuela Dumbrava — Consilier juridic SJC,</P><P>— Catalina Mogos — Consilier juridic SJC,</P><P>— Vlad Verginica — Consilier juridic SJC,</P><P>— Sandu Doru — Consilier juridic SJC,</P><P>— Dumitrescu Mihai — Consilier Juridic SJC,</P><P>— Popa Iulia Borcea — Consilier Juridic SJC,</P><P>— Rada Adriana — Consilier Juridic SJC.</P><P>Persoanele care aproba bugetul sunt Directorul General si Directorul Economic.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile cuprinse in aceste documente trebuie sa fie valabile/reale la momentul prezentarii.</P><P>Operatorii economici participanti trebuie sa fie societati de asigurare autorizate de catre ASF (Comisia de Supraveghere in Asigurari, dupa caz) pentru subscrierea riscurilor prevazute in prezenta procedura (raspunderea civila auto, asigurare calatori si bagaje, conform prevederilor art. 20 din Legea nr. 237/2015 privind autorizarea si supravegherea activitatii de asigurare si reasigurare). In acest sens, ofertantul va prezenta o copie dupa decizia presedintelui ASF/CSA in vigoare, prin care se certifica autorizatia pentru practicarea asigurarilor RCA si a persoanelor transportate.</P><P>Operatorii economici aflati in situatia de redresare financiara vor prezenta un aviz CSA/al administratorului special numit de ASF, prin care se confirma dreptul de participare al acestora la prezenta procedura si dreptul de a incheia polite de asigurare pentru anul 2017, cu eventualele interdictii impuse la prestarea serviciilor oferite. Justificarea cerintei: art. 20 din Legea nr. 237/2015 privind autorizarea si supravegherea activitatii de asigurare si reasigurare si capitolul II, art. 3 din Norma ASF nr. 20/2017 privind asigurarile auto din Romania.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2814/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Avand in vedere art. 22 alin. (6) din H.G. nr. 394/2016, autoritatea contractanta precizeaza ca DUAE se poate accesa, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin accesarea urmatoarele link-uri: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Va fi considerata cea mai buna oferta cea care prezinta pretul total, fara TVA, cel mai scazut.</P><P>In cazul in care se constata ca exista doua sau mai multe oferte care au preturi egale si sunt clasate pe primul loc, autoritatea contractanta va solicita reofertarea, in vederea departajarii ofertelor. In acest caz, acordul-cadru se va atribui ofertantului a carui ultima propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute in Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>RATB — Serviciul Juridic Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 1, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>7000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>