<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="002600-2018"
            EDITION="2018003">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-002866-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180208</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>3</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180105</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 003-002600</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:002600-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ugk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ugk.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232410">Sewerage work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232423">Sewage pumping stations construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231300">Construction work for water and sewage pipelines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232440">Construction work for sewage pipes</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111300">Dismantling works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180208 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализационна мрежа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na výstavbě kanalizačních sítí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kloakeringsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalisationsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έργα σε υπονόμους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewerage work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de saneamiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalisatsioonitööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäröintityö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux d'assainissement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewerage work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na kanalizacijskoj mreži</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csatornahálózat építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori su reti fognarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizacijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizācijas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol għad-drenaġġi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Waterzuiveringswerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie kanalizacji ściekowej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de sistemas colectores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de asanare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizačné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizacijski objekti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underhållsarbeten för avlopp</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Kobierzyce</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Kobierzyce</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Pałacowa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Kobierzyce</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55-040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Urząd Gminy Kobierzyce, pok. 25</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713698162</PHONE>
               <E_MAIL>ppiwowarski@ugk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 713111252</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <URL_GENERAL>www.ugk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ugk.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa przesyłowej sieci kanalizacji sanitarnej tłocznej z oczyszczalni ścieków Pustków Żurawski do oczyszczalni ścieków Kobierzyce wraz z likwidacją istniejącej oczyszczalni ścieków Pustków Żurawski</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RŚZiZP.271.0096.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232410"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zamówienie obejmuje opracowanie koncepcji, projektu budowlanego, projektów wykonawczych wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych uzgodnień i niezbędnych decyzji administracyjnych oraz (1) budowę sieci kanalizacji sanitarnej tłocznej na odcinku Pustków Żurawski - Wierzbice - Kuklice, z wykorzystaniem istniejącego i eksploatowanego rurociągu tłocznego dn110 na odcinku Pustków Żurawski - Wierzbice.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232423"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232440"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Kobierzyce.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zamówienie obejmuje opracowanie koncepcji, projektu budowlanego, projektów wykonawczych wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych uzgodnień i niezbędnych decyzji administracyjnych oraz (1) Budowę sieci kanalizacji sanitarnej tłocznej na odcinku Pustków Żurawski - Wierzbice - Kuklice, z wykorzystaniem istniejącego i eksploatowanego rurociągu tłocznego dn110 na odcinku Pustków Żurawski - Wierzbice (zmiana kierunku przepływu ścieków) wraz z modernizacją głównej pompowni ścieków w Wierzbicach oraz budową głównej pompowni ścieków w Pustkowie Żurawskim i (2) Likwidację oczyszczalni ścieków w Pustkowie Żurawskim. Przewidziana do realizacji sieć ma zapewnić przesył ścieków z istniejącej i przewidzianej do likwidacji oczyszczalni ścieków w Pustkowie Żurawskim do głównej pompowni ścieków w Kuklicach, realizowanej w ramach odrębnego zamówienia. Po wykonaniu nowej sieci przesyłowej i włączeniu jej do głównej pompowni ścieków w Kuklicach, obiekty istniejącej oczyszczalni ścieków w Pustkowie Żurawskim należy rozebrać. Szczegółowe informacje i wymagania zamieszczono w programie funkcjonalno-użytkowym.</P>
                  <P>Zakres realizacji sieci kanalizacji sanitarnej tłocznej na odcinku Pustków Żurawski - Wierzbice - Kuklice:</P>
                  <P>1. Budowa rurociągów ciśnieniowych sieci kanalizacyjnej dn110 na odcinku: przewidziana do realizacji główna pompownia ścieków w Pustkowie Żurawskim - istniejący rurociąg ciśnieniowy dn110 biegnący w kierunku Wierzbic - ok. 0,2 km,</P>
                  <P>2. Włączenie w układ sieci tranzytowej istniejącego i eksploatowanego rurociągu ciśnieniowego sieci kanalizacyjnej dn110 (zmiana kierunku przepływu ścieków) na odcinku Pustków Żurawski - główna pompownia ścieków Wierzbice PW1 - ok. 1,2 km,</P>
                  <P>3. Budowa rurociągów ciśnieniowych sieci kanalizacyjnej dn160 na odcinku: główna pompownia ścieków Wierzbice PW1 - główna pompownia ścieków w Kuklicach (przewidziana do realizacji w ramach odrębnego zamówienia) - ok. 3,5 - 4,5 km,</P>
                  <P>4. Modernizacja głównej pompowni ścieków Wierzbice PW1, wraz z wymianą pomp na dostosowane do aktualnego i docelowego bilansu ścieków sanitarnych,</P>
                  <P>5. Budowa głównej pompowni ścieków w Pustkowie Żurawskim.</P>
                  <P>Zakres likwidacji oczyszczalni ścieków w Pustkowie Żurawskim:</P>
                  <P>1. Rozbiórka istniejących obiektów i uzbrojenia: budynek technologiczny wraz z obiektami technologicznymi, poletka osadowe (3 szt.), studzienki technologiczne, rurociągi technologiczne wraz z konstrukcjami wsporczymi, osprzęt, ogrodzenie, krawężniki,</P>
                  <P>2. Zasypanie dołów, likwidacja nasypów, plantowanie terenu i uporządkowanie terenu likwidowanej oczyszczalni ścieków.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został ujęty w Części II i III SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">20</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>5. Jeżeli liczba wykonawców, którzy złożą wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, spełnią warunki udziału w postępowaniu oraz nie będą podlegać wykluczeniu będzie większa niż 5, zamawiający zaprosi do składania ofert 5 wykonawców, którzy otrzymali najwyższą ocenę w ramach selekcji prowadzonej w oparciu o następujące kryteria:</P>
                  <P>1) Liczbą zamówień, o których mowa w ust. 2 pkt 3) ppkt 3.1) lit. a) ppkt ii) lub lit. b) ppkt iii), w sposób następujący:</P>
                  <P>— za każde kolejne zamówienie powyżej jednego wykonane przez wykonawcę, wykonawca otrzyma 15 pkt, łącznie jednak nie więcej niż 45 pkt.</P>
                  <P>2) Sytuacja ekonomiczna lub finansowa wykonawcy, w sposób następujący:</P>
                  <P>— za każde następne pełne 500 000 PLN powyżej 500 000 PLN posiadanych środków finansowych lub zdolności kredytowej wykonawca otrzyma 4 pkt łącznie jednak nie więcej niż 20 pkt.,</P>
                  <P>— za każde następne 2 mln zł obrotów, powyżej 2 mln zł w każdym z ostatnich trzech lat obrotowych przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wykonawca otrzyma 4 pkt, jednak nie więcej niż 20 pkt.</P>
                  <P>3) Wielkość średniego rocznego zatrudnienia oraz liczebność personelu kierowniczego wykonawcy w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a w przypadku gdy okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, w sposób następujący:</P>
                  <P>— za każdą pełną liczbą 10 pracowników (w tym personelu kierowniczego) powyżej 20 w każdym roku, o którym mowa wyżej, wykonawca otrzyma 5 pkt, łącznie jednak nie więcej niż 15 pkt.</P>
                  <P>6. W przypadku, gdy dwóch lub więcej wykonawców otrzyma tą samą liczbę punktów, o kolejności decydować będzie łączna wartość zamówień, o których mowa odpowiednio w ust. 2 pkt 3 ppkt 3.1) lit. a) ppkt ii) lub odpowiednio ust. 2 pkt 3 ppkt 3.1) lit. b) ppkt iii) w ten sposób, że wyższą lokatę otrzyma Wykonawca, który zrealizował zamówienia na największą łączna kwotę, a wykonawcy którzy zrealizowali i przedstawili zamówienia na niższą łączną kwotę, odpowiednio kolejne, niższe lokaty. W toku tej oceny zostanie uwzględniona wyłącznie wartość zamówień, za które zostały przyznane punkty - zamawiający nie będzie brał pod uwagę zamówień przedstawionych na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
                  <P>7. Zamawiający będzie stosował art. 22a Pzp tylko i wyłącznie w celu umożliwienia wykonawcy wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
                  <P>8. W przypadku, gdy Wykonawca polegać będzie na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp - Zamawiający nie będzie uwzględniał potencjału tych podmiotów w ramach selekcji, o której mowa wart. 51 ust. 2 Pzp(nie będzie przyznawał punktów).</P>
                  <P>9. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu nastąpi w formule „spełnia - nie spełnia” w oparciu o informacje przedstawione przez Wykonawcę w oświadczeniach i dokumentach wymaganych w toku postępowania. Z treści załączonych dokumentów i oświadczeń musi w sposób jednoznaczny wynikać, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz kryteria selekcji.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania.</P>
                  <P>2. Z postępowania o udzielenie zamówienia zamawiający wykluczy wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12) - 23) Pzp.</P>
                  <P>3. Zamawiający wykluczy również Wykonawcę: o którym mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1). oraz n/p art. 24 ust. 5 pkt. 8</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Nie dotyczy.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają niżej wymienione warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>2) Sytuacji ekonomicznej i finansowej, tj.:</P>
               <P>2.1) Posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 500.000 zł w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2.2) w każdym z ostatnich trzech lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, osiągnęli obrót w obszarze objętym zamówieniem w wysokości min. 2 mln złotych;</P>
               <P>2.3) w każdym z ostatnich trzech lat obrotowych przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, osiągnęli następujące wartości wskaźników:</P>
               <P>a) płynność finansowa nie mniej niż 1,20 - ustalona wg. wzoru (aktywa obrotowe) / (zobowiązania krótkoterminowe + rozliczenia bierne krótkoterminowe), oraz</P>
               <P>b) wskaźnik zadłużenia długoterminowego nie większy niż 0,20 - ustalony wg. wzoru (zobowiązania długoterminowe) / (kapitał własny), oraz</P>
               <P>c) wskaźnik zadłużenia ogólnego nie większy niż 0,80 - ustalony wg. wzoru: (zobowiązania i rezerwy na zobowiązania) / (suma pasywów);</P>
               <P>2.4) posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną min. 2 mln zł.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia:</P>
               <P>1) Warunki określone w ppkt 2.1), 2.2) oraz 2.4) Wykonawcy muszą spełniać łącznie;</P>
               <P>2) Warunki określone w ppkt 2.3) musi spełnić co najmniej jeden z Wykonawców.</P>
               <P>2. W przypadku, jeśli wartość została wyrażona w walucie innej niż złoty, przeliczenia wartości należy dokonać z zastosowaniem średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówienia o niniejszym zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, a jeśli w tym dniu nie określono takiego kursu, z zastosowaniem średniego kursu NBP z następnego najbliższego dnia po dniu publikacji ogłoszenia o niniejszym zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>3. Przez obszar objęty zamówieniem, o którym mowa w pkt. 2.2) należy rozumieć roboty budowlane.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają niżej wymienione warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>3) Zdolności technicznej lub zawodowej, tj.:</P>
               <P>3.1) w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, należycie wykonali:</P>
               <P>a) co najmniej dwa zamówienia, z których:</P>
               <P>i) pierwsze zamówienie obejmowało zaprojektowanie i budowę sieci kanalizacji sanitarnej o łącznej długości min. 3 km, odtworzenie nawierzchni, wykonanie przepompowni ścieków lub tłoczni oraz miało wartość (brutto) min. 2 mln zł, oraz</P>
               <P>ii) drugie zamówienie (co najmniej jedno) obejmowało zaprojektowanie i budowę lub budowę sieci kanalizacji sanitarnej lub sieci wodociągowej lub gazowej, o łącznej długości min. 2 km, oraz miało wartość (brutto) min. 1 mln zł.</P>
               <P>— albo należycie wykonali:</P>
               <P>b) Co najmniej trzy zamówienia, z których:</P>
               <P>i) Pierwsze zamówienie obejmowało zaprojektowanie sieci kanalizacji sanitarnej o łącznej długości min. 3 km, odtworzenie nawierzchni, wykonanie przepompowni ścieków lub tłoczni, oraz</P>
               <P>ii) drugie zamówienie obejmowało budowę sieci kanalizacji sanitarnej o łącznej długości min. 3 km, odtworzenie nawierzchni, wykonanie przepompowni ścieków lub tłoczni i miało wartość (brutto) min. 2 mln zł., oraz</P>
               <P>iii) Trzecie zamówienie (co najmniej jedno) obejmowało zaprojektowanie i budowę lub budowę sieci kanalizacji sanitarnej lub sieci wodociągowej lub gazowej, o łącznej długości min. 2 km, oraz miało wartość (brutto) min. 1 mln zł.</P>
               <P>3.2) u których wielkość średniego rocznego zatrudnienia oraz liczebność kadry kierowniczej w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a w przypadku, gdy okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wynosiła nie mniej niż 20 pracowników, w każdym z tych lat;</P>
               <P>3.3) dysponują oraz skierują do realizacji zamówienia osoby legitymujące się kwalifikacjami zawodowymi, uprawnieniami i doświadczeniem, tj.: patrz niżej o wskazanym w siwz doświadczeniu osób:</P>
               <P>a) Przedstawicielem wykonawcy</P>
               <P>b) Projektantem branży inżynierii środowiska</P>
               <P>c) Projektantem branży elektrycznej i Akpia</P>
               <P>d) Projektantem branży konstrukcyjno-budowlanej.</P>
               <P>e) Projektantem branży drogowej</P>
               <P>f) Kierownikiem Budowy</P>
               <P>g) Kierownikiem robót elektrycznych</P>
               <P>h) Kierownikiem robót drogowych</P>
               <P>i) Specjalistę ds. rozliczeń.</P>
               <P>Szczególy w SIWZ.</P>
               <P>3.3) dysponują oraz skierują do realizacji zamówienia osoby legitymujące się kwalifikacjami zawodowymi, uprawnieniami i doświadczeniem, tj.:</P>
               <P>a) Przedstawicielem Wykonawcy. Osoba proponowana na to stanowisko powinna posiadać:</P>
               <P>I.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-06</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>6. W kolejnym etapie zamawiający zaprosi wykonawców do złożenia ofert, przy czym:</P>
               <P>1) Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożą Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, spełnią warunki udziału w postępowaniu oraz nie będą podlegać wykluczeniu nie przekroczy 5, Zamawiający zaprosi wszystkich wykonawców do złożenia ofert;</P>
               <P>2) Jeżeli liczba wykonawców, którzy złożą Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, spełnią warunki udziału w postępowaniu oraz nie będą podlegać wykluczeniu będzie większa niż 5, Zamawiający zaprosi do składania ofert 5 wykonawców, którzy otrzymali najwyższą ocenę w ramach selekcji prowadzonej w oparciu kryteria określone w dalszej części IDW.</P>
               <P>7. Szczegółowe informacje związane z przygotowaniem Wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, dokumentów na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu, kryteriów selekcji oraz brak przesłanek do wykluczenia, ofert a także innych dokumentów, które Wykonawca winien złożyć w toku postępowania, określono w dalszej części IDW.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia Wykonawcy zamówień polegających na powtórzeniu podobnych robót budowlanych, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 Pzp.</P>
               <P>Zamówienia takie:</P>
               <P>1. Zostaną udzielone na podstawie odrębnej umowy lub umów zawartych z wykonawcą w trybie zamówienia z wolnej ręki na podstawie art. 67 ust. 1 pkt. 6 Pzp;</P>
               <P>2. Nie będą łącznie przekraczać kwoty 500 000 PLN brutto;</P>
               <P>3. Mogą zostać udzielone w terminie 3 lat od dnia udzielenia zamówienia podstawowego;</P>
               <P>4. Mogą objąć swoim zakresem wykonanie dodatkowych odcinków kanalizacji sanitarnej i inne podobne roboty związane z realizacją zamówienia podstawowego.</P>
               <P>Do warunków, na jakich zostaną zawarte takie umowy, zastosowanie będzie miał Wzór umowy określony w części II IDW odpowiednio dostosowany (np. termin) do przedmiotu takich zamówień.</P>
               <P>1. Strony mają prawo do przedłużenia terminu realizacji Umowy o okres trwania przyczyn, z powodu których będzie zagrożone dotrzymanie terminów przewidzianych w Umowie, w następujących sytuacjach:</P>
               <P>1) Jeżeli przyczyny, z powodu których będzie zagrożone dotrzymanie terminu będą następstwem okoliczności, za które odpowiedzialność ponosi zamawiający, w szczególności będą następstwem nieterminowego przedstawienia uwag, dokonywania odbiorów lub przekazania Terenu budowy, konieczności wprowadzenia zmian do Dokumentów wykonawcy z przyczyn leżących po stronie Zamawiającego lub innych inwestycji prowadzonych przez zamawiającego, w zakresie, w jakim powyższe okoliczności miały lub będą mogły mieć wpływ na dotrzymanie terminu ukończenia robót przez Wykonawcę,</P>
               <P>2) Wyjątkowo niesprzyjających warunków atmosferycznych uniemożliwiających wykonanie robót zgodnie z zasadami współczesnej wiedzy technicznej i obowiązujących przepisów. Strony zgadzają się, że dla robót wynikających z Umowy, ryzyko niesprzyjających warunków klimatycznych jest ryzykiem Wykonawcy. Wykonawca oświadcza, że zapoznał się z charakterystyką klimatu, jego możliwymi zmianami w tym wahaniami temperatur, występowaniem opadów deszczu oraz śniegu w regionie realizacji przedmiotu Umowy, takie ryzyko przyjął i wkalkulował w cenę oferty oraz uwzględnił przy ocenie terminu na wykonanie przedmiotu Umowy. Strony przyjmują także, że za wyjątkowo niesprzyjające warunki klimatyczne - w odróżnieniu od warunków niesprzyjających – będą uznane wyłącznie takie warunki klimatyczne, które łącznie:</P>
               <P>a) Jeżeli wystąpią to, biorąc pod uwagę wymogi reżimów technologicznych determinujących wykonanie poszczególnych robót, skutkują wstrzymaniem prowadzenia tychże robót,</P>
               <P>b) Ilość dni występowania czynników klimatycznych lub intensywność opadów skutkująca przeszkodami, o których mowa powyżej, jest większa od średniej z ostatniego pięciolecia licząc od dnia zawarcia Umowy w danym miesiącu kalendarzowym. Okresem porównawczym będzie miesiąc kalendarzowy,</P>
               <P>Pozostałe okoliczności zmiany umowy określa paragraf 37 umowy.</P>
               <P>1. Zamawiający wymagać będzie wniesienia wadium w wysokości 44 000,00 PLN.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Art. 182. [Termin wniesienia odwołań].</P>
               <P>1. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>1) 579 w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2) 580 w terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 10 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2) 5 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Biuletynie Zamówień Publicznych lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>1) W przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 - w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>2) W przypadku zamówień, których wartość jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 - w terminie 5 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4. Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej lub nie zaprosił wykonawcy do złożenia oferty w ramach dynamicznego systemu zakupów lub umowy ramowej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 15 dni od dnia zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych albo 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, a w przypadku udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę - ogłoszenia o udzieleniu zamówienia z uzasadnieniem;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający:</P>
               <P>a) nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które nie zawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia albo zamówienia z wolnej ręki;</P>
               <P>3) 1 miesiąca od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający:</P>
               <P>a) nie zamieścił w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) zamieścił w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które nie zawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę.</P>
               <P>5. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia zamawiający może przedłużyć termin składania ofert lub termin składania wniosków.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzedu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>uzu@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
