<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="002817-2018"
            EDITION="2018003">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-002935-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>3</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180105</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 003-002817</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:002817-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="NL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.gemeentemaasgouw.nl/home</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://aanbestedingskalender.nl/aankondigingen/detail/6623951-europees-openbare-aanbesteding-losse-inventaris-t-b-v-het-gemeentehuis-te-maasbracht</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39130000">Office furniture</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="NL42">Limburg (NL)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="NL422">Midden-Limburg</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Холандия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Мебелировка за офиса</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Nizozemsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kancelářský nábytek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Nederlandene</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontormøbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Niederlande</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Büromöbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Κάτω Χώρες</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έπιπλα γραφείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Netherlands</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Office furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Países Bajos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muebles de oficina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Madalmaad</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontorimööbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Alankomaat</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toimistokalusteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pays-Bas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier de bureau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ísiltír, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Office furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Nizozemska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uredski namještaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Hollandia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Irodabútor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Paesi Bassi</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobili per uffici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Nyderlandai, Olandija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biuro baldai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Nīderlande</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biroju mēbeles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>in-Netherlands</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għamara ta' l-uffiċini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Nederland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantoormeubilair</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niderlandy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meble biurowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Países Baixos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliário de escritório</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ţările de Jos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier de birou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Holandsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kancelársky nábytok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nizozemska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pisarniško pohištvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Nederländerna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maasbracht</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontorsmöbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">Gemeente Maasgouw</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gemeente Maasgouw</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kruisweg 32</ADDRESS>
               <TOWN>Maasbracht</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6051 HL</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="NL"/>
               <CONTACT_POINT>Kenniscentrum CBP</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>kenniscentrum@cbp.nl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="NL422"/>
               <URL_GENERAL>https://www.gemeentemaasgouw.nl/home</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://aanbestedingskalender.nl/aankondigingen/detail/6623951-europees-openbare-aanbesteding-losse-inventaris-t-b-v-het-gemeentehuis-te-maasbracht</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.aanbestedingskalender.nl/</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Europees openbare aanbesteding losse inventaris t.b.v. het gemeentehuis te Maasbracht</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="39130000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>De opdracht bestaat uit de levering van het, voorgestelde, meubilair conform de specificatie, planning, voorwaarden en bepalingen zoals vastgelegd in dit aanbestedingsdocument en de overeenkomst.</P>
               <P>Uitdrukkelijk wordt gesteld dat de levering tevens bestaat uit:</P>
               <P>_ het plaatsen van het meubilair in de aangewezen ruimte;</P>
               <P>_ de (eventuele) bedrijfsklare montage van het meubilair;</P>
               <P>_ het (eventuele) instellen van het meubilair;</P>
               <P>_ het toepassen van kabelmanagement;</P>
               <P>_ het verwijderen en afvoeren van verpakkingsmaterialen;</P>
               <P>_ het overhandigen van gebruik-. reiniging- en/of onderhoudsvoorschriften;</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="NL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Maasbracht.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>De opdracht bestaat uit de levering van het, voorgestelde, meubilair conform de specificatie, planning, voorwaarden en bepalingen zoals vastgelegd in dit aanbestedingsdocument en de overeenkomst.</P>
                  <P>Uitdrukkelijk wordt gesteld dat de levering tevens bestaat uit:</P>
                  <P>_ het plaatsen van het meubilair in de aangewezen ruimte;</P>
                  <P>_ de (eventuele) bedrijfsklare montage van het meubilair;</P>
                  <P>_ het (eventuele) instellen van het meubilair;</P>
                  <P>_ het toepassen van kabelmanagement;</P>
                  <P>_ het verwijderen en afvoeren van verpakkingsmaterialen;</P>
                  <P>_ het overhandigen van gebruik-. reiniging- en/of onderhoudsvoorschriften;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kwaliteit</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>prijs</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Optie tot eenzijdige verlenging door de aanbestedende dienst van 1-maal 3 jaar.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>De inschrijver dient middels deel III A van de Eigen verklaring te verklaren dat er geen sprake is van een in de afgelopen vijf (5) jaren onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak jegens inschrijver, in de zin van alle in artikel 2.86 Aw 2012 beschreven redenen, op straffe van uitsluiting van deze aanbestedingsprocedure. De verplichting tot uitsluiting van de inschrijver is ook van toepassing wanneer de bij onherroepelijk vonnis veroordeelde persoon lid is van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend orgaan van inschrijver of die daarin een vertegenwoordigings-, beslissings- of controlebevoegdheid heeft.</P>
               <P>De inschrijver dient daarnaast middels deel III B van de Eigen verklaring te verklaren dat er geen sprake is van een onherroepelijke en bindende rechterlijke of administratieve beslissing overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar de gegadigde of de inschrijver is gevestigd of overeenkomstig nationale wettelijke bepalingen is vastgesteld dat de inschrijver niet voldoet aan zijn verplichtingen tot betaling van belastingen of sociale zekerheidspremies.</P>
               <P>De inschrijver dient tevens middels deel III C van de Eigen verklaring te verklaren dat geen sprake is van de situaties als opgesomd in artikel 2.87 Aw 2012. De aanbestedende dienst acht op onderhavige procedure de navolgende facultatieve uitsluitingsgronden van toepassing:</P>
               <P>• Schending verplichting o.b.v. milieu-, sociaal- of arbeidsrecht (art. 2.87 lid 1 sub a Aw 2012);</P>
               <P>• Faillissement, insolventie of gelijksoortig (art. 2.87 lid 1 sub b Aw 2012);</P>
               <P>• Ernstige beroepsfout (art. 2.87 lid 1 sub c Aw 2012);</P>
               <P>• Vervalsing van de mededinging (art. 2.87 lid 1 sub d Aw 2012);</P>
               <P>• Belangenconflict (art. 2.87 lid 1 sub e Aw 2012);</P>
               <P>• Betrokken bij de voorbereiding (art. 2.87 lid 1 sub f Aw 2012);</P>
               <P>• Prestaties uit het verleden (art. 2.87 lid 1 sub g Aw 2012);</P>
               <P>• Valse verklaring (art. 2.87 lid 1 sub h Aw 2012);</P>
               <P>• Onrechtmatige beïnvloeding (art. 2.87 lid 1 sub i Aw 2012).</P>
               <P>De inschrijver dient daarbij middels deel III B van de Eigen verklaring te verklaren dat geen sprake is van onderstaande facultatieve uitsluitingsgrond:</P>
               <P>• Betaling belasting of sociale premies (art. 2.87 lid 1 sub j Aw 2012).</P>
               <P>Betreffende het eerste lid de onderdelen a, c, d, g en j van artikel 2.87 Aw 2012 geldt (naast dat deze van toepassing zijn op onderhavige procedure) een terugkijktermijn van drie (3) jaren. Voor de overige facultatieve uitsluitingsgronden geldt dat hiervan geen sprake mag zijn jegens onderhavige procedure.</P>
               <P>Ter bewijs van deze verklaring zal de voorlopig begunstigde inschrijver worden verzocht bewijsstukken conform artikel 2.89 Aw 2012 aan de aanbestedende dienst te overleggen.</P>
               <P>De uitsluitingsgronden en eisen welke gelden voor de inschrijver zijn tevens van toepassing op eventuele derde(n) waar inschrijver een beroep op doet in het kader van de onderhavige aanbesteding in de zin van par. III.4.2 Bij inschrijving dient, indien inschrijver een beroep doet op (een) derde(n), een rechtsgeldig ondertekende Eigen verklaring van deze derde(n) te worden gevoegd.</P>
               <P>Wanneer inschrijver ten behoeve van het indienen van haar inschrijving zich laat begeleiden door een adviseur/adviesbureau en deze adviseur/adviesbureau begeleidt eveneens concurrerende inschrijvers, bestaat de schijn van belangenverstrengeling dan wel de schijn van beïnvloeding c.q. afstemming van inschrijvingen. Inschrijver is verantwoordelijk voor het handelen van door haar ingeschakelde adviseurs als zijnde haar eigen handelen. Op eerste verzoek van aanbestedende dienst/opdrachtgever dient/dienen inschrijvers aan te tonen dat er geen sprake is van belangenverstrengeling en op welke wijze dit met effectieve maatregelen is geborgd. Niet tijdig reageren dan wel in optiek van aanbestedende dienst onvoldoende aangetoond leidt tot uitsluiting en ongeldigheid van de inschrijving.</P>
               <P>Inschrijver dient in staat te zijn voornoemde bewijsstukken binnen tien (10) werkdagen na verzoek van de aanbestedende dienst te overleggen. Inschrijver dient rekening te houden met eventuele aanvraagtermijnen met betrekking tot voornoemde bewijsmiddelen.</P>
               <P>II.2.1 INSCHRIJVING HANDELS- EN BEROEPSREGISTER</P>
               <P>De inschrijver dient in de inschrijving een (kopie van) bewijs van inschrijving in het handels- en/of beroepenregister van de Kamer van Koophandel toe te voegen aan de inschrijving van maximaal 6 maanden oud, te rekenen vanaf sluitingsdatum voor het indienen van de inschrijving. Uit deze inschrijving in het handels- en/of beroepenregister dient de tekeningsbevoegdheid te blijken voor tenminste de inschrijvingssom voor deze opdracht van degene die de inschrijving heeft getekend.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>II.3.1 FINANCIËLE GEGEVENS</P>
               <P>Inschrijver dient een stabiele onderneming te zijn, welke haar continuïteit kan garanderen. De inschrijver dient hiertoe in staat te zijn om, indien de inschrijver de opdracht gegund krijgt, een (meest) recente accountantsverklaring af te geven zonder een continuïteitsparagraaf. Deze paragraaf wordt slechts dan opgenomen door de accountant als deze vreest voor de (economische en financiële) continuïteit van inschrijvers onderneming.</P>
               <P>NB: indien enkel geconsolideerde omzetcijfers kunnen worden opgegeven, dient het concern, in de zin van deel III.4.3, zich garant te stellen voor de inschrijver.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>II.2.3 TECHNISCHE BEKWAAMHEID</P>
               <P>De inschrijver dient bij de inschrijving referentie(s) op te geven, welke ten hoogste drie (3) jaren geleden zijn afgerond, gerekend vanaf de sluitingstermijn van het indienen van de inschrijvingen, teneinde zijn bekwaamheid aan te tonen met betrekking tot essentiële onderdelen (kerncompetenties) van de onderhavige opdracht.</P>
               <P>Vorenstaande houdt in dat inschrijver per geformuleerde kerncompetentie maximaal één (1) referentie dient in te dienen. De kerncompetenties zijn:</P>
               <P>Kerncompetentie 1: Werkplekmeubilair met minimale omvang van EUR 200.000,-.</P>
               <P>Kerncompetentie 2: Overige inventaris met minimale omvang van EUR 200.000,-.</P>
               <P>Kerncompetentie 3: Raadzaal inventaris met minimale omvang van EUR 50.000,-.</P>
               <P>Ter bewijs dient inschrijver de genoemde referenties, volgens het standaardformat als opgenomen in Bijlage E, toe te voegen aan de inschrijving. Uit de te overleggen referenties dient duidelijk en ondubbelzinnig de ervaring, zoals door de aanbestedende dienst wordt gevraagd, te blijken.</P>
               <P>Het is inschrijver toegestaan om met één (1) referentie aan meerdere kerncompetenties te voldoen, mits duidelijk en ondubbelzinnig uit de opgave blijkt welke kerncompetenties dit betreffen. Indien inschrijver meer referenties indient dan gevraagd, dan zal het meerdere worden geëcarteerd en zullen enkel de referenties tot het gevraagde aantal in de beoordeling worden meegenomen.</P>
               <P>Ter illustratie is vorenstaande schematisch weergegeven. Inschrijver is zelf verantwoordelijk voor het rechtsgeldig voldoen aan de gestelde kerncompetitie(s) met de juiste referentie(s).</P>
               <P>Referentie 1 Werkplekmeubilair.</P>
               <P>Referentie 2 Losse inventaris.</P>
               <P>Referentie 3 Raadszaal.</P>
               <P>II.2.4 KWALITEITSBORGING</P>
               <P>Gegadigde dient voldoende kennis en kunde in huis te hebben om de opdracht efficiënt en vakkundig uit te voeren. Hiertoe dient gegadigde minimaal te beschikken over de volgende certificeringen: ISO 9001 of gelijkwaardig.</P>
               <P>Indien inschrijver niet over de vereiste certificaten beschikt, maar over een gelijkwaardig certificaat of kwaliteitsborgingssysteem, dan dient zij dit in haar inschrijvingsbrief bij inschrijving aan te geven en te omschrijven waarom het systeem als gelijkwaardig moet worden beschouwd. De aanbestedende dienst dient uit de omschrijving te kunnen opmaken dat het betreffende certificaat of gehanteerde kwaliteitsborgingssysteem ook daadwerkelijk gelijkwaardig is. Ter bewijs van deze gelijkwaardigheid kan de aanbestedende dienst bij het voornemen tot gunning van de beoogd opdrachtnemer vragen de gelijkwaardigheid nader aan te tonen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Apeldoorn.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rechtbank Limburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postbus 1988</ADDRESS>
               <TOWN>Maastricht</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6201 BZ</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="NL"/>
               <PHONE>+31 433465465</PHONE>
               <E_MAIL>rechtbanklimburg@rechtspraak.nl</E_MAIL>
               <URL>http://www.rechtspraak.nl/Organisatie/Rechtbanken/Limburg/Contact/Pages/default.aspx</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Een inschrijver verliest zijn recht om op te komen tegen de mededeling van de gunningsbeslissing wanneer de aanbestedende dienst niet binnen 20 kalenderdagen na de datum van verzending van de brief waarin de mededeling van de gunningsbeslissing bekend is gemaakt, is gedagvaard in kort geding voor de bevoegde voorzieningenrechter van de rechtbank te Maastricht door betekening binnen de genoemde termijn van een kort geding dagvaarding op het adres van de aanbestedende dienst. Deze termijn betreft derhalve een vervaltermijn.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
