<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="003315-2018"
            EDITION="2018003">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-002441-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180202</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>3</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180105</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 003-003315</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:003315-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.rhein-kreis-neuss.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://subreport.de/E57455532</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA1D">Rhein-Kreis Neuss</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA1D">Rhein-Kreis Neuss</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180202 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grevenbroich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Rhein-Kreis Neuss - Der Landrat</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rhein-Kreis Neuss - Der Landrat</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Schanze 4</ADDRESS>
               <TOWN>Grevenbroich</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41515</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Rhein-Kreis Neuss - Zentrales Vergabemanagement -</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 2181601-1133</PHONE>
               <E_MAIL>submissionsstelle@rhein-kreis-neuss.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 21816018-1133</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA1D"/>
               <URL_GENERAL>http://www.rhein-kreis-neuss.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://subreport.de/E57455532</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rhein-Kreis Neuss – Gute Schule 2020- Fachplanung Technische Ausrüstung, Elektro- und Telekommunikationstechnik für 11 Schulen</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vergabe von Fachplanerleistungen Technische Ausrüstung, Elektro- und Telekommunikationstechnik für 11 Schulen.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich die Möglichkeit vor gemäß § 17 Abs. 11 VGV den Auftrag auf der Grundlage der Erstangebote zu vergeben.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA1D"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Rhein-Kreis Neuss.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Kreistag des Rhein-Kreises Neuss hat in seiner Sitzung vom 21.12.2016 beschlossen, umfangreiche Investitionen in den Ausbau der vorhandenen schulinternen IT-Netzwerkstrukturen durchführen zu lassen. Diese Maßnahmen betreffen 4 kreiseigene Berufsbildungszentren, 5 kreiseigene Förderschulen sowie 2 angemietete Förderschulen verteilt auf das gesamte Kreisgebiet. Die Finanzierungen der Maßnahmen erfolgen aus dem Förderprogramm „NRW.Bank Gute Schule 2020“.</P>
                  <P>Die Maßnahmen verteilen sich über einen Zeitraum von ca. 5 Jahren.</P>
                  <P>Das Hauptaugenmerk im weiteren Projektverlauf liegt auf den folgenden Aufgaben:</P>
                  <P>— Erweiterung, sowie Neustrukturierung der vorhandenen schulinternen IT-Netzwerkstrukturen.</P>
                  <P>— Durchführung der Sanierungs- und Modernisierungsmaßnahmen bei gleichzeitiger Sicherstellung des Schulbetriebs.</P>
                  <P>— Planung und Umsetzung der Ausbau- und Modernisierungsmaßnahmen (u.a. Fernmelde- und Informationstechnische Anlagen, sowie Stark- und Schwachstromanlagen).</P>
                  <P>Da die Maßnahme im Rahmen einer Förderung durchgeführt wird, sind gegenüber üblichen Baumaßnahmen der öffentlichen Hand ergänzend die besonderen Rahmenbedingungen und Restriktionen des Förderprogramms strikt einzuhalten. Insbesondere sind in diesem Zusammenhang die zeitlichen Vorgaben zu beachten.</P>
                  <P>Geplante Umsetzung/Realisierung:</P>
                  <P>— Planungsbeginn: sofort nach Auftragserteilung;</P>
                  <P>— Baubeginn: im Jahr 2018;</P>
                  <P>— Fertigstellung der Gesamtmaßnahme: voraussichtlich im Jahr Juni 2022;</P>
                  <P>— Abrechnung der Förderung erforderlich bis spätestens 31.12.2022.</P>
                  <P>Anrechenbare Kosten: unterschiedlich je Objekt; die anrechenbaren Kosten der 11 Objekte sind in den Vergabeunterlagen ersichtlich.</P>
                  <P>Zu erbringende Leistungen nach § 55 und 56 HOAI 2013:</P>
                  <P>Leistungsphase 1 bis 3 und 5 bis 9, jedoch nicht komplett. Näheres siehe Vertragsentwurf.</P>
                  <P>Honorarzone nach Einschätzung des Auftraggebers: II Mindestsatz.</P>
                  <P>Besondere Leistungen zu Leistungsphase 1: Mitwirken bei der Bedarfsplanung sowie Erstellung einer Bedarfsanalyse.</P>
                  <P>Umbauschlag nach Einschätzung des Auftraggebers: 20 %.</P>
                  <P>Die mitzuverarbeitende Bausubstanz wird dem Grunde nach mitbeauftragt.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Objektive Kriterien für die Auswahl der begrenzten Zahl von Bewerbern:</P>
                  <P>Die Auswahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden, erfolgt allein nach der mit dem Teilnahmeantrag nachgewiesenen Referenzlage. Ein Austausch benannter Referenzen ist nicht möglich:</P>
                  <P>Bewertet werden drei eingereichte Referenzen aus den letzten acht Jahren (seit Januar 2010) bis Dezember 2017) über vergleichbare Fachplanungsleistungen. Jede der drei eingereichten Referenzen kann mit jeweils bis zu 25 Punkten bewertet werden. Die Eignung ist bei einer Minimalpunktzahl von 70 Punkten festgelegt. Die Maximalpunktzahl beträgt 95 Punkte.</P>
                  <P>Eine detaillierte Wertungsmatrix ist in den frei zugänglichen Vergabeunterlagen enthalten.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Der Auftrag wird stufenweise erteilt. Es ist geplant die Leistungsphasen 1 bis 3 sofort nach dem Zuschlag zu beauftragen. Die Leistungsphasen 5 bis 9 werden in einem gesonderten Abruf beauftragt. Es besteht kein Rechtsanspruch auf Abruf der gesamten Leistungen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Frist f. d. Teilnahmewettbewerb (Phase 1) beträgt 30 Tage, gerechnet ab dem Tag nach der Absendung der Bekanntmachung an das EU-Amtsblatt. Für das anschließende Angebotsverfahren (Phase2) kann die Frist auf 10 Kalendertage verkürzt werden, wenn alle Bewerber ihr Einverständnis erklären (§16 (6) VgV). Anderenfalls gelten 30 Tage Angebotsfrist. Um Zustimmung im Teilnahmeantr. wird gebeten.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Teilnahmeberechtigt am Wettbewerb sind in den EWR-/WTO-/GPA-Staaten ansässige natürliche Personen, juristische Personen und Bewerbergemeinschaften, deren Projektverantwortlicher zur Führung der Berufsbezeichnung Ingenieur befugt ist. Ist die Berufsbezeichnung im jeweiligen Heimatstaat gesetzlich nicht geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen als Ingenieur, wer über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder einen sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung der Richtlinie 2013 / 55 / EU entspricht. Es ist ein Nachweis zur Eignung der Fachkunde und Leistungsfähigkeit einreichen.</P>
               <P>Das Nicht-Vorliegen von Ausschlussgründen muss bei Bewerbergemeinschaften für jedes Mitglied nachgewiesen werden. Im Falle der Zuschlagserteilung werden alle daran beteiligten Unternehmen der Bietergemeinschaft aus dem Vertrag verpflichtet und haften als Gesamtschuldner. Sofern Auftragsanteile an Nachunternehmer vergeben werden sollen, sind diese Teilleistungen zu benennen. Soweit möglich ist der Name des Nachunternehmers anzugeben. Andernfalls ist eine Erklärung beizufügen, dass keine Leistungen an Nachunternehmer vergeben werden. Für den Bewerber/die Bewerbergemeinschaft und für jeden namentlich benannten Nachunternehmer sind die im Folgenden angeführten Nachweise und Unterlagen im Bewerbungsverfahren vollständig dem Teilnahmeantrag beizufügen.</P>
               <P>Weiterhin werden im Rahmen der Auftragsvergabe Verpflichtungserklärungen gem. § 1 Verpflichtungsgesetz von allen Beschäftigten, die unmittelbar an dem Auftrag beteiligt sind, erforderlich. Der Bewerber hat sicherzustellen, dass er ausschließlich Mitarbeiter einsetzen wird, die dazu bereit sind, eine Verpflichtungserklärung nach § 1 Verpflichtungsgesetz abzugeben. Die Vordrucke werden ebenfalls im Rahmen des Verfahrens übergeben.</P>
               <P>— Name Bewerber mit vollständiger Anschrift, Bürobeschreibung, ggf. Büroprospekt;</P>
               <P>— Bei Bewerbergemeinschaften: Beschreibung der Bewerbergemeinschaft (Aufgabenverteilung), Beschreibung der Mitglieder wie bei Einzelbewerbern, Beschreibung der Rechtsform und Haftungsverteilung inklusive Bewerbererklärung.</P>
               <P>— Das im Teilnahmeantrag benannte Projektteam ist verbindlich für die Erbringung der Leistungen einzusetzen. Eine spätere Anpassung ist nur mit Zustimmung des Auftraggebers zulässig. Für neue Projektteammitglieder sind zwingend und rechtzeitig die zur Beurteilung der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit durch den AN vorzulegen.</P>
               <P>— Angabe, welche Teile des Auftrags das Unternehmen unter Umständen als Unteraufträge zu vergeben beabsichtigt. Andernfalls ist eine Erklärung beizufügen, dass keine Leistungen an Nachunternehmer vergeben werden.</P>
               <P>— Eigenerklärung zu § 123 Absatz 1 bis 3 des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen oder Auszug aus dem Bundeszentralregister (nicht älter als 6 Monate).</P>
               <P>— Nachweis Sozialversicherung über Krankenkasse oder vergleichbar (nicht älter als 12 Monate) über Zahlung von Beiträgen.</P>
               <P>— Erklärung Finanzamt, Steuerberater oder gleichwertig (nicht älter als 12 Monate) zur Zahlung von Steuern.</P>
               <P>— Erklärung, dass das Unternehmen nicht zahlungsunfähig ist, dass über das Vermögen des Unternehmens kein Insolvenzverfahren oder vergleichbares Verfahren eröffnet wurde.</P>
               <P>— Bescheinigung über Eintragung in ein Berufs- oder Handelsregister.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Der Bewerber/jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft hat zur Beurteilung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit mit dem Teilnahmeantrag im Rahmen eines vom Auftraggeber vorgegebenen Bewerbungsbogens folgende Angaben vorzulegen:</P>
               <P>— Angaben zum Umsatz (netto) in den letzten 4 Geschäftsjahren, getrennt nach Jahren.</P>
               <P>— Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssumme i. H. v. mindestens 3 000 000 EUR für Personenschäden und mindestens 1 000 000 EUR für sonstige Schäden, zweifach maximiert pro Jahr (aktuell gültige Fremdbescheinigung des Versicherungsgebers, Kopie ausreichend) oder Eigenerklärung, im Auftragsfall eine entsprechende Versicherung abzuschließen (Kopie ausreichend).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Der Bewerber/jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft hat zur Beurteilung der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit mit dem Teilnahmeantrag im Rahmen eines vom Auftraggeber vorgegebenen Bewerbungsbogens folgende Angaben/Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>1. Angaben zu den seit Januar 2010 oder gegenwärtig seit mindestens 6 Monaten (seit Juni 2017) erbrachten Leistungen vergleichbarer Art (Planungsleistungen der unter Ziff. II.2.4) der Bekanntmachung bezeichneten Art mit konkreter Beschreibung der beauftragten Planungsleistungen (Leistungsbilder und Leistungsphasen nach HOAI und Angabe, inwieweit die jeweiligen Leistungen selbst/in einer Arbeitsgemeinschaft oder als/durch Nachunternehmer ausgeführt wurden), zum Leistungszeitraum und dem Auftraggeber nebst Ansprechpartner und Kontaktdaten;</P>
               <P>2. Angabe der in den letzten vier Kalenderjahren (2014, 2015, 2016, 2017) jahresdurchschnittlich sowie aktuell festen Beschäftigten untergliedert in Ingenieure für Elektrotechnik oder Technische Gebäudeausrüstung, Techniker für Elektrotechnik und sonstige Mitarbeiter.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 1) Der Bewerber muss drei Referenzen aus den letzten acht Jahren (seit Januar 2010) über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen der Fachplanung der Kostengruppen 440 und 450 verfügen (Mindestanforderung). Die Vergleichbarkeit der erbrachten Fachplanerleistungen setzt voraus, dass der Bewerber dort zumindest die Leistungsphasen 1 bis 8 im Sinne der Anlage 15 der HOAI erbracht hat.</P>
               <P>Im Falle eines Angebots einer Bewerbergemeinschaft ist ausreichend, dass eines der Mitglieder über die geforderten drei Referenzprojekte oder die Mitglieder in der Summe über die geforderten drei Referenzprojekte verfügen.</P>
               <P>Zu 2) Der Bewerber / die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft zusammen müssen aktuell über drei feste Mitarbeiter verfügen, die ein abgeschlossenes Studium im Bereich Gebäudetechnik (Elektrotechnik oder Technische Gebäudeausrüstung) vorweisen. Der Auftraggeber behält sich vor, in Zweifelsfälle Nachweise hierzu zu verlangen. Im Falle eines Angebots einer Bewerbergemeinschaft ist ausreichend, dass die Mitgliederzusammen über die genannte Anzahl an Beschäftigten mit der genannten Qualifikation verfügen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Siehe unter Punkt III.1.1.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Bedingungen für die Auftragsdurchführung folgen insb. aus dem Tariftreue- und Vergabegesetz Nordrhein-Westfalen – TVgG NRW, s. Vergabeunterlagen.</P>
               <P>(1) Bieter bzw. die Mitglieder der Bietergemeinschaft sowie deren Nachunternehmer und Verleiher von Arbeitskräften haben die Verpflichtungserklärungen gem. § 4 TVgG-NRW abzugeben;</P>
               <P>(2) Bieter bzw. die Mitglieder der Bietergemeinschaft haben die Verpflichtungserklärungen gemäß § 8 TVgG-NRW abzugeben;</P>
               <P>Die vorgenannten Erklärungen sind gemäß § 9 TVgG-NRW noch nicht mit dem Teilnahmeantrag und dem Angebot vorzulegen, s. Vergabeunterlagen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabeunterlagen werden ausschließlich elektronisch unter (https://www.subreport.de/E57455532) zur Verfügung gestellt. Der Download der gesamten in diesem Verfahren bereitgestellten Unterlagen ist kostenfrei ohne Zugangsbeschränkungen und Registrierungszwang möglich. Die Beantwortung von Fragen zum Verfahren sowie sämtliche Kommunikation zwischen den Beteiligten und der Vergabestelle erfolgt ausschließlich über das o. g. Vergabeportal. Die Nachrichtenfunktion der Vergabeplattform Subreport-ELVIS steht nur registrierten Bewerbern bzw. Bietern zur Verfügung. Der Auftraggeber verlangt daher von interessierten Unternehmen, die als Bewerber einen Teilnahmeantrag oder als Bieter ein Angebot abgeben wollen, die eindeutige Registrierung gem.§ 9 Abs. 3 VgV bei der Vergabeplattform Subreport-ELVIS. Diese ist notwendig, um die Kommunikation mit der ausschreibenden Stelle sicher zu stellen. Die Registrierung ist kostenfrei und unverbindlich und dient d. ordnungsgemäßen Abwicklung des Vergabeverfahrens. Bietern, die die Vergabeunterlagen bereits ohne Registrierung heruntergeladen haben, wird empfohlen, über den bekanntgegeben Downloadlink die Registrierung nachzuholen und die Vergabeunterlagen erneut herunterzuladen. Angebote von Bietern, die nicht den Ausschreibungsbedingungen entsprechen, z.B. weil wegen einer fehlenden Registrierung wichtige Information oder Austauschdokumente nicht berücksichtigt wurden, können von der Wertung ausgeschlossen werden. Der Bieter kann in diesem Falle nicht rügen, er habe von den Änderungen, deren Nichtberücksichtigung zum Wertungsausschluss geführt haben, keine Kenntnis erlangt. Bei der Registrierung geben die Bieter unter anderem eine E-Mail-Adresse an. Nach Abschluss der Registrierung erhalten die Bieter Zugangsdaten zur Vergabeplattform Subreport-ELVIS. Die E-Mail-Adresse sollte daher eine real existierende Adresse sein, die auch im Vertretungsfall genutzt wird, da die Vergabeplattform über diese E-Mail-Adresse die notwendigen Mitteilungen verschickt, z.B. wenn die ausschreibende Stellezusätzliche Informationen bereit gestellt hat.Letzter Termin für Fragen zu den Bewerbungsunterlagen oder dem Vergabeverfahren: 29.1.2016.Beteiligte sind daher im eigenen Interesse gehalten, die dort für diese eingerichteten Postfächer regelmäßig auf neue Informationen der Vergabestelle zu kontrollieren.Es sind die vom AG in Subreport Elvis vorgegebenen Teilnahmeantragsvordrucke für die Einreichung zu verwenden.Mit den Bewerbungsunterlagen sind der „Teilnahmeantrag“ und die EEE ausgefüllt u. unterschrieben einzureichen.Teilnahmeanträge müssen elektronisch über das Bietertool im Projektraum (https://www.subreport.de/E57455532) eingereicht werden.Jeder Bewerber / jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft hat mit dem Teilnahmeantrag eine Allgemeine Unternehmens-darstellung/Firmenprofil vorzulegen; jeder Bewerber / jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft hat mit dem Teilnahmeantrag eine Eigenerklärung vorzulegen, dass keine schweren Verfehlungen vorliegen, die die Zuverlässigkeit in Frage stellt bzw. Verfehlungen vorliegen, die den Ausschluss von der Teilnahme am Wettbewerb rechtfertigen oder zu einem Eintrag in das Vergaberegister führen könnten, sowie dass in Bezug auf das Unternehmen keine Ausschlussgründe i. S. d. §§ 123, 124 Abs. 1 GWB vorliegen (Vordruck je in Vergabeunterlagen enthalten). Formlose Bewerbungen u.nicht fristgerecht eingegangene Bewerbungen führen zum Ausschluss. Nicht eingereichte sowie nicht rechtskräftig unterschriebene Teilnahmeanträge u.Eigenerklärungen (EEE) führen ebenfalls zum Ausschluss der Bewerbung. Nicht geforderte Unterlagen sind nicht erwünscht.Die Nachforderung folgender Unterlagen im Verfahrensverlauf wird vorbehalten: Bescheinigung öffentlicher und privater Auftraggeber über die Ausführung der angegebenen Referenzprojekte sowie weitere Nachweise zu den Erklärungen in den Bewerbungs-unterlagen;EingereichteBewerbungsunterlagen verbleiben beim Auftraggeber und werden nicht zurückgegeben.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland, Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 211 / 475-3131</PHONE>
               <FAX>+49 211 / 475-3989</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P>
               <P>Nach § 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 bis 4 GWB ist der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Rhein-Kreis Neuss - Der Landrat -</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zentrales Vergabemanagement Auf der Schanze 4</ADDRESS>
               <TOWN>Grevenbroich</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41515</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2181601-1133</PHONE>
               <E_MAIL>submissionsstelle@rhein-kreis-neuss.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2181601-81133</FAX>
               <URL>http://www.rhein-kreis-neuss.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
