<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="003974-2018"
            EDITION="2018003">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-003354-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180119</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>3</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180105</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 003-003974</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:003974-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="35125300">Security cameras</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR1">ILE-DE-FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 085-166514</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180119 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Охранителни видеокамери</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostní kamery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedskameraer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sicherheitskameras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κάμερες ασφαλείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security cameras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cámaras de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvakaamerad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvakamerat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Caméras de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security cameras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sigurnosne kamere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági kamerák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Camere di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos kameros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drošības kameras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kameras ta' sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veiligheidscamera's</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kamery bezpieczeństwa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Câmaras de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Camere video de securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostné kamery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varnostne kamere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakningskameror</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">RATP</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>RATP</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>LAC B916 — 54 quai de la Rapée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Hayette HASSAINE</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>hayette.hassaine@ratp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fourniture de caméras de vidéosurveillance hybrides (Analogique/Numérique)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DHA_2017GDI12243</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="35125300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dans le cadre de la maintenance patrimoniale des équipements de vidéosurveillance du parc RATP et des évolutions technologiques à venir, cet avis de marché vise à conclure un accord cadre à bon de commandes avec un montant minimum et un montant maximum portant sur la fourniture, la livraison et la garantie de caméras de vidéosurveillance jour/nuit «Hybride» (IP/Analogique). Ces caméras sont destinées à être, dans un premier temps, utilisées en analogique et seront par la suite migrées sur un mode de fonctionnement numérique.</P>
               <P>L’équipement est dédié à la vidéoprotection des lieux classés ERP (Etablissement Recevant du Public) soit réseau Metro et RER.</P>
               <P>Il est ainsi destiné à des fins d’identification, de sûreté et de levée de doute dans des conditions de luminosité variables. Cet équipement est une caméra fixe répondant à l’environnement intérieur et extérieur en fonctionnement 24H/24H dans des coffrets de dimensions spécifiques.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Cet avis de marché vise à conclure un accord cadre à bon de commandes avec un montant minimum et un montant maximum portant sur la fourniture, la livraison et la garantie de caméras de vidéosurveillance jour/nuit de technologie hybride (analogique/numérique) destinées à des lieux classés ERP (Etablissement Recevant du Public).</P>
                  <P>Les prestations comprises dans l'accord-cadre sont:</P>
                  <P>— Etude, prototype et fourniture de caméras,</P>
                  <P>— Fourniture du lot de maintenance correspondant,</P>
                  <P>— Garantie des équipements pendant une période de 12 mois minimum à compter de la mise en service.</P>
                  <P>Les quantités sont comprises entre 1400 et environ 4500 caméras.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>24 mois fermes avec 2 (deux) périodes de reconduction de 12 mois</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Des avenants et marchés complémentaires pourront être conclus sans mise en concurrence conformément aux règles et principes juridiques en vigueur.</P>
                  <P>La RATP se réserve la possibilité de confier au titulaire de l'accord-cadre des accord-cadre ayant pour objet la réalisation de prestations similaires qui lui sont confiées au titre du présent contrat, par application de l’article 30-I-7<FT TYPE="SUP">o</FT> du décret n<FT TYPE="SUP">o </FT>2016-360 relatif aux marchés publics.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La valeur estimée du marché est inférieure à 2 250 000 EUR HT.</P>
                  <P>Conformément à l'article 74 du décret 2016-360, la RATP pourra attribuer l'accord-cadre sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l'imprimé DC1 (lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants) et DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France).</P>
               <P>Ces éléments pourront être fournis sur papier libre ou sur les imprimés disponibles sur le site du Ministère des Finances à l’adresse suivante :</P>
               <P>https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>Dans le cas d'une réponse du candidat en groupement d'entreprises, chaque co-traitant devra fournir un formulaire DC2 (ou éléments équivalents); le formulaire DC1 sera commun à tous les co-traitants.</P>
               <P>Ces documents, certificats ou attestations sont produits en langue française.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans le formulaire DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France).</P>
               <P>Les candidats qui ne sont pas en mesure de présenter les références demandées peuvent justifier de leur capacité financière par tout autre moyen.</P>
               <P>Les candidats fourniront en outre: les bilans ou extraits de bilans, les déclarations appropriées de banques ou le cas échéant, la preuve d’une assurance des risques professionnels pertinents.</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d’autres entreprises notamment en cas de sous-traitance ou de recours aux capacités de la maison mère, il devra justifier de ces capacités et du fait qu’il en disposera bien pendant toute l’exécution du marché par la production soit d’un contrat soit d’un engagement écrit.</P>
               <P>Le dernier CA annuel du candidat doit représenter au moins 2 fois le montant total annuel du ou des lots estimés par la RATP pour lesquels il candidate.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Conformément à l’article 51 de l’Ordonnance 2015-899 du 23 juillet 2015, les capacités techniques et professionnelles demandées doivent être nécessaires à l’exécution du marché public décrit aux articles II.1.4 et II.2.4. Ces conditions de participation sont liées et proportionnées à l’objet du marché public ou à ses conditions d’exécution.</P>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l’imprimé DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France) ainsi que les documents ci-dessous:</P>
               <P>1— Une liste des principales livraisons effectuées ou des principaux services fournis au cours des trois dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l’opérateur économique.</P>
               <P>2— Des descriptions ou photographies des fournitures;</P>
               <P>3— Des certificats établis par des instituts ou services officiels chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des fournitures par des références à certaines spécifications techniques. Toutefois, d’autres preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité produites par les candidats sont acceptées, si ceux-ci n’ont pas accès à ces certificats ou n’ont aucune possibilité de les obtenir dans les délais fixés;</P>
               <P>4— Certifications ISO 9001 et équivalent</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d’autres entreprises, il devra justifier de leurs capacités et du fait qu’il en disposera bien pendant toute l’exécution du marché par la production soit d’un contrat soit d’un engagement écrit.</P>
               <P>Si le candidat veut se prévaloir de la capacité technique/professionnelle d’un sous-traitant, il doit fournir ces éléments qui sont nécessaires à l’appréciation de la capacité au stade de la candidature. Il ne peut pas se contenter d'éléments déclaratifs.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Une retenue de garantie de 5 % du montant TTC du marché est prévue. Cette retenue de garantie pourra être remplacée par une caution personnelle et solidaire.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>1. Modalités essentielles de financement: ressources propres,</P>
               <P>2. Paiement à 60 jours à compter de la réception de la demande de paiement,</P>
               <P>3. Modalités de paiement: Les prix sont révisables annuellement.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les candidats ont la faculté de se présenter en groupement.</P>
               <P>Ils devront alors en préciser la forme (conjoint, conjoint avec mandataire solidaire ou solidaire) et désigner le mandataire.</P>
               <P>Sauf défaillance de l’un des membres du groupement dûment justifiée auprès de la Ratp, les candidats sont informés que la composition du groupement définie au moment de la candidature ne pourra être modifiée.</P>
               <P>Il est précisé qu’un candidat peut se présenter en tant que candidat individuel ou en tant que membre d’un seul groupement. Dans le cas où cette condition ne serait pas respectée, l’ensemble des candidatures concernées seront rejetées.</P>
               <P>Pour l’attribution du marché, la RATP se réserve la possibilité de transformer la forme juridique du groupement en groupement conjoint avec mandataire solidaire si elle considère que cela est préférable pour la bonne exécution du marché.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>S'agissant de fournitures pour des établissements recevant du public (ERP), à noter l'obligation faite au titulaire d'avoir des produits conformes à la réglementation et d'utiliser des équipements et matériaux qui respectent les normes européennes et françaises en vigueur (voir certificats visés au point 3 — du III.1.3).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 085-166514</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-01-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Conditions de remise des candidatures:</P>
               <P>Le candidat répond sur: https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</P>
               <P>En cas de difficulté technique/question, appeler la hotline au 0811 90 64 38 ou depuis l'étranger au +33 1 46 09 56 72 ou via ratp@bravosolution.fr</P>
               <P>Le candidat se référera aux pré-requis techniques disponibles sur la plateforme.</P>
               <P>Il sélectionne la consultation n<FT TYPE="SUP">o</FT>DHA_2017GDI12243 puis candidate en ligne, et clique sur le bouton «Publier réponse». L’inscription est gratuite et nécessaire pour répondre et être informé en cas de modification de la consultation. Ce dépôt donne lieu à un AR mentionnant date et heure de réception sur la plateforme. La candidature qui ne serait pas complètement chargée et publiée en ligne avant la date et heure limites, sera rejetée. Le candidat peut ne pas fournir l'ensemble des documents et renseignements demandés, hormis le DC1 (ou équivalent), qui sera remis sur la plateforme, à la condition que ceux-ci soient disponibles au moins un mois, accessibles directement et gratuitement par l'acheteur par le biais:</P>
               <P>— d’un système électronique de mise à disposition d’informations administré par un organisme officiel,</P>
               <P>— ou d’un espace de stockage numérique, sous réserve de la garantie de confidentialité dudit espace.</P>
               <P>Le cas échéant, le candidat précisera dans son dossier toutes les informations nécessaires à la consultation de son dossier: si les documents ont déjà été transmis dans une précédente consultation, les éléments doivent demeurer valables. Le candidat indiquera la réf de la consultation pour laquelle les documents ont déjà été transmis.</P>
               <P>Pour les candidatures retenues, le lien permettant de télécharger le DCE sera précisé dans le mail d’invitation à présenter une offre.</P>
               <P>— Informations importantes:</P>
               <P>En cas de dépôts successifs, seule sera retenue la dernière réponse déposée avant la date et heure limites de réception des candidatures/offres.</P>
               <P>Le candidat peut adresser, dans les délais impartis, une Copie de Sauvegarde (C.S) de sa candidature/offre.</P>
               <P>Sur support physique électronique ou sur support papier, par lettre recommandée avec AR avec obligatoirement la mention Copie de sauvegarde à l’adresse suivante RATP — Département Gestion Des Infrastructures Lac VJ43 - 12 avenue du Val de Fontenay 94 724 Fontenay-sous-Bois ou remise à la RATP contre récépissé, les jours ouvrés, du lundi au vendredi de 10h à 17h à la même adresse.</P>
               <P>Les réponses dématérialisées dans lesquelles un virus serait détecté ne feront pas l’objet d’une tentative de restauration. Elles seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé: les C.S seront alors examinées.</P>
               <P>En cas de remise hors délai des C.S, celles-ci seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé, les C.S seront rejetées et retournées au candidat sans avoir été examinées.</P>
               <P>Dans le cas où la C.S comporterait un ou des support(s) électronique(s) dans le(s)quel(s) un virus serait détecté, la candidature du candidat sera définitivement rejetée.</P>
               <P>Les candidatures par télécopie ou par courriel ne sont pas admises. Les documents transmis au format .exe ne sont pas acceptés.</P>
               <P>L’attribution du marché entraînera obligatoirement la rematérialisation de l’ensemble des pièces et leur signature manuscrite.</P>
               <P>La candidature devra être remise en français.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rye de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>RATP département juridique 1 unité Projets et contrats</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>54 quai de la Rapée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 158772001</PHONE>
               <E_MAIL>info.recours@ratp.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 158772123</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
