<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="004108-2018" EDITION="2018003"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-003292-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180209</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>3</NO_OJ><DATE_PUB>20180105</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 003-004108</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:004108-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primaria-navodari.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45212171">Entertainment centre construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45212212">Construction work for swimming pool</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45331210">Ventilation installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45332400">Sanitary fixture installation work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">13 142 552,21</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180129 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180209 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на центрове за забавления</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba zábavních středisek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Opførelse af centre til underholdningsformål</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bau von Unterhaltungszentren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για κέντρα ψυχαγωγίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Entertainment centre construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de centros de esparcimiento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Meelelahutuskeskuste ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Viihdekeskusten rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de centres de divertissements</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Entertainment centre construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na zabavnom centru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Szórakoztatóközpont építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di centri per attività ricreative</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Pramogų centrų statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Izklaides centra celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' ċentru ta' divertiment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwen van vermaakcentrum</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie centrów rozrywki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de centro de espectáculos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de centre de divertisment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na objektoch zábavných stredísk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na zabaviščnem centru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Năvodari</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggnation av nöjescenter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Oraşul Năvodari</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oraşul Năvodari</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dobrogei nr. 1</ADDRESS><TOWN>Năvodari</TOWN><POSTAL_CODE>905 700</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Petrica Adrian Constantin</CONTACT_POINT><PHONE>+40 241760353</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>adi_ctin@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 241761606</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primaria-navodari.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Lucrări de construcţie aferente proiectului „Construire centru de agrement Oraş Năvodari” – rest de executat, Oraş Năvodari, judeţul Constanţa, cod SMIS 32295, proiect finanţat prin Programul Operaţional Regional, Axa Prioritară – 5. „Dezvoltarea durabilă şi promovarea turismului”, Domeniul de intervenţie – 5.2. Crearea, dezvoltarea, modernizarea infrastructurii de turism pentru valorificarea resurselor naturale şi creşterea serviciilor turistice</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bulevardul Mamaia Nord, Zona Trup 33, Oraşul Năvodari</P><P>II.1.5)</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Incheierea contractului de achizitiei publica presupune construirea unui Centru de agrement  – rest de executat dupa rezilierea contractului de executie – situat pe 3 niveluri + subsol tehnic. Impartirea functionala se va face astfel:</P><P>— nivelul tehnic care include echipamentele aferente bazinelor acoperite si a celui descoperit, centrala termica, rezerva de apa,</P><P>— parter care include zona de acces, zona de vestiare comune pentru femei, vestiare comune pentru barbati, cabine schimb pentru familii sau cu dizabilitati, cabine de schimb de o persoana, zona de dusuri, grupurile sanitare, zona de Welnesspersoane (dus vichy, dus subacval, bai de struguri/plante/aromaterapie, dus ciclonic), zona de electroterapie- nemectron, diadinamice, zona de tratament prin masaj,</P><P>— etaj 1 care include zona de birouri, zona rezervata cursurilor teoretice de scubadiving, sectorul de manichiura/pedichiura, exfoliere epidermica cosmetica, cromoterapie, sauna cu zona de odihna cu aport mare de aer proaspat, pat cu ultraviolete si bazine pentru picioare, vestiare cu dusuri si grupuri sanitare pentru personalul centrului de agrement,</P><P>— etaj 2 include sectorul de fitness si aerobic, grupuri sanitare, vestiare.</P><P>Toate echipamentele profesionale ?i amenajarile centrului aflate în contact cu utilizatorul vor asigura electrosecuritatea pacientului si a utilizatorului, respectând normele europene în domeniu. Peretii si podelele centrului vor fi acoperite cu materiale lavabile si rezistente la dezinfectanti.</P><P>La exterior, se propune realizarea unui spatiu verde, o zona tampon intre Bulevardul Mamaia Nord si cladirile propuse, pentru a se realiza o zona propice relaxarii. Aceste spatii verzi sunt strabatute de alei pietonale care leaga zona de parcare cu trotuarul din imediata vecinatate a cladirilor.</P><P>Aleea din dreptul accesului principal ce strabate spatiul verde va fi dotata cu mobilier urban specific si spatii de odihna. Întreg ansamblul va fi dotat cu un sistem de corpuri de iluminat public specific pentru spatiile pietonale cu elemente de 4 pâna la 7 m înaltime, alimentarea cu energie a acestora realizandu-se prin panouri de celule fotovoltaice. Se vor amenaja zone plantate cu copaci si arbusti în aliniamentul bulevardului si in zona spatiilor verzi.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45212171"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45212212"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45331210"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45332400"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Incheierea contractului de achizitiei publica presupune construirea unui Centru de agrement –  rest de executat dupa rezilierea contractului de executie – situat pe 3 niveluri + subsol tehnic. Impartirea functionala se va face astfel:</P><P>— nivelul tehnic care include echipamentele aferente bazinelor acoperite si a celui descoperit, centrala termica, rezerva de apa, </P><P> — parter care include zona de acces, zona de vestiare comune pentru femei, vestiare comune pentru barbati, cabine schimb pentru familii sau cu dizabilitati, cabine de schimb de o persoana, zona de dusuri, grupurile sanitare, zona de Welnesspersoane (dus vichy, dus subacval, bai de struguri/plante/aromaterapie, dus ciclonic), zona de electroterapie- nemectron, diadinamice, zona de tratament prin masaj, </P><P> — etaj 1 care include zona de birouri, zona rezervata cursurilor teoretice de scubadiving, sectorul de manichiura/pedichiura, exfoliere epidermica cosmetica, cromoterapie, sauna cu zona de odihna cu aport mare de aer proaspat, pat cu ultraviolete si bazine pentru picioare, vestiare cu dusuri si grupuri sanitare pentru personalul centrului de agrement, </P><P> — etaj 2 include sectorul de fitness si aerobic, grupuri sanitare, vestiare.</P><P>Toate echipamentele profesionale ?i amenajarile centrului aflate în contact cu utilizatorul vor asigura electrosecuritatea pacientului si a utilizatorului, respectând normele europene în domeniu. Peretii si podelele centrului vor fi acoperite cu materiale lavabile si rezistente la dezinfectanti.</P><P>La exterior, se propune realizarea unui spatiu verde, o zona tampon intre Bulevardul Mamaia Nord si cladirile propuse, pentru a se realiza o zona propice relaxarii. Aceste spatii verzi sunt strabatute de alei pietonale care leaga zona de parcare cu trotuarul din imediata vecinatate a cladirilor.</P><P>Aleea din dreptul accesului principal ce strabate spatiul verde va fi dotata cu mobilier urban specific si spatii de odihna. Întreg ansamblul va fi dotat cu un sistem de corpuri de iluminat public specific pentru spatiile pietonale cu elemente de 4 pâna la 7 m înaltime, alimentarea cu energie a acestora realizandu-se prin panouri de celule fotovoltaice. Se vor amenaja zone plantate cu copaci si arbusti în aliniamentul bulevardului si in zona spatiilor verzi.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="13142552.21">13 142 552,21</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>13</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>130 000 RON. Data la care se va face echivalenta leu/valuta este de 5 zile anterior datei limita de depunere a ofertelor la cursul de schimb al BNR.Perioada de valabilitate: 90 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia trebuie sa fie irevocabila. In cazul depunerii ofertei in asociere, garantia de participare poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii. Modalitati de constituire:</P><P>— virament bancar in contul entitatii contractante: cont lei: IBAN RO38TREZ2315006XXX020069, deschis la Trezoreria muncipiului Constanta,</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile art. 36 alin. (1) din HG nr. 395/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca: plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si fara ca aceasta sa aiba obligatia de a-si motiva cererea respectiva, din cauza existentei uneia sau mai multora dintre situatiile urmatoare: </P><P>(a) ofertantul îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia; </P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie în termenul prevazut la art. 39 alin. (3); </P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial/acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei. In cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România. </P><P>Dovada constituirii garantiei se va transmite in SEAP, odata cu oferta, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic. Cuantum 5 % din valoarea contractului, fara TVA. Se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. In cazul in care contractantul este o asociere de operatori economici, instrumentul de garantare trebuie sa fie emis in numele asocierii.</P><P>Modalitati de constituire: instrument de garantare, emis in conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari, prevederile art. 40 alin. (1) din HG nr. 395/2016 aplicandu-se corespunzator. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca emitentul se oblige sa plateasca in favoarea entitatii contractante, pâna la concurenta sumei reprezentand contravaloarea garantiei de buna executie, respectiv,orice suma ceruta de acesta la prima sa cerere însotita de o declaratie cu privire la neîndeplinirea obligatiilor ce revin contractantului, astfel cum sunt acestea prevazute în contractul sectorial. Plata se va face în termenul mentionat în cerere, fara nicio alta formalitate suplimentara din partea entitatii contractante sau a contractantului. In cazul constituirii garantiei de buna executie printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari, nu trebuie sa fie emise conditii de asigurare suplimentare care exced conditiilor formulate in contractul incheiat si trebuie sa fie valabil si in vigoare indiferent de prevederile vreunei polite de asigurare. Angajamentul societatii de asigurare fata de Achizitor va fi exclusiv in baza respectivului instrument de garantare. Nerespectarea conditiilor mentionate vor duce la neacceptarea, de catre Achizitor, a instrumentului de garantare prezentat. In cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul Operational Regional, Axa Prioritara – 5. „Dezvoltarea durabila si promovarea turismului”, Domeniul de interventie – 5.2. si buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori, subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. În acest sens, initial se va prezenta DUAE distinct de catre ofertanti, asociati/subcontractanti/terti sustinatori ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. DUAE poate fi descarcat în vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Instructiunile privind completarea DUAE sunt.</P><P>Disponibile la adresa www.e-licitatie.ro. Se poate consulta si Ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa http://anap.gov.ro/web/wp-content/uploads/2016/06/Ghid-utilizare-DUAE-operatori-economici-006.pdf. La solicitarea autoritatii contractante, pentru a dovedi ca nu se încadreaza în situatiile de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, precum si fiecare dintre asociati, tertii sustinatori, subcontractantii care au completat DUAE distinct, va/vor prezenta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic ?i al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, a?a cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— certificat de atestare fiscala eliberat de organul de administrare fiscala al unitatii administrativ teritoriale de pe raza careia operatorul economic are sediul social privind plata la bugetul general consolidat – formulare tip emise de organismele competente, din care sa reiasa ca nu are datorii restante la momentul depunerii acestora,</P><P>— certificate de atestare a platii impozitelor si taxelor locale eliberate de autoritatea publica locala/autoritatile publice locale in circumscriptia careia/carora are sediul social, sediile secundare, precum si punctul/punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata si/sau alte active impozabile din care sa reiasa ca nu are datorii restante la momentul depunerii acestora,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art.167 alin. (2), art.171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva sau, daca in tara respectiva nu se emit documente de natura celor mentionate mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, se poate accepta o declaratie pe proprie raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) straini, documentele vor fi transmise în limba de origine si însotite de o traducere a acestora în limba româna, efectuata de un traducator autorizat. Documentele se vor prezenta in original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul". În conformitate cu art. 21 alin. (5) din HG nr. 395/2016, persoanele din cadrul autoritatii contractante care detin functii de decizie în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt: Chelaru florin – Primar, Mara Liliana – Viceprimar, Tirsoaga Viorica – Secretar Oras, Mitran Margareta – Director Executiv, Mitran Dumitru – Ahitect Sef, Neacsu Vasilica – Director Executiv, Constantin Petrica Adrian – Sef Serviciu, Mitran Mariana – Sef Serviciu, Sineschi Mariana – Sef Birou, Ciocan Georgiana Sorina – Sef Birou, Scarlat Cerasela – Sef Serviciu, Oancea Aura – Ionelia – Sef Serviciu, Dinicu Constantin – Sef Serviciu, Broasca Luminita – Sef Serviciu, Ion Claudia – Sef Serviciu, Necula Constantin – Director Executiv, Chiru Daniela – Director Executiv, Broasca Luminita – Sef Serviciu, Lazar Florian – Sef Serviciu, Oancea Aura Ionelia – Sef Serviciu, Dinicu Constantin – Sef Serviciu, Scarlat Cerasela – Sef Serviciu, Sineschi Mariana – Sef Birou; consilieri locali: Stan Liviu Marian, Chiezis Liliana, Zidaru Gheorghe Ciprian, Moruzi Vasile, Coman Ilie, Popa Luana, Nichita Rafael, Galbau Stefan, Penu Radu Bogdan, Calafus Silviu, Florea Ion, Tanase Bogdan, Pindici Radu, Draghici Florin, Dumitrascu Costel Aurelian, Cirnu Marian, Dumitrescu Daniel, Paraschiv Costina. </P><P>Încadrarea în una sau mai multe dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 atrage excluderea ofertantului/asociatului din procedura pentru atribuirea contractului.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în condi?iile legii din ?ara de reziden?a, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situa?iile de anulare a constituirii precum ?i faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activita?ile care fac obiectul contractului.În acest sens.</P><P>Initial se va prezenta DUAE distinct de catre ofertanti, asociati/subcontractanti/terti sustinatori ca prima dovada ca acestia sunt înscrisi în registrele comerciale în statul membru de stabilire, astfel cum este descris în anexa XI la Directiva 2014/24/UE. La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pentru a dovedi forma de înregistrare, va prezenta Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului. Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta documente echivalente emise în tara de rezidenta care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana juridica/fizica, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident. În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) straine, documentele vor fi transmise în limba de origine si însotite de o traducere a acestora în limba româna, efectuata de un traducator autorizat.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator/document echivalent trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul". Se poate prezenta certificatul constatator emis de catre ONRC in forma electronica, avand incorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronic extinsa.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Sustinerea acordata de tert/i sustinator/i.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, operatorul economic are dreptul sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti in ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa prezinte un nivel minim al mediei cifrei de afaceri totale pe ultimii 3 ani, respectiv 2016, 2015, 2014 de 11 000 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In cazul in care ofertantul/asocierea isi demonstreaza indeplinirea criteriilor privind situatia economico-financiara invocand si sustinerea acordata de catre tert/terti, se solicita tertului/tertilor completarea DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Referitor la modalitatea de indeplinire a criteriilor privind situatia economico-financiara de catre tertul/tertii sustinator/i acesta/acestia va completa Sectiunea a:Indicatie globala.pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE.</P><P>Se solicita ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinator/i, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare (bilanturile) pentru anii 2016, 2015 si 2014 (in cazul in care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit operatorul economic), (cu respectarea dispozitiilor art. 36 din Legea nr. 82/1991), cu dovada transmiterii la organele competente, conform Normelor Metodologice ale Ministerului Finantelor, (respectiv, avizate de organele/persoanele autorizate, în conformitate cu reglementarile/standardele financiare din tara de rezidenta fiscala, în cazul operatorilor economici straini) sau copie dupa orice alte documente edificatoare, in masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru o evaluare unitara a modului de indeplinire a acestei cerinte pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual leu/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, cerintele de capacitate economica si financiara se pot îndeplini prin cumul de catre membrii asocierii.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>In vederea evaluarii capacitatii tehnice si profesionale a operatorilor economici de a executa lucrarile, ofertantul trebuie sa faca dovada ca a executat lucrari de constructii civile în ultimii 5 ani a caror valoare cumulata a fost de minimum 11 000 000 RON la nivelul a maxim 3 contracte. Calculul perioadei se va efectua prin raportare inversa la data limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa prezinte informatii cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care executa lucrari pentru executarea contractului.</P><P>Sustinerea acordata de tert/i sustinator/i.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, operatorul economic are dreptul sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti in ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la situatia tehnica si/sau profesionala.</P><P>Subcontractarea.</P><P>Ofertantul/asocierea poate apela la subcontractanti pentru indeplinirea unei/unor parti din contractul de achizitie publica.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 200 din Legea nr. 98/2016, operatorii economici ce depun oferta trebuie sa aiba implementat: un sistem de management al mediului pentru domeniul constructii civile in conformitate cu SR EN ISO 14001:2004, sau echivalent, care sa permita prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare, sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei, spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc. similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 14001:2004.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 200 din Legea nr. 98/2016, operatorii economici ce depun oferta trebuie sa aiba implementat: un sistem sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001, sau echivalent, care sa permita prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare pentru domeniul constructii civile, sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei, spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata, etc. similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a:Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi certificate de predare-primire; recomandari; procese-verbale de receptie; certificari de buna executie; certificate constatatoare emise sau contrasemnate de o autoritate/entitate ori de catre clientul privat beneficiar, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Respectivele documente indica beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati/entitati contractante sau clienti privati, valoarea, perioada si locul executiei lucrarilor si precizeaza daca au fost efectuate in conformitate cu normele profesionale din domeniu. Se accepta si lucrari executate partial, cu conditia ca specificul contractului/activitatilor ce reprezinta experienta similara sa permita elaborarea unui livrabil care sa poata fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent; sau lucrari receptionate la sfarsitul executiei (sfarsitul executiei nu presupune expirarea perioadei de garantie).</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la beneficiarii contractului ori autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual lei/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a:Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, respectiv o Declaratie pe propria raspundere si o lista anexa cu utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice minime, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul in care ofertantul/asocierea isi demonstreaza indeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre tert/terti, se solicita tertului/tertilor completarea DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Referitor la modalitatea de indeplinire a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala de catre tertul/tertii sustinator/i, acestia vor completa Sectiunea a:Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE.</P><P>Se solicita ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinator/i, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractanti pentru unei/unor parti din contractul de achizitie, se solicita subcontractantului/subcontractantilor completarea DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr.240/2016. Referitor la modalitatea de indeplinire a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala de catre subcontractant/subcontractanti, acesta/acestia va completa Sectiunea.</P><P>A:Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (inclusiv informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv) urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Odata cu depunerea DUAE se vor depune acordul/acordurile de subcontractare incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati in oferta, astfel incat activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente prestatiilor, sa poata fi cuprinse in contractul de subcontractare ce va fi prezentat la incheierea contractului de achizitie. Acestea trebuie sa contina cel putin urmatoarele elemente: numele, datele de contact, reprezentantii legali ai subcontractantului; activitatile ce urmeaza a fi subcontractate; valoarea la care se ridica partea/partile.</P><P>Subcontractate. Entitatea contractanta are obligatia de a solicita, la încheierea contractului, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/ nominalizati in oferta. Contractul/Contractele de subcontractare prezentate la incheierea contractului de achizitie vor contine cel putin informatiile din acordul/acordurile de subcontractare prezentate in cadrul ofertelor, vor fi in concordanta cu oferta si se vor constitui in anexa la contractul de achizitie.</P><P>Raspunderea contractantului in ceea ce priveste modul de indeplinire a contractului nu este diminuata in cazul in care o parte/parti din acesta sunt indeplinite de subcontractanti. In conformitate cu prevederile art. 174 alin. 1 din Legea nr. 98/2016, entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv.</P><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a:Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Perioada de executie</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul Operational Regional, Axa Prioritara – 5. „Dezvoltarea durabila si promovarea turismului”, Domeniul de interventie – 5.2. si buget local.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care exista 2 sau mai multi ofertanti care au acumulat punctaje identice si care ar ocupa locul 1 într-un clasament al ofertelor admisibile, va fi declarat câstigator ofertantul cu pretul cel mai scazut, pentru respectarea principiului utilizarii eficiente a fondurilor. În cazul în care preturile ofertate sunt identice, clasamentul final se va face prin reofertare, autoritatea contractanta solicitând ofertantilor în cauza reofertarea propunerii financiare în plicuri închise si sigilate, urmând a se încheia contractul cu ofertantul a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut si care nu depaseste oferta initiala.</P><P>Preturile prezentate în cadrul propunerii financiare vor fi considerate ferm exprimate si nu vor putea fi ajustate sau modificate pe tot parcursul derularii contractelor.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6-8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia juridică – Primăria Oraşului Năvodari</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dobrogei nr. 1, cod postal: 905700, România, Tel. +40 241760353, Email: secretariat@primarianavodari. ro, Fax: +40 241761606, Adresă internet (URL): www.primaria-navodari.ro</ADDRESS><TOWN>Năvodari</TOWN><POSTAL_CODE>905700</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>secretariat@primaria-navodari.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 241760353</PHONE><URL>www.primaria-navodari.ro</URL><FAX>+40 241761606</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>