<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="004154-2018" EDITION="2018003"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-002914-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180213</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>3</NO_OJ><DATE_PUB>20180105</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 003-004154</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:004154-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>https://www.acsm-agam.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45442000">Application work of protective coatings</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC42">Como</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">367 565,54</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180208 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180213 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Комо</TI_TOWN><TI_TEXT>Работи по боядисване и нанасяне на защитни покрития на сгради</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Aplikace ochranných nátěrů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Påføring af beskyttelseslag</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Auftrag von Schutzanstrichen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Κόμο</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες εφαρμογής προστατευτικών επικαλύψεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Application work of protective coatings</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Aplicación de recubrimiento protector</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaitsevahenditega katmine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Suojapinnoitusten levitystyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Côme</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux d'application de revêtements de protection</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Application work of protective coatings</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi nanošenja zaštitnog premaza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Védőbevonat felvitele</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di applicazione di rivestimenti protettivi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Komas</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsauginių dangų įrengimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Komo</TI_TOWN><TI_TEXT>Aizsargsegumu uzklāšana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Komo</TI_TOWN><TI_TEXT>L-applikar ta’ xogħol ta’ kisjiet protettivi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Aanbrengen van beschermende lagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Nakładanie powierzchni kryjących</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Aplicação de revestimentos protectores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de aplicare de acoperitoare de protecţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Nanášanie ochranných vrstiev</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Nanašanje zaščitnih premazov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Como</TI_TOWN><TI_TEXT>Påstrykning av skyddsöverdrag</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">ACSM-AGAM SpA</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ACSM-AGAM SpA</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Pietro Stazzi 2</ADDRESS><TOWN>Como</TOWN><POSTAL_CODE>22100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio Acquisti</CONTACT_POINT><PHONE>+39 031529111</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ufficio.acquisti@pec.acsm-agam.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 031523267</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>https://www.acsm-agam.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://acsm-agam.albofornitori.net/gare</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Impresa pubblica ex art. 3 comma 28 D.Lgs. 163/2006 s.m.i.</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Multiutiliy</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Appalto della fornitura con posa in opera di rivestimento protettivo saldato in Inconel, del secondo canale radiante della caldaia Linea 1 dell’impianto di termovalorizzazione sito in Como, via Scalabrini 123 — codice CIG: 7341260765</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Via Scalabrini 123, CAP 22100, Como.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITC42"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Fornitura e installazione del rivestimento protettivo, saldato in Inconel, del 2. canale radiante della caldaia Linea 1 dell’impianto di termovalorizzazione di ACSM-AGAM S.p.A. sito in località La Guzza (CO)</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45442000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Superficie complessiva stimata del rivestimento pari a mq 146,00</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="367565.54">367 565,54</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzia provvisoria – sotto forma di (i) cauzione o (in alternativa) di (ii) fidejussione — di importo pari a 7 351,31 EUR (settemilatrecentocinquantuno/31), corrispondente al 2 % (due per cento) dell’importo complessivo stimato dell’appalto, ai sensi dell’art. 93 del D.Lgs. 50/2016 e ss.mm.ii..</P><P>Si specifica che il beneficiario della garanzia provvisoria deve essere ACSM-AGAM S.p.A., sede legale: Via A. Canova 3, 20900 Monza (MB).</P><P>— La (i) cauzione – infruttifera – può essere costituita alternativamente:</P><P>—— o in contanti;</P><P>—— o con bonifico sul conto corrente intestato ad Acsm-Agam S.p.A. e di seguito indicato:</P><P>Istituto bancario: Banca Popolare di Sondrio.</P><P>Filiale: via Giulini 12 – 22100 - Como.</P><P>Iban: IT72E 05696 10901 00000 9000X50.</P><P>La causale del bonifico, di massimo 20 (venti) caratteri comprensivi di spazi, dovrà essere obbligatoriamente la seguente: “ragione sociale del Concorrente CIG 7341260765”.</P><P>Se il Concorrente è un RTI, o un Consorzio, o un GEIE, la ragione sociale da riportare nella causale del bonifico deve essere quella della mandante.</P><P>La data valuta del bonifico non dovrà essere successiva al termine di presentazione (ossia di caricamento sulla Piattaforma) delle offerte indicato al precedente paragrafo 11.1;</P><P>— o mediante assegno circolare intestato alla Stazione Appaltante; l’assegno circolare deve essere consegnato in originale all’Ufficio Protocollo della Stazione Appaltante, presso la sede legale di via Canova 3 in Monza, entro e non oltre il termine indicato al precedente paragrafo 11: faranno fede, a pena di esclusione, la data e l’orario di ricevimento apposto dall’Ufficio Protocollo della Stazione Appaltante. L’originale dell’assegno circolare dovrà essere inserito in busta, chiusa e sigillata, riportante all’esterno: indicazione del mittente, oggetto della gara, data e ora di scadenza di presentazione dell’offerta.</P><P>Nel campo “Garanzia provvisoria” presente sulla Piattaforma, il Concorrente deve caricare copia della disposizione di bonifico o dell’assegno circolare, firmata digitalmente dal legale rappresentante (o suo procuratore) del Concorrente medesimo. In caso di cauzione costituita con bonifico, è altresì necessario indicare su carta intestata del Concorrente il conto corrente del medesimo sul quale la Stazione Appaltante verserà l’importo in caso di non aggiudicazione della presente procedura.</P><P>— La (ii) fidejussione può essere bancaria o assicurativa o rilasciata dagli intermediari iscritti nell’albo di cui all’articolo 106 del decreto legislativo 1.9.1993, n. 385, che svolgono in via esclusiva o prevalente attività di rilascio di garanzie e che sono sottoposti a revisione contabile da parte di una società di revisione iscritta nell’albo previsto dall’articolo 161 del decreto legislativo 24.2.1998, n. 58 e ss.mm.ii..</P><P>La fidejussione deve essere stipulata secondo lo Schema Tipo D.M. 12.3.2004, n. 123 e deve avere validità per almeno 180 (centottanta) giorni decorrenti dalla data di scadenza del termine di presentazione delle offerte e deve contenere espressamente la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale, la rinuncia all’eccezione di cui all’art. 1957, comma 2, del Codice Civile, nonché l’operatività entro 15 (quindici) giorni dalla semplice richiesta scritta della Stazione Appaltante.</P><P>La fidejussione deve essere firmata digitalmente sia dall’ente emittente sia dal legale rappresentante (o suo procuratore) del Concorrente e caricata sulla Piattaforma.</P><P>Qualora l’ente emittente o il Concorrente non siano in grado di produrre la fidejussione con le rispettive firme digitali, il Concorrente deve presentare la fidejussione originale con entrambe le firme autografe (ente emittente e legale rappresentante — o procuratore – del Concorrente). Il Concorrente deve far pervenire l’originale della fideiussione all’Ufficio Protocollo della Stazione Appaltante, presso la sede legale di via Canova 3 in Monza, entro e non oltre il termine indicato al precedente paragrafo 11: faranno fede, a pena di esclusione, la data e l’orario di ricevimento apposto dall’Ufficio Protocollo della Stazione Appaltante. L’originale della fidejussione dovrà essere inserito in busta, chiusa e sigillata, riportante all’esterno: indicazione del mittente, oggetto della gara, data e ora di scadenza di presentazione dell’offerta. Nel campo “Garanzia provvisoria” presente sulla Piattaforma, il Concorrente deve caricare copia della fideiussione firmata digitalmente dal legale rappresentante (o suo procuratore) del Concorrente medesimo.</P><P>Se il Concorrente è un RTI o un Consorzio o un GEIE, la Garanzia provvisoria deve essere presentata come raggruppamento o Consorzio GEIE; in particolare, se il Concorrente è un raggruppamento temporaneo di imprese, la Garanzia provvisoria deve essere presentata dall’impresa mandataria per conto del raggruppamento.</P><P>I Concorrenti ai quali sia stata rilasciata – da organismi accreditati, ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC 17000 – la certificazione del sistema di qualità conforme alle norme europee della serie UNI CEI ISO 9000, possono presentare la garanzia in misura ridotta del 50 % (cinquanta per cento) e quindi di importo pari a 3 675,66 EUR (tremilaseicentosettantacinque/66).</P><P>I Concorrenti che, oltre alla certificazione del sistema di qualità, possiedono anche:</P><P>— la certificazione ambientale ai sensi della norma UNI EN ISO 14001, possono usufruire di un’ulteriore riduzione del 20 % (venti per cento) e quindi presentare la garanzia di importo pari a 2 940,53 EUR (duemilanovecentoquaranta/53),</P><P>— il certificato di registrazione al sistema comunitario di ecogestione e audit (EMAS), possono usufruire di un’ulteriore riduzione del 30 % (trenta per cento) e quindi presentare la garanzia di importo pari a 2 572,96 EUR (duemilacinquecentosettantadue/96).</P><P>Per fruire delle riduzioni di cui sopra i Concorrenti devono presentare, unitamente alla Garanzia provvisoria, la/le certificazione/i che dà/danno titolo alle riduzioni stesse oppure, in alternativa, una dichiarazione sostitutiva - resa e sottoscritta (dal legale rappresentante o suo procuratore) ai sensi degli artt. 46 e 47 del DPR n. 445/2000, con allegata fotocopia di un documento di identità del firmatario, in corso di validità, ai sensi dell’art. 38 dello stesso decreto – dalla quale risulti il possesso delle certificazioni di cui trattasi.</P><P>Se il Concorrente è un raggruppamento temporaneo di imprese o un Consorzio o un GEIE, le certificazioni previste per fruire delle riduzioni suddette devono essere possedute da ciascuna impresa facente parte del RTI o del Consorzio o del GEIE.</P><P>Garanzia definitiva, sotto forma di cauzione – infruttifera – o di fidejussione, nella misura del 10 % (dieci per cento) dell’importo contrattuale; tale garanzia – alla quale si applicano le riduzioni previste, per la garanzia provvisoria, dall’art. 93, comma 7, del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. – deve essere costituita nel rispetto delle prescrizioni dell’art. 103 del citato decreto e copre gli oneri per il mancato od inesatto adempimento delle obbligazioni contrattuali.</P><P>— La cauzione può essere costituita in contanti oppure con bonifico a favore della Stazione Appaltante oppure mediante assegno circolare non trasferibile intestato alla Stazione Appaltante.</P><P>— La fidejussione può essere bancaria o assicurativa o rilasciata dagli intermediari iscritti nell’albo di cui all’art. 106 del decreto legislativo 1.9.1993, n. 385, che svolgono in via esclusiva o prevalente attività di rilascio di garanzie e che sono sottoposti a revisione contabile da parte di una società di revisione iscritta nell’albo previsto dall’articolo 161 del decreto legislativo 24.2.1998, n. 58.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>La fornitura oggetto dell'appalto è autofinanziata dalla Stazione Appaltante</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>E' richiesta l'idoneità ad operare in ambiente sospetto di inquinamento o confinato (D.P.R. 177/11)</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>14.1 possesso dei requisiti di carattere generale, ovvero:</P><P>— di non trovarsi nelle condizioni di esclusione di cui all’art. 80 del D. Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii;</P><P>— ottemperanza all’obbligo previsto dall’art. 29 L. 114/2014 - tentativi di infiltrazione mafiosa - che sostituisce il c. 52 dell’art. 1 L. 190/2012 (antimafia).</P><P>In caso di RTI,o di Consorzio, o di GEIE, i requisiti di carattere generale devono essere posseduti da tutte le imprese facenti parte del RTI, o del Consorzio, o del GEIE;</P><P>14.2 possesso dei requisiti di idoneità professionale, ovvero:</P><P>— Iscrizione al registro delle imprese tenuto dalla Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura per attività oggetto della presente gara, ovvero, se trattasi di soggetti stabiliti in altri stati membri dell’Unione Europea, iscrizione nei corrispondenti registri professionali o commerciali dello stato di appartenenza di cui all’ Allegato XVI Registri, ai sensi del comma 2 dell’art. 83 del D. Lgs. 50/2016 e ss.mm.ii.</P><P>In caso di RTI, o di Consorzio, o di GEIE, il requisito di idoneità professionale deve essere posseduto da tutte le imprese facenti parte del RTI, o del Consorzio, o del GEIE.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>14.3 possesso dei requisiti di capacità economica e finanziaria (art. 83 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.), ovvero:</P><P>— fatturato nel settore di attività oggetto dell’appalto (fornitura con posa in opera di rivestimento protettivo saldato in “inconel”), realizzato negli ultimi tre esercizi.</P><P>Al riguardo si precisa che:</P><P>— per “ultimi tre esercizi” si intendono gli anni solari 2014, 2015 e 2016,</P><P>— deve essere indicato il fatturato del settore di attività oggetto dell’appalto realizzato in ciascuno dei tre anni suddetti,</P><P>— il fatturato minimo del settore di attività oggetto dell’appalto, realizzato complessivamente nel triennio di cui sopra, deve essere non inferiore a 730 000,00 EUR (settecentotrentamila/00).</P><P>La richiesta del suddetto fatturato minimo – la cui entità è pari a circa il doppio dell’importo complessivo stimato dell’appalto - è motivata dal fatto che tale elemento è ritenuto, dalla Stazione Appaltante, particolarmente significativo ai fini dell’attestazione della capacità economica e finanziaria.</P><P>Il requisito relativo al fatturato nel settore di attività potrà essere comprovato, da parte del Concorrente aggiudicatario, con la copia delle fatture quietanzate da parte dei clienti.</P><P>In caso di RTI, o di Consorzio, o di GEIE, il requisito di capacità economica e finanziaria deve essere posseduto dal RTI o dal Consorzio o dal GEIE nel loro complesso.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>14.4 possesso dei requisiti di capacità tecniche e professionali (art. 83 del D.lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.), ovvero:</P><P>14.4.1 disponibilità nel proprio organico di almeno n. 15 (quindici) risorse con la qualifica di saldatori; tale numero minimo di saldatori deve essere in disponibilità del Concorrente da almeno 3 anni (si intende il triennio antecedente alla data di pubblicazione del bando);</P><P>14.4.2 effettuazione, nel triennio antecedente la data di pubblicazione del bando, di almeno n. 30 (trenta) interventi di fornitura e posa in opera di rivestimenti saldati su applicazioni di tipo Waste to Energy;</P><P>14.4.3 disponibilità di almeno n. 10 (dieci) robot per saldatura continua di rivestimenti in opera;</P><P>14.4.4 disponibilità nel proprio organico di almeno n. 2 (due) risorse con la qualifica di ispettore di II livello in conformità alla norma EN ISO 9712, ciascuna con almeno un anno di esperienza in impianti Waste to Energy ed in analisi della corrosione mediante “Copper Sulfate Test”.</P><P>In caso di RTI, o di Consorzio, o di GEIE i requisiti di capacità tecniche e professionali devono essere posseduti dal RTI o dal Consorzio o dal GEIE nel loro complesso;</P><P>14.5 possesso dei requisiti ai sensi del D.Lgs. 81/2008, ovvero:</P><P>14.5.1 idoneità ad operare in ambiente sospetto di inquinamento o confinato (D.P.R. 177/11);</P><P>14.5.2 possesso dei restanti requisiti di idoneità tecnico-professionale riportati in dettaglio nel Modello della dichiarazione sostitutiva attestante il possesso dei requisiti di idoneità tecnico-professionale ai sensi del D.Lgs n. 81/2008 e ss.mm.ii. per il settore di attività oggetto dell’appalto.</P><P>In caso di RTI, o di Consorzio, o di GEIE e di aggregazioni di imprese retiste, i requisiti ai sensi del D.Lgs. 81/2008 devono essere posseduti da tutti i componenti del RTI o del Consorzio o del GEIE.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Partecipazione da remoto tramite la piattaforma</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>I Concorrenti partecipanti alla gara possono assistere alla seduta di gara da remoto, effettuando il login con le proprie credenziali nel front-end. I Concorrenti potranno visualizzare, con aggiornamenti in tempo reale, le diverse fasi di gara</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Stante l’indicazione delle prestazioni che compongono la fornitura con posa, riportate al paragrafo 7 del Disciplinare di Gara (presenza della sola prestazione principale e assenza di prestazioni secondarie), la possibilità di partecipazione come RTI è limitata ai soli RTI orizzontali.</P><P>Tutte le eventuali controversie derivanti dal contratto saranno deferite al foro di Monza.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>