<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="004223-2018" EDITION="2018003"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-002160-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>3</NO_OJ><DATE_PUB>20180105</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 003-004223</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:004223-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>www.auth.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">402 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180205 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Солун</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддръжка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Soluň</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparations- og vedligeholdelsestjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur- und Wartungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Θεσσαλονίκη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Tesalónica</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloníki</TI_TOWN><TI_TEXT>Remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Korjaus- ja huoltopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Thessalonique</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Thesszaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonicco</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Salonikai</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonta un apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Salonka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie- en onderhoudsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi naprawcze i konserwacyjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Tessalonica</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonic</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi întreţinere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Solún</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravárske a údržbárske služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Aristoteleio Panepistimio Thessalonikis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Panepistimioypoli - Ktirio K. Karatheodori (Dioikisis)</ADDRESS><TOWN>Thessaloniki</TOWN><POSTAL_CODE>541 24</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Tmima Promitheion</CONTACT_POINT><ATTENTION>Eyaggelias Koyliakioti</ATTENTION><PHONE>+30 2310996871</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ekouliak@ad.auth.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2310996907</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πανεπιστημιούπολη - Κτίριο Κ. Καραθεοδωρή (Διοίκησης)</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>541 24</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Τμήμα Προμηθειών</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ευαγγελίας Κουλιακιώτη</ATTENTION><PHONE>+30 2310996871</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ekouliak@ad.auth.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2310996907</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.auth.gr</URL_GENERAL><URL_PARTICIPATE>www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Ν.Π.Δ.Δ.</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Διεθνής ηλεκτρονικός διαγωνισμός, για την τακτική συντήρηση, τον έλεγχο - περιοδική επιθεώρηση και την επισκευή υποσταθμών μέσης τάσης, ηλεκτροπαραγωγών ζευγών και πινάκων χαμηλής τάσης των κτιρίων του Α.Π.Θ. (αριθμός διακήρυξης 401/2018). </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL522"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Ο διαγωνισμός αφορά στην τακτική συντήρηση, τον έλεγχο - περιοδική επιθεώρηση και την επισκευή υποσταθμών μέσης τάσης, ηλεκτροπαραγωγών ζευγών και πινάκων χαμηλής τάσης των κτιρίων του Α.Π.Θ., για τρία (3) έτη.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Αντικείμενο της παρούσας, είναι η παροχή υπηρεσίας – τακτική ετήσια συντήρηση, ο περιοδικός έλεγχος –επιθεώρηση ανά τακτά χρονικά διαστήματα και η επισκευή –διάγνωση βλαβών, των υποσταθμών μέσης τάσης, των ηλεκτροπαραγωγών ζευγών και των Γενικών Πινάκων Χαμηλής Τάσης όλων των Κτιρίων, εντός και εκτός της Πανεπιστημιούπολης, για τρία συνολικά έτη. Η αναθέτουσα Αρχή, ύστερα από πρόταση της Επιτροπής Αξιολόγησης Αποτελεσμάτων του διαγωνισμού, έχει το δικαίωμα κατακύρωσης του αποτελέσματος του διαγωνισμού για μεγαλύτερη ποσότητα-αριθμό Η/Ζ και των συστοιχιών πυκνωτών αντιστάθμισης (των αναφερομένων στο Παράρτημα Ι), κατά ποσοστό μέχρι 10 %, εντός της αρχικής προϋπολογισθείσας δαπάνης του διαγωνισμού, σύμφωνα και με τα οριζόμενα στην παράγραφο 1 του άρθρου 104 του ν. 4412/2016.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="402000.00">402 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Οι εγγυητικές επιστολές της παρούσας εκδίδονται από πιστωτικά ιδρύματα που λειτουργούν νόμιμα στα κράτη-μέλη της Ένωσης ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου ή στα κράτη-μέρη της ΣΔΣ και έχουν, σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις, το δικαίωμα αυτό. Μπορούν, επίσης, να εκδίδονται από το Ε.Τ.Α.Α. - Τ.Μ.Ε.Δ.Ε. ή να παρέχονται με γραμμάτιο του Ταμείου Παρακαταθηκών και Δανείων με παρακατάθεση σε αυτό του αντίστοιχου χρηματικού ποσού. Αν συσταθεί παρακαταθήκη με γραμμάτιο παρακατάθεσης χρεογράφων στο Ταμείο Παρακαταθηκών και Δανείων, τα τοκομερίδια ή μερίσματα που λήγουν κατά τη διάρκεια της εγγύησης επιστρέφονται μετά τη λήξη τους στον υπέρ ου η εγγύηση οικονομικό φορέα.</P><P>Εγγύηση συμμετοχής:</P><P>Για τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης, απαιτείται η κατάθεση εγγύησης συμμετοχής από τους προσφέροντες.</P><P>Η Εγγύηση συμμετοχής στο διαγωνισμό, εκδίδεται σύμφωνα με το άρθρο 72 του Ν. 4412/2016 και υπέρ του συμμετέχοντος, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσό ύψους οκτώ χιλιάδων ευρώ (8.000€).</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για τριάντα (30) ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς, όπως καθορίζεται στην Παράγραφο 5 του άρθρου 4 του παρόντος Κεφαλαίου, άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητήσει από τους συμμετέχοντες να παρατείνουν πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>Εγγύηση καλής εκτέλεσης:</P><P>Για την καλή εκτέλεση των όρων της σύμβασης, ο ανάδοχος υποχρεούται να καταθέσει πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης εγγύηση καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 γ) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της συνολικής αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από Πιστώσεις του Προγράμματος Δημοσίων Επενδύσεων του Α.Π.Θ. (ΚΑΕ 2014ΣΕ54600062), με τίτλο «Συντήρηση υποδομών, κτιρίων και εξοπλισμού του Α.Π.Θ.».</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Ι) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και, σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος-μέλος της Ένωσης</P><P>β) κράτος-μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δη-μόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ΄ της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>ΙΙ) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων και των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή για την υποβολή προσφοράς. Το Πανεπιστήμιο διατηρεί το δικαίωμα να απαιτήσει από τις ενώσεις οικονομικών φορέων να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή, εφόσον τους ανατεθεί η σύμβαση, στο μέτρο που η περιβολή αυτής της νομικής μορφής είναι αναγκαία, για την ικανοποιητική εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>ΙΙΙ) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Του άρθρου 80 του ν. 4412/2016 (άρθρο 60 της Οδηγίας 2914/24/ΕΕ), καθώς και καταστατικό ή ισοδύναμο έγγραφο της εταιρείας (ΦΕΚ), για τον έλεγχο της νομικής εκπροσώπησης της εταιρείας.</P><P>Λεπτομερή στοιχεία για τα δικαιολογητικά συμμετοχής, αναφέρονται στο Κεφάλαιο 2 της διακήρυξης.</P><P>Κατά την ημερομηνία διενέργειας του διαγωνισμού, οι πληροφορίες θα δίνονται από τους συμμετέχοντες με τη μορφή του Ευρωπαϊκού Ενιαίου Εγγράφου Σύμβασης (ESPD), ενώ όλα τα απαιτούμενα έγγραφα και δικαιολογητικά θα ζητηθούν από τον υποψήφιο ανάδοχο, μετά την αξιολόγηση των προσφορών και πριν την οριστική κατακύρωση.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς οφείλουν:</P><P>α) να αναφέρουν στοιχεία σχετικά με τον ειδικό (σχετικό με το αντικείμενο της σύμβασης), ετήσιο κύκλο εργασιών τους, για τα οικονομικά έτη 2014, 2015 και 2016</P><P>β) να διαθέτουν κατάλληλες τραπεζικές βεβαιώσεις, από τις οποίες να προκύπτει η οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια της εταιρείας.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης παροχής υπηρεσίας, οι οικονομικοί φορείς, οφείλουν να διαθέτουν:</P><P>α) Εκπαιδευμένο προσωπικό στη συντήρηση των Υποσταθμών, δικτύων Μέσης και Χαμηλής Τάσης, συμπεριλαμβανομένων των πεδίων Μέσης Τάσης, Μετασχηματιστών ισχύος, Γενικών Πινάκων Χαμηλής Τάσης και Η/Ζ</P><P>β) Έδρα ή υποκατάστημα εντός του νομού Θεσσαλονίκης, για λόγους άμεσης εξυπηρέτησης</P><P>γ) Απαραίτητο εξοπλισμό για την εκτέλεση των εργασιών που περιγράφονται στο Παράρτημα Ι, καθώς και κινητά συνεργεία εξοπλισμένα και εφοδιασμένα με τα απαραίτητα ανταλλακτικά και εργαλεία για τη συντήρηση των Υποσταθμών, δικτύων Μέσης και Χαμηλής Τάσης, συμπεριλαμβανομένων των πεδίων Μέσης Τάσης, Μετασχηματιστών ισχύος, Γενικών Πινάκων Χαμηλής Τάσης, Πυκνωτών Αντιστάθμισης και Η/Ζ.</P><P>Στην περίπτωση υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, οι ανωτέρω απαιτήσεις των Παραγράφων 5 και 6 καλύπτονται αθροιστικά από τα μέλη της ένωσης.</P><P>Οι υποψήφιοι οικονομικοί φορείς θα πρέπει να διαθέτουν πιστοποίηση ISO 9001, για δραστηριότητες που περιλαμβάνουν κατασκευή και συντήρηση Υποσταθμών Μέσης Τάσης.</P><P>Σε περίπτωση που η εταιρεία διαθέτει Πιστοποιητικό Ποιότητας αλλά και παραρτήματα, το Πιστοποιητικό του φορέα Πιστοποίησης θα πρέπει να αναφέρει και τα στοιχεία των παραρτημάτων, τα οποία έχουν ελεγχθεί και εφαρμόζουν το Σύστημα Διαχείρισης Ποιότητας της μητρικής εταιρείας, ειδάλλως το κάθε παράρτημα θα πρέπει να διαθέτει δικό του Πιστοποιητικό Ποιότητας.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>401/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:59</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>8</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>www.promitheus.gov.gr</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Αμέσως μετά την ηλεκτρονική αποσφράγιση των υποφακέλων «Δικαιολογητικά Συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», οι συμμετέχοντες στο διαγωνισμό θα έχουν ηλεκτρονική πρόσβαση στο περιεχόμενο των προσφορών που αποσφραγίσθηκαν.</P><P>Ομοίως, μετά την ηλεκτρονική αποσφράγιση των υποφακέλων με την ένδειξη «Οικονομική προσφορά», οι προσφέροντες των οποίων οι οικονομικές προσφορές αποσφραγίσθηκαν θα έχουν ηλεκτρονική πρόσβαση στο περιεχόμενο των προσφορών, προκειμένου να λαμβάνουν γνώση των τιμών που προσφέρθηκαν.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Μετά την αξιολόγηση των προσφορών, ο προσωρινός ανάδοχος καλείται, ηλεκτρονικά, να υποβάλει εντός προθεσμίας είκοσι (20) ημερών από την κοινοποίηση της σχετικής ειδοποίησης σε αυτόν, τα πρωτότυπα ή αντίγραφα που εκδίδονται, σύμφωνα με τις διατάξεις του άρθρου 1 του ν. 4250/2014 (Α΄ 74) όλων των δικαιολογητικών που περιγράφονται στην παράγραφο 2 του άρθρου 3 του Κεφαλαίου 2 της παρούσας.</P><P>Τα εν λόγω δικαιολογητικά, υποβάλλονται από τον υποψήφιο ανάδοχο ηλεκτρονικά μέσω του συστήματος, σε μορφή αρχείων pdf και προσκομίζονται κατά περίπτωση από αυτόν εντός τριών (3) εργάσιμων ημερών από την ημερομηνία υποβολής τους. Όταν υπογράφονται από τον ίδιο φέρουν ψηφιακή υπογραφή.</P><P>Με την παραλαβή των ως άνω δικαιολογητικών, το σύστημα εκδίδει επιβεβαίωση της παραλαβής τους και αποστέλλει ενημερωτικό ηλεκτρονικό μήνυμα σ’ αυτόν στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση.</P><P>Αν μετά την ηλεκτρονική αποσφράγιση και κατά τον έλεγχο των ως άνω δικαιολογητικών, διαπιστωθεί ότι δεν έχουν προσκομισθεί ή υπάρχουν ελλείψεις σε αυτά που υποβλήθηκαν, παρέχεται προθεσμία στον προσφέροντα να τα προσκομίσει ή να τα συμπληρώσει εντός πέντε (5) ημερών από την κοινοποίηση σχετικής έγγραφης, μέσω του Συστήματος, ειδοποίησής του. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί αιτιολογημένα, να παρατείνει την ως άνω προθεσμία κατ’ ανώτατο όριο, για δεκαπέντε (15) επιπλέον ημέρες.</P><P>Όσοι υπέβαλαν παραδεκτές προσφορές, λαμβάνουν γνώση των παραπάνω δικαιολογητικών που κατατέθηκαν.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης - Σύγκλητος</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πανεπιστημιούπολη - Κτίριο Κ. Καραθεοδωρή (Διοίκησης)</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>541 24</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2310996882</PHONE><URL>www.promitheus.gov.gr</URL><FAX>+30 2310994350</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS><TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>president@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141216</PHONE><URL>http://www.aepp-procurement.gr</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Προδικαστικές Προσφυγές – Προσωρινή δικαστική προστασία.</P><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π. κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι: α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως, γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα. Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.. Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P><P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P><P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016, το οποίο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P><P>Οι αναθέτουσες αρχές μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P><P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α) του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β) του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και, σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία είκοσι (20) ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P><P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής από την Α.Ε.Π.Π..</P><P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016 κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P><P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P><P>Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Τμήμα Προμηθειών Αριστοτελείου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πανεπιστημιούπολη - Κτίριο Κ. Καραθεοδωρή (Διοίκησης)</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>541 24</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2310996871</PHONE><URL>http://www.promitheus.gr</URL><FAX>+30 2310996907</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>