<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="004325-2018" EDITION="2018003"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-002066-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20210102</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>3</NO_OJ><DATE_PUB>20180105</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 003-004325</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:004325-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.deutschebahn.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="18110000">Occupational clothing</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18420000">Clothing accessories</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18230000">Miscellaneous outerwear</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18330000">T-shirts and shirts</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18440000">Hats and headgear</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01507</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Работно облекло</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Zaměstnanecké oděvy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Erhvervsbeklædning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Berufskleidung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Ρουχισμός επαγγελματικής χρήσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Occupational clothing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Indumentaria de trabajo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Kutserõivad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Työpuvut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Vêtements professionnels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Occupational clothing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Radna odjeća</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Egyenruha</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Indumenti professionali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Profesiniai drabužiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Profesionālie apģērbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Ħwejjeġ okkupazzjonali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Beroepskleding</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Odzież branżowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Vestuário profissional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Îmbrăcăminte de uz profesional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Pracovné odevy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Poklicna oblačila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Minden</TI_TOWN><TI_TEXT>Arbetskläder för män</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Deutsche Bahn AG, Beschaffung Betriebs- und Werkstoffe, GS.EA 24</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="7" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM VALUE="YES"/><CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Deutsche Bahn AG, Beschaffung Betriebs- und Werkstoffe, GS.EA 24</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Pionierstraße 10</ADDRESS><TOWN>Minden</TOWN><POSTAL_CODE>32423</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>GS.EA 24</CONTACT_POINT><ATTENTION>Thorsten Flegler</ATTENTION><PHONE>+49 571/393/5472</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>thorsten.flegler@deutschebahn.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 571/393/5362</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><URL_GENERAL>www.deutschebahn.com</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Auswahl von geeigneten Lieferanten und Herstellern für die Versorgung aller Bedarfsstellen der DB AG und der mit ihr verbundenen Unternehmen mit Unternehmensbekleidung</P></TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACT_LOCATION_TYPE><F07_CONTRACT_TYPE VALUE="SUPPLIES"/></CONTRACT_LOCATION_TYPE><DESCRIPTION><P>Herstellung und Lieferung von Unternehmensbekleidung im corporate Design für alle Bedarfsstellen der DB AG und der mit ihr verbundenen Unternehmen, für ca. 40 000 Mitarbeiter der DB AG mit Auftritt im Kundenkontakt. Schnitte und Stoffvorgaben der Artikel erfolgen anhand von technischen Leistungsbeschreibungen des Auftraggebers. Hier handelt es sich um keine Schutzbekleidung, Workwear und keine Schuhe. Die Belieferung erfolgt indirekt über den durch die DB AG festgelegten Logistiker. Bewerber liefern ausschließlich die Artikel an den von der DB AG vorgegebenen Logistikpartner und nicht direkt an den DB Mitarbeiter oder DB-Stellen. Eine Ausschreibung ist im 2018 insbesondere mit Artikeln, wie Sakkos, Blazer, Hosen, Röcke, Kleider Westen, In- und Outdoorjacken, Pullover, Strickjacken, Hemden und Blusen, Kopfbedeckungen, Krawatten und Tücher sowie andere Accessoires (wie z.B. Gürtel oder Hosenträger) geplant. Es ist der Abschluss von Rahmenverträgen über die vorgenannten Artikel in Losgruppen mit einer vsl. Laufzeit von 2018 - 2023 vorgesehen. Diese Rahmenverträge beinhalten eine Grundausstattung in den Jahren 2019-2020 für ca. 26 600 Mitarbeitern und die normale Erstausstattung und Nachlieferung von Unternehmensbekleidung für alle 40 000 Mitarbeiter.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="18110000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18420000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18230000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18330000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18440000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><P>1. Verpflichtung zur Registrierung auf dem Lieferanten-Portal der Deutschen Bahn AG unter: https://marktplatzr3k.noncd.db.de/sap/bc/webdynpro/sap/ZWDA_E_SUPP_REG</P><P>Dort werden Nachweise der Eignung zur Versorgung und Lieferung (wie z.B. Fachkunde, Leistungsfähigkeit, Zuverlässigkeit einschließlich Gesetzestreue und Integration) abgefordert. Es ist eine Qualifizierung bzw. Requalifizierung in der nachstehenden Produktkategorie erforderlich: Betriebs- und Werkstoffe --&gt; Unternehmensbekleidung.</P><P>Zertifikate/Unterlagen sind in deutscher/englischer Sprache mit der Selbstregistrierung des Interessenten auf die o. a. Internet-Adresse einzureichen. Die Qualifizierung ist erst abgeschlossen, wenn der Hersteller/Lieferant die erforderliche Bescheinigung erhalten. Neue als auch vorhandene Bescheinigungen sind mit dem Teilnahmeantrag (Eine E-Mail mit Bekundung des Interesses an Teilnahme einer im Q2/2018 geplanten Ausschreibung) einzureichen.</P><P>2. Es ist eine Registrierung für die vergabeplattform der DB AG unter: http://bieterportal.noncd.db.de erforderlich.</P><P>3. Zusätzlich ist ein Teilnahmeantrag (per E-Mail) mit folgenden Angaben zu stellen:</P><P>a) Darstellung des Unternehmens als Kurzpräsentation</P><P>b) Aufzeigen des Produktportfolios</P><P>c) Ist Ihr Unternehmen Hersteller, Lieferant oder Importeur?</P><P>Info: Eine direkte Belieferung durch Hersteller/Lieferanten mit einem Firmensitz außerhalb der EU ist nicht vorgesehen. Eine Anlieferung nach Deutschland ist gemäß Klausel DDP der Incoterms 2010ff sicherzustellen. Die Herstellung der Ware außerhalb der EU ist möglich.</P><P>d) Angabe von mind. 2 und max. 5 Referenzen, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar und nicht älter als 5 Jahre sind. Inhalte: Name, Ansprechpartner und Adresse Auftraggebers, Datum des Auftrages, Angabe Leistungsumfanges (Anzahl versorgter Mitarbeiter) und Wert der Auftragssumme, Gegenstand/Produkte.</P><P>e) Zustimmung über die indirekte Belieferung der DB AG über einen bestehenden Dienstleister der DB AG. Anlieferung erfolgt gemäß Klausel DDP der Incoterms 2010ff (Frei Haus an Lager Frankfurt/Main).</P><P>f) Darstellung der internen CSR/Nachhaltigkeitssysteme und der Qualitätssicherungsmaßnahmen</P><P>g) Darstellung der Produktionskapazitäten inkl. Auflistung der produzierten Waren</P><P>h) Vorlegen aktueller Zertifizierungen (mind. Öko-Tex Standard100), weitere vorhandene Zertifizierungen können beigefügt werden.</P><P>i) Verbindliche Anmeldung (http://railsponsible.org/download/qa/ und http://www.ecovadis.com) inkl. Kostenübernahme bei EcoVadis; Die Kosten für Nachhaltigkeitsbewertung sind nicht erstattungsfähig.</P><P>j) Nachweis eines gültigen EcoVadis Score (2) oder Nachweis einer äquivalenten Nachhaltigkeitsbewertung</P><P>k) Bestätigung, dass Ihr Unternehmen eine EcoVadis Bewertung veranlasst hat.</P><P>4. Sämtliche Unterlagen/Nachweise/Erklärungen sind in deutscher oder englischer Sprache und mit dem Teilnahmeantrag (E-Mail) bis spätestens 12.2.2018 an die unter I.1) genannte Kontaktadresse vorzulegen. Eine generelle Qualifizierung unabhängig der geplanten Ausschreibung kann ohne Frist vorgenommen werden.</P><P>Hinweis: Der Auftraggeber behält sich vor, zur Erläuterung und Wertung von einzelnen Referenzen weitere Angaben vom Bewerber, nach Eingang der Teilnahmeanträge zu fordern. Werden die zusätzlich geforderten Angaben nach Ablauf einer angemessenen Frist nicht getätigt, werden die vom Auftraggeber angesprochenen Referenzen nicht in die Wertung aufgenommen. Der Bewerber stimmt mit Abgabe des Teilnahmeantrages zu, dass der Auftraggeber ergänzende Erkundigungen über die benannten Referenzen bei den Ansprechpartnern einholen kann.</P></CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><METHODS_CONDITIONS><P>Prüfung der Vollständigkeit der geforderten Nachweise und Auswertung der Unterlagen</P><P>Die Nachweise und Erklärungen sind gefordert; bei Nichtvorlage/Nichtabgabe oder unvollständiger Abgabe mit dem Teilnahmeantrag (per E-Mail) führt dies nicht zwingend zum Ausschluss der Bewerber/Bewerbergemeinschaft aus dem Teilnahmewettbewerb. Der Auftraggeber behält sich vor, die geforderten Nachweise und Erklärungen/Unterlagen unter Setzung einer angemessenen Frist gegebenenfalls nachzufordern. Fehlen die geforderten Unterlagen nach Ablauf der Nachfrist noch immer, wird der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft ausgeschlossen.</P><P>Abgeforderte Nachweise und Erklärungen/Unterlagen sind dem Teilnahmeantrag schriftlich beizufügen (bei ausländischen Bewerbern entsprechende Erklärungen/Nachweise des Herkunftslandes in deutscher Übersetzung, die mit den geforderten vergleichbar sind).</P><P>Bestätigungen Dritter und sonstiger Urkunden können in Kopie beigefügt werden. Die Vergabestelle ist berechtigt, bei Bedenken hinsichtlich der Eignung des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft die Vorlage von Originalen zu verlangen.</P></METHODS_CONDITIONS></QUALIFICATION_FOR_SYSTEM></LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><ELECTRONIC_AUCTION><P>Die DB AG behält sich vor, eine strukturierte Verhandlung/elektronische Auktion durchzuführen. Einzelheiten werden an präqualifizierte Firmen in den Ausschreibungsunterlagen (Aufforderung zur Angebotsabgabe) bekanntgegeben.</P></ELECTRONIC_AUCTION></AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>GS.EA 24 Fl 341_180001</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_INDEFINITE/></DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><NO_RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM/></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Es ist eine Ausschreibung Unternehmensbekleidung in 2018 vorgesehen. Bei dieser Ausschreibung werden alle Hersteller und Lieferanten beteiligt, die ihren Teilnahmeantrag (perE-Mail) bis zum 12.2.2018 vollständig einreichen bzw. vervollständigt haben und die Bedingungen derPräqualifikation erfüllen.</P><P>Die Unterlagen mit den entsprechenden Anforderungen/Nachweisen/Erklärungen/Zertifikaten sind an die unter I.1) genannte Stelle zu senden und sollten beschriftet sein mit: "Prüfsystem Hersteller/Lieferant für Unternehmensbekleidung, Aktenzeichen: GS.EA 24 Fl 341_180001"</P><P>Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass die angegebenen Personenzahlen und die daraus resultierenden Mengen nur der internen Planungen dienen, nicht verbindlich sind, daraus keinerlei Abnahmeverpflichtung für den Auftraggeber ableitbar ist, und die Mengen jederzeit dem jeweiligen Bedarf oder den betrieblichen Erfordernissen angepasst werden können.</P><P>Das Mengengerüst für eine Grundausstattung beinhaltet - unverbindlich - ca. 54 000 Sakkos/Blazer, ca. 54 000 Hosen/Röcke/Kleider, ca. 27 000 Westen, ca. 162 000 Hemden/Blusen, ca. 54 000 Krawatten/Tücher, ca. 27 000 Accessiores, 54 000 Pullover/Strickjacken, ca. 27 000 In-/Outdoorjacken, ca. 27 000 Kopfbedeckungen.</P><P>Diese Mengen erhöhen sich um den Nachbeschaffungs- und Erstausstattungsbedarf in den Jahren 2019 bis 2023.</P><P>Die Vergabe erfolgt in Losen, welche auf Herstellermärkte ausgerichtet sind. Daher ist es nicht zwingend notwendig, dass ein Bieter alle angefragten Artikel/Lose anbietet.</P><P>Z. B. das Produktportfolio eines Bewerbers ist nur auf ein Los spezialisiert (Hemden und Blusen oder Gürtel etc.).</P><P>Die Vergabestelle behält sich eine Auswahl der anzufragenden Hersteller und Lieferanten nach vergaberelevanten Kriterien vor.</P><P>Alle Unterlagen sind in deutscher (DE) oder englischer (EN) Sprache vorzulegen. Verhandlungs- und Vertragssprache ist deutsch (DE). Verträge unterliegen dem deutschen recht. Es wird kein Entgelt für die Erstellung/Bereitstellung von Unterlagen, Nachweisen und Angebote gezahlt.</P><P>Die Verfahrensregeln werden ständig fortgeschrieben und sind über den Link: www.deutschebahn.com/lieferantenportal zu finden.</P><P>Das Prüfsystem bleibt aber als solches erhalten und die Gültigkeit der Präqualifizierungen besteht unverändert fort. Über die Requalifizierung ist durch den Lieferanten zur Aufrechterhaltung der Qualifikation eine Aktualisierung ihrer eingereichten Unterlagen vorzunehmen.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Villemomblerstr. 76</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 228/9499/0</PHONE><URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL><FAX>+49 228/9499/163</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen: Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit der Antrag nach Zuschlagserteilung zugestellt wird. Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder per E-Mail bzw. 15 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post. Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße unverzüglich nach Kenntnis bzw. - soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind - bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden. Ein Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, soweit mehr als 15 kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundeskartellamtes</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="DE"/><URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>