<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="100454-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-103092-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-100454</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:100454-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mpo.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09134100">Diesel oil</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Дизелово масло</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naftový olej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselöl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πετρέλαιο ντίζελ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diesel oil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasoil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diisliõli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselöljy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huile diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diesel oil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dizelsko ulje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dízelolaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carburante diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dyzelinė alyva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dīzeļeļļa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Żejt tad-diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Olej napędowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasóleo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ulei Diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová nafta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dizelsko olje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Obozowa 43</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o. ul. Obozowa 43, 01-161 Warszawa, Zespół Zamówień Publicznych, pok. 11 Sylwia Olszewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223910100</PHONE>
               <E_MAIL>bzp@mpo.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223910296</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mpo.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Usługi komunalne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Bezgotówkowy zakup oleju napędowego ON do samochodów służbowych oraz sprzętu Zamawiającego.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZA.ZOZ.27.4.2018.SO</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09134100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest bezgotówkowy zakup oleju napędowego ON do samochodów służbowych oraz sprzętu Miejskiego Przedsiębiorstwa Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o. zgodnie z wymaganiami określonymi w SIWZ.</P>
               <P>Prognozowane miesięczne średnie zużycie oleju napędowego wynosi około 160.000 litrów, w tym z Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Kampinoska w Warszawie przy ul. Kampinoskiej 1 około 34.000 litrów oraz z Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Gwarków w Warszawie przy ul. Zabranieckiej 2 około 6.000 litrów. Zamawiający będzie tankował paliwo według potrzeb. Podane powyżej ilości litrów paliwa w skali miesiąca są tylko prognozą i Zamawiający nie jest tymi ilościami związany.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Warszawa.</P>
                  <P>[Ciąg dalszy w sekcji III.1.2)].</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1.Przedmiot zamówienia obejmuje sukcesywne, bezgotówkowe tankowanie do zbiorników pojazdów służbowych, kanistrów lub innych przystosowanych do tego celu zbiorników oleju napędowego ON.</P>
                  <P>2.Zamawiający dopuszcza realizację przedmiotu zamówienia poprzez zastosowanie wariantu I lub wariantu II. Oferowany przez Wykonawcę sposób realizacji przedmiotu zamówienia Wykonawca wskazuje w formularzu oferty. Wykonawca może wskazać w ofercie tylko jeden wariant.</P>
                  <P>Wariant I.</P>
                  <P>1.W przypadku realizacji zamówienia w wariancie I Wykonawca zobowiązuje się do:</P>
                  <P>a) wskazania sieci stacji paliwowych, zlokalizowanych w obrębie granic administracyjnych miasta stołecznego Warszawy, zlokalizowanych w odległości nieprzekraczającej 5 km od każdego z Rejonów Zamawiającego wymienionych w sekcji III.1.2),</P>
                  <P>b) udostępnienia w ramach łącznego wynagrodzenia Wykonawcy dla Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Kampinoska w Warszawie przy ul. Kampinoskiej 1 oraz Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Gwarków w Warszawie przy ul. Zabranieckiej 2 (jednostek podległych Zamawiającemu) na okres trwania umowy, zbiorników spełniających warunki określone w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 18.9.2001 r. w sprawie warunków technicznych dozoru technicznego, jakim powinny odpowiadać zbiorniki bezciśnieniowe i niskociśnieniowe przeznaczone do magazynowania materiałów ciekłych zapalnych (Dz.U. Nr 113, poz. 1211 z późn. zm.) z układem dystrybucyjnym do bezobsługowego poboru paliwa identyfikującego niezależnie pojazdy samochodowe, maszyny i urządzenia oraz kierowców, służące do wewnętrznego tankowania pojazdów i sprzętu Zamawiającego olejem napędowym. Zamawiający wskaże miejsca ustawienia zbiorników w poszczególnych lokalizacjach oraz zapewni możliwość podłączenia do energii elektrycznej (skrzynka z podlicznikiem). Wykonawca w ramach łącznego wynagrodzenia będzie zobligowany do przygotowania terenu pod zbiorniki wraz z wykonaniem ewentualnego zadaszenia (o ile będą wymagane). Dostawa, montaż i bezusterkowe uruchomienie zbiorników zostanie potwierdzone protokołem zdawczo - odbiorczym. Po zakończeniu umowy zbiorniki zostaną zwrócone również protokolarnie. Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za zgodność zbiorników z obowiązującymi przepisami prawa, instytucjami dozorowymi oraz kontrolującymi (również w zakresie zawartości zbiorników). Zamawiający zastrzega możliwość zmiany lokalizacji zbiorników bądź odstąpienia od ich wykorzystywania w trakcie trwania umowy. Zbiorniki muszą spełniać wymogi obowiązującego prawa, co w całym okresie obowiązywania umowy spoczywa na Wykonawcy. Pojemność zbiorników musi zapewnić możliwość bieżącego dostępu do paliwa (możliwość tankowania bez przestojów) przy założeniu, że dobowe zapotrzebowanie na olej napędowy może wynieść nawet 5.000 litrów</P>
                  <P>(w jednej lokalizacji),</P>
                  <P>c) zapewnienia monitoringu rejestrującego w sposób ciągły operacje tankowania pojazdów i sprzętu Zamawiającego.</P>
                  <P>Wariant II.</P>
                  <P>1. W przypadku realizacji zamówienia w wariancie II Wykonawca zobowiązuje się do:</P>
                  <P>a) udostępnienia w ramach łącznego wynagrodzenia Wykonawcy na okres trwania umowy we wszystkich lokalizacjach wskazanych w sekcji III.1.2) zbiorników spełniających warunki określone w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 18.9.2001 r. w sprawie warunków technicznych dozoru technicznego, jakim powinny odpowiadać zbiorniki bezciśnieniowe i niskociśnieniowe przeznaczone do magazynowania materiałów ciekłych zapalnych (Dz.U. Nr 113, poz. 1211 z późn. zm.) z układem dystrybucyjnym do bezobsługowego poboru paliwa identyfikującego niezależnie pojazdy samochodowe, maszyny i urządzenia oraz kierowców, służące do wewnętrznego tankowania pojazdów Zamawiającego olejem napędowym,</P>
                  <P>b) zapewnienia monitoringu rejestrującego w sposób ciągły operacje tankowania pojazdów i sprzętu Zamawiającego.</P>
                  <P>Pozostałe wymagania zgodnie z SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Umowa będzie realizowana przez okres 48 miesięcy od daty faktycznego rozpoczęcia realizacji umowy w oparciu o cenę hurtową netto sprzedaży Producenta (cena z oficjalnej strony internetowej Producenta) obowiązującą w dniu tankowania po uwzględnieniu oferowanej marży, wyszczególnionej w formularzu cenowym oraz po doliczeniu podatku VAT zgodnie z przepisami obowiązującymi w dniu jego naliczenia, z zastrzeżeniem, że całkowite wynagrodzenie Wykonawcy wynikające z realizacji umowy nie może przekroczyć wysokości środków przyznanych na ten cel (umowa zostanie podpisana na wartość wynikającą z tych właśnie środków, tj. maksymalną nominalną wartość zobowiązania). Informacja o wysokości tych środków zostanie podana bezpośrednio przed otwarciem ofert złożonych w prowadzonym postępowaniu.</P>
                  <P>Faktyczny termin rozpoczęcia realizacji umowy zostanie określony przez Zamawiającego w późniejszym terminie. Przewidywany w chwili obecnej to 24.4.2018 r.</P>
                  <P>Wykonawca gwarantuje stałą marżę do ceny jednostkowej netto (1 litr) przeliczonej z hurtowej ceny sprzedaży Producenta z dnia sprzedaży. Wysokość marży jest stała i obowiązuje przez cały okres trwania umowy.</P>
                  <P>W przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy zostanie w pełni wykorzystana przed wskazanym terminem zakończenia umowy, Zamawiający zastrzega sobie prawo skrócenia czasu trwania umowy.</P>
                  <P>Zamawiający deklaruje realizację zamówienia w minimalnym zakresie na kwotę 20 000 000,00 PLN netto i zastrzega sobie prawo do realizacji pozostałego zamówienia na zasadach prawa opcji.</P>
                  <P>Decyzja o realizacji zamówienia na zasadach prawa opcji uzależniona będzie od decyzji Zamawiającego, podczas gdy na Wykonawcę nałożony w ten sposób zostaje obowiązek realizacji zamówienia do ustalonej w ramach prawa opcji wartości maksymalnej, o której mowa w § 3 ust. 1 umowy, na warunkach zawartej umowy, bez konieczności negocjacji między Stronami.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek na poczet wynagrodzenia za wykonanie zamówienia.</P>
                  <P>Wartość oferty przedstawiona przez Wykonawcę w Formularzu cenowym, posłuży Zamawiającemu jedynie do porównania, czy wartość oferty nie przekroczy kwoty, jaką Zamawiający może przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest, przed upływem terminu składania ofert, wnieść wadium w kwocie: 312 000,00 PLN w formie określonej w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I. Za spełniających warunki udziału w postępowaniu Zamawiający uzna Wykonawców, którzy posiadają uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie obrotu paliwami ciekłymi, zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne (Dz.U. z 2017 r. poz. 220 ze zmianami), które swoim przedmiotem obejmują obrót olejem napędowym oraz zbiorniki naziemne.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia aktualności uprawnień, o których mowa powyżej przez cały okres obowiązywania umowy z uwzględnieniem przedłużenia czasu trwania umowy.</P>
               <P>II. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1. koncesja na prowadzenie działalności w zakresie obrotu paliwami ciekłymi wydana przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki stosownie do ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo Energetyczne</P>
               <P>(t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 220 ze zmianami) obejmująca swym przedmiotem obrót olejem napędowym oraz zbiorniki naziemne.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia aktualności dokumentu, o których mowa powyżej w pkt 1 przez cały okres obowiązywania umowy z uwzględnieniem przedłużenia czasu trwania umowy.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo do weryfikacji aktualności koncesji na każdym etapie umowy (zgodnie z warunkiem określonym powyżej).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>[Ciąg dalszy z sekcji II.2.5.].</P>
               <P>Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>1. Cena oferty brutto = cena brutto za 1 litr oleju napędowego ON według ceny hurtowej sprzedaży producenta (cena netto z oficjalnej strony internetowej Producenta powiększona</P>
               <P>O podatek od towarów i usług VAT naliczony zgodnie z obowiązującymi przepisami) z dnia ............2018 r. (data ogłoszenia postępowania na stronie internetowej Zamawiającego), wynikającej z Formularza oferty - waga 30 %.</P>
               <P>2. Wartość stałej marży do ceny netto 1 litra oleju napędowego ON – w złotych polskich w zaokrągleniu do dwóch miejsc po przecinku - waga 70 %</P>
               <P>[koniec sekcji II.2.5)].</P>
               <P>[Ciąg dalszy z sekcji II.2.3)].</P>
               <P>Wariant I.</P>
               <P>a) sieć stacji paliwowych, zlokalizowanych w obrębie granic administracyjnych miasta stołecznego Warszawy, zlokalizowanych w odległości nieprzekraczającej 5 km od każdego z Rejonów Zamawiającego, tj. Rejon 3, ul. Tatarska 2/4, Warszawa, Rejon 4, ul. Kopijników 13, Warszawa, Rejon 5, ul. Zabraniecka 4, Warszawa, Rejon 6, ul. Gen. Sosnkowskiego 4, Warszawa</P>
               <P>b) Zakład Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska” zlokalizowany w Warszawie przy ul. Kampinoskiej 1 oraz Zakład Unieszkodliwiania Odpadów „Gwarków” zlokalizowany w Warszawie przy ul. Zabranieckiej 2 (jednostki podległe Zamawiającemu) – dotyczy udostępnienia zbiorników.</P>
               <P>Wariant II.</P>
               <P>Wszystkie lokalizacje wskazane w wariancie I w pkt. a) i b) powyżej - dotyczy udostępnienia zbiorników, o których mowa w pkt. b) powyżej.</P>
               <P>[koniec sekcji II.2.3)].</P>
               <P>[Ciąg dalszy z sekcji IV.1.1)].</P>
               <P>Dodatkowo zgodnie z postanowieniami Istotnych Postanowień Umowy (Część VI SIWZ) Wykonawca jest zobligowany do uruchomienia przedmiotu zamówienia w najkrótszym możliwym terminie, nie dłuższym niż 7 dni kalendarzowych od daty zawarcia umowy, tj. podpisanie umowy musi nastąpić maksymalnie w terminie 17.4.2018 r. Z uwagi na terminy wynikające z przepisów związane z prowadzeniem postępowania o udzielenie zamówienia publicznego wyznaczenie 40 dniowego terminu składania ofert uniemożliwiłoby w sposób obiektywny udzielenie zamówienia i rozpoczęcie jego realizacji w terminie zabezpieczającym ciągłość tankowań. Brak możliwości wcześniejszego wszczęcia postępowania wynika z okoliczności nieleżących po stronie Zamawiającego. Wszczęcie postępowania o udzielenie zamówienia musiało zostać poprzedzone uzyskaniem zgód korporacyjnych. Zamawiający rozpoczął procedurę uzyskania wymaganych zgód korporacyjnych w połowie grudnia 2017 roku, jednakże bez swojej winy uzyskał je dopiero w dniu 1.3.2018 r., co uniemożliwia wyznaczenie 40 dniowego terminu składania ofert. Ponadto ze względu na charakter przedmiotu zamówienia (bezgotówkowy zakup oleju napędowego ON) i profesjonalny charakter potencjalnych wykonawców (uczestników rynku paliwowego) przygotowanie przez wykonawców oferty nie jest czasochłonne, wobec czego skrócenie terminu na składanie ofert nie wpływa na konkurencyjność postępowania.</P>
               <P>[koniec sekcji IV.1.1)].</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Za spełniających warunki udziału w postępowaniu Zamawiający uzna Wykonawców, którzy wykażą, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie – należycie zrealizowali lub realizują co najmniej jedną dostawę polegającą na sprzedaży oleju napędowego za kwotę minimum 8 000 000,00 PLN brutto rocznie (w ciągu kolejnych</P>
               <P>12 miesięcy).</P>
               <P>Celem oceny spełnienia warunku Zamawiający dopuszcza wykazanie się dostawami będącymi w trakcie realizacji, z zastrzeżeniem że do oceny brana będzie pod uwagę zrealizowana część zamówienia o wartości nie mniejszej niż wskazana powyżej.</P>
               <P>II. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1. wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów, określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>Dowodami, o których mowa powyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych.</P>
               <P>Są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy (w takim przypadku należy uzasadnić brak możliwości uzyskania tych dokumentów); w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wykaz powinien być zgodny z wymaganiami określonymi powyżej i sporządzony wg wzoru określonego w załączniku nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Jeżeli wykaz, oświadczenia lub inne złożone przez Wykonawcę dokumenty będą budziły wątpliwości Zamawiającego, może on zwrócić się do właściwego podmiotu na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zamawiający dopuszcza możliwość dokonywania wszelkich nieistotnych zmian umowy, zgodnie z art. 144 ust. 1 pkt. 5 ustawy, wszelkich zmian dopuszczalnych z mocy prawa i nie wymagających ich przewidzenia w SIWZ, a także zmian których zakres, charakter i warunki wprowadzenia przewidziano we wzorze umowy – Części VI SIWZ – Istotne postanowienia umowy. Zmiany w umowie mogą być dokonywane w przypadkach określonych we wzorze umowy – Części VI SIWZ – Istotne postanowienia umowy.</P>
               <P>2. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy.</P>
               <P>3. Zgodnie z art. 24aa ust. 1 ustawy Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Zamawiający zastosował art. 43 ust. 2b pkt. 2) ustawy Pzp, skracając termin składania ofert do 15 dni. Pilna potrzeba udzielenia zamówienia i skrócenie terminu składania ofert wynika z konieczności zagwarantowania ciągłości tankowania pojazdów i sprzętu eksploatowanych przez Zamawiającego. Brak możliwości tankowania wpłynęłoby na brak możliwości realizacji zawartych umów i prowadzenia podstawowej działalności. Ze względu na przedmiot działalności Zamawiającego (odbiór i zagospodarowanie odpadów z m.st. Warszawy) jakiekolwiek przerwy w jej wykonywaniu stanowiłyby zagrożenie dla bezpieczeństwa publicznego. Obecnie obowiązująca umowa na zakup oleju napędowego wygasa z dniem 23.4.2018 r.</P>
               <P>[Ciąg dalszy w sekcji III.1.2)].</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego, ul. Obozowa 43, 01-161 Warszawa.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Okres związania ofertą podany w sekcji IV.2.6) ogłoszenia o zamówieniu wynosi 60 dni. Z przyczyn technicznych niezależnych od Zamawiającego w pkt IV.2.6 podano ten termin jako 2 miesiące</P>
                  <P>Komisja przetargowa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ilekroć w niniejszym ogłoszeniu zastosowane jest pojęcie ustawa lub ustawa Pzp,bez bliższego określenia,o jaką ustawę chodzi, dotyczy ono ustawy z dnia 29.1.2004 – Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity: Dz.U. 2017, poz. 1579 ze zmianami).</P>
               <P>1. Oświadczenia i dokumenty wymagane przez Zamawiającego do złożenia przez każdego Wykonawcę wraz z ofertą:</P>
               <P>a) oryginał Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), o treści zgodnej z Załącznikiem nr 2 do rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7 z dn. 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz, wypełnionego zgodnie ze wskazówkami określonymi w pkt. 9 SIWZ. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ w formie pisemnej;</P>
               <P>b) dokument zawierający dane aktualne na dzień składania ofert potwierdzający, że oferta została podpisana przez osobę upoważnioną do reprezentowania Wykonawcy, w przypadku gdy oferta została podpisana przez inną osobę niż umocowana w dokumencie rejestrowym Wykonawcy (np. pełnomocnictwo, umowa spółki cywilnej).</P>
               <P>c). W przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów - dokument (np. oryginał pisemnego zobowiązania innych podmiotów) potwierdzający, że Wykonawca będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz że stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów.</P>
               <P>Powyższy dokument powinien zawierać informacje dotyczące w szczególności:</P>
               <P>— zakresu dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>— sposobu wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonaniu zamówienia,</P>
               <P>— zakresu i okresu udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia.</P>
               <P>2. Ponadto oferta powinna składać się z:</P>
               <P>a) wypełnionego Formularza oferty – wg wzoru określonego w Części III SIWZ;</P>
               <P>b) wypełnionego Formularza cenowego – wg wzoru określonego w Części V SIWZ;</P>
               <P>c) oryginału wadium – zgodnie z zapisami pkt. 11.4. SIWZ;</P>
               <P>d) w przypadku, gdy oferta zawiera tajemnicę przedsiębiorstwa – dowodów, o których mowa w pkt. 12.9.3. SIWZ.</P>
               <P>3. W terminie 3 dni od dnia przekazania (zamieszczenia na stronie internetowej) informacji z otwarcia ofert, Wykonawca zobowiązany jest przekazać Zamawiającemu (bez wezwania) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy - wg wzoru określonego w załączniku nr 1 do SIWZ. Wraz z przedstawieniem oświadczenia Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>4. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w sekcji III.1.1 pkt. II oraz w sekcji III.1.3. pkt. II.</P>
               <P>5. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania:</P>
               <P>a) informacje z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy,wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b). dokumenty i oświadczenia określone w § 5 pkt. 2 - 6 i 9 oraz odpowiednio w § 7 ust. 1 - 3 i § 8ust.1Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r., poz. 1126)</P>
               <P>5. Zamawiający wykluczy z postępowania wykonawców w stosunku do których zachodzą przesłanki wykluczenia wskazane w art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp, z zastrzeżeniem art. 24 ust. 8 i 9 ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjęte jw niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>6. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>— odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącejpodstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo wterminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób,</P>
               <P>— odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji IstotnychWarunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym UniiEuropejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którympowzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościachstanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli Zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołaniewnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>— 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia.</P>
               <P>O udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>— 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym UniiEuropejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
