<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="100530-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-102484-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-100530</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:100530-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.swr.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.swr.de/ausschreibungen</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE121">Baden-Baden, Stadtkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE121">Baden-Baden, Stadtkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">11000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети и информационни системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balíky programů a informační systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakker og informationssystemer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket und Informationssysteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software y sistemas de información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels et systèmes d'information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi i informacijski sustavi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftvercsomag és információs rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software e sistemi di informazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software en informatiesystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacotes de software e sistemas de informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software şi sisteme informatice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérové balíky a informačné systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi in informacijski sistemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baden-Baden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara och informationssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Südwestrundfunk</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Südwestrundfunk</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Einkauf IT/Technik, Hans-Bredow-Straße,</ADDRESS>
               <TOWN>Baden-Baden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76530</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabe-it@swr.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE121"/>
               <URL_GENERAL>www.swr.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.swr.de/ausschreibungen</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://esub-swr.rzbo.de/index.php/s/SgO2TZMfMLfEJ1E</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Rundfunkanstalt</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmenvereinbarung zum Konzernbeitritt (EA Cloud-Only) im Rahmen des BMI zur Nutzung von Online Services von Microsoft</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EU-I/T 7/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die öffentlichrechtl. Rundfunkanstalten und somit auch der Südwestrundfunk (SWR) als Auftraggeber dieser Rahmenvereinbarung betreiben umfangreiche IT-Infrastrukturen auf Basis von Technologien des Herstellers Microsoft. Zum Ausbau auf der einen Seite, aber auch zur Sicherstellung der Zuverlässigkeit und Sicherheit dieser Strukturen auf der anderen Seite ist die regelmäßige Neu- und Ersatzbeschaffung von Lizenzen des Herstellers Microsoft eine ständige Beschaffungsaufgabe. Mit diesem Vorhaben sollen Lizenzen zur Nutzung von Online Services des Herstellers Microsoft beschafft werden. Im Zuge seiner intensiven Markterkundungen und seinen Gesprächen mit dem Hersteller Microsoft hat der Auftraggeber festgestellt, dass die Lizenzen zur Nutzung der geforderten Online Services über einen Cloud Only-Beitritt in das Enterprise Agreement (EA) Nr. 72E6766 im Rahmen des „Master Business And Service Agreement (MBSA)“ des Bundesministeriums des Innern (BMI) mit der Nr.U7765287 bezogen werden müssen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">11000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE121"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Siehe Vergabe- und Vertragsunterlagen, Kapitel 3.3.5</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Im Zuge seiner intensiven Markterkundungen und seinen Gesprächen mit dem Hersteller Microsoft hat der Auftraggeber festgestellt, dass die Lizenzen zur Nutzung der geforderten Online Services über einen Cloud Only-Beitritt in das Enterprise Agreement (EA) Nr. 72E6766 im Rahmen des „Master Business And Service Agreement (MBSA)“ des Bundesministeriums des Innern (BMI) mit der Nr. U7765287 bezogen werden müssen.</P>
                  <P>Der Auftraggeber schreibt deshalb die im folgenden beschriebene Rahmenvereinbarung aus zum Konzernbeitritt (Enterprise Agreement Cloud-Only) im Rahmen des MBSA des BMI zur Nutzung von Online Services von Microsoft. Er schreibt die Leistungen mit den definierten Konditionen federführend für alle im Sinne des MBSA des BMI berechtigten Einrichtungen des öffentlich-rechtlichen Rundfunks in Deutschland gemäß Tabelle 2 – Bezugs- und Beitrittsberechtigte (siehe auch Vergabe- und Vertragsunterlagen, Kap. 3.3.6) aus.</P>
                  <P>Die Rahmenvereinbarung soll mit einer Laufzeit von einem Jahr ausgeschrieben werden, mit Beginn am 1.6.2018 und Ende am 31.5.2019. Mit dem Beginn der Rahmenvereinbarung muss ein Bezugs- und Beitrittsberechtigter seinen Beitritt für eine Laufzeit von drei (3) Jahren vollziehen können. Während der dreijährigen Laufzeit des Konzernbeitritts muss jeder Online Service zu den Regelungen aus dieser Rahmenvereinbarung abgerufen werden können. Die in den Preisblättern nach heutigem Kenntnisstand aufgeführten Online Services müssen für die Laufzeit des dreijährigen Konzernbeitritts zu den genannten Konditionen abgerufen werden können.</P>
                  <P>Über die Rahmenvereinbarung und den jeweiligen Konzernbeitritt sollen alle Online Services des Herstellers Microsoft bezogen werden können.</P>
                  <P>Bezugs- und Beitrittsberechtigte aus dieser Rahmenvereinbarung sind die nachfolgend genannten öffentlichrechtlichen Rundfunkanstalten und mit ihnen verbundene bezugsberechtigte Unternehmen im Sinne der Öffnungsklausel des BMI-Rahmenvertrags:</P>
                  <P>ARD Hauptstadtstudio (vertreten durch RBB), Bayerischer Rundfunk (BR), Norddeutscher Rundfunk (NDR), Rundfunk Berlin-Brandenburg (RBB), Deutsche Welle (DW), Radio Bremen (RB), Hessischer Rundfunk (HR), Deutschlandradio (DR), Südwestrundfunk (SWR), Zweites Deutsches Fernsehen (ZDF).</P>
                  <P>Jede Rundfunkanstalt schließt ihren Konzernbeitritt zum MBSA des BMI eigenverantwortlich ab. Jeder Bezugs- und Beitrittsberechtigte tritt eigenverantwortlich bei, bestellt und zahlt selbständig.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">11000000.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-06-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-05-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Optional ist eine Bürgschaft gemäß Vergabe- und Vertragsunterlagen, Kapitel 4.2.4</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen gemäß § 42 VgV in Verbindung mit §§ 123,124 GWB muss mit dem Angebot vorgelegt werden:</P>
               <P>— die ausgefüllte, unterzeichnete und mit Stempel versehene Anlage 5 – Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen (siehe Vergabe- und Vertragsunterlagen).</P>
               <P>Zum Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausbildung muss folgendes vorgelegt werden:</P>
               <P>— Nachweis, dass der Bieter im Berufs- oder Handelsregister nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Landes der Gemeinschaft oder des Vertragsstaates des EWR-Abkommens eingetragen ist (Handelsregisterauszug).</P>
               <P>Wichtiger Hinweis für Bietergemeinschaften und Nachunternehmer:</P>
               <P>Bei Bildung einer Bietergemeinschaft sind mit Abgabe des Angebots die geforderten Nachweise zum „Nichtvorliegen von Ausschlussgründen“ gem. Kapitel 6.3.1 der Vergabe- und Vertragsunterlagen, „Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung“ gem. Kapitel 6.3.2 der Vergabe- und Vertragsunterlagen und „Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit“ gem. Kapitel 6.3.3 der Vergabe- und Vertragsunterlagen von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft nachzuweisen. Die geforderten Nachweise für die „Technische und berufliche Leistungsfähigkeit“ gem. Kapitel 6.3.4 der Vergabe- und Vertragsunterlagen können getrennt nach Aufteilung der Leistung innerhalb der Bietergemeinschaft eingereicht werden.</P>
               <P>Beim Einsatz von Unterauftragnehmern müssen mit Abgabe des Angebots die geforderten Nachweise zur „Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung“ gem. Kapitel 6.3.2 und „Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit“ gem. Kapitel 6.3.3 nur vom Bieter vorgelegt werden. Die geforderten Nachweise für die „Technische und berufliche Leistungsfähigkeit“ gem. Kapitel 6.3.4 der Vergabe- und Vertragsunterlagen müssen vom Bieter für die geplanten Unterauftragnehmer gemäß den Angaben in Kapitel 3.7.2 der Vergabe- und Vertragsunterlagen vorgelegt werden.</P>
               <P>Die geforderten Nachweise zum „Nichtvorliegen von Ausschlussgründen“ gem. Kapitel 6.3.1 der Vergabe- und Vertragsunterlagen und die Anlage 6 – Verpflichtungserklärung Mindestentgelt (Stand 1.1.2018) (siehe Vergabe- und Vertragsunterlagen) müssen vom Bieter mit Abgabe des Angebots auch für den geplanten Unterauftragnehmer eingereicht werden.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der Auftragnehmer verpflichtet sich zur Einhaltung:</P>
               <P>— Regelungen des Tariftreue- und Mindestlohngesetzes für öffentliche Aufträge in Baden-Württemberg (LTMG),</P>
               <P>— Im Falle der Zuschlagserteilung die Regelungen des Telekommunikations- u. Fernmeldegeheimnisses.</P>
               <P>Der Bieter/jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft/jeder vorgesehene Nachunternehmer u. jedes vorgesehene Verleihunternehmen müssen bei Angebotsabgabe die gem. § 3 Absatz 1 bis 5 / 6 2 Tariftreueerklärung) oder § 4 Absatz 1 Mindestentgelterklärung) erforderliche Verpflichtungserklärung abgeben. Dies muss nicht abgegeben werden, wenn der Bieter mit Sitz in einem anderen EU-Mitgliedstaatbeabsichtigt, den öffentlichen Auftrag ausschließlich durch die Inanspruchnahme von dort beschäftigten Arbeitnehmern auszuführen. Gleiches gilt, wenn der Bieter beabsichtigt den öffentl. Auftrag ausschließlich durch die Inanspruchnahme von Arbeitnehmern auszuführen, die bei einem Nachunternehmen mit Sitz in einem anderen EU-Mitgliedstaat beschäftigt sind.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>23:59</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>00:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 721926-4049</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>IHK Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 721174290</PHONE>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es wird darauf hingewiesen, dass ein Nachprüfungsantrag vor der in Kapitel 3.6.6 der Vergabe- und Vertragsunterlagen genannten Vergabekammer nur zulässig ist, soweit der Antragsteller:</P>
               <P>— den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat, der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt,</P>
               <P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt hat,</P>
               <P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabe- und Vertragsunterlagen erkennbar sind, spätestens mit Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>— der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, gestellt wird.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2 GWG. § 134 Absatz 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
               <P>Auf die Regelungen in §§ 160, 161 GWB wird ausdrücklich hingewiesen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 721926-4049</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
