<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="100521-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-104020-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-100521</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:100521-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://zaklad-komunalny.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.zaklad-komunalny.pl/zam%C3%B3wienia-obj%C4%99te-przepisami-prawa-zam%C3%B3wie%C5%84-publicznych-aktualne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34100000">Motor vehicles</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Моторни превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová vozidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorkøretøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraftfahrzeuge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκίνητα οχήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos de motor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moottoriajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Véhicules à moteur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjárművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veicoli a motore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinės transporto priemonės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehāniskie transportlīdzekļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi bil-magna</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorvoertuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy silnikowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos a motor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autovehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorové vozidlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorfordon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Komunalny Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Komunalny Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Podmiejska 69</ADDRESS>
               <TOWN>Opole</TOWN>
               <POSTAL_CODE>45-574</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Zakład Komunalny Sp. z o.o.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774562569</PHONE>
               <E_MAIL>a.paszko@zaklad-komunalny.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774563258</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <URL_GENERAL>http://zaklad-komunalny.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.zaklad-komunalny.pl/zam%C3%B3wienia-obj%C4%99te-przepisami-prawa-zam%C3%B3wie%C5%84-publicznych-aktualne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa samochodu ciężarowego – wywrotki o dopuszczalnej masie całkowitej w zakresie 7,0÷7,5 Mg dla Miejskiego Składowiska Odpadów w Opolu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PN/2/DM/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1.Dostawa fabrycznie nowego (nieuszkodzonego) samochodu ciężarowego - wywrotka, z kabiną brygadową konstrukcyjnie przystosowanego do ruchu prawostronnego, z kierownicą po lewej stronie, o dopuszczalnej masie całkowitej w zakresie 7 - 7,5 Mg, dwuosiowego, z napędem na tylną oś, z silnikiem zasilanym olejem napędowym.</P>
               <P>2. Samochód musi być wykonany wyłącznie z nowych części, w sposób zgodny z przepisami dopuszczającymi do stosowania w Unii Europejskiej oraz spełniać warunki techniczne określone w przepisach obowiązujących w Rzeczypospolitej Polskiej</P>
               <P>3. Nie dopuszcza się pojazdu wykorzystywanego do celów demonstracyjnych.</P>
               <P>4. Wymagany rok produkcji: 2018.</P>
               <P>5. Zakres zamówienia obejmuje:</P>
               <P>a). dostawę samochodu do siedziby Zamawiającego, wykonanie próby eksploatacyjnej przekazanie dokumentów pojazdu, przeszkolenie dwóch kierowców oraz przekazanie dokumentu gwarancyjnego;</P>
               <P>b). załadunek i rozładunek, transport, ubezpieczenie oraz ewentualne wszystkie koszty ce</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zakład Komunalny Sp. z o. o., ul. Podmiejska 69, 45-574 Opole</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>I.</P>
                  <P>1.Dostawa fabrycznie nowego (nieuszkodzonego) samochodu ciężarowego - wywrotka, z kabiną brygadową konstrukcyjnie przystosowanego do ruchu prawostronnego, z kierownicą po lewej stronie, o dopuszczalnej masie całkowitej w zakresie 7 - 7,5 Mg, dwuosiowego, z napędem na tylną oś, z silnikiem zasilanym olejem napędowym.</P>
                  <P>2.Samochód musi być wykonany wyłącznie z nowych części, w sposób zgodny z przepisami dopuszczającymi do stosowania w Unii Europejskiej oraz spełniać warunki techniczne określone w przepisach obowiązujących w Rzeczypospolitej Polskiej</P>
                  <P>3. Nie dopuszcza się pojazdu wykorzystywanego do celów demonstracyjnych.</P>
                  <P>4.Wymagany rok produkcji: 2018.</P>
                  <P>5.Zakres zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>a). dostawę samochodu do siedziby Zamawiającego, wykonanie próby eksploatacyjnej przekazanie dokumentów pojazdu, przeszkolenie dwóch kierowców oraz przekazanie dokumentu gwarancyjnego;</P>
                  <P>b). załadunek i rozładunek, transport, ubezpieczenie oraz ewentualne wszystkie koszty celne;</P>
                  <P>c). gwarancję na kompletny pojazd na okres zgodny z ofertą i nie krótszy niż 24 miesiące z nielimitowanym przebiegiem lub limitem co najmniej 40 000 km;</P>
                  <P>d). wykonywanie pozostałych zobowiązań z tytułu zawartej umowy dostawy.</P>
                  <P>W momencie dostawy/odbioru pojazdu, zbiornik paliwa pojazdu musi zawierać ilość paliwa ponad poziom rezerwy sygnalizowany kontrolką na wskaźniku poziomu paliwa.</P>
                  <P>II. Wymagania dodatkowe</P>
                  <P>1. Do samochodu będącego przedmiotem zamówienia Wykonawca zobowiązany jest dołączyć następujące dokumenty:</P>
                  <P>a). komplet dokumentów wymaganych w celu zarejestrowania pojazdu w Rzeczypospolitej Polskiej (m.in. świadectwa zgodności WE, oświadczenie o danych i informacjach o pojeździe niezbędnych do rejestracji i ewidencji pojazdów, karta pojazdu).;</P>
                  <P>b). instrukcję obsługi (w języku polskim);</P>
                  <P>c). książkę/kartę gwarancyjną (w języku polskim);</P>
                  <P>d). wszystkie wymagane prawem atesty i dopuszczenia na rynek Rzeczypospolitej Polskiej.</P>
                  <P>.2. Wykonawca dostarczy przedmiot zamówienia do siedziby Zamawiającego na własny koszt i ryzyko.</P>
                  <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera:</P>
                  <P>a). załącznik nr 1A - opis przedmiotu zamówienia;</P>
                  <P>b). załącznik nr 9 - istotne postanowienia umowy</P>
                  <P>III. Udzielenie warunków serwisu, gwarancji i rękojmi</P>
                  <P>1. Okres gwarancji na kompletny pojazd, nie krótszy niż 24 miesiące z nielimitowanym przebiegiem lub limitem co najmniej 40 000 km, licząc od daty odbioru dokonanego w sposób opisany w umowie.</P>
                  <P>2. Ocenie będzie podlegał okres gwarancji na cały pojazd wraz z zabudową oraz wyposażeniem standardowym i dodatkowym, obejmującej swym zakresem wszystkie części i układy za wyjątkiem:</P>
                  <P>1). części podlegających zużyciu w normalnej eksploatacji (filtrów, żarówek, okładzin ciernych hamulców i sprzęgła, piór wycieraczek, pasków klinowych i rozrządu, opon) oprócz sytuacji, gdy ich niesprawność wynika z wady materiałowej lub wady produktu.</P>
                  <P>3. Przekazany przy odbiorze pojazdu dokument gwarancyjny musi zawierać oświadczenie gwarancyjne potwierdzające zgodny z ofertą czas obowiązywania i zakres wad jakie obejmuje, a ponadto rodzaje uprawnień przysługujących kupującemu w razie ich wystąpienia, wynikających z gwarancji udzielonej przez producenta pojazdu.</P>
                  <P>4. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia Zamawiającemu pełnego serwisu części zamiennych oraz możliwości dokonywania czynności obsługowych i naprawczych w punkcie serwisowym, autoryzowanym przez producenta samochodu, odległym nie więcej niż 50 km od siedziby Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">150</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.O udzielenie zamówienia, mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1). spełniają warunki udziału w postępowaniu,określone przez zamawiającego w pkt III.1.3) ogłoszenia(Zdolność techniczna lub zawodowa).</P>
               <P>2). nie podlegają wykluczeniu.</P>
               <P>2.Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego wykonawcę wobec którego zaistnieją przesłanki, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp. Ponadto zamawiający wykluczy wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 oraz pkt 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>3.Wraz z ofertą wykonawca zobowiązany jest dołączyć:</P>
               <P>3.1 aktualne na dzień składania ofert oświadczenie (formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia-JEDZ) stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia,sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE. Wykonawca zobowiązany jest złożyć Jednolity Dokument w zakresie wskazanym przez zamawiającego.</P>
               <P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także Jednolity Dokument dotyczący tych podmiotów.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, Jednolity Dokument składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten potwierdza spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>4. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp do złożenia w szczególności następujących dokumentów:</P>
               <P>W zakresie warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>Wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywane, w okresie trzech lat przed upływem składania ofert a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu– zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał co najmniej dwie dostawy fabrycznie nowego samochodu ciężarowego o wartości co najmniej 100 000,00 PLN netto każda.</P>
               <P>Do przeliczenia wszystkich wartości finansowych, a występujących w innych walutach niż PLN Wykonawca zastosuje średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) opublikowany w dniu ukazania się ogłoszenia o niniejszym zamówieniu na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>Średnie kursy walut dostępne są na stronie internetowej Narodowego Banku Polskiego pod następującym adresem: http://www.nbp.pl/.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Warunki realizacji określa zał. nr 9 do SIWZ - Istotne postanowienia umowy.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje możliwość zmian postanowień umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru wykonawcy. Podstawa zakres, charakter i warunki wprowadzania zmian zostały wskazane w istotnych postanowieniach umowy-zał. nr 9 do SIWZ.</P>
               <P>3. Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej brutto.</P>
               <P>4. Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Zamawiający przewiduje zastosowanie tzw. „procedury odwróconej” zgodnie z dyspozycją art. 24aa ust.1ustawy Pzp.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:45</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zakład Komunalny Sp. z o. o., ul. Podmiejska 69, 45-574 Opole.</P>
                  <P>I piętro - sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp do złożenia w szczególności następujących dokumentów: W zakresie nie podlegania wykluczeniu na podstawie art. 24ust.1oraz ust. 5 pkt 1 oraz pkt 8 ustawy Pzp:</P>
               <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>3) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016r., poz. 716);</P>
               <P>5) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>6) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>7) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>2. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 1.1), 1.2),1.3),1.5)- składa dokumenty zgodnie z pkt. 7.1.3 ppkt. 3 SIWZ.</P>
               <P>3. Na wezwanie zamawiającego wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, zobowiązany jest do przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 1 ppkt 1) do 7).</P>
               <P>4. Wykonawcy związani są złożonymi ofertami przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna sięwraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5. Wadium. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 3 000 PLN (słownie: trzy tysiące zł 00/100PLN). Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert - zgodnie. z pkt 9 SIWZ.</P>
               <P>6. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do treści ogłoszenia, pozostałe informacje zawarto w Instrukcji dla wykonawców dostępnej wraz z niniejszym ogłoszeniem na stronie internetowej zamawiającego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się,iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej..</P>
               <P>6. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>6.1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni -jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 6.1 i 6.2 powyżej wnosi się w terminie 10 dno d dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P>
               <P>10. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>11. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej,przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz. U. z 2012 r. poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych – Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
