<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="101037-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-103679-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-101037</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:101037-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ugk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://ugk2.ugk.pl/PI/Pi.nsf/WWW_Przetargi3?OpenFrameset</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71540000">Construction management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контрол на строителните работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled nad stavebními pracemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggeledelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisión del trabajo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyön valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision des travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzor građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munka felügyelete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisione di lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvdarbu uzraudzība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzór nad robotami budowlanymi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisão de trabalhos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľad nad stavebnými prácami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadziranje gradbenega dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kobierzyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av byggnadsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Kobierzyce</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Kobierzyce</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>931935075</NATIONALID>
               <ADDRESS>Al. Pałacowa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Kobierzyce</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55-040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sylwester Janaszkiewicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713698176</PHONE>
               <E_MAIL>sjanaszkiewicz@ugk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 713111252</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <URL_GENERAL>www.ugk.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://ugk2.ugk.pl/PI/Pi.nsf/WWW_Przetargi3?OpenFrameset</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://ugk2.ugk.pl/PI/Pi.nsf/WWW_Przetargi3?OpenFrameset</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zarządzanie i nadzór nad budową kanalizacji w Gminie Kobierzyce - II Postępowanie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RŚZiZP.271.0015.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71247000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zamówienie obejmuje pełnienie nadzoru nad projektowaniem i realizacją robót oraz zarządzanie inwestycją pn. Budowa kanalizacji w gminie Kobierzyce. Wykonawca w ramach usługi zarządza, pełni kontrolę i nadzór inwestorski, a także współpracuje z Zamawiającym w toku realizacji inwestycji.</P>
               <P>Realizacja zamówienia podlega prawu polskiemu, w tym w szczególności ustawie z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane, ustawie z dnia 23.4.1964 r. Kodeks cywilny i ustawie z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71540000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Inwestycja będzie realizowana w gm. Kobierzyce w miejsc. Małuszów, Bąki, Krzyżowice, Żerniki Małe,Racławice Wielkie, Chrzanów, Magnice, Pełczyce, Księginice, Kuklice, Nowiny oraz części m.Kobierzyc.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Umowa na roboty budowlane (Kontrakt) jest realizowany w oparciu warunki kontraktowe dla urządzeń oraz projektowania i budowy dla urządzeń elektrycznych i mechanicznych oraz robót inżynieryjnych i budowlanych projektowanych przez Wykonawcę, 2 wydanie angielsko – polskie 2004 (tłumaczenie 1 wydania 1999) – wersja SIDIR.</P>
                  <P>Wykonawca, zwany również Inżynierem, w ramach umowy będzie wykonywał m.in. czynności przypisane w Kontrakcie Inżynierowi.</P>
                  <P>Kontrakt, który został zawarty z Wykonawcą robót przewiduje opracowanie koncepcji, projektów budowlanych, projektów wykonawczych wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych uzgodnień i niezbędnych decyzji administracyjnych oraz budowę kanalizacji sanitarnej i sieci wodociągowej dla miejscowości: Małuszów,Bąki, Krzyżowice, Żerniki Małe, Racławice Wielkie, Chrzanów, Magnice, Pełczyce, Księginice, Kuklice,Nowiny oraz części miejscowości Kobierzyce w gminie Kobierzyce. Koncepcja swoim zakresem obejmie działki przewidziane pod zabudowę mieszkalną i usługową, zgodnie z aktualnymi miejscowymi planami zagospodarowania przestrzennego dla miejscowości objętych Kontraktem w obszarze wskazanym na załącznikach graficznych zamieszczonych w Części Informacyjnej PFU, natomiast projekty budowlane i wykonawcze będą opracowane dla, odpowiednio:</P>
                  <P>1) sieci kanalizacyjnej w zakresie niezbędnym do przyłączenia do sieci kanalizacyjnej wszystkich działek zabudowanych i z rozpoczętą budową jak również działek niezabudowanych położonych w bezpośrednim sąsiedztwie budowanej sieci z wyłączeniem działek których skanalizowanie wymagałoby budowy sieci kanalizacyjnej w drogach usytuowanych na działkach będących własnością osób fizycznych (wykazy działek zabudowanych i z rozpoczętą budową zamieszczono w PFU);</P>
                  <P>2) dla sieci wodociągowej w zakresie wskazanym na załącznikach graficznych zamieszczonych w Części Informacyjnej PFU.</P>
                  <P>Roboty budowlano-montażowe powinny objąć kompletny zakres ujęty w opracowanych przez Wykonawcę robót projektach budowlanych i wykonawczych.</P>
                  <P>Orientacyjne parametry / elementy sieci kanalizacyjnej i sieci wodociągowej przewidziane do zaprojektowania i wykonania w ramach Kontraktu obejmą odpowiednio:</P>
                  <P>1) kanały sanitarne grawitacyjne ok. 36 km,</P>
                  <P>2) rurociągi ciśnieniowe sieci kanalizacyjnej (z tranzytem pomiędzy miejscowościami) ok. 30 km,</P>
                  <P>3) odcinki przyłączeniowe kanalizacji do granicy posesji ok. 4 km,</P>
                  <P>4) sieciowe przepompownie ścieków,</P>
                  <P>5) rurociągi sieci wodociągowej ok. 2,3 km.</P>
                  <P>Przewiduje się odprowadzenie ścieków z miejscowości Małuszów do sieci kanalizacyjnej Gminy Kobierzyce w obszarze strefy przemysłowej Biskupice Podgórne (sieć kanalizacyjna włączona do sieci kanalizacyjnej Wrocławia), natomiast z pozostałych miejscowości do Oczyszczalni Ścieków w Pełczycach.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został ujęty w Części II i III SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Metodyka pracy inżyniera</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożyli wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu i nie podlegają wykluczeniu z postępowania nie przekroczy 5, Zamawiający zaprosi wszystkich Wykonawców, do złożenia ofert.</P>
                  <P>2. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożą Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, spełnią warunki udziału w postępowaniu oraz nie będą podlegać wykluczeniu będzie większa niż 5, Zamawiający zaprosi do składania ofert 5 Wykonawców, którzy otrzymali najwyższą ocenę w ramach selekcji prowadzonej w oparciu o następujące kryteria:</P>
                  <P>1) liczba zamówień, o których mowa w ust. 2 pkt 3) ppkt 3.1) lit. b) IDW, w sposób następujący:</P>
                  <P>— za każde kolejne zamówienie powyżej jednego wykonane przez Wykonawcę, Wykonawca otrzyma 5 pkt,łącznie jednak nie więcej niż 45 pkt.</P>
                  <P>2) doświadczenie Inżyniera Rezydenta, o którym mowa w ust. 2 pkt 3) ppkt 3.3) lit. a) ppkt ii) IDW, w sposób następujący:</P>
                  <P>— za każdy kolejny okres 1 roku doświadczenia powyżej okresu 3 lat doświadczenia, przypadający w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu do składaniu Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,Wykonawca otrzyma 5 pkt, łącznie jednak nie więcej niż 15 pkt. Przy tym punkty będą przyznane tylko w sytuacji, kiedy takie roczne okresy doświadczenia zostały uzyskane w toku realizacji innych (kolejnych) zamówień niż przedstawione na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz innych niż za które zostały przyznane już punkty w ramach selekcji.</P>
                  <P>3. W przypadku, gdy dwóch lub więcej Wykonawców otrzyma tą samą liczbę punktów, o kolejności decydować będzie łączna wartość zamówień, o których mowa w ust. 2 pkt 3) ppkt 3.1) lit. b) IDW w ten sposób, że wyższą lokatę otrzyma Wykonawca, który zrealizował zamówienia na największą łączna kwotę, a Wykonawcy którzy zrealizowali i przedstawili zamówienia na niższą łączną kwotę, odpowiednio kolejne, niższe lokaty.</P>
                  <P>4. Zamawiający będzie stosował art. 22a PZP tylko i wyłącznie w celu umożliwienia Wykonawcy wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
                  <P>5. W przypadku, gdy Wykonawca polegać będzie na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a PZP – Zamawiający nie będzie uwzględniał potencjału tych podmiotów w ramach selekcji, o której mowa wart. 51 ust. 2 PZP (nie będzie przyznawał punktów).</P>
                  <P>6. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu nastąpi w formule „spełnia – nie spełnia” w oparciu o informacje przedstawione przez Wykonawcę w oświadczeniach i dokumentach wymaganych w toku postępowania. Z treści załączonych dokumentów i oświadczeń musi w sposób jednoznaczny wynikać, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz kryteria selekcji.</P>
                  <P>7. Szczegółowy opis kryteriów, w oparciu o które przeprowadzona będzie selekcja zawiera IDW. Opis kryteriów został ograniczony z uwagi na ograniczoną liczbę znaków w polach formularza ogłoszenia.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia Wykonawcy zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 PZP.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O zamówienie będą mogli się ubiegać Wykonawcy, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu oraz nie będą podlegać wykluczeniu.</P>
               <P>2. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawców, którzy podlegają wykluczeniu zgodnie z regulacją art.24 ust.1 pkt 12)-23) oraz art. art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) Pzp.</P>
               <P>3. Na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu i braku przesłanek wykluczenia z postępowania Zamawiający żądać będzie oprócz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia,także właściwe dokumenty, o których mowa w rozp. Ministra Rozwoju z dn. 26.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia określone w par. 2 ust. 2 pkt 2)-4), ust. 4 pkt 2), 8), 10) a także par. 5 pkt 1) - 4), pkt 6), pkt 9) i 10), z zastrzeżeniem dalszych postanowień tego rozporządzenia. Zaleca się złożenia oświadczeń zgodnie ze wzorami ujętymi w IDW.</P>
               <P>4. O zamówienie będą mogli ubiegać się Wykonawcy samodzielnie, łącznie z innym Wykonawcą (konsorcja) jak i też Wykonawca będzie mógł, dla potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, powołać się na zasoby innego podmiotu na zasadach określonych w art. 22a Pzp. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>5. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>6. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunki udziału w postępowaniu składa wraz z Wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu także JEDZ dotyczące tych podmiotów</P>
               <P>7. Szczegółowy opis dokumentów, jakie wykonawca powinien przedłożyć na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu i braku przesłanek wykluczenia z postępowania określa SIWZ.</P>
               <P>W obszarze kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to zodrębnych przepisów Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Sytuacja ekonomiczna i finansowa Wykonawcy nie stanowią kryterium selekcji.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>O zamówienie będą mogli się ubiegać Wykonawcy którzy:</P>
               <P>1. posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 0,3 mln PLN. w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2. w każdym z ostatnich trzech lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, osiągnęli średni roczny obrót w wysokości co najmniej 1,5 mln PLN.;</P>
               <P>3. posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 2 mln PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Przy wyborze Wykonawców, którzy zostaną zaproszeni do składania ofert Zamawiający weźmie pod uwagę zdolność techniczną w ten sposób, że:</P>
               <P>1. uwzględni liczbę zamówień, o których mowa w par. 6 ust. 2 pkt 3) ppkt 3.1) lit. b) IDW, w sposób następujący:</P>
               <P>— za każde kolejne zamówienie powyżej jednego wykonane przez Wykonawcę, Wykonawca otrzyma 5 pkt,łącznie jednak nie więcej niż 45 pkt.</P>
               <P>2. uwzględni doświadczenie Inżyniera Rezydenta w realizacji zamówień o których mowa w par. 6 ust. 2 pkt 3)ppkt 3.3) lit. a) ppkt ii) IDW, w sposób następujący:</P>
               <P>— za każdy kolejny okres 1 roku doświadczenia powyżej okresu 3 lat doświadczenia, przypadający w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu do składaniu Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,Wykonawca otrzyma 5 pkt, łącznie jednak nie więcej niż 15 pkt. Przy tym punkty będą przyznane tylko w sytuacji, kiedy takie roczne okresy doświadczenia zostały uzyskane w toku realizacji innych (kolejnych)zamówień niż przedstawione na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz innych niż za które zostały przyznane już punkty w ramach selekcji.</P>
               <P>W przypadku, gdy dwóch lub więcej Wykonawców otrzyma tą samą liczbę punktów, o kolejności decydować będzie łączna wartość zamówień, o których mowa w ust. 2 pkt 3) ppkt 3.1) lit. b) IDW w ten sposób, że wyższą lokatę otrzyma Wykonawca, który zrealizował zamówienia na największą łączna kwotę, a Wykonawcy którzy zrealizowali i przedstawili zamówienia na niższą łączną kwotę, odpowiednio kolejne, niższe lokaty.</P>
               <P>Zamawiający będzie stosował art. 22a PZP tylko i wyłącznie w celu umożliwienia Wykonawcy wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>W przypadku, gdy Wykonawca polegać będzie na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a PZP - Zamawiający nie będzie uwzględniał potencjału tych podmiotów w ramach selekcji, o której mowa wart. 51 ust. 2 PZP (nie będzie przyznawał punktów).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>O zamówienie będą mogli się ubiegać Wykonawcy którzy:</P>
               <P>1. w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie co najmniej dwa zamówienia, których przedmiot obejmował świadczenie usług nadzoru nad robotami budowlanymi, w tym:</P>
               <P>a) jedno zamówienie, gdzie przedmiot usług nadzoru obejmował zaprojektowanie i budowę lub budowę lub przebudowę sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej o łącznej długości min. 20 km;</P>
               <P>b) co najmniej jedno zamówienie, gdzie przedmiot usług nadzoru obejmował zaprojektowanie i budowę lubbudowę lub przebudowę sieci kanalizacji sanitarnej lub sieci wodociągowej lub sieci gazowej o łącznej długościmin. 3 km.</P>
               <P>2. u których wielkość średniego rocznego zatrudnienia oraz liczebność kadry kierowniczej w okresie ostatnichtrzech lat przed upływem terminu składania Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a w przypadku, gdy okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wynosiła nie mniej niż 5 pracowników, w każdym z tych lat;</P>
               <P>3. dysponują oraz skierują do realizacji zamówienia osoby legitymujące się kwalifikacjami zawodowymi,uprawnieniami i doświadczeniem, tj.:</P>
               <P>a) Inżynierem Rezydentem.</P>
               <P>b) co najmniej trzech inspektorów nadzoru inwestorskiego w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci,instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych.</P>
               <P>c) Inspektorem nadzoru inwestorskiego w specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji, urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych</P>
               <P>d) Inspektorem nadzoru inwestorskiego w specjalności inżynieryjnej drogowej.</P>
               <P>e) specjalistą ds. roszczeń</P>
               <P>f) Specjalistą ds. rozliczeń</P>
               <P>Zgodnie ze szczegółowymi wymaganiami określonymi w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy określa wzór przyjęty w SIWZ, przy czym należy pamiętać w szczególności, że:</P>
               <P>1. przyjęty okres 84 miesięcy stanowi maksymalny termin świadczenia usług,</P>
               <P>2. w każdym czasie Zamawiający ma prawo skorzystać z prawa opcji wnosząc o:</P>
               <P>1) świadczenie przez Inżyniera Usług ponad okres 84 miesięcy, jednak nie dłużej niż łącznie przez okres 12 miesięcy;</P>
               <P>2) świadczenie przez Inżyniera Usług dla Zadań dodatkowych;</P>
               <P>3. w toku realizacji Umowy może następować zawieszenie świadczenia Usług</P>
               <P>4. Zamawiający przewiduje wniesienie przez Wykonawcę zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
               <P>5. Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania.</P>
               <P>2. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy Wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 PZP.</P>
               <P>3. Zamawiający wykluczy również Wykonawcę:</P>
               <P>1) o którym mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1) PZP, tj. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego,chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P>
               <P>2) o którym mowa w art. 24 ust. 5 pkt 8) PZP, tj. który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15), chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>4. Wykluczenie Wykonawcy następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 PZP.</P>
               <P>5. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13) i 14) oraz pkt 16)–20) PZP lub na podstawie okoliczności wymienionych w art. 24 ust. 5 pkt 1) lub w art. 24 ust. 5 pkt 8) PZP, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadość uczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu Wykonawcy. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się,jeżeli wobec Wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>6. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu Wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie ust. 5 powyżej.</P>
               <P>7. Na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu, w celu umożliwienia selekcji a także w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, Wykonawca jest zobowiązany przedstawić oświadczenia i dokumenty, które szczegółowo zostały określone w SIWZ dlazamówienia, a które z uwagi na ograniczenia formularza ogłoszenia (liczbę znaków) zostały zasygnalizowane wogłoszeniu.</P>
               <P>8. SIWZ będzie dostępna na stronie internetowej Zamawiającego zgodnie z Pzp.</P>
               <P>9. Zamawiający określił w SIWZ wzór formularza wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu i zalecazapoznanie się z SIWZ przed złożeniem wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>10. Zamawiający wymagać będzie od Wykonawców, których zaprosi do złożenia oferty wniesienia wadiumw wysokości 30.000,00 PLN (słownie: trzydzieści tysięcy 00/100zł) przed upływem termin uskładania ofertokreślonym w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów PZP.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy PZP.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 4 i 5 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>7. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego.</P>
               <P>8. Szczegółowe regulacje dotyczące środków ochrony prawnej określone są w Dziale VI ustawy PZP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
