<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="101158-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-103013-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-101158</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:101158-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.comune.re.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.comune.re.it/gare</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71356000">Technical services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH53">Reggio nell’Emilia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH53">Reggio nell’Emilia</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">378773.77</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Реджо Емилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Технически услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniske tjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im technischen Bereich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρέτζιο Εμιλίας</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τεχνικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technical services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios técnicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniset palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio d'Émilie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services techniques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technical services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Műszaki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi tecnici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Techninės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Emilijas apgabals</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tekniċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio nell'Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi techniczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços técnicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii tehnice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve na tehničnem področju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reggio Emilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniska tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">STU Reggiane S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>STU Reggiane S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza C. Prampolini 1</ADDRESS>
               <TOWN>Reggio nell'Emilia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Comune di Reggio nell'Emilia – Servizio appalti, contratti e semplificazione amministrativa – U.O.C. Acquisti, appalti e contratti – dott.ssa Silvia Signorelli – Via San Pietro Martire 3 – Reggio Emilia</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0522456367</PHONE>
               <E_MAIL>garesenzacarta@comune.re.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0522456037</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH53"/>
               <URL_GENERAL>http://www.comune.re.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.comune.re.it/gare</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.comune.re.it/gare</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>STU Reggiane S.p.A. c/o Comune di Reggio nell'Emilia – Archivio generale – Sezione protocollo</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Mazzacurati 11</ADDRESS>
               <TOWN>Reggio nell'Emilia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42122</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott.ssa Silvia Signorelli</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0522456367</PHONE>
               <E_MAIL>garesenzacarta@comune.re.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0522456037</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH53"/>
               <URL_GENERAL>http://www.comune.re.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.comune.re.it/gare</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Società di trasformazione urbana partecipata dal Comune di Reggio Emilia</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Riqualificazione, recupero e rigenerazione urbana dell'ambito «Centro intermodale (CIM) ed ex Officine Reggiane»</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Procedura aperta per affidamento servizi progettazione definitiva ed esecutiva e coordinamento sicurezza in fase di progettazione per Capannone 15 B/C ex Reggiane – CIG 7405585212; CUP J82J18000090001</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71356000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>I servizi di progettazione definitiva ed esecutiva e di coordinamento della sicurezza in fase di progettazione di cui al presente bando di gara sono relativi alla futura esecuzione dei lavori per la realizzazione dell’opera pubblica avente a oggetto l’intervento di riqualificazione architettonica e funzionale dell’immobile denominato «Capannone 15 B/C» delle ex Officine Reggiane, da effettuarsi nell’ambito del programma di riqualificazione urbana «PRU_IP – Bando Periferie – Reggiane/Santa Croce», che prevede interventi su immobili sia delle ex Officine Reggiane che del quartiere di Santa Croce in Reggio nell’Emilia. La riqualificazione del Capannone 15 B/C si inserisce nel contesto dell’ampliamento del Parco dell’Innovazione, della Conoscenza e della Creatività e al suo interno saranno ospitati l’archivio storico delle Officine Reggiane, nonché nuove aziende e servizi alle imprese e alle persone.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">378773.77</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH53"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Reggio nell'Emilia, sito dismesso delle ex Officine Reggiane, nell’area compresa tra la linea ferroviaria storica, viale del Partigiano, via Agosti e piazzale Europa.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servizio di progettazione definitiva ed esecutiva e servizio di coordinamento della sicurezza in fase di progettazione, da aggiudicare con il criterio dell'offerta economicamente più vantaggiosa individuata sulla base del miglior rapporto qualità/prezzo, ai sensi dell’art. 95, comma 3 del D.Lgs. 50/2016, secondo le modalità espresse dagli articoli 94 e seguenti del D.Lgs. 50/2016, dando applicazione ai criteri di valutazione e alla ponderazione relativa attribuita a ciascuno di essi, nonché secondo i sub-criteri e sub-pesi o sub-punteggi indicati, ai sensi dell’art. 95, comma 8 del D.Lgs. 50/2016. I suddetti servizi sono relativi all’intervento di riqualificazione del Capannone 15 B/C, per il quale il costo per l’effettuazione dei lavori, compresi gli oneri per la sicurezza ed esclusa l'imposta sul valore aggiunto, è stimato in 6 558 600,00 EUR (sei milioni cinquecento cinquantottomila seicento/00), come da quadro economico del progetto di fattibilità tecnica ed economica elaborato ai sensi dell’art. 23 del D.Lgs. 50/2016. Tale importo, inerente a opere edili, opere strutturali, impianti meccanici e impianti elettrici, opere a verde e infrastrutture per la mobilità, è suddiviso per classi e categorie, nel rispetto e ai sensi del D.M. 17.6.2016 e costituisce, inoltre, l’importo sulla base del quale è stato determinato l'ammontare del corrispettivo a base d'offerta per i suddetti servizi di progettazione definitiva ed esecutiva e di coordinamento della sicurezza in fase di progettazione. I lavori sono suddivisi come segue: opere edili 1 473 900,00 EUR, opere strutturali 1 779 900,00 EUR, impianti meccanici 887 400,00 EUR, impianti elettrici 622 200,00 EUR, opere a verde 775 200,00 EUR, infrastrutture per la mobilità 1 020 000,00 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">378773.77</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>RUP: arch. Massimo Magnani, dirigente Area competitività e innovazione sociale Comune di R.E.</P>
                  <P>Sono obbligatori il sopralluogo e il ritiro di un CD.</P>
                  <P>Le modalità di partecipazione alla gara e di compilazione e presentazione dell'offerta, i documenti da presentare a corredo della stessa e ogni altra informazione sono disponibili sul profilo di committente (http://www.comune.re.it/gare).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) È consentita la partecipazione alla procedura di gara ai seguenti operatori economici:</P>
               <P>— gli operatori economici di cui all’articolo 46 del D.Lgs. 50/2016, secondo le declinazioni di cui all'articolo 24, commi 2, 5 e 7 del medesimo D.Lgs., nonché secondo quanto previsto dal D.M. 2 dicembre 2016, n. 263, che siano in possesso dei requisiti di cui all'art. 98 del D.Lgs. 81/2008,</P>
               <P>— gli operatori economici diversi da quelli di cui all’articolo 46 del D.Lgs. 50/2016, che siano in possesso dei requisiti di cui all'articolo 98 del D.Lgs. 81/2008, purché associati o in società o in ATP o in GEIE con operatori economici in possesso dei requisiti di cui all'art. 46, come declinato dall'art. 24, del D.Lgs. 50/2016, nonché del D.M. n. 263/2016;</P>
               <P>b) indipendentemente dalla natura giuridica del soggetto affidatario, ai sensi dell'articolo 24, comma 5 del D.Lgs. 50/2016, i servizi dovranno essere espletati da professionisti iscritti negli appositi albi previsti dai vigenti ordinamenti professionali, personalmente responsabili e nominativamente indicati già in sede di presentazione dell'offerta, con la specificazione delle rispettive qualificazioni professionali;</P>
               <P>c) i partecipanti devono essere in possesso dei requisiti di ordine generale, di idoneità professionale, di capacità economica e finanziaria, di capacità tecnica e professionale di cui agli articoli 80 e 83 del D.Lgs. 50/2016, secondo quanto prescritto e specificato nel dettaglio dal Disciplinare di gara;</P>
               <P>d) nel caso in cui operatori economici, in possesso dei requisiti generali di cui all’articolo 80 del D.Lgs. 18.4.2016, n. 50, risultino carenti dei requisiti di idoneità professionale e/o dei requisiti di carattere economico, finanziario, tecnico e organizzativo richiesti e vogliano partecipare alla gara utilizzando l’istituto dell’avvalimento, possono soddisfare tale loro esigenza presentando, nel rispetto delle prescrizioni del D.P.R. 445/2000, la documentazione prevista all'articolo 89 del D.Lgs. 18.4.2016, n. 50 e dal Disciplinare di gara, rispettando scrupolosamente le disposizioni di cui ai medesimi articoli di legge e Disciplinare;</P>
               <P>e) in caso di dipendenti pubblici, è necessaria l'autorizzazione dell'amministrazione di appartenenza;</P>
               <P>f) i concorrenti potranno costituire raggruppamento temporaneo con soggetto abilitato all'esecuzione delle attività, ovvero ricorrere al subappalto nel rispetto e dando applicazione alle disposizioni del D.Lgs. 50/2016 e del Disciplinare di gara, con particolare anche se non esclusivo riguardo agli articoli 31, comma 8 e 105 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>g) è esplicitamente vietata la partecipazione alla gara contemporaneamente in forma individuale e in forma associata (RTP o consorzio), ovvero la partecipazione in più di una RTP o in più di un consorzio, pena l'esclusione dalla gara dell'operatore economico inadempiente, nonché degli RTP o consorzi ai quali l'operatore stesso partecipa;</P>
               <P>h) ai fini del rispetto delle disposizioni contenute nella convenzione che regola il cofinanziamento ministeriale per gli interventi di riqualificazione di parte dell’area ex Reggiane, ai sensi dell’art. 32, comma 8 del D.Lgs. 50/2016, si darà corso all’esecuzione in via d'urgenza dei servizi oggetto della presente gara d’appalto, fermo restando il rispetto del termine previsto per la successiva stipulazione del contratto.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le condizioni sono descritte nel Disciplinare e negli atti di gara.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-07</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Reggio Emilia – Via San Pietro Martire 3 – Comune di Reggio Emilia – Servizio appalti, contratti e semplificazione amministrativa – U.O.C. Appalti e contratti.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Gli offerenti sono ammessi ad assistere all’apertura delle offerte.</P>
                  <P>Si precisa che le sedute di gara sono aperte al pubblico, a eccezione delle sedute riservate per la valutazione delle offerte tecniche.</P>
                  <P>I legali rappresentanti dei concorrenti o i delegati muniti di atto formale di delega avranno facoltà di declinare verbalmente le eventuali osservazioni.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ogni eventuale modifica e/o integrazione della documentazione di gara sarà comunicata mediante pubblicazione nel profilo di committente del Comune di Reggio Emilia.</P>
               <P>Riepilogo cronoprogramma della procedura:</P>
               <P>– sopralluogo obbligatorio: martedì 13, mercoledì 14, giovedì 15, martedì 20, giovedì 22, martedì 27, venerdì 30 marzo 2018, dalle ore 09:00 alle ore 13:30, da concordarsi come da disposizioni di cui al punto 9) del Disciplinare di gara,</P>
               <P>– termine ultimo per il ritiro obbligatorio del CD: venerdì 30 marzo 2018 alle ore 13:30,</P>
               <P>– termine ultimo per le richieste di chiarimenti: martedì 27 marzo 2018, ore 13:00,</P>
               <P>– termine per il ricevimento delle offerte: martedì 10 aprile 2018, ore 13:00,</P>
               <P>– prima seduta pubblica: giovedì 12 aprile, ore 09:30.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (T.A.R.) dell'Emilia Romagna – Sezione staccata di Parma</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazzale Santafiora 7</ADDRESS>
               <TOWN>Parma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>43121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0521286095</PHONE>
               <E_MAIL>urp.pr@giustizia.amministrativa.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0521208986</FAX>
               <URL>https://www.giustizia-amministrativa.it/cdsintra/cdsintra/Organizzazione/Tribunaliamministrativiregionali/parma/index.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Termine di 30 giorni dalla data di pubblicazione del bando o dalla conoscenza dei diversi atti che si intende impugnare.</P>
               <P>I ricorsi avverso il presente bando di gara devono essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla data di pubblicazione e quelli avverso le eventuali esclusioni conseguenti all'applicazione del bando stesso entro 30 giorni dalla comunicazione dell'esclusione.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Comune di Reggio nell'Emilia – Direzione generale – Servizio legale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Prampolini 1</ADDRESS>
               <TOWN>Reggio nell'Emilia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0522456233</PHONE>
               <E_MAIL>luca.salsi@comune.re.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0522456680</FAX>
               <URL>http://www.comune.re.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
