<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="101244-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-104771-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-101244</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:101244-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.starostwolukow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.splukow.bip.e-zeto.eu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66113000">Credit granting services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL811">Bialski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL811">Bialski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по предоставяне на кредит</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poskytování úvěrů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Åbning af en kredit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kreditgewährung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες χορήγησης πίστωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Credit granting services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de concesión de crédito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krediteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luotonantopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de concession de crédit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Credit granting services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge odobravanja kredita</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hitelnyújtási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di concessione di credito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kredito teikimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kredītu piešķiršanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-għoti ta' kreditu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kredietverlening</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi udzielania kredytu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concessão de crédito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de acordare de credit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poskytovanie úverov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odobravanja kreditov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kreditgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Łukowski</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Łukowski</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Piłsudskiego 17</ADDRESS>
               <TOWN>Łuków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Ponikowski - Naczelnik Wydziału Inwestycji i Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 257982203</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@starostwolukow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 257987491</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <URL_GENERAL>www.starostwolukow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.splukow.bip.e-zeto.eu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Udzielenie kredytu bankowego długoterminowego w kwocie 10 980 000 PLN z przeznaczeniem na sfinansowanie deficytu oraz spłatę wcześniej zaciągniętych zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>IZP.272.5.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66113000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest udzielenie kredytu bankowego długoterminowego w kwocie 10 980 000,00 PLN (słownie: dziesięć milionów dziewięćset osiemdziesiąt tysięcy złotych) z przeznaczeniem na sfinansowanie deficytu oraz spłatę wcześniej zaciągniętych zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek.</P>
               <P>Okres kredytowania od 2018 roku do 2028 roku. Kredyt będzie pobrany w transzach lub jednorazowo w terminie od dnia podpisania umowy do dnia 31 grudnia 2018 roku, na podstawie dyspozycji Kredytobiorcy o uruchomieniu środków.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Powiat Łukowski.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest udzielenie kredytu bankowego długoterminowego w kwocie 10 980 000,00 PLN (słownie: dziesięć milionów dziewięćset osiemdziesiąt tysięcy złotych) z przeznaczeniem na sfinansowanie deficytu oraz spłatę wcześniej zaciągniętych zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek.</P>
                  <P>2. Oprocentowanie oparte na stawce WIBOR dla jednomiesięcznych złotowych depozytów międzybankowych z ostatniego dnia miesiąca poprzedzającego okres odsetkowy powiększone o marżę banku. Kredyt nie będzie obciążony innymi opłatami niż wymienione w SIWZ, jedynym kosztem kredytu jest jego oprocentowanie od faktycznie wykorzystanej kwoty. Przez cały okres kredytowania marża Kredytodawcy pozostaje niezmienna. Kredytobiorcy będzie przysługiwać prawo do:</P>
                  <P>• niewykorzystania pełnej kwoty kredytu,</P>
                  <P>• wcześniejszej spłaty kredytu bez dodatkowych kosztów,</P>
                  <P>• wydłużenia terminu spłaty kredytu bez dodatkowych kosztów w trakcie trwania umowy.</P>
                  <P>Forma zabezpieczenia kredytu – weksel własny „In blanco” podpisany przez reprezentację Zarządu Powiatu wraz z kontrasygnatą Skarbnika Powiatu.</P>
                  <P>Termin poinformowania banku przez kredytobiorcę o wcześniejszej spłacie kredytu nie może być dłuższy niż 10 dni roboczych.</P>
                  <P>3. Okres kredytowania od 2018 roku do 2028 roku. Kredyt będzie pobrany w transzach lub jednorazowo w terminie od dnia podpisania umowy do dnia 31.12.2018 roku, na podstawie dyspozycji Kredytobiorcy o uruchomieniu środków. Realizacja kredytu w formie przelewu środków finansowych na konto Zamawiającego. Spłata kapitału w ratach kwartalnych w latach 2019 – 2028, płatnych w ostatnim dniu roboczym miesiąca kończącego kwartał, począwszy od 31.5.2019 roku. Spłata odsetek w okresach kwartalnych, płatnych w ostatnim dniu roboczym miesiąca kończącego kwartał, tj. naliczane od ostatniego dnia roboczego poprzedniego kwartału do przedostatniego dnia roboczego kwartału w latach 2018 – 2028, poczynając od 31.12.2018 roku. W przypadku, gdy ostatni dzień kwartału/roku popada w dzień wolny od pracy spłata kapitału i odsetek będzie następować ostatniego dnia roboczego kwartału/roku bez dodatkowych dyspozycji ze strony Zamawiającego.</P>
                  <P>4. Przedmiotem zamówienia jest usługa powszechnie dostępna o określonych normach technicznych i standardach wynikających z określonych przepisów prawa ustawy Prawo bankowe. Powtarzalne cechy jakościowe i techniczne usługi nie wymagają skomplikowanego opisu i podania zróżnicowanych cech jakościowych. Usługa kredytu dla jednostki samorządu terytorialnego jest w tym samym kształcie dostępna dla każdej potencjalnej jednostki samorządu terytorialnego, nie ma potrzeby wyrażania jednostkowych i unikalnych wymagań nabywcy i cech specyficznych przedmiotu zamówienia. W usługach udzielania kredytu istnieje stały poziom cech oferowanego produktu. Zamawiana usługa udzielania kredytu jest porównywalna z innymi oferowanymi na rynku.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia i warunki jego realizacji określa Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2028-12-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający żąda od wykonawców wniesienia wadium w wysokości 20.000,00 PLN słownie (dwadzieścia tysięcy złotych 00/100). Szczegółowe wymagania dotyczące wadium zawiera Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca w celu potwierdzenia posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej musi wykazać, że posiada zezwolenie na prowadzenie działalności bankowej na terenie Polski, a także realizacji usług objętych przedmiotem zamówienia, zgodnie z przepisami ustawy z dnia 29.8.1997 r. Prawo Bankowe (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r. poz. 1876 z późn. zm.).</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunku dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (JEDZ) sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE. Informacje zawarte przez Wykonawcę w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca na wezwanie Zamawiającego w celu potwierdzenia spełnienia warunku udziału w postępowaniu złoży: 1. Zezwolenie Komisji Nadzoru Bankowego lub w przypadku banku państwowego właściwe rozporządzenie Rady Ministrów jeżeli ustawa z dnia 29.8.1997 r. – Prawo bankowe (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r. poz. 1876 późn. zm.) nakłada obowiązek posiadania zezwolenia, na podjęcie działalności gospodarczej w zakresie objętym zamówieniem. Jeżeli nie wynika to z innych dokumentów (np. aktualny odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i.</P>
               <P>Informacji o działalności gospodarczej) Wykonawca składa wraz z ofertą - Pełnomocnictwo do podpisania oferty.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunku realizacji umowy określone są w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-17</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:05</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w Starostwie Powiatowym w Łukowie ul. Piłsudskiego 17, pok. 207 dnia 17.4.2018 roku o godz. 11:05.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Podstawy wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu: 1. Z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego wyklucza się Wykonawcę na podstawie przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp. 2. Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy na podstawie przepisów: art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy Pzp. Wykonawca w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (JEDZ) sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE. Informacje zawarte przez Wykonawcę w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu. Wykonawca w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na wezwanie Zamawiającego składa: 1. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy. 2. Informacje z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. 3. Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; W przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – podmiot, który składa oświadczenie złoży wraz z nim dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności. 4. Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; W odniesieniu do przesłanki wykluczenia z postępowania określonego w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp Wykonawca składa wyłącznie oświadczenie wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, które, zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy Pzp, wykonawca składa samodzielnie po ujawnieniu w postępowaniu informacji o katalogu wykonawców składających w postępowaniu oferty, bądź zaproszonych do składania ofert tj. w terminie 3 dni od dnia przekazania informacji, o której mowa w art. 51 ust. 1a, art. 57 ust. 1 lub art. 60d ust. 1 ustawy Pzp, albo od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>Zamawiający informuje, że:</P>
               <P>1) nie zamierza zawrzeć umowy ramowej;</P>
               <P>2) nie zamierza ustanowienia dynamicznego systemu zakupów;</P>
               <P>3) nie przewiduje wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej;</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@odwolania.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy pzp, przysługują środki ochrony prawnej zgodnie z rozdziałem XIX Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia. 2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od czynności wymienionych w art. 180 ust. 1 ustawy Pzp. 3. Zgodnie z art. 182 ust. 1 pkt.1 ustawy Pzp odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8; — ust. 2 pkt 1 odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia</P>
               <P>Specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8; — ust. 3 pkt 1 – odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia; 4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej, odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. 5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. 6. Od orzeczenia Izby stronom oraz uczestnikom.</P>
               <P>Postępowania odwoławczego przysługuje skarga do Sądu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@odwolania.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
