<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="101254-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-102997-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-101254</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:101254-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.seligenstadt.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.seligenstadt.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70100000">Real estate services with own property</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70110000">Development services of real estate</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70120000">Buying and selling of real estate</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71210000">Advisory architectural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71400000">Urban planning and landscape architectural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71500000">Construction-related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE71C">Offenbach, Landkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE71C">Offenbach, Landkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по подготовка за продажба, по покупка и продажба на собствени недвижими имоти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Realitní služby s vlastním majetkem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhed i forbindelse med egen fast ejendom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Immobiliendienste für Eigenbesitz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες που αφορούν ιδιόκτητα ακινήτα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Real estate services with own property</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios inmobiliarios relacionados con bienes raíces propios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oma vara kinnisvarateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Omia kiinteistöjä koskevat kiinteistöpalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services immobiliers propres</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Real estate services with own property</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge poslovanja vlastitim nekretninama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saját tulajdonú ingatlannal kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi immobiliari per conto proprio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekilnojamojo turto priklausančio nuosavybės ar kita teisė paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekustamā īpašuma pakalpojumi ar pašu īpašumu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' bini immobbli bil-propjetà attwali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makelaarsdiensten voor onroerend goed in eigen beheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie obsługi nieruchomości własnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços imobiliários relacionados com bens imóveis próprios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii imobiliare proprii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Realitné služby s vlastnými nehnuteľnosťami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve poslovanja z lastnimi nepremičninami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seligenstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fastighetsmäklartjänster avseende egen fast egendom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Magistrat der Stadt Seligenstadt</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Magistrat der Stadt Seligenstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Marktplatz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Seligenstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Amt für Stadtentwicklung, Frau Elke Schmitt</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 618287189</PHONE>
               <E_MAIL>entwicklungsgebiet_westring@seligenstadt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 618287389</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE71C"/>
               <URL_GENERAL>https://www.seligenstadt.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.seligenstadt.de/aktuelles/ausschreibungen/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.seligenstadt.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gebietsentwicklung Südwestlich des Westrings</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>HAD-Ref. 4078/37</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="70100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Baugebietsentwicklung „Südwestlich des Westrings“ im Treuhandmodell mit Treuhandkonto.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="70110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="70120000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE71C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Seligenstadt am Main</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand des Auftrages ist die Entwicklung von Bauland in einem Treuhandmodell mit Treuhandkonto. In dem Entwicklungsgebiet soll ein Wohngebiet mit abwechslungsreichen Bauformen (Geschosswohnungsbau/Mehrfamilienhäuser, Doppelhaushälften, Einfamilienhäuser) sowie ergänzend weitere mischgebietstypische Nutzungen realisiert werden. Dabei sollen auch Flächen für bezahlbaren Wohnraum gesichert werden. Gegenstand der Entwicklung soll auch die notwendige Infrastruktur sein. Neben den Erschließungsanlagen sind auch Anlagen für soziale Infrastruktur (insb. Kindergarten), Spielplätze und Grünflächen Teil der Gebietsentwicklung.</P>
                  <P>Das Entwicklungsgebiet ist im Regionalen Flächennutzungsplan bereits als geplante Wohnbaufläche dargestellt. Das Vertragegebiet steht nur zu einem geringen Teil im Eigentum der Stadt, überwiedend steht es im Eigentum mehrere privater Eigentümer. Für die Entwicklung des Gebietes (Südwestlich des Westrings) ist neben der Aufstellung der erforderlichen Bebauungspläne auch ein Umlegungsverfahren erforderlich. Der Treuhänder wird nach Maßgabe dieses Vertrages ein Umlegungsverfahren konzipieren und begleiten und in Abstimmung mit der Stadt ein oder mehrere Bauleitplanverfahren durchführen. Er wird den Erwerb von Grundstücken im Entwicklungsgebiet durch die Stadt vorbereiten und in Abstimmung mit der Stadt durchführen, die notwendigen Erschließungsplanungen und -maßnahmen einschließlich der Schaffung öffentlicher Grünflächen sowie Ausgleichs- und Ersatzmaßnahmen für die Stadt nach Maßgabe dieses Vertrages veranlassen und die städtischen Grundstücke im Entwicklungsgebiet anschließend im Auftrag der Stadt vermarkten und veräußern.</P>
                  <P>Der Treuhänder wird dabei im vertraglichen Umfang für die Stadt treuhänderisch tätig. Die finanzielle Abwicklung aller Vorgänge erfolgt über ein Treuhandkonto. Der Treuhänder wird sämtliche Leistungen für die Entwicklung des Gebietes zu Lasten des Treuhandkontos vorfinanzieren. Die Kosten werden anschließend mit den Einnahmen aus den späteren Grundstücksverkäufen und sonstigen Einnahmen verrechnet. Der Treuhänder erhält für seine Leistungen ein Entgelt. Eine etwaige Unter- oder Überdeckung des Treuhandkontos wird nach Abschluss der Gebietsentwicklung zu Lasten bzw. zu Gunsten des Haushaltes der Stadt ausgeglichen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Bedingungen der Verlängerung sind aus den Vergabeunterlagen ersichtlich.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Liegen mehr als 5 Teilnahmeanträge vor, die alle bekannt gemachten Kriterien erfüllen, werden die Bewerber mit der höchsten Gesamtpunktzahl anhand folgender Kriterien ausgewählt und zur Abgabe von Erstangeboten aufgefordert:</P>
                  <P>1. Gesamtanzahl der gem. Ziff. III.1.2) vorgelegten und als vergleichbar anzuerkennenden Referenzen. Der Bewerber mit der größten Anzahl wertbarer Referenzen erhält 10 Punkte, die übrigen Bewerber weniger Punkte, entsprechend der Differenz der Referenzen. Alle Bewerber, die mehr als 15 vergleichbare Referenzen vorlegen, erhalten 10 Punkte.</P>
                  <P>2. Fläche der größten gem. Ziff. III.1.2) vorgelegten und als vergleichbar anzuerkennenden Referenzen zur Bauleitplanung: Bewerber mit mindestens einer Referenz zur Bauleitplanung von mehr als 30 ha erhalten 10 Punkte, bei einer Fläche von mehr als 20 ha 5 Punkte und bei einer Fläche von mindestens 10 ha 3 Punkte.</P>
                  <P>3. Fläche der größten gem. Ziff. III.1.2) vorgelegten und als vergleichbar anzuerkennenden Referenzen zur Erschließung: Bewerber mit mindestens einer Referenz zur Erschließung von mehr als 30 ha erhalten 10 Punkte, bei einer Fläche von mehr als 20 ha 5 Punkte und bei einer Fläche von mindestens 10 ha 3 Punkte.</P>
                  <P>4. Fläche der größten gem. Ziff. III.1.2) vorgelegten und als vergleichbar anzuerkennenden Referenzen zur Umlegung: Bewerber mit mindestens einer Referenz zur Umlegung von mehr als 30 ha erhalten 10 Punkte, bei einer Fläche von mehr als 20 ha 5 Punkte und bei einer Fläche von mindesten 10 ha 3 Punkte.</P>
                  <P>5. Komplexität: Je mehr qualitativ geforderte Referenzen (Bauleitplaung, Erschließung, Finanzierung/Vermarktung, Umlegung) in einem einheitlichen Projekt erfüllt wurden, desto höher die Bewertung. Bewerber, die Erfahrung mit sehr komplexen Aufgaben nachweisen können, erhalten insgesamt 20 Punkte. Bewerber, die mittlere Komplexität nachweisen, insgesamt 10 Punkte und Bewerber mit jeweils getrennten Projekten in den einzelnen Referenzkategorien erhalten insgesamt 5 Punkte.</P>
                  <P>Haben mehrere Bewerber die gleiche Punktzahl und kommt es dadurch zu einer Überschreitung der geplanten Höchstzahl, werden alle betroffenen Bewerber zur Abgabe des Erstangebotes aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Kopie eines Auszugs aus dem Handels- bzw. Berufsregister; der Auszug darf nicht älter als drei Monate sein, gerechnet vom Schlusstermin für den Eingang der Teilnahmeanträge (Ziffer IV.3.4 dieser Bekanntmachung). Ausländische Bewerber legen einen vergleichbaren Nachweis vor.</P>
               <P>2. Eigenerklärung Nichtvorliegen der Ausschlussgründe der §§ 123, 124 GWB.</P>
               <P>3. Eigenerklärung, dass die Durchführung der Leistungen im Auftragsfall unabhängig von Ausführungs- und Lieferinteressen erfolgen wird und keine Verflechtungen mit anderen Unternehmen bestehen.</P>
               <P>4. Darstellung des Unternehmens, Angaben zur Gesellschafterstruktur und zur Konzernabhängigkeit sowie zu gesellschaftsrechtlichen Verflechtungen und Beteiligungen.</P>
               <P>5. Verpflichtungserklärung zu Tariftreue und Mindestentgelt nach §§ 4 und 6 des Hessischen Vergabe- und Tariftreuegesetzes vom 19.12.2014.</P>
               <P>6. Nachweis der Eintragung in das Berufsverzeichnis nach § 3 HASG oder vergleichbarer Berufsverzeichnisse anderer Länder; bei juristischen Personen und Bewerbergemeinschaften ist ein verantwortlicher Berufsträger zu benennen und dessen Befähigung nachzuweisen (§ 75 Abs. 3).</P>
               <P>Im Fall eine Bewerbergemeinschaft sind die in Nrm. 1 bis 5 genannten Erklärungen und Angaben für jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft vorzulegen. Für die in Nr. 6 genannten Nachweise reicht die Vorlage von Nachweisen für ein Mitglied der Bewerbergemeinschaft.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Eigenerklärung zum Umsatz des Unternehmens und zum Umsatz des Unternehmens mit vergleichbaren Leistungen, jeweils in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren. Vergleichbare Leistungen sind Erschließungsleistungen, Projektentwicklung, Bau- und Planungsleistungen und Vermarktung.</P>
               <P>2. Aussagekräftige Bankauskunft (Bestätigung ausreichender Liquidität und Bonität für ein Treuhandprojekt der ausgeschriebenen Größenordnung).</P>
               <P>3. Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung.</P>
               <P>Im Fall einer Bietergemeinschaft sind die Nachweise zu Nrn. 1 und 2 für jedes Mitglied der Bietergemeinschaft vorzulegen und die Erklärung zu Nr. 3 für die Bietergemeinschaft.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Die Berufshaftpflichtversicherung nach Nr. 3 muss eine Deckungssumme von mindestens 3 000 000 EUR für Personenschäden und 5 000 000 EUR  für Vermögensschäden betragen und jährlich zweifach zur Verfügung stehen. Es reicht die Vorlage der Bestätigung des Versicherungsinstitutes, im Auftragsfall eine Police über diese Versicherungssumme auszustellen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Eigenerklärung über mindestens zwei vergleichbare Referenzen zu Planungsleistungen für die Aufstellung eines Bebauungsplanes;</P>
               <P>2. Eigenerklärung über mindestens zwei vergleichbare Referenzen zu Auswahl und Koordination der Unternehmen für Planung und Ausführung von Erschließungsleistungen;</P>
               <P>3. Eigenerklärung über mindestens zwei vergleichbare Referenzen zu Durchführung eines Umlegungsverfahrens im Sinne von § 45 ff. BauGB;</P>
               <P>4. Eigenerklärung über mindestens zwei vergleichbare Referenzen zu Gebietsentwicklung in einem Treuhandmodell mit Treuhandkonto;</P>
               <P>5. Angaben zu den im Durchschnitt der letzten drei Jahre beschäftigten Arbeitskräften und/oder zur Durchführung der vorgenannten Referenzen eingesetzten externen Dienstleistern.</P>
               <P>Bei Bewerbergemeinschaften sind die Unterlagen nach Nrn. 1 bis 5 für die Bewerbergemeinschaft als solche vorzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Die an die Referenzen zu stellenden Mindestanforderungen zu den unter Nrn. 1 bis 4 geforderten Referenzen ergeben sich aus dem „Formblatt Referenzen“, das mit den Vergabeunterlagen bereit gestellt wird. Die Bewerber sind verpflichtet, die Eigenerklärung zu den Referenzen mittels des Formblattes abzugeben. Das Formblatt steht den Bietern unter der in Ziff. I.3) genannten Adresse zum download zur Verfügung. Sofern Bewerber sich zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit auf die Kapazitäten eines anderen Unternehmens beruft (Eignungsleihe), muss der Bewerber mit dem Teilnahmeantrag oder dem Erstangebot auch eine entsprechende Verpflichtungserklärung abgeben. Eingnungsleihe ist für die Referenzen zu Nr. 4 (Treuhandmodell) ausgeschlossen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Die im Rahmen des Auftrags zu erbringenden Planungsleistungen sind Berufsträgern nach dem jeweiligen Architekten- und Stadtplaner- bzw. Ingenieurgesetz vorbehalten.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Bedingungen für die Ausführung des Auftrags ergeben sich aus den Vergabeunterlagen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-23</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Eine Bewerbergemeinschaft muss einen vertretungsberechtigten Ansprechpartner benennen. Eine Bewerbergemeinschaft ist verpflichtet, im Auftragsfall die Rechtsnorm Gesellschaft mit beschränkter Haftung anzunehmen.</P>
               <P>2. Die Teilnahmeanträge müssen an die oben unter Ziff. I.1 genannte Kontaktstelle in einem verschlossenen Briefumschlag bzw. als Paket übermittelt werden. Auf dem Umschlag ist der Vermerk „Teilnahmeantrag Gebietsentwicklung Südwestlich des Westrings – nicht öffnen !“ anzubringen.</P>
               <P>3. Die Teilnahmeanträge müssen einmal schriftlich im Original und einmal elektronisch (CD-ROM oder USBStick) eingereicht werden. Bewerbungen per E-Mail oder Telefax werden nicht berücksichtigt.</P>
               <P>4. Die Teilnahmeanträge sind entsprechend dieser Bekanntmachung zu gliedern. Eigenerklärungen müssen unterschrieben sein.</P>
               <P>5. Die Auftraggeberin behält sich vor, fehlende, unvollständige oder fehlerhafte Erklärungen oder Nachweise unter Fristsetzung gemäß den Bestimmungen der VgV nachzufordern. Ein Anspruch der Bewerber auf Nachforderung besteht nicht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6151126603</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@rpa.hessen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6151126603</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@rpa.hessen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ergeht eine Mitteilung des Auftraggebers, der Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann der Bieter wegen Nichtbeachtung der Vergabevorschriften ein Nachprüfungsverfahren nur innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang vor der Vergabekammer beantragen.</P>
               <P>Nach Ablauf der Frist ist der Antrag unzulässig (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB), soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoss gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Antraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 GWB bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Vorstehende Regeln gelten nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2 GWB. § 134 Absatz 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6151126603</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@rpa.hessen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
