<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="101570-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-104887-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180328</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-101570</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:101570-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.um.opole.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.sarp.opole.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71400000">Urban planning and landscape architectural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по градоустройствено планиране и паркова архитектура</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Územní plánování a architektura krajiny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byplanlægnings- og landskabsarkitektvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadtplanung und Landschaftsgestaltung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες πολεοδομικού σχεδιασμού και αρχιτεκτονικής τοπίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban planning and landscape architectural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de planificación urbana y de arquitectura paisajística</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnaplaneerimis- ja maastikuarhitektuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yhdyskunta- ja maisemansuunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'urbanisme et d'architecture paysagère</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban planning and landscape architectural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge urbanističkog planiranja i usluge krajobrazne arhitekture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Várostervezési és tájrendezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di urbanistica e architettura paesaggistica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų planavimo ir kraštovaizdžio architektūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētplānošanas un ainavu arhitektūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura ta' l-ippjannar u l-pajsaġġ urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van stedenbouw en landschapsarchitectuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne dotyczące planowania przestrzennego i zagospodarowania terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura paisagística e planeamento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de urbanism şi de arhitectură peisagistică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa vypracovania mestskej (územnej) zástavby (územné plánovanie) a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve urbanističnega planiranja in krajinske arhitekturne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Opole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadsplanering och landskapsvård</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Opole</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Opole</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rynek-Ratusz</ADDRESS>
               <TOWN>Opole</TOWN>
               <POSTAL_CODE>45-015</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Owsiak, Andrzej Nowak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774541935</PHONE>
               <E_MAIL>opole@sarp.org.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL524"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.um.opole.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.sarp.opole.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>SARP Oddział w Opolu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rynek 5-6/5</ADDRESS>
               <TOWN>Opole</TOWN>
               <POSTAL_CODE>45-015</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Owsiak, Andrzej Nowak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774541935</PHONE>
               <E_MAIL>opole@sarp.org.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.sarp.opole.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Konkurs na opracowanie koncepcji urbanistyczno-architektonicznej na budowę Stadionu Opolskiego</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71400000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Przedmiotem Konkursu jest opracowanie koncepcji urbanistyczno-architektonicznej budowy Stadionu Miejskiego w Opolu.</P>
                  <P>Obszar opracowania obejmuje teren położony w obrębie ulic: Wrocławskiej, Północnej, Technologicznej, na działkach o numerach: 20/8, 20/18, 20/22, 20/23, 20/30, cz.dz.20/35, karta mapy 61; o numerach: 9/44, 9/45, 8/5, 8/6, 7/5, 7/6, cz.dz. 6/20, cz.dz. 12/28, cz.dz. 14/3 karta mapy 62; o numerach: 111/1, 111/2, karta mapy 7, obręb Półwieś.</P>
                  <P>2) Na terenie opracowania obowiązuje następujący stan prawny:</P>
                  <P>a) Uchwała LV/1091/18 Rady Miasta Opola z dnia 25.1.2018 r. (MPZP Północna I w Opolu)</P>
                  <P>b) Uchwała Rady Miasta Opola Nr XXXV/552/12 z dnia 18.12.2012 r. (MPZP rejonu ulic: Wrocławskiej i Północnej w Opolu)</P>
                  <P>c) Uchwała Nr XXXIV/661/16 Rady Miasta Opola z dnia 24.11.2016 r. w sprawie przystąpienia do sporządzenia miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego w rejonie ulic: Wrocławskiej i Północnej w Opolu.</P>
                  <P>3) Zamawiający dopuszcza wykorzystanie do opracowania, lub zmiany planu o których mowa w punkcie c), niektórych rozwiązań koncepcji, z autorem której zawarta będzie umowa o prace projektowe w trybie zamówienia z wolnej ręki,</P>
                  <P>4) W zakres szczegółowych opracowań stanowiących przedmiot dokumentacji wchodzą: wielobranżowy projekt budowlany, wielobranżowy projekt wykonawczy, projekt wnętrz, przedmiary robót i kosztorys inwestorski, specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót, nadzór autorski. Zakres opracowania określony jest w „Istotnych ustaleniach, które zostaną wprowadzone do umowy na szczegółowe opracowanie nagrodzonej pracy konkursowej”, stanowiących załącznik nr 9 do Regulaminu.</P>
                  <P>5) Szczegółowy opis przedmiotu Konkursu przedstawiono w Rozdziale II Regulaminu konkursu - „Ustalenia merytoryczne”.</P>
                  <P>6) Lokalizację inwestycji i uwarunkowania urbanistyczne określono w Załączniku graficznym Nr 1do Regulaminu konkursu - Plansza uwarunkowań.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>W Konkursie mogą wziąć udział wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia zgodnie z obowiązującymi przepisami,</P>
               <P>b) posiadają uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli ustawy nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień, oraz złożą oświadczenia o sposobie prowadzenia działalności.</P>
               <P>c) wykonali (jako projektant główny) przynajmniej jeden projekt budowlany i wykonawczy budowy lub rozbudowy stadionu piłkarskiego, lekkoatletycznego lub wielofunkcyjnego o pojemności co najmniej 5 000 widzów z trybunami zadaszonymi, lub budowy wielofunkcyjnego obiektu sportowego, lub sportowo-widowiskowego o pojemności co najmniej 5 000 widzów, lub obiektu użyteczności publicznej o kubaturze min. 60 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, które są w trakcie realizacji, lub zostały zrealizowane w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w konkursie.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty, jakie mają dostarczyć Uczestnicy Konkursu.</P>
               <P>1) W celu potwierdzenia spełnienia warunków uprawniających do udziału w Konkursie Organizatorzy (Zamawiający) wymaga złożenia przez Uczestnika Konkursu, następujących dokumentów:</P>
               <P>a) wypełniony formularz wniosku o dopuszczenie do udziału w Konkursie o treści zgodnej ze wzorem określonym w Załączniku nr 1 do Regulaminu konkursu;</P>
               <P>b) pełnomocnictwo (jeśli dotyczy) Załącznik nr 2 do Regulaminu konkursu;</P>
               <P>c) oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w Konkursie - Załącznik nr 3 do Regulaminu konkursu;</P>
               <P>d) oświadczenie o dysponowaniu prawami autorskimi do pracy biorącej udział w konkursie, oraz o pozwoleniu na jej publikację i korzystanie - Załącznik nr 4 do Regulaminu konkursu;</P>
               <P>e) oświadczenie o formie prowadzenia działalności - Załącznik nr 5 do Regulaminu konkursu;</P>
               <P>f) wykaz wykonanych projektów i ich realizacji - Załącznik nr 6 do Regulaminu konkursu;</P>
               <P>2) W przypadku podmiotów występujących wspólnie, należy załączyć pełnomocnictwo do reprezentowania podmiotów w niniejszym konkursie; zamiast pełnomocnictwa można dołączyć umowę regulującą współpracę podmiotów występujących wspólnie o ile zawierać ona będzie pełnomocnictwo do działania w ich imieniu; pełnomocnictwo winno upoważniać również do odbioru nagrody pieniężnej (wzór – zał. nr 2)</P>
               <P>3) Podmioty zagraniczne.</P>
               <P>a) Dopuszcza się także kwalifikacje równoważne, zdobyte w innych państwach, na zasadach określonych w art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332), z uwzględnieniem postanowień ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65).</P>
               <P>b) Uczestnicy Konkursu z RP oraz państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego i Konfederacji Szwajcarii, przed podpisaniem umowy z Zamawiającym, zobowiązani są do uzyskania od właściwej izby samorządu zawodowego w Polsce odpowiedniego wpisu umożliwiającego prowadzenie usług na terenie RP, tj. wykonywania zawodu architekta (pełnienie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, zgodnie z uprawnieniami budowlanymi w specjalności architektonicznej do projektowania bez ograniczeń i sprawdzania projektów architektoniczno-budowlanych) zgodnie z wymogami prawa polskiego.</P>
               <P>4) W celu wykazania spełnienia warunku dot. posiadania wiedzy i doświadczenia Uczestnicy konkursu winni udokumentować wykonanie przynajmniej 1 obiektu o którym mowa w pkt 6.8c) i jego realizacji w okresie co najmniej ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w konkursie, przedkładając wykaz wykonanych w okresie ostatnich 10 latach obiektów, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy to w tym okresie.</P>
               <P>5) W przypadku uczestników Konkursu wspólnie biorących udział w Konkursie kopie dokumentów dotyczących odpowiednio Uczestnika Konkursu lub tych podmiotów muszą być poświadczone za zgodność z oryginałem przez Uczestnika konkursu lub te podmioty.</P>
               <P>Cd. w sekcji VI: informacje uzupełniające.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <NO_PARTICULAR_PROFESSION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_MIN_PARTICIPANTS>1</NB_MIN_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Prace konkursowe zostaną ocenione przez Sąd Konkursowy według następujących kryteriów:</P>
               <P>a) walory kompozycyjne, innowacyjność i oryginalność rozwiązań architektonicznych - kryterium 0-40 punktów,</P>
               <P>b) optymalne rozwiązanie funkcji obiektu ze szczególnym uwzględnieniem rozwiązania komunikacji wewnętrznej i ewakuacji obiektu - kryterium 0-40 punktów,</P>
               <P>c) ekonomika przyjętych rozwiązań (ze szczególnym uwzględnieniem proponowanych rozwiązań konstrukcyjnych i materiałowych) i ich wpływ (w tym rozwiązań proekologicznych) na koszt budowy i eksploatacji obiektu - kryterium 0-20 punktów.</P>
               <P>Maksymalna liczba punktów 100.</P>
               <P>Każda z prac konkursowych zostanie oceniona przez Sąd Konkursowy na podstawie powyższych kryteriów. Sąd Konkursowy przyznawać będzie punkty poszczególnym pracom, w poszczególnych kryteriach, w drodze uzyskania przez sędziów konsensusu. W przypadku różnicy zdań w ocenie którejkolwiek pracy konkursowej, uniemożliwiającej osiągnięcie konsensusu, Przewodniczący Sądu Konkursowego zarządzi dokonanie indywidualnej pisemnej oceny danej pracy przez każdego z sędziów poprzez przydzielenie punktów za każde kryterium. W takim przypadku punkty przyznane danej pracy konkursowej w poszczególnych kryteriach (łącznie do max. 100 punktów) będą obliczane jako średnia z sumy ocen wszystkich Sędziów dla danej pracy konkursowej.</P>
               <P>Za najlepszą uznana zostanie praca konkursowa, której Sąd Konkursowy przyzna największą ilość punktów.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-06</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>1) Zamawiający przyzna nagrody Uczestnikom Konkursu, którzy uzyskają najwyższe oceny prac konkursowych odpowiadających warunkom określonym w Regulaminie Konkursu.</P>
               <P>2) Liczba i wysokość nagród są uzależnione od oceny pracy, dokonanej przez Sąd Konkursowy w oparciu o kryteria oceny prac wskazane w niniejszym Regulaminie.</P>
               <P>3) Nagrody pieniężne zostaną przyznane w ramach puli nagród w wysokości: 120 000 PLN brutto (słownie: sto dwadzieścia tysięcy złotych). Planowany podział nagród: I Nagroda 55 000 PLN, II Nagroda 35 000 PLN, III Nagroda 20 000 PLN oraz wyróżnienia 10 000 PLN.</P>
               <P>4) Sąd Konkursowy może ustanowić inny podział nagród pod warunkiem zachowania puli nagród w wys. 120 000 PLN brutto. Sąd konkursowy ma prawo nie wykorzystać całej kwoty przeznaczonej na nagrody i wyróżnienie w razie nieprzyznania nagrody lub nagród.</P>
               <P>5) Zamawiający zaprosi autora pracy nagrodzonej I nagrodą do negocjacji w ramach zamówienia z wolnej ręki na podstawie art.67 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp mającego na celu uzgodnienie warunków umowy na wykonanie dokumentacji projektowej przy zastosowaniu istotnych dla stron postanowień umowy –Załącznik nr 9.</P>
               <P>6) Zamawiający skieruje zaproszenie do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki na opracowanie dokumentacji projektowej do Uczestnika konkursu nagrodzonego I Nagrodą w terminie nie krótszym niż 15 dni od daty ogłoszenia wyników konkursu, lecz nie dłuższym niż 60 dni.</P>
               <P>Więcej informacji w Regulaminie Konkursu.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Termin wypłacenia nagród.</P>
               <P>1) Nagrody zostaną wypłacone w terminie nie krótszym niż 15 dni i nie dłuższym, niż 21 dni od daty ogłoszenia wyników Konkursu.</P>
               <P>2) Kwoty nagród są kwotami brutto i zostaną wypłacone przelewem na podstawie oświadczeń zawierających dane zespołów autorskich (pełna nazwa Uczestnika zgodna ze zgłoszeniem, nr rachunku bankowego).</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>arch. Kazimierz Łatak</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>arch. Piotr Średniawa</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>arch. Piotr Busko</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>arch. Marek Orłowski</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>arch. Małgorzata Adamowicz-Nowacka</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Maciej Wujec</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>arch. Beata Wartenberg</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Tomasz Lisiński</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Przemysław Zych</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Karol Wójcik</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Szymon Janus</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Cd. z sekcji III.1.10).</P>
               <P>6) Jeżeli uczestnik Konkursu ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski, poświadczonym przez Wykonawcę.</P>
               <P>7) Dokumenty, o których mowa w punkcie 7,1) a, c, d, e, f Regulaminu konkursu muszą zostać złożone przez Uczestnika Konkursu w formie oryginału. Pełnomocnictwo należy złożyć w formie oryginału lub kopii poświadczonej notarialnie.</P>
               <P>8) Zamawiający zaakceptuje oświadczenie własne Uczestników konkursu składane w postaci jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia według Rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz.Urz. UE L 3/16).</P>
               <P>9) W przypadku nie dołączenia do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu dokumentów podmiotowych potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania zastosowanie znajduje art. 26 ust. 3 ustawy Pzp.</P>
               <P>10) W przypadku gdy Uczestnicy konkursu powołują się w jednolitym europejskim dokumencie zamówienia na dostępność dokumentów w bezpłatnych, ogólnodostępnych bazach danych państw członkowskich Unii Europejskiej, wskazując te bazy danych, zamawiający samodzielnie pobierze te dokumenty; W przypadku gdy wykonawcy powołują się na dokumenty podmiotowe, będące w posiadaniu zamawiającego, zamawiający uwzględni te dokumenty.</P>
               <P>Regulamin Konkursu można uzyskać w siedzibie SARP Oddział Opole, Rynek 5-6/5, 45-015 Opole, na stronie internetowej www.sarp.opole.pl oraz na stronie internetowe Urzędu Miasta Opola: www.bip.um.opole.pl.</P>
               <P>1) Uczestnicy zaproszeni przez Zamawiającego do udziału w Konkursie składają prace konkursowe wraz z informacją o planowanych łącznych kosztach brutto (zał. nr 8) w biurze SARP O/Opole, 45-015 Opole, Rynek 5-6/5 (wejście od ul. Szpitalnej) w terminie do dnia 27.6.2018 r. do godziny 16:00.</P>
               <P>2) Dopuszcza się składanie pracy konkursowej za pośrednictwem poczty kurierskiej za potwierdzeniem odbioru pod warunkiem dostarczenia pracy do dnia 27.6.2018 r. do godziny 16:00 oraz zachowania anonimowości Uczestnika Konkursu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Uczestnikowi Konkursu, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu przedmiotowego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiających przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 – Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2017 r., poz. 1579), przysługują środki ochrony prawnej opisane w Rozdziale VI tej Ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
