<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="101763-2018"
            EDITION="2018046">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-102904-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>46</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180307</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 046-101763</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:101763-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.polish-airports.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://ppl.bip.gov.pl/search/publiccontracts/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34997000">Control, safety or signalling equipment for airports</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оборудване за управление и контрол, за осигуряване на безопасност или сигнализация на летище</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řídící, bezpečnostní nebo signalizační zařízení pro letiště</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Styre-, sikkerheds- eller signaludstyr til lufthavne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Steuer- und Überwachungs-, Sicherheits- oder Signaleinrichtungen für Flughäfen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός ελέγχου, ασφαλείας και σηματοδότησης αερολιμένων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Control, safety or signalling equipment for airports</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo de control, seguridad o señalización para aeropuertos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lennujaamade juhtimis-, ohutus- ja signalisatsiooniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lentoaseman ohjaus-, turva- tai merkinantolaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipement de commande et de contrôle, de sécurité ou de signalisation d'aéroport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Control, safety or signalling equipment for airports</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za regulaciju, sigurnost i signalizaciju u zračnim lukama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repülőtéri irányító, biztonsági vagy jelzőberendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchi di comando, sicurezza e segnalazione aeroportuale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oro uostų valdymo, saugos ar signalizacijos įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vadības un kontroles, drošības vai signalizācijas iekārtas lidostām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat tal-kontroll, sigurtà u sinjalar għall-ajruporti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Besturings-, beveiligings- of signalisatie-uitrusting voor luchthavens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lotniskowe urządzenia kontrolne, bezpieczeństwa lub sygnalizacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento de controlo, segurança ou sinalização para aeroportos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de comandă şi control, de siguranţă şi de semnalizare pentru aeroporturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Regulačné, bezpečnostné alebo signalizačné zariadenia pre letiská</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za upravljanje, nadzor, varnost ali signalizacijo na letališčih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Regler-, säkerhets- eller signalutrustning för flygplatser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Państwowe „Porty Lotnicze"</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Państwowe „Porty Lotnicze"</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Komitetu Obrony Robotników 49</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-146</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Maciej Kobielski</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>m.kobielski@polish-airports.com</E_MAIL>
               <FAX>+48 226501833</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.polish-airports.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://ppl.bip.gov.pl/search/publiccontracts/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wymiana systemu DGS</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>38/PN/ZP/TLLZP/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34997000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wymiana systemu DGS na lotnisku F. Chopina w Warszawie.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie projektu, dostawa, montaż, uruchomienie, przeprowadzenie testów odbiorowych oraz oddanie do eksploatacji kompletnego systemu dokowania statków powietrznych AVDGS według poniższych wymagań:</P>
                  <P>1. Przygotowanie projektu wykonawczego systemu AVDGS na stanowiskach:</P>
                  <P>• 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10L, 10, 10R, 11, 12, 13L, 13, 13R, 14L, 14, 14R, 15L, 15, 15R, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24.</P>
                  <P>2. Dostawa, montaż, uruchomienie, przeprowadzenie testów odbiorowych i oddanie do użytkowania systemu AVDGS zgodnie z zaakceptowanym przez Zamawiającego projektem wykonawczym na wskazanych w punkcie 1.1 stanowiskach, na których będzie montowany system AVDGS oraz uzyskanie decyzji administracyjnych niezbędnych do realizacji robót objętych dokumentacją i złożenie w imieniu Zamawiającego skutecznego zgłoszenia robót do Urzędu, jeżeli dotyczy.</P>
                  <P>3. Wdrożenie kompletnego Systemu Zarządzającego wraz z pełną funkcjonalnością, uruchomienie i oddanie do użytkowania.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-06-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-09-21</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający ubiega się o dofinansowanie zamówienia ze środków UE.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany jest złożyć oświadczenie o którym mowa w art. 25a ust. 2 ustawy tj. Formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia - Część IV "Kryteria kwalifikacji", sekcja "alfa".</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej tj.:</P>
               <P>a) wykażą, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali:</P>
               <P>— co najmniej jedną usługę polegającą na montażu systemu/ów AVDGS z łączną liczbą minimum 40 jednostek PDU, o następujących parametrach:</P>
               <P>• Dokładność naprowadzania statku powietrznego względem linii dokowania oraz punktu STOP nie mniejsza niż 10 cm, co w praktyce oznacza, że statek powietrzny może zostać zatrzymany z dokładnością +/- 10cm względem wyznaczonego punktu STOP i linii dokowania na stanowisko.</P>
               <P>• Współczynnik prawidłowo przeprowadzonych operacji dokowania nie mniejszy niż 99 %.</P>
               <P>• Wyposażony w funkcję TESTU umożliwiającego wykonywanie symulacji operacji dokowania, potwierdzającego prawidłowe działanie systemu na danym/testowanym stanowisku. Funkcja ta musi opierać się na aktywnym śledzeniu osoby, która wykonując TEST porusza się wzdłuż osi linii dokowania, symulując ruch dokującego statku powietrznego. Podczas przejścia testowego system musi aktywnie śledzić oraz wydawać odpowiednie komendy osobie wykonującej TEST, analogicznie jak dla operacji dokowania statku powietrznego tj. śledzić i naprowadzać względem linii osi dokowania oraz zatrzymać w wyznaczonym miejscu osobę wykonującą test.</P>
               <P>• Wyposażony w funkcję automatycznego rejestrowania i zapisu przebiegu operacji dokowania. Rejestr (log) powinien zawierać informację pozwalającą na odtworzenie działania systemu podczas procesu dokowania, w tym: informacji o pozycji śledzonego obiektu, wydawanych przez system komendach, informacji o prawidłowej bądź nieprawidłowej weryfikacji modelu i typu dokującego statku powietrznego, błędów i nieprawidłowości w działaniu. Zapis powinien stanowić chronologiczny opis zdarzeń i czynności/komend systemu śledzenia i naprowadzania.</P>
               <P>b) wykażą, że dysponują i skierują do realizacji zamówienia:</P>
               <P>• minimum 1 osobę posiadającą doświadczenie w realizacji usługi montażu systemu AVDGS z liczbą jednostek PDU co najmniej 30.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca przystępujący do przetargu jest obowiązany wnieść przed upływem terminu składania ofert wadium w wysokości: 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych). Zamawiający będzie żądał wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % maksymalnej nominalnej wartości umowy podanej w ofercie.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Sposób zapłaty i rozliczenia za realizację zamówienia określa SIWZ, zamieszczona na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. W tym przypadku Wykonawcy zobowiązani są dołączyć pełnomocnictwo w oryginale (lub kopii poświadczonej notarialnie) do oferty. Pełnomocnictwo powinno jednoznacznie określić postępowanie, do którego się odnosi, precyzować zakres umocowania, wskazać pełnomocnika, wyliczać wszystkich Wykonawców, którzy wspólnie ubiegają się o zamówienie. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o niniejsze zamówienie, których oferta zostanie wybrana przez Zamawiającego będą zobowiązani przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego do przedstawienia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy zawiera SIWZ, zamieszczony na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego: ul. Komitetu Obrony Robotników 49, 02-146 Warszawa, Zespół Zamówień Publicznych, sala 869.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W celu zapewnienia poufności i zapobieżeniu przedwczesnemu otwarciu, ofertę oraz Jednolity Europejski Dokument Zamówienia należy opakować w sposób uniemożliwiający zapoznanie się z ich treścią bez naruszenia opakowania. Zamawiający proponuje umieszczenie ww. dokumentów w zamkniętej kopercie opatrzonej nazwą i adresem Wykonawcy oraz opisanej: P. P. „Porty Lotnicze”, ul. Komitetu Obrony Robotników 49, 02-146 Warszawa, Zespół Zamówień Publicznych pok. 828 „Wymiana systemu DGS.” nr ref.: 38/ PN/ZP/TLLZP/18. Nie otwierać przed 16.04.2018, godz. 10:15.” Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za przedwczesne otwarcie lub zaginięcie oferty nie oznaczonej zgodnie z powyższym opisem. Wszelką korespondencję należy składać w godz. 8:00–16:00.</P>
               <P>2. Zamawiający nie dopuszcza złożenia oferty oraz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (wraz ze wszystkimi załącznikami) w formie innej niż pisemna.</P>
               <P>3. Wymagane dokumenty powinny być złożone w sposób uniemożliwiający przypadkowe zdekompletowanie(np. zszyty, zbindowany). Zaleca się by wszystkie strony dokumentów były ponumerowane oraz parafowane przez uprawnionego przedstawiciela Wykonawcy.</P>
               <P>4. Zamawiający (zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy) wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie następujących dokumentów na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia w zakresie art. 24 ust. 1 ustawy wskazanych w Rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26 lipca 2016 w "sprawie rodzajów dokumentów (...)": - par. 5 pkt 1) - w zakresie 24 ust. 1 pkt 13, 14, 21 ustawy, - par. 5 pkt 4) - w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy, - par. 5 pkt 2), 3) i 9) - w zakresie art. 25 ust. 5 pkt 8 ustawy, - par. 5 pkt 5) - w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy, - par. 5 pkt 6) - w zakresie art. 24 ust 1 pkt 22 ustawy. 5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej polskiej, a także w przypadku gdy osoba, której dany dokument dotyczy ma miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zastosowanie mają zasady określone w par. 7 i 8 ww. Rozporządzenia.</P>
               <P>6. Zamawiający, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, działając na podstawie art.26 ust. 1 ustawy wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie: a. wykazu usług wykonanych wraz z dowodami potwierdzającymi należyte wykonanie zgodnie z zapisem SIWZ, b. wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia zgodnie z zapisem w SIWZ.</P>
               <P>7. Wykonawcy ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia zobowiązani są złożyć wraz z ofertą w szczególności następujące dokumenty: - Formularz "Oferta", - Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (sposób wypełnienia dokumentu został zamieszczony na stronie Zamawiającego) - dowód wniesienia wadium.</P>
               <P>8. Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>9. Zamawiający informuje, że przez okres dwóch miesięcy, o którym mowa w Sekcji IV pkt. 2.6 niniejszego ogłoszenia należy rozumieć okres 60 dni liczonych łącznie z dniem otwarcia ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>KIO</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
