<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="102169-2018" EDITION="2018046"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-103811-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>46</NO_OJ><DATE_PUB>20180307</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 046-102169</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:102169-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.igsu.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66516100">Motor vehicle liability insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO32">Bucureşti-Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">12 861 540,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">12 861 540,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180412 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Гражданска отговорност" на сухопътни превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsforsikring for motorkøretøjer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kraftfahrzeughaftpflichtversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ασφάλεια αστικής ευθύνης μηχανοκίνητων οχημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de responsabilidad civil de automóviles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mootorsõiduki liiklusvastutuskindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Moottoriajoneuvojen vastuuvakuutukset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance responsabilité civile automobile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja od odgovornosti za upotrebu motornih vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gépjármű-felelősségbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione di responsabilità civile autoveicoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorinių transporto priemonių civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehānisko transportlīdzekļu īpašnieku civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà tal-karozzi bil-magni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorvoertuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia pojazdów mechanicznych od odpowiedzialności cywilnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de responsabilidade civil para automóveis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare de răspundere civilă auto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Poistenie zodpovednosti za škodu spôsobenú prevádzkou motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odgovornostnega zavarovanja motornih vozil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsförsäkringar för motorfordon</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Inspectoratul General pentru Situații de Urgență</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspectoratul General pentru Situații de Urgență</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Banul Dumitrache nr. 46, sector 2</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>032572</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Serviciul Achizitii Publice</ATTENTION><PHONE>+40 212322640</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>lucian.serbu@igsu.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212084546</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.igsu.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asigurare obligatorie de răspundere civilă auto pentru prejudicii produse terților prin accidente de vehicule și de tramvaie, denumite în continuare RCA</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO32"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="12861540.00">12 861 540,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Lunar, în functie de perioadele de început a valabilitatii politelor, de eventualele intrari de autovehicule si de fondurile bugetare puse la dispozitie cu aceasta destinatie.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de asigurare RCA pentru tehnica din înzestrarea unitatilor subordonate I.G.S.U.</P><P>Prezenta procedura este organizata de catre o asociere de autoritati contractante: Inspectoratul General pentru Situatii de Urgenta (reprezentant al asocierii) si unitatile subordonate (asociati-beneficiari finali), conform acordului de asociere nr. 130826/1.2.2018, incheiat în baza art. 4 alin. (1) lit. c) si art. 44 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Acordul-cadru se va încheia de catre IGSU, ca reprezentant al asocierii si va fi semnat de toate partile semnatare ale acordului de asociere, iar contractele subsecvente vor fi încheiate de catre fiecare unitate subordonata a I.G.S.U., ca membru-beneficiar al asocierii pentru vehiculele proprii.</P><P>Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare: autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitate minima estimata acord-cadru: 7 000 polite.</P><P>Cantitate maxima estimata acord-cadru: 18 000 polite.</P><P>Cantitate minima estimata contract subsecvent: 1 polita.</P><P>Cantitate maxima estimata contract subsecvent: 791 polite.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent 565 183,23 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="12861540.00">12 861 540,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 128 615,40 RON.</P><P>Perioada de valabilitate, 90 zile. Perioada de valabilitate a garantiei de participare se va raporta la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Modalitatea de constituire: conform art. 36 din H.G. nr. 395/2016. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta se va face la cursul BNR, din data publicarii anuntului de participare, în SEAP. În cazul instrumentelor de garantare (scrisoare bancara sau polita de asigurare) se va avea în vedere ca acestea sa confirme irevocabilitatea garantiei constituite. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Cont I.G.S.U.: RO48TREZ7005005XXX000173, deschis la DTCPMB, beneficiar, U.M. 0276 Bucuresti, CUI: RO4203997. Garantia de participare emisa în alta limba decat romana, va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. In cazul constituirii garantiei prin polita de asigurare, se va depune si dovada achitarii primei de asigurare. Garantia de participare trebuie sa fie prezentata autoritatii contractante, cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, prevazute în anuntul de participare.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de participare, conform prevederilor art. 38 din H.G. nr. 395/2016. Cuantumul garantiei de buna executie se stabileste în procent de 10 % din valoarea fara TVA a fiecarui contract subsecvent.</P><P>Modalitatea de constituire: in conformitate cu prevederile art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016. Garantia de buna executie emisa în alta limba decât limba româna, va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii (inclusiv asociatii/subcontractantii) au obligatia completarii si prezentarii initiale a unui DUAE distinct.</P><P>Atentie: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv asociatii/subcontractantii) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Ofertantii si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea licitatiei electronice, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele necesare pentru demonstarea informatiilor din DUAE (inclusiv asociatii/subcontractantii).</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>1) Cazierul judiciar al operatorului economic;</P><P>2) Cazierul judiciar al membrilor organului de administrare, de conducere si de supraveghere al respectivului operator economic, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Cazierul judiciar al celor ce au putere de reprezentare, de decizie si de control în cadrul operatorului economic, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>4) Certificat de atestare fiscala, eliberat de organul de administrare fiscala al unitatii administrativ teritoriale pe raza careia societatea îsi are sediul social, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul depunerii acestuia;</P><P>5) Certificat privind plata impozitelor si taxelor locale, eliberate de compartimentul/biroul/serviciul/directia de impozite si taxe locale din cadrul unitatii administrativ-teritoriale pe raza careia operatorii economici îsi au sediul social, din care sa reiasa ca ofertantii nu au datorii restante la momentul depunerii acestuia;</P><P>6) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 165 alin. (3), art. 166, art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>7) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In sensul prevederilor art. 60 si art. 167 alin. (1) lit. e) din Legea nr. 98/2016, persoanele care detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Dan Paul Iamandi,</P><P>— Cezar Mihai Damian,</P><P>— Anda Camelia Balaci-Miroiu,</P><P>— Mircea Lucian Serbu,</P><P>— Ion Olteanu,</P><P>— Florin Catalin Ciobanu,</P><P>— Marian Paun,</P><P>— Aurel Stan,</P><P>— Liviu Mirescu,</P><P>— Andrei Bulancia.</P><P>Autoritatea contractanta va avea dreptul de a solicita clarificari si/sau completari referitoare la aceasta declaratie oricând pe parcursul procedurii de atribuire, în cazul în care intervin modificari în lista de mai sus.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 cu modificarile ulterioare, în cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul economic nu se emit documente de natura celor de mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, se va accepta o declaratie pe propria raspundere sau daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Documentele emise în alta limba decât limba româna vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna. Modalitate de indeplinire: ofertantii (inclusiv asociatii/subcontractantii) au obligatia completarii si prezentarii initiale a unui DUAE distinct.</P><P>Atentie: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv asociatii/subcontractantii) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 1. Operatorii economici care participa la depunerea unei oferte trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara sa de rezidenta, respectiv:</P><P>— Ca este legal constituit,</P><P>— Ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii,</P><P>— Ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru si care cad in sarcina sa, conform ofertei depuse.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea licitatiei electronice va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele necesare pentru demonstarea informatiilor din DUAE (inclusiv asociatii/subcontractantii).</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>(a) Pentru persoanele juridice române: se va solicita certificatul constatator emis de Ministerul Justitiei, Oficiul Registrului Comertului, din care sa rezulte denumirea completa, sediul social si punctul/punctele de lucru, persoanele autorizate (administratori/persoane imputernicite), domeniul de activitate principal/domeniile de activitate secundare si codurile CAEN aferente acestora,</P><P>(b) Pentru persoanele juridice straine: se vor solicita documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta a operatorului economic,</P><P>(c) Pentru persoanele fizice romane/straine: se vor solicita documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana fizica autorizata, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta a operatorului economic. </P><P>Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii.</P><P>Documentele emise in alta limba decat romana, vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Cerinta nr. 2. Operatorii economici care participa la depunerea unei oferte trebuie:</P><P>— Sa fie autorizati de Autoritatea de Supraveghere Financiara, conform Legii nr. 132/2017 privind asigurarea obligatorie de raspundere civila auto pentru prejudicii produse tertilor, prin accidente de vehicule si tramvaie; Normei ASF nr. 20/2017 privind asigurarile auto din România, art. 4 si 5, Normei ASF nr. 20/2016 privind autorizarea si monitorizarea societatilor de asigurare si resigurare, art. 3, 4, 5, 6,</P><P>— Sa fie inscrisi in Registrul de Evidenta a Prelucrarilor de Date cu Caracter Personal al ANSPDCP, conform Legii nr. 677 din 21.11.2001 pentru protectia persoanelor, cu privire la prelucrarea datelor cu caracter personal si libera circulatie a acestor date, art. 11,</P><P>— Sa detina o autorizatie speciala sau sa fie membrii ai unei organizatii de profil pentru a putea presta serviciile in statul de origine, conform FOS (freedom of services, libertatea de a presta servicii) care se refera la comercializarea directa a serviciilor de catre o societate de asigurare-reasigurare într-un alt stat membru, la distanta (fara a avea un sediu sau o sucursala deschisa în statul membru); sau FOE (freedom of establishment, dreptul de stabilire) care se refera la comercializarea serviciilor de catre o societate de asigurare-reasigurare printr-o sucursala deschisa în alt stat membru (statul membru gazda) (vânzare cu prezenta fizica si contact direct cu consumatorii).</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea licitatiei electronice va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele necesare pentru demonstarea informatiilor din DUAE (inclusiv asociatii/subcontractantii).</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>(a) Pentru persoanele juridice române, se va solicita autorizatie emisa de Autoritatea de Supraveghere Financiara, prin care operatorii au dreptul sa practice asigurari obligatorii de raspundere civila auto RCA,</P><P>(b) Pentru persoanele juridice straine, se vor solicita autorizatie speciala sau un document care demonstreaza ca este membru al unei organizatii de profil, pentru a putea presta serviciile de asigurare obligatorie de raspundere civila auto RCA, in statul de origine.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Informatii privind licitatia electronica utilizata ca etapa finala a procedurii de licitatie deschisa (art. 20 alin. (9) din H.G. nr. 395/2016):</P><P>(a) Elementul ofertei care face obiectul procesului repetitiv de ofertare il reprezinta pretul total fara TVA.</P><P>Pretul total se determina prin formula: Ptotal ofertat = Punit/polita x Cmax.</P><P>Ptotal ofertat = preturile tuturor politelor vehiculelor.</P><P>Punit/polita = pretul unitar pentru o polita.</P><P>Cmax = cantitate maxima de vehicule (polite) prevazute,</P><P>(b) Limite ale valorilor pana la care pretul total fara TVA poate fi îmbunatatit, conform prevederilor legale emise de A.S.F.,</P><P>(c) Informatii care urmeaza a fi puse la dispozitie participantilor la procesul repetitiv de ofertare:</P><P>— Determinarea in orice moment a pozitiei pe care o ocupa in clasament,</P><P>— Numarul participantilor in runda respectiva a licitatiei electronice,</P><P>— Preturi noi prezentate, in cadrul rundei de licitare, de catre alti ofertanti.</P><P>Pe parcursul rundelor nu se va dezvalui identitatea ofertantilor,</P><P>(d) Informatii relevante privind procesul repetitiv de licitatie electronica:</P><P>— Licitatia electronica va începe dupa cel putin 2 (doua) zile lucratoare de la transmiterea invitatiei de catre SEAP,</P><P>— Licitatia electronica se va desfasura in 1 (una) runda,</P><P>— Durata unei runde:  1 (una) zi,</P><P>— Pas minim de licitare: 0,01 % din pretul total fara TVA,</P><P>(e) Conditiile in care ofertantii vor avea dreptul sa liciteze:</P><P>— În cadrul licitatiei electronice ofertantii participanti nu pot decât sa îmbunatateasca ofertele depuse anterior organizarii acestei faze,</P><P>— In cazul în care ofertantul declarat admis si înregistrat în SEAP, nu modifica în cadrul rundelor de licitatie electronica elementele ofertei care fac obiectul procesului repetitiv, la stabilirea clasamentului final, este luata în considerare ultima oferta depusa anterior organizarii acestei faze,</P><P>(f) Finalizarea  licitatiei electronice.</P><P>Licitatia electronica se va finaliza dupa încheierea rundelor de licitare, stabilite prin calendarul de desfasurare.</P><P>Nota: În cazul în care doua sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc, autoritatea contractanta solicita ofertantilor o noua propunere financiara, in plic închis, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Atribuirea se va face pe baza rezultatului obtinut în urma finalizarii licitatiei electronice. Dupa runda de reofertare (licitare electronica), operatorul economic clasat pe primul loc va transmite autoritatii contractante urmatoarele documente:</P><P>— Formularul de oferta financiara cu noua valoare a ofertei (rezultata in urma licitarii electronice),</P><P>— Anexa la formularul de oferta financiara.</P><P>In baza acestei oferte se vor încheia acordul-cadru si contractele subsecvente aferente acestuia.</P><P>Precizari referitoare la optiunea de prelungire automata a licitatiei:</P><P>Licitatia se prelungeste automat în cazul modificarii clasamentului. Timpul de prelungire depinde de ofertantii participanti la procedura, daca acestia fac modificari care duc la schimbarea locului 1 din clasament, adica licitatia electronica nu se mai finalizeaza la o ora fixa, daca în ultimul minut s-a produs o modificare a primei pozitii din clasament. Conform precizarilor Agentiei pentru Agenda Digitala a României, în acest caz, licitatia se va prelungi automat cu 5 minute. Cele 5 minute se aplica orei de închidere a licitatiei. Daca în intervalul de 1 minut pâna la ora de închidere a licitatiei se produc alte modificari ale clasamentului, care nu tin de locul 1 în clasament, termenul de prelungire ramâne cel de 5 minute dupa ora de închidere. Daca în ultimul minut din cele 5 minute de prelungire a licitatiei, are loc o noua schimbare a locului 1 în clasament, licitatia se va prelungi automat cu înca 5 minute de la data modificarii clasamentului. Decalarea termenului de finalizare se va face repetitiv, pâna la ora 17.00, reluându-se a doua zi începând cu ora 9.00, doar daca se îndeplineste conditia anterioara.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>DUAE, Document Unic de Achizitie European, reprezinta o declaratie pe propria raspundere a operatorului economic, potrivit careia nu se afla intr-una dintre situatiile de excludere prevazute de legislatia nationala si indeplineste criteriile de calificare si selectie precizate de autoritatea contractanta, in fisa de date a achizitiei. A se consulta instructiunile de completare puse la dispozitie de catre ANAP.</P><P>Acordul-cadru se va încheia de catre IGSU, ca reprezentant al asocierii si va fi semnat de toate partile semnatare ale acordului de asociere, iar contractele subsecvente vor fi încheiate de catre fiecare unitate subordonata a IGSU, ca membru-beneficiar al asocierii pentru vehiculele proprii.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de notificare și de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 și art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>