<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="102186-2018" EDITION="2018046"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-100998-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>46</NO_OJ><DATE_PUB>20180307</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 046-102186</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:102186-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL>http://www.uv.es</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES523">Valencia/València</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">2 623 960,62</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">2 169 524,30</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">454 436,32</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180411</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Валенсия</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по безопасност</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Valencie</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sikkerhedstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Βαλένθια</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvallisuuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Valence</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de sécurité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području sigurnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztonsági szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Valenza</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di sicurezza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Valencija</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Valensija</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsardzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Valenzja</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-sigurtà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Beveiligingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Walencja</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ochroniarskie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Valência</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de segurança</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de siguranţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Varovalne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Säkerhetstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Universitat de València</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitat de València</OFFICIALNAME><NATIONALID>Q4618001D</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida Blasco Ibáñez, 13</ADDRESS><TOWN>Valencia</TOWN><POSTAL_CODE>46010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><CONTACT_POINT>Servicio de Contratación Administrativa</CONTACT_POINT><PHONE>+34 963983552</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contratacion.servicios@uv.es</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+34 963983162</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.uv.es</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://webges.uv.es/uvPerfilWeb/inicio</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Registre General de la Universitat de Valencia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida Blasco Ibáñez, 13</ADDRESS><TOWN>Valencia</TOWN><POSTAL_CODE>46010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><PHONE>+34 963983324</PHONE><URL>http://www.uv.es/registre</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Universidad Pública</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Investigación</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicio de seguridad, vigilancia y protección de diversas dependencias de la Universitat de València</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>23</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="ES523"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicio de seguridad, vigilancia y protección de diversas dependencias de la Universitat de València.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Campus del Burjassot</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Servicio de seguridad, vigilancia protección del Campus de Burjassot.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="2169524.30">2 169 524,30</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>26</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Colegio Mayor Rector Peset</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Servicio de seguridad, vigilancia y protección en el Colegio Mayor Rector Peset.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="454436.32">454 436,32</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="2623960.62">2 623 960,62</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>2</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>12</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>26</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>5 % del importe de adjudicación, IVA excluido</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>El régimen de pagos se establece con carácter mensual previa presentación de la correspondiente factura y de la documentación señalada en el apartado 18.6 del Cuadro de Características.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Unión Temporal de Empresas (UTE),</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1.1) Sólo podrán contratar con la Universitat de València las personas naturales o jurídicas, españolas o extranjeras, que tengan plena capacidad de obrar, no estén incursas en una prohibición de contratar, y acrediten su solvencia económica, financiera y técnica o profesional o, se encuentren debidamente clasificadas;</P><P>1.2) Las empresas deberán contar, asimismo, con la habilitación empresarial o profesional que, en su caso, sea exigible para la realización de la actividad o prestación que constituya el objeto del contrato;</P><P>1.3) Las personas jurídicas sólo podrán ser adjudicatarias de contratos cuyas prestaciones estén comprendidas dentro de los fines, objeto o ámbito de actividad que, a tenor de sus estatutos o reglas fundacionales, les sean propios;</P><P>1.4) Tendrán capacidad para contratar con la Universitat de València, en todo caso, las empresas no españolas de Estados miembros de la Unión Europea que, con arreglo a la legislación del Estado en que estén establecidas, se encuentren habilitadas para realizar la prestación de que se trate. Cuando la legislación del Estado en que se encuentren establecidas estas empresas exija una autorización especial o la pertenencia a una determinada organización para poder prestar en él el servicio de que se trate, deberán acreditar que cumplen este requisito;</P><P>1.5) Las personas físicas o jurídicas de Estados no pertenecientes a la Unión Europea deberán acreditar su capacidad de obrar con informe de la Misión Diplomática Permanente de España en el Estado correspondiente o de la Oficina Consular en cuyo ámbito territorial radique el domicilio de la empresa. Así mismo, deberán justificar mediante informe de la respectiva Misión Diplomática Permanente española, que se acompañará a la documentación que se presente, que el Estado de procedencia de la empresa extranjera admite a su vez la participación de empresas españolas en la contratación con la Administración, en forma sustancialmente análoga. En los contratos sujetos a regulación armonizada se prescindirá del informe sobre reciprocidad en relación con las empresas de Estados signatarios del Acuerdo sobre Contratación Pública de la Organización Mundial de Comercio;</P><P>1.6) Podrán contratar con la Universitat de València las uniones de empresarios que se constituyan temporalmente al efecto, sin que sea necesaria la formalización de las mismas en escritura pública hasta que se haya efectuado la adjudicación del contrato a su favor. En este caso, cuando concurran en la licitación dos o más empresas, cada una de ellas deberá acreditar su capacidad y solvencia, acumulándose a efectos de la determinación de la solvencia de la unión temporal las circunstancias acreditadas para cada uno de sus integrantes;</P><P>1.7) Los candidatos o las empresas licitadoras no deberán estar incursos en ninguna de las causas de prohibición de contratar establecidas en el artículo 60 del TRLCSP en la fecha de conclusión del plazo de presentación de proposiciones. Tampoco deberán estar incursos en tal situación cuando se proceda a la adjudicación del contrato. Para acreditar tal circunstancia deberán aportar la correspondiente declaración responsable en la que la empresaria, o quien le represente o su apoderado/a, en su caso, deje constancia de tal requisito.</P><P>2) Acreditación de la capacidad de obrar:</P><P>2.1) La capacidad de obrar de las empresas que fueren personas jurídicas se acreditará mediante la escritura o documento de constitución, los estatutos o el acto fundacional, en los que consten las normas por las que se regula su actividad, debidamente inscritos, en su caso, en el Registro público que corresponda, según el tipo de persona jurídica de que se trate. Si la empresa licitadora es persona física, su capacidad de obrar se acreditará mediante el documento nacional de identidad u otro similar;</P><P>2.2) La capacidad de obrar de las empresas no españolas que sean nacionales de Estados miembros de la Unión Europea se acreditará por su inscripción en el registro procedente de acuerdo con la legislación del Estado donde están establecidos, indicadas en el anexo I del RGLCAP, o mediante la presentación de una declaración jurada o un certificado, en los términos que se establezcan reglamentariamente, de acuerdo con las disposiciones comunitarias de aplicación;</P><P>2.3) Las demás empresas extranjeras deberán acreditar su capacidad de obrar con informe de la Misión Diplomática Permanente de España en el Estado correspondiente o de la Oficina Consular en cuyo ámbito territorial radique el domicilio de la empresa en la que haga constar, previa acreditación de la entidad que figura inscrita en el Registro local profesional comercial o análogo o en su defecto, que actúa con habitualidad en el tráfico local en el ámbito de las actividades a las que se extiende el objeto del contrato, así como el informe de reciprocidad a que se refiere el artículo 55 del TRLCSP.</P><P>3) Solvencia:</P><P>3.1) Para celebrar contratos con la Universitat de València las empresas deberán acreditar estar en posesión de las condiciones mínimas de solvencia económica y financiera y profesional o técnica que se determinen por el órgano de contratación. Este requisito podrá acreditarse mediante la clasificación establecida en el apartado 9 del cuadro de características;</P><P>3.2) Para acreditar la solvencia necesaria para celebrar un contrato determinado, la empresa podrá basarse en la solvencia y medios de otras entidades, independientemente de la naturaleza jurídica de los vínculos que tenga con ellas, siempre que demuestre que, para la ejecución del contrato, dispone efectivamente de esos medios;</P><P>3.3) La solvencia económica, financiera y técnica o profesional se acreditará mediante la presentación de la documentación requerida en el apartado 8 del cuadro de características;</P><P>3.4) Al margen de acreditar su solvencia, las empresas licitadoras se comprometen a adscribir a la ejecución del contrato los medios personales o materiales suficientes para ello y cuya efectiva adscripción se considera obligación esencial a los efectos del artículo 223.f del TRLCSP.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Solvencia económica y financiera: Volumen anual de negocios en el ámbito al que se refiere el presente contrato. El año de mayor volumen de negocio de los tres últimos concluidos deberá ser al menos de:</P><P>Lote 1: 650 000,00 EUR, IVA excluido.</P><P>Lote 2: 140 000,00 EUR, IVA excluido.</P><P>El volumen anual de negocios del licitador se acreditará por medio de las cuentas anuales aprobadas y depositadas en el Registro Mercantil si el empresario estuviera inscrito en dicho registro y, en caso contrario, por las depositadas en el registro oficial en que deba estar inscrito. Para su acreditación será necesario aportar una certificación de dicho registro o documento equivalente que permita comprobar que efectivamente han sido depositadas en el mismo.</P><P>En el supuesto de estar exento de llevar cuentas anuales, se aportará una declaración responsable manifestando la no obligatoriedad, así como el volumen anual de negocio de los tres últimos años, acompañada del modelo de IRPF que proceda y aquella otra documentación que acredite el importe del volumen anual exigido.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Relación de los trabajos efectuados por el interesado en el curso de los cinco últimos años correspondientes al mismo tipo o naturaleza al que corresponde el objeto del presente contrato. El requisito mínimo será que el importe anual acumulado en el año de mayor ejecución sea de al menos los siguientes importes, IVA excluido:</P><P>Lote 1: 650 000,00 EUR, IVA excluido.</P><P>Lote 2: 140 000,00 EUR, IVA excluido.</P><P>La relación de los trabajos realizados deberá presentarse mediante un certificado fechado y firmado por el representante de la empresa que incluya el objeto del contrato, importe, fechas y el destinatario, público o privado, de los mismos.</P><P>b.2 Declaración sobre la plantilla media anual de la empresa en cualquier modalidad contractual, cuyo mínimo exigido (sin contar el personal subrogado a la UV) es de 50 trabajadores para el lote 1.</P><P>c) Certificado de inscripción en el Registro General de Empresas de Seguridad de la Dirección General de la Policía y autorización del Ministerio del Interior como empresa de seguridad privada habilitada para actividades del artículo 5, 1, a) de la Ley de Seguridad Privada (Ley 5/2014 de 4 de abril), acompañado de declaración responsable de vigencia del mismo.</P><P>La relación de los trabajos realizados deberá presentarse mediante un certificado fechado y firmado por el representante de la empresa que incluya el objeto del contrato, importe, fechas y el destinatario, público o privado, de los mismos.</P><P>b.2 Declaración sobre la plantilla media anual de la empresa en cualquier modalidad contractual, cuyo mínimo exigido (sin contar el personal subrogado a la UV) es de 100 trabajadores para los lotes 1 y 2.</P><P>c) Certificado de inscripción en el Registro General de Empresas de Seguridad de la Dirección General de la Policía y autorización del Ministerio del Interior como empresa de seguridad privada habilitada para actividades del artículo 5, 1, a) de la Ley de Seguridad Privada (Ley 5/2014 de 4 de abril), acompañado de declaración responsable de vigencia del mismo.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Oferta económica</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Bolsa de horas anual</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Precio/hora servicios extraordinarios</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Planificación del servicio</CRITERIA><WEIGHTING>12</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Identificación, análisis y evaluación de riesgos</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Mejora en las medidas de conciliación de la vida personal, laboral y familiar</CRITERIA><WEIGHTING>3</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018 0024 SE011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="ES"/><LANGUAGE_OTHER><P>Valenciano.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>2</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sala de Juntas del nivel 1.</P><P>Avenida Blasco Ibáñez, 13, 46010 Valencia, España.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Acto público.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>4 años.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— El procedimiento de adjudicación se articulará en 2 fases (Fase 1: criterios cuantificables mediante juicio de valor; fase 2 criterios cuantificables mediante aplicación de fórmulas). Puntuación mínima a obtener para superar la fase I del procedimiento: Para continuar en el procedimiento de selección será necesario haber obtenido una puntuación mínima total en la primera fase de 16 puntos. No obstante, en el caso de que no existan al menos tres empresas que obtengan dicha puntuación mínima pasarán a la siguiente fase de selección todas las empresas que hayan obtenido como mínimo 13 puntos en la primera fase,</P><P>— La información del personal a subrogar figura en el anexo correspondiente (anexo personal a subrogar). Su contenido ha sido proporcionado por las empresas actualmente adjudicatarias del servicio por lo que la Universitat de València no se hace responsable de los errores que el mismo pudiera contener,</P><P>— Información de carácter administrativo: Servicio de Contratación Administrativa de la Universitat de València-Unidad de Gestión de Contratación de Servicios. Teléfono: + 34 963 983 552. Correo electrónico: contratacion.servicios@uv.es,</P><P>— Información de carácter técnico: Director de Seguridad de la UV, Jesús Ibáñez Arias, correo-e: dept.seguretat@ext.uv.es,</P><P>— Los licitadores podrán visitar las instalaciones con el Director de Seguridad de la Universitat de València. Se organizará una visita en grupo durante el plazo de presentación de ofertas, cuya fecha y hora será oportunamente publicada con la antelación suficiente en el Perfil del Contratante.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales (TACRC)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida General Perón, 38</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28020</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><URL>http://www.tribunalcontratos.gob.es</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>El recurso especial se deberá interponer en el plazo de 15 días hábiles, que se contarán:</P><P>— Con carácter general a partir del día siguiente a aquél en que se remita el acto impugnado,</P><P>— Cuando el recurso se interponga contra el contenido de los pliegos y demás documentos contractuales, el cómputo se iniciará a partir del día siguiente a aquel en que los mismos hayan sido recibidos o puestos a disposición de los licitadores o candidatos para su conocimiento conforme se dispone en el art. 158 del TRLCSP,</P><P>— Cuando se interponga contra actos de trámite adoptados en el procedimiento de adjudicación o contra un acto resultante de la aplicación del procedimiento negociado sin publicidad, el cómputo se iniciará a partir del día siguiente a aquel en que se haya tenido conocimiento de la posible infracción,</P><P>— Cuando se interponga contra el anuncio de licitación, el plazo comenzará a contarse a partir del día siguiente al de publicación.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitat de València — Servei de Contractació Administrativa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida Blasco Ibáñez, 13</ADDRESS><TOWN>Valencia</TOWN><POSTAL_CODE>46010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>contratacion@uv.es</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 963983289</PHONE><URL>http://www.uv.es/contratacion</URL><FAX>+34 963983162</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>