<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="093226-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-094788-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-093226</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:093226-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://byala.bg/home/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=8DApAu%2fr%2fow%3d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">5233360.64</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Бяла</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Бяла</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Byala</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000530497</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Ekzarh Yosif I“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Byala</TOWN>
            <POSTAL_CODE>7100</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Vanya Minkova — Glaven yuriskonsult i Denis Bratanov — Nachalnik otdel PPOKHD</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 81772020</PHONE>
            <E_MAIL>byala.rs@byala.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 81774634</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
            <URL_GENERAL>http://byala.bg/home/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?hidemenu=y</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Бяла</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000530497</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Екзарх Йосиф I“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Бяла</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Ваня Минкова — Главен юрисконсулт и Денис Братанов — Началник отдел ППОКХД</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 81772020</PHONE>
               <E_MAIL>byala.rs@byala.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 81774634</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <URL_GENERAL>http://byala.bg/home/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?hidemenu=y</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=8DApAu%2fr%2fow%3d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Изпълнение на строително-монтажни работи по проект: „Реконструкция и рехабилитация на част от ІV-класен път VTR-1233 (№ ІV-40964) „Павел—Босилковци—Гара Бяла“ от общинската мрежа, от км 2+000 до км</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Изпълнение на строително-монтажни работи по проект: „Реконструкция и рехабилитация на част от ІV-класен път VTR-1233 (№ ІV-40964) „Павел—Босилковци—Гара Бяла“ от общинската мрежа, от км 2+000 до км 12+000 с обща дължина 10000м“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">5233360.64</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Територията на Община Бяла.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на настоящата обществена поръчка е избор на изпълнител за „Изпълнение на строително-монтажни работи по проект: „Реконструкция и рехабилитация на част от ІV-класен път VTR-1233 (№ ІV-40964) „Павел—Босилковци—Гара Бяла“ от общинската мрежа, от км 2+000 до км 12+000 с обща дължина 10000м“.</P>
                  <P>Предметът на обществената поръчка включва:</P>
                  <P>1) Изпълнение на СМР съгласно предвидените в Количествено-стойностната сметка СМР, Инвестиционния проект и Техническото предложение за изпълнение на поръчката, предписанията и заповедите в Заповедната книга;</P>
                  <P>2) Доставка и влагане в строителството на необходимите строителни продукти в съответствие с Техническите спецификации и Инвестиционния проект.</P>
                  <P>3) Производство и/или доставка на строителни детайли/елементи и влагането им в строежа.</P>
                  <P>4) Осигуряване на терени за нуждите на строителството — за временно строителство, за производствени полигони (бази) за нуждите на строителството, за складиране на материали и техника и други нужди във връзка с изпълнение на строителството, установени с изготвения План за безопасност и здраве на обекта, само в случаите, когато същите са извън територията, върху която се изгражда строежа.</P>
                  <P>5) Изграждане на временни отбивни пътища и/или временна организация и безопасност на движението съгласно изискванията на Техническите спецификации и възстановяване на пътищата, използвани по време на строителството.</P>
                  <P>6) Организиране на дейностите по събиране, транспортиране, обезвреждане и оползотворяване на строителните и другите отпадъци, възникнали в резултат на осъществяване на дейностите, в съответствие с изискването на българското законодателство.</P>
                  <P>7) Прецизно геодезическо замерване на теренната основа на строежа.</P>
                  <P>8) Извършване на необходимите изпитвания и лабораторни изследвания.</P>
                  <P>9) Съставяне на строителна документация по изпълнението на строежа и изготвяне на екзекутивната документация на строежа.</P>
                  <P>10) Участие в процедурата по въвеждане на строежа в експлоатация.</P>
                  <P>11) Отстраняване на недостатъците, установени при предаването на строежа и въвеждането му в експлоатация.</P>
                  <P>12) Гаранционно поддържане на строежа, включващо отстраняване на проявени дефекти през гаранционните срокове, определени с Договора за възлагане на обществената поръчка.</P>
                  <P>13) Всички останали дейности, необходими за изпълнението на предмета на обществената поръчка и гаранционното поддържане на строежа.</P>
                  <P>Пълно описание на дейностите, включени в обхвата на възлаганата обществена поръчка, се съдържа в Техническата спецификация, неразделна част от настоящата документация.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>(1) Показател „Качество на техническото предложение“ (КТП)= П1 — Подпоказател „Технологична последователност и срокове за изпълнение“ + П2 — Подпоказател „Организация за изпълнение на поръчката“</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">5233360.64</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект: “Реконструкция и рехабилитация на част от ІV-класен път VTR-1233 (№ ІV-40964) “Павел-Босилковци-Гара Бяла” от общинската мрежа, от км 2+000 до км 12+000 с обща дължина 10 000 м“.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Проектът се финансира съгласно Договор № 18/07/2/0/00276 от 1.11.2017 г., сключен между Държавен фонд „Земеделие“ и Община Бяла, за отпускане на финансова помощ по подмярка 7.2. „Инвестиции в създаването, подобряването или разширяването на всички видове малка по мащаби инфраструктура“ от мярка 7 „Основни услуги и обновяване на селата в селските райони“ от ПРСР 2014—2020 г.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът, трябва да притежава регистрация в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС) към Камарата на строителите в Република България, съгласно чл. 3, ал. 2 от Закона за Камарата на строителите (ЗКС), за изпълнение на строежи от Втора група, III-та категория или да притежава аналогична регистрация в аналогичен професионален или търговски регистър в държавата, в която е установен, за участниците — чуждестранни лица.</P>
               <P>Съгласно чл. 60 от ЗОП, чуждестранните участници могат да докажат регистрацията си в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>Забележка:</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице доказването на поставеното изискване се извършва чрез попълване на съответния раздел в ЕЕДОП, който е представен от тези членове на обединението, които са ангажирани с изпълнението на строителни дейности.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители доказването на годността се извършва чрез попълване на съответния раздел в ЕЕДОП, който е представен от подизпълнителя/ите, които ще изпълняват строителство.</P>
               <P>Деклариране: Изискуемата информация относно изискването за годност, участникът попълва в Част IV: Критерии за подбор, Раздел А: Годност, т. 1 от ЕЕДОП, съгласно описаното в нея.</P>
               <P>Доказване: В случай, че на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП Възложителят изисква от участниците по време на процедурата да представят документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, участниците представят доказателство относно наличието на Удостоверение за регистрация в ЦПРС за ІІ-ра група, ІІІ-та категория строежи или аналогични документ от аналогичен професионален или търговски регистър на държава — членка на ЕС или на друга държава—страна по споразумението за Европейското икономическо пространство и неговата валидност към датата на подаване на офертите.</P>
               <P>Преди сключването на договора, копие на актуално Удостоверение за регистрация в ЦПРС или аналогичен, следва да се представи от участника, избран за изпълнител, от всеки член на обединение/консорциум или подизпълнител, в случай, че конкретните лица ще извършват СМР, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите по поръчката, предвидено в договора за създаване на обединение/консорциум или предвижданото участие на подизпълнител.</P>
               <P>Предвид разпоредбата на чл. 112, ал. 1, т. 4 от ЗОП, при сключването на договор с изпълнител чуждестранно лице, същият следва да представи Удостоверение за регистрация в ЦПРС за ІІ-ра група, ІІІ-та категория строежи, с което да докаже че има право за изпълнение на строителни дейности в Република България и е извършил съответната регистрация.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Деклариране: Участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като в Част IV: Критерии за подбор, Раздел Б: Икономическо и финансово състояние, т. 5 от ЕЕДОП посочва данни за притежаваната от него застраховка по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, в което число: номер на застраховка, сума на застрахователен лимит, издател на документа и периода му на валидност.</P>
               <P>Доказване: Преди сключване на договор за обществена поръчка, Възложителят изисква от Участника, определен за изпълнител, да представи документи по чл. 62, ал. 1, т. 2 от ЗОП — доказателства за наличие на валидна застраховка „Професионална отговорност“, в случай, че данните не са достъпни чрез пряк и безплатен достъп до съответната национална база данни.</P>
               <P>Когато по основателна причина участникът не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
               <P>2. Деклариране: Участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като представи справка за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката през последните 3 (три) приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността. Информацията се посочва в Част IV: Критерии за подбор, Раздел Б: Икономическо и финансово състояние, т. 1а) и т.2а) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Доказване: Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>В тези случаи изискването се доказва с представянето на един или повече от следните документи:</P>
               <P>1. удостоверения от банки, или</P>
               <P>2. годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква, както и</P>
               <P>3. справка за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката (в свободен текст).</P>
               <P>Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от Възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който Възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Изисква се Участникът да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност“ на лицето/лицата, което/които ще осъществява строителството за вреди, причинени на други участници в строителството и/или на трети лица, вследствие на неправомерни действия или бездействия при или по повод изпълнение на задълженията им за целия срок на договора.</P>
               <P>Забележка: За участник, установен/регистриран в Р. България, застраховката „Професионална отговорност“, следва да бъде съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ за строителство, покриваща минималната застрахователна сума за строител за строежи трета категория съгласно чл. 137, ал. 1, т. 3 от ЗУТ в размер на 200 000 лв., съгласно чл. 5, ал. 2, т. 3 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството.</P>
               <P>За участник, установен/регистриран извън Р. България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде еквивалент на тази по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, но направена съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, изискването за застраховка „Професионална отговорност“ се доказва от всеки участник в обединението, който ще извършва строителство, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>При участие на подизпълнители, същите следва да отговарят на горепосоченото изискване съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P>
               <P>2. Изисква се Участникът в процедурата да е реализирал:</P>
               <P>2.1. Минимален общ оборот в размер не по-малък от 10 000 000,00 (десет милиона) лева без ДДС, изчислен на база годишните обороти на участника;</P>
               <P>2.2. Минимален оборот в размер на 5 000 000,00 (пет милиона) лева без ДДС в сферата на строителството на пътища — ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ) и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
               <P>Изискуемите обороти следва да са реализирани през последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Деклариране: Участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като представи списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, изпълнено през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертите.</P>
               <P>Информацията се посочва в Част IV: Критерии за подбор, Раздел В: Технически и професионални способности, т. 1а) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Доказване: Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. В тези случаи, изискването се доказва с представянето на: Списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида строителство /ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната/ и обема (дължина), както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>2. Деклариране: Участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) в Част IV: Критерии за подбор, Раздел Г: Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление. Участникът посочва и съответните национални база данни, в които се съдържат декларираните обстоятелства, или се посочват компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят информация.</P>
               <P>Доказване: При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация. В тези случаи изискването се доказва с представянето на Валидни сертификати по чл. 64, ал. 1, т. 10 от ЗОП, удостоверяващи съответствието с изискуемия стандарт.</P>
               <P>3. Деклариране: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване, чрез представяне на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), Информацията се попълва в Част IV: Критерии за подбор, Раздел В: Технически и професионални способности, т. 6), като представи списък на специалистите, които ще изпълняват обществената поръчка с посочени:</P>
               <P> — Специалист/експерт (трите имена и позиция (длъжност), която ще заема лицето при изпълнение на обществената поръчка);</P>
               <P> — Образование (степен, специалност, година на дипломиране, № на диплома, учебно заведение);</P>
               <P> — Професионална квалификация (направление, година на придобиване, № на издадения документ, издател);</P>
               <P> — Професионален опит (месторабота, период, длъжност, основни функции, участие в проекти сходни с предмета на поръчката).</P>
               <P>Доказване: При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация. В тези случаи се предоставят Списък на ръководния състав, в който е посочена професионалната компетентност на лицата, с копия на документи, доказващи декларираните (образование, квалификация, опит).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът в процедурата през последните 5 (пет) години от датата на подаване на офертата, да е изпълнил успешно дейности с предмет и обем на минимум 1 (една) дейност, както следва: ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната, с дължина не по-малка от 10 км.</P>
               <P>Забележка: Строителството се счита за изпълнено, когато за обекта има съставен и подписан Констативен акт обр. 15/ Протокол обр. 16 или друг документ за предаване и приемане на строежа от Възложителя, или друг еквивалентен документ.</P>
               <P>2. Участникът да има внедрени следните системи:</P>
               <P> — Система за управление на качеството съгласно стандарта БДС EN ISO 9001:2008 или еквивалентен с обхват сходен на предмета на поръчката, а именно пътно строителство или еквивалентно;</P>
               <P> — Система за управление на околната среда съгласно стандарта БДС EN ISO 14001:2004 или еквивалентен с обхват сходен на предмета на поръчката, а именно пътно строителство или еквивалентно.</P>
               <P>Забележка: Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки, както и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството и управление на околната среда, когато участника не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В този случаи участника трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>Сертификатите следва да отговаря на изискванията на чл. 64, ал. 5 от ЗОП. Да са изготвени от независими лица и да удостоверяват съответствието на участника със съответните европейски или международни стандарти за управление на качеството и опазване на околната среда. Независимите лица трябва да са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция„Българска служба за акредитация“ или от чуждестранен орган за акредитация, който е пълноправен член на Европейската организация за акредитация (European Cooperation for Accreditation). Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качество и опазване на околната среда, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В този случай участникът следва да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>3. Участникът в процедурата да разполага с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката, включващ най-малко:</P>
               <P>Ръководител на обекта (1 бр.)  — да притежава висше строително образование, или еквивалентно специалност „Пътно строителство“ или еквивалентна, професионален опит като „ръководител или зам. ръководител на обект“ на минимум 1 обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка.</P>
               <P>Технически ръководител (1 бр.)  — лице, отговарящо на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, притежаващо професионален опит като „технически ръководител“ на минимум 1 обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка.</P>
               <P>Експерт по контрол на качеството (1 бр.)  — лице, с квалификация и професионален опит в областта на строителството, преминало обучение в лицензиран център за професионално обучение, съгласно Наредба за съществените изисквания към строежите и оценяване съответствието на строителните продукти за осъществяване контрол върху качеството на изпълнение на строителството и за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със съществените изисквания за безопасност, притежаващо съответното Удостоверение/Сертификат или еквивалентен документ за чуждестранните лица.</P>
               <P>Продължава в Раздел VI.3) Допълнителна информация.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 3 % (три процента) от стойността на договора без ДДС.</P>
               <P>Гаранцията за авансово предоставени средства е в размер, равен на стойността на тези авансово предоставени средства с вкл. ДДС, представляващи 40 % от цената за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>По отношение на гаранциите за изпълнение и за авансово предоставени средства важат разпоредбите на чл. 111 от ЗОП.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателна зала в сградата на Общинска администрация- Бяла на адрес: гр. Бяла, обл. Русе, пл. „Екзарх Йосиф I“ № 1</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масова информация могат да присъстват само на публичните заседания на комисията.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Продължение от Раздел III.1.3) Технически и професионални възможности, поле „Изисквано минимално/ни ниво/а“:</P>
               <P>Експерт по безопасност и здраве (КБЗ) (1 бр.)  — лице с квалификация, професионален опит и компетентност в областта на строителството, преминало обучение в лицензиран център за професионално обучение съгласно изискванията на чл. 5 от Наредба № 2 от 22.3.2004 г. за минималните изисквания за здраве и безопасни условия на труд при извършване на СМР и притежаващо валидно Удостоверение за длъжностно лице по безопасност и здраве в строителството или еквивалентен документ за чуждестранните лица.</P>
               <P>Забележка:</P>
               <P>При използването на експерти  — чуждестранни лица, доказването на съответствие с поставените изисквания за образователно-квалификационна степен се удостоверява и с посочване на еквивалентни на изброените по-горе специалности. Прилагат се разпоредбите на Директива 2005/26/ЕО, както и условията и реда за признаване на професионални квалификации, придобити в други държави членки и в трети държави, с цел достъп и упражняване на регулирани професии в Република България. С Решение на Министерски съвет № 352 от 21.5.2015 г. е приет както и съгласно чл. 59 „Прозрачност“ от изменената Директива 2005/36/ЕО на Европейския парламент и на Съвета от 7 септември 2005 година относно признаването на професионалните квалификации.</P>
               <P>Под „еквивалентно образование“ или „еквивалентна специалност“ следва да се разбира, придобито образование или специалност приравнени към посочените. Приравнени са специалностите, при които учебната програма на специалността покрива най-малко 80 на сто от учебната програма на някоя от специалностите посочените по-горе.</P>
               <P>Едно физическо лице може да изпълнява функциите само на един експерт.</P>
               <P>За изпълнен и приет от Възложител обект се счита, когато за обекта има съставен и подписан Констативен акт обр. 15/ Протокол обр. 16 или друг документ за предаване и приемане на строежа от Възложителя.</P>
               <P>2. За участниците следва да не са налице основанията за отстраняване чл. 54, ал. 1 от ЗОП, чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици и чл. 101, ал. 11 от ЗОП. Констатирането на наличие на което и да е от посочените обстоятелства ще доведе до отстраняване на участника с изключения на изрично посочените случаи в ЗОП.</P>
               <P>3. Информация за задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд. Участниците могат да получат необходимата информация за задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в Република България и относими към услугите, предмет на поръчката, както следва: 1. Относно задълженията, свързани с данъци и осигуровки: Национална агенция по приходите: Информационен телефон на НАП-070018700; интернет адрес: http://www.nap.bg/; 2. Относно задълженията, опазване на околната среда: Министерство на околната среда и водите: Инф. център на МОСВ; работи за посетители всеки работен ден от 14 до 17 ч.; София 1000, ул. „У. Гладстон“ № 67, Телефон: 02/9406331;Интернет адрес: http://www3.moew.government.bg/; 3. Относно задълженията, закрила на заетостта и условията на труд: Министерство на труда и социалната политика: Инт. адрес: http://www.mlsp.government.bg; София 1051, ул. „Триадица“ № 2, Телефон: 811944.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл.197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
