<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="093524-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-095531-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-093524</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:093524-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mzuk.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bip.mzuk.com.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42000000">Industrial machinery</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL517">Wałbrzyski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL517">Wałbrzyski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Машини за промишлена употреба</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Průmyslové stroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrimaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrielle Maschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα βιομηχανικών εγκαταστάσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrial machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria industrial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tööstusmasinad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teollisuuskoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines industrielles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrial machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrijski strojevi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ipari gépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchinari industriali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pramoninės mašinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ražošanas iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju industriali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bedrijfsmachines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny przemysłowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas industriais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente industriale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priemyselné mechanizmy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrijski stroji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrimaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejski Zakład Usług Komunalnych Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejski Zakład Usług Komunalnych Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kolejowa 4</ADDRESS>
               <TOWN>Wałbrzych</TOWN>
               <POSTAL_CODE>58-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Grochocińska - Jarząbek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 746650061</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@mzuk.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 746650062</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL517"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mzuk.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bip.mzuk.com.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Spółka Prawa Handlowego</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rozbudowa istniejącej linii sortowniczej odpadów o system mechanicznego i biologicznego przetwarzania odpadów kompostowanie i stabilizacja), polegająca na budowie Zakładu Segregacji i Zagospodarowania</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>3/I/PN/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>3. Opis przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>3.1. Przedmiotem zamówienia jest wykonanie schematu wraz z zaprojektowaniem linii technologicznej sortowania zmieszanych odpadów komunalnych i odpadów komunalnych pochodzących z selektywnej zbiórki, w ramach Inwestycji pn. Rozbudowa istniejącej linii sortowniczej odpadów o system mechanicznego i biologicznego przetwarzania odpadów (kompostowanie i stabilizacja), polegająca na budowie Zakładu Segregacji i Zagospodarowania Odpadów w Wałbrzychu przy ul. Beethovena - wykonanie, dostawa i montaż linii technologicznej do sortowania odpadów komunalnych.</P>
               <P>Pozostała część opisu przedmiotu zamówienia umieszczona jest w pkt. II.2.4 ogłoszenia Opis zamówienia,w siwz i załącznikach do niej.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL517"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wałbrzych.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>3.2. Linia technologiczna będzie przeznaczona do sortowania zmieszanych odpadów komunalnych</P>
                  <P>I odpadów komunalnych zbieranych selektywnie w różnych systemach zbiórki, tj. zarówno odpadów opakowaniowych tworzywowych, mieszaniny odpadów opakowaniowych (tworzyw sztucznych, papieru i metali), jak również odpadów selektywnie zbieranego papieru i szkła. Zamawiający nie dopuszcza zastosowania prototypowych urządzeń ani prototypowych rozwiązań technologicznych.</P>
                  <P>3.3. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>3.3.1. wykonanie projektu technologicznego dla linii technologicznej sortowania odpadów komunalnych pochodzących z selektywnej zbiórki w istniejącej hali sortowni.</P>
                  <P>3.3.2. Etap I (podstawowy) - z zastosowaniem separatorów do sortowania mieszaniny tworzyw sztucznych oraz do sortowania papieru, do sortowania PET z podziałem na kolory, separatorów metali nieżelaznych i żelaznych</P>
                  <P>3.3.3. Etap II (docelowy) - z zastosowaniem separatorów optycznych do sortowania: mieszaniny tworzyw sztucznych, papieru, dodatkowych separatorów optycznych do sortowania tworzyw twardych 3D, a ponadto dodatkowego separatora optycznego tworzyw sztucznych/frakcji wysokokalorycznej oraz separatora optycznego folii PE.</P>
                  <P>3.4 .Zamawiający przyjął, że przedmiotem zamówienia w zakresie dostaw, montażu i rozruchu będzie Etap I (podstawowy). Przedmiot zamówienia należy jednakże zaprojektować w sposób umożliwiający w przyszłości doposażenie linii technologicznej zgodnie z Etapem II (docelowym). Zakres dostaw wynikający z Etapu II (docelowego) nie stanowi przedmiotu zamówienia, a jedynie wymaga zaprojektowania w projekcie technologicznym w ramach niniejszego przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>Dlatego też, podstawowym celem realizacji przedsięwzięcia jest zapewnienie elastyczności, funkcjonalności oraz skuteczności sortowania odpadów zmieszanych, jak również zbieranych selektywnie, tak, aby możliwe było maksymalizowanie ilości kierowanych do recyklingu frakcji materiałowych, a co za tym idzie - ograniczenie ilości składowanych bądź poddawanych termicznemu przetwarzaniu odpadów komunalnych.</P>
                  <P>Dla osiągnięcia tego celu instalacja technologiczna do sortowania winna umożliwiać:</P>
                  <P>a) Poddawanie sortowaniu odpadów zmieszanych oraz selektywnie zbieranych o różnym składzie morfologicznym oraz udziale odpadów niepożądanych,</P>
                  <P>b) Wydzielenie frakcji drobnej zawartej w odpadach komunalnych oraz skierowanie tej frakcji do boksu na zewnątrz hali, z zapewnieniem uprzedniego wydzielenia metali żelaznych,</P>
                  <P>c) Wydzielenie z odpadów komunalnych surowców wtórnych nadających się do recyklingu; poziom wydzielenia poszczególnych frakcji materiałowych powinien kształtować się na poziomie co najmniej 80 % ich zawartości w strumieniu odpadów podawanych w obszar działania poszczególnych separatorów: optycznych, metali żelaznych oraz nieżelaznych (szczegółowe wymagania w tym zakresie dla poszczególnych separatorów optycznych i separatorów metali żelaznych i nieżelaznych określono w dalszej części niniejszego dokumentu),</P>
                  <P>d) Wydzielenie frakcji wysokokalorycznej pozostałej po procesie sortowania i skierowanie jej do prasy belującej.</P>
                  <P>3.5. Zaproponowana przez wykonawcę technologia sortowania odpadów musi zawierać wyłącznie rozwiązania technologiczne oraz maszyny i urządzenia sprawdzone w eksploatacji i musi odpowiadać najlepszym dostępnym technologiom. Dostarczane maszyny i urządzenia muszą być fabrycznie nowe i wykonane w wysokim standardzie. Nie dopuszcza się zastosowania rozwiązań mających charakter prototypowy.</P>
                  <P>Ze względu na ograniczoną ilość znaków zamawiający nie może umieścić całego opisu przedmiotu zamówienia, jaki znajduje się w siwz. Pozostała część opisu przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt. II.1.4 ogłoszenia o zamówieniu oraz w siwz i załącznikach do niej, w szczególności w załączniku nr 8 do siwz - Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz zał. nr 4 do siwz - wzór umowy, umieszczonych na stronie internetowej zamawiającego http:// www.bip.mzuk.com.pl/.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Rozwiązania technologiczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>75</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2019-01-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPDS.04.01.00-02-0005/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Informacja uzupełniająca do pkt. II.2.13.</P>
                  <P>Oś Priorytetowa: 4 Środowisko i zasoby.</P>
                  <P>Działanie: 4.1 Gospodarka odpadami.</P>
                  <P>RPO WD 2014-2020.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów.</P>
               <P>Informacje dodatkowe - inne wymagania (brak podstaw wykluczenia):</P>
               <P>2. Podstawy wykluczenia określa art. 24 ustawy Prawo zamówień publicznych (Pzp). 3. Zamawiający przewiduje wykluczenie wykonawcy na podstawie art. 24 ust.1 i ust. 5 (Pzp).</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1. Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; 2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3. Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4. Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>5. Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6. Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7. Oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust.5 pkt 5 i 6 Pzp;</P>
               <P>8. Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp;</P>
               <P>9. Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P>
               <P>10. Oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. b) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) Osiągnął łącznie minimalny roczny obrót w obszarze objętym zamówieniem (tj. projektowanie dostawa, montaż i rozruch kompletnych instalacji sortowania odpadów komunalnych - (przez instalacje sortowania odpadów komunalnych rozumie się zespół stacjonarnych urządzeń technicznych powiązanych technologicznie, do których tytułem prawnym dysponuje ten sam podmiot i położonych na terenie jednego zakładu (zgodnie z art. 3 ppkt 6 ustawy Prawo ochrony środowiska zakończonych odbiorem) za ostatnie trzy lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to za ten okres - w wysokości nie mniejszej niż 20.000.000 PLN.</P>
               <P>b) Posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 10.000.000 PLN</P>
               <P>c) Jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną min. 5.000.000 PLN.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.1 lit.b i 5.3.2 SIWZ, zamawiający żąda od wykonawcy:</P>
               <P>a) Sprawozdania finansowego albo jego części, w przypadku gdy sporządzenie sprawozdania wymagane jest przepisami prawa kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, a jeżeli podlega ono badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, również odpowiednio z opinią o badanym sprawozdaniu albo jego części, a w przypadku wykonawców niezobowiązanych do sporządzenia sprawozdania finansowego, innych dokumentów określających na przykład obroty oraz aktywa i zobowiązania - za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - za ten okres;</P>
               <P>b) Oświadczenia wykonawcy o rocznym obrocie wykonawcy w obszarze objętym zamówieniem za ostatnie trzy lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to za ten okres - na załączniku nr 7 do siwz</P>
               <P>c) Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>d) Dokumentu potwierdzającego, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d.2</P>
               <P>b) Znajomość języka: władanie językiem polskim w mowie i piśmie, stopień znajomości bardzo dobry - również w odniesieniu do języka technicznego. Kontakt telefoniczny ze specjalistą ds. optymalizacji oraz serwisu separatorów optycznych musi odbywać się w języku polskim.</P>
               <P>c) Doświadczenie zawodowe w prowadzeniu prac serwisowych przez okres min. 5 lat, w tym co najmniej 3 lata na stanowisku Serwisanta (Technika/ Inżyniera serwisu) separatorów optycznych wykorzystywanych w obszarze sortowania frakcji materiałowych oraz recyklingu;</P>
               <P>d) Szczególne doświadczenie zawodowe:</P>
               <P>1. Doświadczenie w wykonaniu w okresie ostatnich 3 lat co najmniej dwóch: montażów instalacji, uruchomień, przeprowadzenia rozruchów oraz optymalizacji prac separatorów optycznych przeznaczonych do wydzielania frakcji surowcowych przeznaczonych do recyklingu, podobnych do przedmiotu zamówienia</P>
               <P>2. Doświadczenie w zakresie świadczenia serwisu producenta separatorów optycznych w zakresie serwisowania po przekazaniu do użytku/ podpisaniu protokołu odbioru co najmniej 10 separatorów optycznych przez okres min. 3 lat.</P>
               <P>6) Osobą przewidziana do pełnienia funkcji Specjalisty ds. rozruchów technologicznych dla sortowni posiadającą:</P>
               <P>a) Kwalifikacje: wykształcenie techniczne,</P>
               <P>b) Ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 10-letnie doświadczenie zawodowe, w tym co najmniej 3-letnie doświadczenie przy nadzorowaniu uruchamiania linii technologicznych do sortowania odpadów komunalnych,</P>
               <P>c) Szczególne doświadczenie zawodowe, tj. doświadczenie w kierowaniu rozruchem linii technologicznej, o których mowa w pkt 5/5.3.3/a/1 siwz</P>
               <P>Uwagi:</P>
               <P>1) Zamawiający zastrzega prawo do pełnej weryfikacji prawdziwości złożonych oświadczeń i pozostałych dokumentów, a w szczególności zastrzega prawo bezpośredniego kontaktu z podmiotami, na które wykonawca powołuje się lub które wskazuje na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2) Zamawiający wymaga, aby wykonawca powołujący się na zasoby innych podmiotów (podmiotów trzecich), tj. na ich wiedzę i doświadczenie lub też na osoby zdolne do wykonania zamówienia należące do tych podmiotów, miał na uwadze konieczność zapewnienia realności ich wykorzystania na etapie realizacji zamówienia. Realne dysponowanie wiedzą i doświadczeniem, potencjałem technicznym czy też osobami zdolnymi do wykonania zamówienia musi wiązać się z udziałem podmiotu trzeciego udostępniającego takie zasoby w realizacji zamówienia w postaci podwykonawstwa na podstawie umowy z wykonawcą. Zamawiający wymaga, aby podmiot trzeci, który udostępnia swoje zasoby przeniósł swoje własne, a udostępnione na rzecz wykonawcy doświadczenie, jak również zaangażowanie poszczególnych osób wskazanych jako zdolnych do wykonania zamówienia, w realizację przedmiotu zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. c) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, zrealizował:</P>
               <P>1. Dwa zamówienia, których przedmiotem (dla każdego z obydwu zamówień osobno) było wykonanie projektu technologicznego, dostawy, montaż i rozruch min. jednej instalacji do sortowania odpadów komunalnych, która jest w użytkowaniu od co najmniej 12 miesięcy. Wykonana instalacja technologiczna winna charakteryzować się wysoką wydajnością i efektywnością, pozwalającą na:</P>
               <P>– przetwarzanie co najmniej 20 Mg/godz. i co najmniej 40.000 Mg/rok odpadów zmieszanych oraz co najmniej 6 Mg/godz. i co najmniej 10.000 Mg/rok odpadów zbieranych selektywnie,</P>
               <P>– wydzielanie automatyczne, tj. za pomocą separatorów, tworzyw sztucznych, papieru, metali żelaznych i metali nieżelaznych kierowanych do odzysku materiałowego (recyklingu),</P>
               <P>– manualne sortowanie, kontrolę jakości i doczyszczanie w kabinach sortowniczych wszystkich frakcji surowcowych wydzielanych automatycznie za pomocą separatorów, tj. tworzyw sztucznych, papieru i metali żelaznych,</P>
               <P>I na której zastosowano co najmniej następujące urządzenia:</P>
               <P>– Rozrywarka worków - min. 1 urządzenie.</P>
               <P>– Kabina wstępnego sortowania - min. 1 urządzenie.</P>
               <P>– Sito bębnowe do kwalifikacji odpadów - min. 1 urządzenie o średnicy bębna min. 3,0 m oraz długości siewnej min. 10,0 m,</P>
               <P>– Nadtaśmowe separatory metali żelaznych - min. 2 szt.,</P>
               <P>– Separator metali nieżelaznych - min. 1 szt.,</P>
               <P>– Separator optyczny do wydzielenia mieszaniny tworzyw sztucznych - min. 1 urządzenie o szerokości roboczej min. 2800 mm,</P>
               <P>– Separator balistyczny przeznaczony do sortowania tworzyw sztucznych wydzielonych przez separator optyczny tworzyw sztucznych - min. 1 urządzenie,</P>
               <P>– Separator optyczny do wydzielenia papieru z odpadów - min. 1 urządzenie o szerokości roboczej min. 2000 mm,</P>
               <P>– Kabiny sortownicze przeznaczone do sortowania, kontroli jakości i doczyszczania wszystkich automatycznie wydzielonych poprzez separatory frakcji do recyklingu, tj. tworzyw sztucznych, papieru i metali żelaznych,</P>
               <P>– Prasa belująca umożliwiająca prasowanie frakcji materiałowych kierowanych do odzysku - min. 1 urządzenie,</P>
               <P>– Stacja sprężonego powietrza wyposażona w min. dwie sprężarki i osuszacz - min. 1 stacja,</P>
               <P>– Automatyczna stacja załadunku balastu - min. 1 stacja.</P>
               <P>Poprzez zrealizowanie zamówienia rozumie się opracowanie projektu technologicznego oraz kompletacja, dostawa i montaż wszystkich urządzeń, o których mowa powyżej wraz z wykonaniem systemu sterowania kompletnej instalacji obejmującej wykonanie nowego systemu sterowania dla całej linii technologicznej.</P>
               <P>2. Dwa zamówienia, których przedmiotem (dla każdego z obydwu zamówień osobno) była dostawa, montaż, dobór i optymalizacja parametrów pracy separatorów optycznych, włączając tworzenie źródłowego oprogramowania separatorów optycznych dostosowanego do potrzeb wynikających ze specyfiki instalacji oraz przeprowadzenie rozruchów urządzeń z potwierdzeniem zakładanych efektów, tj. efektywności (skuteczność wydzielania i czystości) sortowania danej frakcji materiałowej wynoszącej min. 80 % zakończone uruchomieniem i rozruchem dla każdego zamówienia, stanowiących wyposażenie jednej instalacji do sortowania odpadów komunalnych, przeznaczonych do wydzielania:</P>
               <P>1) Mieszaniny tworzyw sztucznych - min. 1 urządzenie o szerokości roboczej min. 2800 mm, które następnie zostały skierowane do separacji balistycznej tworzyw,</P>
               <P>2) Papieru z odpadów - min. 1 urządzenie o szerokości roboczej min. 2000 mm, który następnie został skierowany do kabiny doczyszczania papieru,</P>
               <P>Poprzez zakończenie realizacji zadania rozumie się dostawę, montaż, dobór i optymalizację parametrów pracy separatorów optycznych, włączając tworzenie źródłowego oprogramowania separatorów optycznych dostosowanego do potrzeb wynikających - c.d.1 poniżej:</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d.1</P>
               <P>Ze specyfiki instalacji oraz przeprowadzenie rozruchów urządzeń z potwierdzeniem zakładanych efektów, tj. efektywności (skuteczność wydzielania i czystości) sortowania danej frakcji materiałowej wynoszącej min. 80 % zakończone uruchomieniem i rozruchem.</P>
               <P>3. Dwa zamówienia, których przedmiotem (dla każdego z obydwu zamówień osobno) była dostawa, montaż, dobór i optymalizacja parametrów pracy separatora balistycznego o powierzchni roboczej min. 16,5 m2 przeznaczonego do sortowania mieszaniny tworzyw sztucznych wydzielonych przez separator optyczny tworzyw sztucznych, który umożliwia podział i skierowanie do dalszych procesów odzysku dwóch podstawowych strumieni tworzyw sztucznych, to jest lekkich-płaskich oraz ciężkich-przestrzennych tworzyw sztucznych. Poprzez zakończenie realizacji zadania rozumie się dostawę, montaż, dobór i optymalizację parametrów pracy separatora balistycznego zakończona uruchomieniem, rozruchem i odbiorem.</P>
               <P>b) dysponuje lub będzie miał możliwość dysponowania następującymi osobami:</P>
               <P>1) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Projektant Technolog instalacji do sortownia odpadów, posiadającą:</P>
               <P>a) Kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) Ogólne doświadczenie zawodowe - co najmniej 10-letnie doświadczenie zawodowe w branży gospodarki przetwarzania odpadów, w tym co najmniej 10 letnie doświadczenie przy projektowaniu technologii sortowania odpadów komunalnych,</P>
               <P>c) Szczególne doświadczenie zawodowe, tj. doświadczenie w projektowaniu technologii procesów sortowania, o których mowa w pkt 5/5.3.3/a/1 siwz</P>
               <P>2) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Projektanta - konstruktora budowy maszyn i urządzeń, posiadającą następujące doświadczenie i kwalifikacje:</P>
               <P>a) Kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 10 lat doświadczenia zawodowego przy projektowaniu maszyn i urządzeń.</P>
               <P>c) Szczególne doświadczenie zawodowe, tj. udział w wykonaniu co najmniej dwóch dokumentacji projektowych urządzeń, w szczególności: przenośników sortowniczych i przyspieszających, konstrukcji stalowych, przesypów, wchodzących w skład dwóch różnych instalacji do sortowania odpadów komunalnych zbieranych selektywnie o przepustowości oraz wyposażeniu technologicznym zgodnym z pkt 5/5.3.3/a/1 siwz</P>
               <P>3) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Projektanta - konstruktora, posiadającą następujące doświadczenie i kwalifikacje:</P>
               <P>a) Kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) Posiada uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej</P>
               <P>c) Posiada wymagane ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej</P>
               <P>d) Ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 10 lat doświadczenia zawodowego przy projektowaniu konstrukcji stalowych instalacji technologicznych do przetwarzania odpadów komunalnych</P>
               <P>e) Szczególne doświadczenie zawodowe, tj. udział w wykonaniu co najmniej dwóch dokumentacji projektowych konstrukcji stalowych instalacji technologicznych wchodzących w skład dwóch różnych instalacji do sortowania odpadów komunalnych zbieranych selektywnie o przepustowości oraz wyposażeniu technologicznym zgodnym z pkt 5/5.3.3/a/1 siwz</P>
               <P>4) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Kierownika montażu linii technologicznej sortowni posiadającą:</P>
               <P>a) Kwalifikacje: wykształcenie techniczne,</P>
               <P>b) Ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 10 lat doświadczenia zawodowego,</P>
               <P>c) Szczególne doświadczenie zawodowe, tj. doświadczenie w kierowaniu montażem linii technologicznej, o których mowa w pkt 5/5.3.3/a/1 siwz</P>
               <P>5) Dwie osoby przewidziane do pełnienia funkcji Specjalista ds. montażu, uruchomienia, optymalizacji oraz serwisu separatorów optycznych, posiadające następujące doświadczenie i kwalifikacje:</P>
               <P>a) kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>c.d.2 - w pkt. III.1.2 w rubryce "Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów"</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) Nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>b) Spełniają warunki udziału w postępowaniu, o ile zostały one określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ.</P>
               <P>2. Realizacja umowy odbędzie się zgodnie ze wzorem umowy stanowiącym załącznik nr 4 do siwz oraz pozostałymi załącznikami do siwz.</P>
               <P>3. Szczegółowe daty realizacji umowy określone są w pkt. 4 SIWZ Termin wykonania zamówienia</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-08</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejski Zakład Usług Komunalnych Sp. z o.o. ul. Kolejowa 4, 58-300 Wałbrzych.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Zgodnie z art. 86 ust. 5 Pzp niezwłocznie po otwarciu ofert zamawiający zamieszcza na stronie internetowej informacje dotyczące:</P>
                  <P>1) Kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia;</P>
                  <P>2) Firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie;</P>
                  <P>3) Ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów i oświadczeń wymienionych w pkt 6.5. ppkt 1-9 SIWZ.</P>
               <P>2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>3. Wraz z ofertą wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w specyfikacji istotnych warunków zamówienia w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „jednolitym dokumentem”).</P>
               <P>4. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite europejskie dokumenty zamówienia dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>5. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity europejski dokument zamówienia składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia</P>
               <P>6. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium. Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości 259 100, 00 PLN (słownie: dwieście pięćdziesiąt dziewięć tysięcy sto złotych 00/100)</P>
               <P>7. Zamawiający przewiduje możliwości udzielenia zamówień o których mowa w art. 67 ust.1 pkt. 6 i 7 upzp polegających na powtórzeniu podobnych usług i dostaw w wysokości do 40 % wartości zamówienia podstawowego.</P>
               <P>8. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej.</P>
               <P>9. Zamawiający nie przewiduje zastosowania aukcji elektronicznej.</P>
               <P>10. Zamawiający nie zamierza ustanowić dynamicznego systemu zakupów.</P>
               <P>11. Uwaga do pkt. II.1.1. Pełna nazwa niniejszego postępowania: „Rozbudowa istniejącej linii sortowniczej odpadów o system mechanicznego i biologicznego przetwarzania odpadów (kompostowanie i stabilizacja), polegająca na budowie Zakładu Segregacji i Zagospodarowania Odpadów w Wałbrzychu przy ul. Beethovena - wykonanie, dostawa i montaż linii technologicznej do sortowania odpadów komunalnych”</P>
               <P>12. Wykonawca obowiązany jest dołączyć do druku oferty również dowód wniesienia wadium, pełnomocnictwo(jeżeli dotyczy), formularz oferty technicznej wraz z wymaganymi w niej dokumentami, rysunkami itd. Ze względu na ograniczoną ilość znaków Zamawiający nie ma możliwości umieścić całego wykazu wymaganych dokumentów, które wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z formularzem oferty technicznej. Wyszczegółowione są one w załączniku nr 9 do siwz - Formularz oferty technicznej umieszczonym na stronie internetowej Zamawiającego http://www.bip.mzuk.com.pl/</P>
               <P>13. Kody CPV 45351000-2, 51500000-7, 45310000-3, 45315300-1, 45331000-6,</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587800</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Pouczenie o środkach ochrony prawnej przysługujących wykonawcy w toku postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>4.Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 19.5 i 19.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Izby w postaci papierowej albo elektronicznej opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P>
               <P>11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P>
               <P>13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>14. W sprawach nie uregulowanych w pkt 19 w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179 - 198g Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587800</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
