<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="094041-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-096092-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-094041</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:094041-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.unionevallichisonegermanasca.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.unionevallichisonegermanasca.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92521000">Museum services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC11">Torino</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC11">Torino</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на музеи и галерии</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby muzeí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museumsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Museen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μουσείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museum services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de museos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muuseumiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de musées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museum services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muzejske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Múzeumi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di musei</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muziejų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muzeju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-mużewijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museumdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi świadczone przez muzea</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços dos museus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de muzee</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby múzeí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve muzejev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museitjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Unione montana dei Comuni delle valli Chisone e Germanasca</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Unione montana dei Comuni delle valli Chisone e Germanasca</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Roma n.22</ADDRESS>
               <TOWN>Perosa Argentina (TO)</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>segreteria@unionevallichisonegermanasca.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC11"/>
               <URL_GENERAL>www.unionevallichisonegermanasca.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.unionevallichisonegermanasca.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concessione del servizio di gestione dell'Ecomuseo regionale delle miniere e della Valle Germanasca – CIG 7389110677</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92521000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Individuazione di un operatore economico per la concessione della gestione dell’Ecomuseo.</P>
               <P>La concessione comporta i seguenti obblighi in capo al concessionario, che saranno meglio definiti ai soggetti selezionati prima dell'inizio della fase di negoziazione:</P>
               <P>— sviluppo e promozione dell’Ecomuseo,</P>
               <P>— apertura, custodia e manutenzione dei locali dell’Ecomuseo,</P>
               <P>— servizio di biglietteria, guardiania, bookshop,</P>
               <P>— visite guidate.</P>
               <P>Il concessionario provvederà all’assunzione di tutto il personale dipendente di La Tuno S.r.l. al 31 dicembre 2017, alle medesime condizioni contrattuali, secondo le norme di legge e del CCNL in vigore, consistente al momento di pubblicazione del presente invito in n. 5 dipendenti:</P>
               <P>— 1 direttore – quadro A – part time all’87 %,</P>
               <P>— 1 impiegata – 1<FT TYPE="SUP">o</FT> livello – part time all’80 %,</P>
               <P>— 1 impiegata – 3<FT TYPE="SUP">o</FT> livello – part time all’80 %,</P>
               <P>— 2 operai – 3<FT TYPE="SUP">o</FT> livello – part time all’80 %.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC11"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Individuazione di un operatore economico per la concessione della gestione dell’Ecomuseo.</P>
                  <P>La concessione comporta i seguenti obblighi in capo al concessionario, che saranno meglio definiti ai soggetti selezionati prima dell'inizio della fase di negoziazione:</P>
                  <P>— sviluppo e promozione dell’Ecomuseo,</P>
                  <P>— apertura, custodia e manutenzione dei locali dell’Ecomuseo,</P>
                  <P>— servizio di biglietteria, guardiania, bookshop,</P>
                  <P>— visite guidate.</P>
                  <P>Il concessionario provvederà all’assunzione di tutto il personale dipendente di La Tuno S.r.l. al 31 dicembre 2017, alle medesime condizioni contrattuali, secondo le norme di legge e del CCNL in vigore, consistente al momento di pubblicazione del presente invito in n. 5 dipendenti:</P>
                  <P>— 1 direttore – quadro A – part time all’87 %,</P>
                  <P>— 1 impiegata – 1<FT TYPE="SUP">o</FT> livello – part time all’80 %,</P>
                  <P>— 1 impiegata – 3<FT TYPE="SUP">o</FT> livello – part time all’80 %,</P>
                  <P>— 2 operai – 3<FT TYPE="SUP">o</FT> livello – part time all’80 %.</P>
                  <P>Con la presente procedura, l’Unione montana intende individuare un soggetto idoneo a gestire l’Ecomuseo. La gestione dell’Ecomuseo sarà finanziata con:</P>
                  <P>— un contributo annuo dell’Unione montana non superiore a 20 000 EUR/anno IVA compresa se dovuta,</P>
                  <P>— i ricavi della vendita dei biglietti che, a titolo meramente indicativo e senza che ciò comporti alcun obbligo né presupposizione, nel 2016 sono stati pari a 142 125 EUR,</P>
                  <P>— i contributi regionali per la gestione degli Ecomusei, che l’Unione montana si impegna a trasferire al concessionario. A titolo meramente indicativo e senza che ciò comporti alcun obbligo o presupposizione, tali contributi nel 2016 sono stati pari a 49 000 EUR,</P>
                  <P>— ogni altra risorsa che il concessionario sarà in grado di procurarsi, nel rispetto del progetto.</P>
                  <P>All’aggiudicatario saranno anche conferiti in comodato gratuito, per la medesima durata della concessione, i beni di cui all’atto del 22 dicembre 2008 nonché tutti i beni mobili e immobili di cui agli allegati 1, 2, 3, 4 e 5.</P>
                  <P>La presente procedura configura una concessione di servizi di valore inferiore alla soglia di 5 225 000 EUR ed è pertanto soggetta all’applicazione dell’articolo 36, comma 2, lett. b) del D.Lgs. 50/2016.</P>
                  <P>Con D.C.R. n. 284-10922 del 1 aprile 2003, il Consiglio regionale della Regione Piemonte ha approvato l’istituzione dell’Ecomuseo regionale delle miniere e della Valle Germanasca (d’ora in avanti, «Ecomuseo») e con D.G.R. n. 27-9738 del 26 giugno 2003, la Giunta regionale ha individuato la Comunità montana valli Chisone e Germanasca – ora Unione montana dei Comuni valli Chisone e Germanasca (d’ora in avanti, la «Unione montana») quale ente gestore dell’Ecomuseo regionale delle miniere e della Valle Germanasca, rinviando ad apposita convenzione per la disciplina dei rapporti tra i due enti.</P>
                  <P>Con delibera consiliare n. 16 del 6 giugno 2003, la Comunità montana ha individuato la La Tuno S.r.l. come organizzatore e strumento di supporto per la gestione operativa dell’Ecomuseo. In data 15 dicembre 2003 è stata sottoscritta tra la Comunità montana e La Tuno S.r.l. apposita convenzione per la gestione dell’Ecomuseo, scaduta il 4 dicembre 2008. La Giunta esecutiva della Comunità montana, con delibera n. 67 del 4 giugno 2009, ha stabilito di rinnovare e aggiornare la convenzione per la gestione dell’Ecomuseo. Il 22 giugno 2009 è stata sottoscritta la nuova convenzione, con scadenza al 30 giugno 2017, poi prorogata al 31 dicembre 2017 e successivamente al 31 marzo 2018.</P>
                  <P>Con atto 22 dicembre 2008, la Comunità montana ha ceduto in comodato gratuito a La Tuno S.r.l. i beni immobili e mobili necessari alla gestione dell’Ecomuseo, con il vincolo del loro utilizzo al solo fine museale e con divieto di concessione a terzi e di vendita. Il comodato ha durata di nove anni e quindi scadeva il 21 dicembre 2017, poi prorogato al 31 marzo 2018.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-05-01</DATE_START>
               <DATE_END>2027-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Sono ammessi a presentare offerta gli operatori economici, di cui all'art. 45 D.Lgs. 50/2016, in possesso dei requisiti di ordine generale, di idoneità professionale e di capacità economico-finanziaria e tecnico-professionale di seguito elencati.</P>
               <P>I concorrenti che si presentino in raggruppamento costituito o costituendo indicheranno nell'offerta, a pena di esclusione, il soggetto capofila, nonché la quota di servizio che, in caso di aggiudicazione, sarà svolto da ciascun componente del raggruppamento.</P>
               <P>Requisiti di ordine generale: inesistenza delle cause di esclusione previste dall'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.</P>
               <P>Requisiti di idoneità professionale: aver gestito per almeno tre anni anche non continuativi, nel decennio precedente la scadenza del termine di presentazione della manifestazione di interesse, una attività turistica caratterizzata da visite guidate.</P>
            </SUITABILITY>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>È altresì facoltà degli operatori partecipanti la consegna a mano del plico d'offerta, tutti i giorni feriali, escluso il sabato, dalle ore 9:00 alle ore 12:00 presso l'ufficio protocollo della stazione appaltante, all'indirizzo sopra indicato (in caso di consegna a mano, il personale addetto rilascerà apposita ricevuta nella quale sarà indicata data e ora di ricevimento del plico).</P>
               <P>Il recapito tempestivo dei plichi d'offerta rimane a esclusivo rischio degli operatori mittenti.</P>
               <P>Il plico, debitamente chiuso, deve recare all'esterno le informazioni relative all'operatore partecipante (denominazione o ragione sociale, codice fiscale, indirizzo, numero di telefono, fax e posta elettronica certificata per le comunicazioni), nonché le indicazioni relative all'oggetto della gara («Gara per la concessione del servizio di gestione dell’Ecomuseo regionale delle miniere e della Valle Germanasca»).</P>
               <P>Eventuali quesiti possono essere inviati entro il 21.3.2018 ore 12:00, al seguente indirizzo mail: segreteria@unionevallichisonegermanasca.it.</P>
               <P>Il plico deve contenere al suo interno:</P>
               <P>a) domanda di partecipazione redatta in carta libera e sottoscritta dal legale rappresentante dell'operatore (in caso di RTI costituito, la domanda dovrà essere presentata in nome e per conto del raggruppamento e sottoscritta dal legale rappresentante del solo operatore mandatario, mentre, in caso di RTI costituendo, la domanda dovrà essere presentata e sottoscritta dai legali rappresentanti di tutti gli operatori raggruppati);</P>
               <P>b) dichiarazione sostitutiva del possesso dei requisiti di cui al punto 4, resa ai sensi degli articoli 46 e 47 del D.P.R. 445/2000.</P>
               <P>I concorrenti possono avvalersi del facsimile allegato 6.</P>
               <P>I dati personali conferiti dagli operatori economici saranno raccolti e trattati ai fini del procedimento in oggetto e della eventuale e successiva stipula e gestione del contratto di incarico secondo la normativa vigente in materia. Con la partecipazione alla negoziazione, gli operatori economici esprimono il loro consenso al predetto trattamento.</P>
               <P>Inoltre:</P>
               <P>a) l'amministrazione aggiudicatrice si riserva la facoltà di revocare o sospendere in ogni momento la procedura per sopravvenuti interessi pubblici contrari o per sopravvenute disposizioni di legge che modifichino in modo sostanziale il quadro regolamentare applicabile, senza che gli interessati o i concorrenti alla procedura possano esercitare alcuna pretesa o richiesta di danni, indennizzi, rimborsi, spese;</P>
               <P>b) il presente Invito non costituisce offerta al pubblico, né sollecitazione del pubblico risparmio ai sensi degli articoli 94 e seguenti del D.Lgs. 24 febbraio 1998, n. 58;</P>
               <P>c) l’aggiudicatario dovrà pagare un contributo alle spese di gara per un importo che sarà specificato prima dell’inizio della negoziazione ma non sarà comunque superiore a 1 500,00 EUR, oltre IVA. L’effettuazione di tale pagamento sarà condizione necessaria per la stipula del contratto;</P>
               <P>d) i soggetti interessati possono effettuare un sopralluogo agli immobili oggetto della presente procedura, previo invio di richiesta entro il 21.3.2018, ore 12:00, al seguente indirizzo mail: segreteria@unionevallichisonegermanasca.it.</P>
               <P>Allegati pubblicati sul sito dell’ente www.unionevallichisonegermanasca.it – amministrazione trasparente – bandi di gara e contratti:</P>
               <P>1) elenco beni immobili;</P>
               <P>2) elenco attrezzature per lo svolgimento delle attività museali;</P>
               <P>3) elenco beni museali;</P>
               <P>4) comodato d’uso beni mobili e immobili facenti parte dell’Ecomuseo delle miniere;</P>
               <P>5) comodato d’uso di attrezzature presso Ecomuseo delle miniere;</P>
               <P>6) fac-simile di domanda di partecipazione e autodichiarazione.</P>
               <P>Il responsabile unico del procedimento è Giuseppe Burrello.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Piemonte</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Torino</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
