<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="094131-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-093792-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-094131</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:094131-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.elhovobg.org</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://151.237.93.253:8001/imeon_web/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=4%2fYurmJvmNQ%3d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79410000">Business and management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG343">Ямбол</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG343">Ямбол</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">6200.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Елхово</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по управление и стопанска дейност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní a podnikové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhedsrådgivning og administrativ rådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unternehmens- und Managementberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής επιχειρηματικών συμβουλών και συμβουλών σε θέματα διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría comercial y en gestión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Äri- ja juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yritysten ja johdon konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en affaires et en gestion</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području poslovanja i upravljanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti és vezetői tanácsadói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza commerciale e di gestione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo ir valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības un vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar in-negozju u l-amministrazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake bedrijfsvoering en management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie działalności gospodarczej i zarządzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria comercial e de gestão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în afaceri şi în gestionare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti obchodu a riadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve podjetniškega in managerskega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elhovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företags- och organisationsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Елхово</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Elhovo</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000970165</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Targovska“ No. 13</ADDRESS>
            <TOWN>Elhovo</TOWN>
            <POSTAL_CODE>8700</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Zhivka Kafedzhieva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 478-81253</PHONE>
            <E_MAIL>obshtina@elhovobg.org</E_MAIL>
            <FAX>+359 478-88034</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG343"/>
            <URL_GENERAL>www.elhovobg.org</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.elhovobg.org/profil_na_kupovacha.html</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Елхово</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000970165</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Търговска“ № 13</ADDRESS>
               <TOWN>Елхово</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Живка Кафеджиева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 478-81253</PHONE>
               <E_MAIL>obshtina@elhovobg.org</E_MAIL>
               <FAX>+359 478-88034</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG343"/>
               <URL_GENERAL>www.elhovobg.org</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.elhovobg.org/profil_na_kupovacha.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://151.237.93.253:8001/imeon_web/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=4%2fYurmJvmNQ%3d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Конс. ус. свърз. с упр. на пр. „Рем., обор. и обз. на общ. образ. инфр. — ДГ „Невен“, гр. Елхово, фин. по Дог. за БФП № 28/07/2/0/00375 от 26.10.2017 г. по м. 7 „Осн. ус. и обн. на сел. и сел. р.“ от ПРСР 2014—2020 г., съфин. от ЕЗФРСР</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79410000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката е насочен към предоставянето на консултантски услуги, свързани с управлението и отчитането на дейностите по проект „Ремонт, оборудване и обзавеждане на общинска образователна инфраструктура — Детска градина „Невен“, град Елхово“, на Община Елхово. Изпълнителят следва да предостави консултантски услуги, свързани с управлението и отчитането на проектните дейности, както следва:</P>
               <P>— качествено управление на проекта, включително по отношение на стартиране реализацията на проекта, плащания и осчетоводяване на разходите, проверки от ДФ „Земеделие“, администриране и докладване на нередности, застраховки и др.</P>
               <P>— да извършва преглед и подготовка на експертни становища, свързани с изпълнението на проекта,</P>
               <P>— да извършва консултации в случай на препоръки от страна на ДФ „Земеделие“, касаещи изпълнението на проекта,</P>
               <P>— предоставяне на консултантска помощ при изготвянето на доклади, становища, писма и кореспонденция със заинтересованите страни и ДФ „Земеделие“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">6200.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79410000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG343"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Община Елхово.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на поръчката е насочен към предоставянето на консултантски услуги, свързани с управлението и отчитането на дейностите по проект „Ремонт, оборудване и обзавеждане на общинска образователна инфраструктура — Детска градина „Невен“, град Елхово“, на Община Елхово.</P>
                  <P>При изпълнение на предмета на поръчката изпълнителят ще:</P>
                  <P>— оказва съдействие на възложителя относно подготовката на необходимата кореспонденция, свързана с изпълнение на конкретния договор към ДФЗ/РА,</P>
                  <P>— подготвя документи във връзка с докладване на изпълнението ма проекта, включително:</P>
                  <P>— оказва съдействие на възложителя при подготовка на необходимата документация за управление и отчитане на изпълнението на проекта, която се изисква от ДФЗ/РА,</P>
                  <P>— съдейства при подготовката и окомплектоването на необходимите документи за сключване на Анекс към Договора за безвъзмездна финансова помощ /при възникнала необходимост/,</P>
                  <P>— осъществява координацията на документооборота при изпълнението на предвидените дейности в рамките на проекта, включително:</P>
                  <P>— съдейства при осъществяване на документални проверки, включително проверки на фактури и други документи, представени от изпълнителите по договорите за осъществяване на предвидените по проекта дейности,</P>
                  <P>— координира документалния обмен на информация между Община Елхово и ДФЗ/РА и изпълнителите на дейностите по проекта,</P>
                  <P>— съдейства на възложителя при провеждане на проверки на място от страна на финансиращата и одитиращи институции,</P>
                  <P>— съдейства на възложителя при отчитане на проекта пред ДФЗ/РА на всеки етап от неговото реализиране,</P>
                  <P>— извършва подготовка и комплектоване на заявки за авансови, междинни и окончателно плащания, включително:</P>
                  <P>— изготвя заявления за съответните плащания по проекта и всички необходими документи, изисквани от ДФЗ/РА относно подаване на заявки за плащане,</P>
                  <P>— контролира и координира комплектоването на всички необходими документи, приложими към заявките за плащане,</P>
                  <P>— извършва проверка за съответствието на документацията към заявките за плащане с изискванията на финансиращата институция,</P>
                  <P>— осъществява необходимия контрол и преглед на изпълнението на предвидените дейности в рамките на проекта, включително:</P>
                  <P>— контрол по изпълнението на предвидените дейности по проекта в съответствие с Договора за безвъзмездна финансова помощ и указанията на Управляващия орган:</P>
                  <P>— съдейства на общинската администрация по отношение на организацията и координацията на изпълнението на СМР в съответствие с приетата оферта, техническите спецификации и проектната документация,</P>
                  <P>— осъществява контрол и преглед на документацията при изпълнението на всеки етап от предвидените СМР,</P>
                  <P>— съдейства на възложителя при проследяването на процесите във връзка с отстраняването на констатирани забележки и неизправности при осъществяване на СМР,</P>
                  <P>— предоставяне на юридически консултации по време на реализацията на проекта.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>критерий за качество</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>не</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>не</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">6200.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Договор за БФП по подмярка 7.2 „„Инвестиции в създаването, подобряването или разширяването на всички видове малка по мащаби инфраструктура“</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към икономическото и финансовото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, услуги с предмет, еднакъв или сходен с предмета на поръчката, в това число минимум 2 /две/ услуги, свързани с консултантски дейности по управление и отчитане на проекти по европейски програми. възложителят ще приема за валидни услуги, еднакви или сходни с предмета на поръчката, изпълнени от участника, независимо от това дали същите са възложени от един или повече възложители в един или повече договори.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага със следния екип за изпълнение на поръчката:</P>
               <P>2.1. Ключов експерт 1 – ръководител екип, предоставящ консултантски услуги при управлението и отчитането на одобрения проект — лице с образование и квалификация: висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или „бакалавър“ по някоя от следните специалности: „Икономика“, „Финанси“, „Счетоводство и контрол“, „Международни икономически отношения“, „Право“, инженерна специалност или еквивалентни.</P>
               <P>2.2. Ключов експерт 2 — юридически експерт  — лице с образование и квалификация: висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или „бакалавър“ и професионална квалификация „Право“ или еквивалент.</P>
               <P>2.3. Ключов експерт 3  —  икономически експерт —  лице с образование и квалификация: висше образование, минимална образователно-квалификационна степен „магистър“ или „бакалавър“ по някоя от следните специалности: „Икономика“, „Финанси“, „Счетоводство и контрол“, „Международни икономически отношения“ или еквивалентни</P>
               <P>Забележки: Едно физическо лице не може да изпълнява функциите на двама или повече ключови експерти в един и същ технически екип от експерти;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Идентичен или сходен предмет на поръчката е услуга, свързана с консултантски дейности по управление и отчитане на проекти по европейски програми.</P>
               <P>По точка 1 участникът попълва част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1б) от ЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя на документи, чрез които се доказва посочената в част IV, раздел В, т. 1б) информация, възложителят ще приеме документи съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП, както и хипервръзка към публичен регистър, откъдето биха могли да бъдат установени декларираните обстоятелства.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>По точка 2 участникът попълва поле 6 от раздел В „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, списък с имената на персонала, който ще изпълнява поръчката, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Определеният изпълнител представя гаранция, обезпечаваща изпълнението на договора, при подписването му в размер на 5 % от стойността на договора без ДДС. Гаранцията се представя във форма по избор съгласно чл. 111, ал. 5 от ЗОП. Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение са уредени в проекта на договор — неразделна част от одобрената документация за обществената поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. Елхово, ул. „Търговска“ № 13, заседателна зала в сградата на Община Елхово.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представителите на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Участниците в процедурата следва да отговарят на изискванията на чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП.</P>
               <P>2. Да декларират, че са спазени задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в страната.</P>
               <P>3. Ръководейки се от разпоредбата на чл. 46, ал. 1 от ЗОП, възложителят счита, че естеството на дейностите не позволяват разделянето на поръчката на обособени позиции. Видовете дейности от предмета на поръчката не са разделни, същите са взаимно обвързани в своята последователност, като е предвидено извършването на единна услуга. При изпълнение на услугата от един изпълнител възложителят ще получи максимално съотношение качество—цена.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В 10-дневен срок от настъпване на обстоятелствата по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
