<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="094289-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-097281-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-094289</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:094289-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.mazowia.eu/zamowienia-publiczne/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.mazowia.eu/zamowienia-publiczne/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55100000">Hotel services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55300000">Restaurant and food-serving services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70220000">Non-residential property renting or leasing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60170000">Hire of passenger transport vehicles with driver</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39294100">Information and promotion products</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66510000">Insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79961000">Photographic services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">171898.95</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на хотели и мотели</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Hotels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ξενοδοχείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotel services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de hostelería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelliteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotellipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'hôtellerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotel services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szállodaipari szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi alberghieri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešbučių paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viesnīcu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-lukandi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoteldiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi hotelarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de hotelaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii hoteliere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelltjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Mazowiecka Jednostka Wdrażania Programów Unijnych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mazowiecka Jednostka Wdrażania Programów Unijnych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jagiellońska 74</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-301</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Pogorzelska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225422743</PHONE>
               <E_MAIL>a.pogorzelska@mazowia.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 226983144</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.mazowia.eu/zamowienia-publiczne/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.mazowia.eu/zamowienia-publiczne/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Mazowiecka Jednostka Wdrażania Programów Unijnych, ul. Jagiellońska 74, 03-301 Warszawa, Parter, Biuro Podawcze</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jagiellońska 74</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-301</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Pogorzelska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225422743</PHONE>
               <E_MAIL>a.pogorzelska@mazowia.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 226983144</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.mazowia.eu/zamówienia-publiczne/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa organizacja i obsługa trzech wizyt studyjnych w 2018 r</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WZP/WIS/U-332-7/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa organizacja i obsługa trzech wizyt studyjnych, w tym zakup usługi hotelarskiej, restauracyjnej, transportowej oraz zapewnienie obsługi podczas wizyt studyjnych dla maksymalnie 120 osób (3 wizyt po 40 osób) a minimalnie 90 osób (3 wizyty po 30 osób) na potrzeby Mazowieckiej Jednostki Wdrażania Programów Unijnych; 2. Szczegółowy Opis przedmiotu Zamówienia stanowi załącznik nr 2 do SIWZ (wraz z Załącznikiem 2.1 do SIWZ); 3. Uwaga: w związku z wprowadzeniem niewystarczających limitów znaków we wzorze niniejszego ogłoszenia zamawiający uprzejmie prosi wszystkich wykonawców zainteresowanych realizacją niniejszego zamówienia o dokładne zapoznanie się z treścią SIWZ zamieszczonej na stronie internetowej zamawiającego przed złożeniem oferty w niniejszym postępowaniu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">171898.95</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="70220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60170000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39294100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79961000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obszar Województwa Mazowieckiego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa organizacja i obsługa trzech wizyt studyjnych, w tym zakup usługi hotelarskiej, restauracyjnej, transportowej oraz zapewnienie obsługi podczas wizyt studyjnych dla maksymalnie 120 osób (3 wizyt po 40 osób) a minimalnie 90 osób (3 wizyty po 30 osób) na potrzeby Mazowieckiej Jednostki Wdrażania Programów Unijnych. Zamówienie będzie współfinansowane z funduszy Unii Europejskiej, w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego; 2. Szczegółowy Opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik nr 2 do SIWZ (wraz z Załącznikiem 2.1 do SIWZ); 3. Zamawiający nie wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na umowy o pracę osób wykonujących wskazane przez zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia; 4. Zamawiający nie określa w opisie przedmiotu zamówienia wymagań związanych z realizacją zamówienia, które obejmują aspekty gospodarcze, środowiskowe, społeczne, związane z innowacyjnością lub zatrudnieniem; 5. Wartość zamówienia przekracza kwoty określonej w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Ustawy Prawo zamówień publicznych (poniżej 221.000,00 Euro).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Lokalizacja obiektu hotelarskiego - I wizyta studyjna (zakwaterowanie)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Lokalizacja obiektu hotelarskiego - II wizyta studyjna (zakwaterowanie)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Lokalizacja obiektu hotelarskiego - III wizyta studyjna (zakwaterowanie)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Lokalizacja obiektu, w którym zorganizowane zostaną usługi restauracyjne wszystkie wizyty studyjne -śniadania pierwszego dnia oraz obiadu drugiego dnia wizyt studyjnych</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">103139.37</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-12-14</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPMA.11.01.00-14-0007/15</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Opis kryteriów oceny ofert znajduje się w pkt 26 SIWZ; 2. Informacje dotyczące terminu realizacji umowy znajdują się w pkt 12.1 SIWZ; 3. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień uzupełniających. Zakres i warunki ich udzielenia określono w pkt 10 SIWZ; 4. SIWZ została udostępniona na stronie internetowej zamawiającego; 5. Zamawiający przewiduje zastosowanie tzw. procedury odwróconej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp, w szczególności dotyczące: posiadania uprawnień do prowadzenia działalności związanej z przedmiotem zamówienia w zakresie, o którym mowa w art. 4 pkt 1 ustawy z dnia 29.8.1997 r. o usługach turystycznych, wymagających uzyskania wpisu w rejestrze organizatorów turystyki i pośredników turystycznych; 2. Celem wstępnego potwierdzenia spełnienia powyższego warunku oraz w celu wstępnego wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w pkt 16 SIWZ, zamawiający żąda złożenia Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia(dalej JEDZ) - wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 4.1 lub 4.2 do SIWZ przygotowanego na podstawie Rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5 stycznia 2016 r. ustanawiającego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16) jako dowód wstępny zastępujący zaświadczenia wydawane przez organy publiczne lub osoby trzecie na potwierdzenie, że wykonawca spełnia określone przez Zamawiającego warunki postępowania oraz brak podstaw do wykluczenia z postępowania; 3. Szczegółowe informacje dotyczące sposobu przygotowania wskazanego wyżej dokumentu, jak również zakres informacji, które muszą zostać wskazane przez wykonawcę, w tym również informacje dotyczące wszystkich podmiotów, które zobowiązane są do złożenia wskazanego dokumentu, zostały wskazane w pkt 17.1 SIWZ. SIWZ została udostępniona na wskazanej w niniejszym ogłoszeniu stronie internetowej Zamawiającego; 4. W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji Wykonawca, którego ofertę oceniono jako najkorzystniejszą, na wezwanie Zamawiającego przedłoży w terminie 10 dni od dnia wezwania następujące oświadczenia i dokumenty: potwierdzające, że Wykonawca jest wpisany do jednego z rejestrów zawodowych lub handlowych, prowadzonych w państwie członkowskim Unii Europejskiej, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, tj. dokument potwierdzający, że wykonawca posiada uprawnienia do wykonywania działalności będącej przedmiotem zamówienia, o których mowa w art. 4 pkt 1 ustawy z dnia 29.8.1997 r. o usługach turystycznych, wymagających uzyskania wpisu w rejestrze organizatorów turystyki i pośredników turystycznych; a) w przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności powyższego dokumentu, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazany przez Wykonawcę dokument. Zamawiający może również samodzielnie pobrać dokumenty dostępne w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, nawet jeżeli Wykonawca nie wskaże na możliwość jego pobrania, jeżeli zamawiający dysponuje wiedzą na temat możliwości samodzielnego pozyskania danego dokumentu. W przypadku, gdy Wykonawca nie wskaże samodzielnej możliwości pobrania danego dokumentu, a zamawiający nie dysponuje wiedzą na temat możliwości samodzielnego pozyskania danego dokumentu, zamawiający wzywa wykonawcę do uzupełnienia danego dokumentu; b) Zamawiający dokona weryfikacji oświadczenia lub dokumentu złożonego przez wykonawcę lub informacji wskazanej przez wykonawcę za pomocą danych udostępnionych w Centralnej Ewidencji Organizatorów Turystyki i Pośredników Turystycznych [link: https://turystyka.gov.pl/ceotipt/podmioty_p_77.html]</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp, w szczególności potwierdzające, że: a) Wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 45.000,00 PLN brutto (słownie: czterdzieści pięć tysięcy zł brutto); b) Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną wynoszącą co najmniej 25.000,00 PLN brutto (słownie: dwadzieścia pięć tysięcy złotych brutto); 2. Celem wstępnego potwierdzenia spełnienia powyższego warunku oraz w celu wstępnego wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w pkt 16 SIWZ, Zamawiający żąda złożenia Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej JEDZ) - wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 4.1 lub 4.2 do SIWZ przygotowanego na podstawie Rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16) jako dowód wstępny zastępujący zaświadczenia wydawane przez organy publiczne lub osoby trzecie na potwierdzenie, że Wykonawca spełnia określone przez zamawiającego warunki postępowania oraz brak podstaw do wykluczenia z postępowania; 3. Szczegółowe informacje dotyczące sposobu przygotowania wskazanego wyżej dokumentu, jak również zakres informacji, które muszą zostać wskazane przez wykonawcę, w tym również informacje dotyczące wszystkich podmiotów, które zobowiązane są do złożenia wskazanego dokumentu, zostały wskazane w pkt 17.1 SIWZ. SIWZ została udostępniona na wskazanej w niniejszym ogłoszeniu stronie internetowej zamawiającego; 4. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji Wykonawca, którego ofertę oceniono jako najkorzystniejszą, na wezwanie zamawiającego przedłoży w terminie 10 dni od dnia wezwania następujące oświadczenia i dokumenty: a) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w kwocie wskazanej w pkt 14.1.2.a) SIWZ, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; b) potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego w pkt 14.1.2.b) SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp, w szczególności potwierdzające, że: a) Wykonawcą w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonał (a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych wykonuje) należycie co najmniej 2 usługi odpowiadające swoim rodzajem i wartością usługom stanowiącym przedmiot zamówienia, tj. usługi polegające na organizacji i koordynacji co najmniej 2 imprez o charakterze wyjazdów zorganizowanych w ramach których Wykonawca zapewnił co najmniej usługi hotelarskie, restauracyjne i transportowe, przy czym, w każdej z imprez uczestniczyło co najmniej 30 osób, o wartości co najmniej 25.000,00 PLN brutto (słownie: dwadzieścia pięć tysięcy złotych brutto) każda z usług; b) Wykonawca dysponuje lub będzie dysponował co najmniej 1 osobą, która będzie pełniła funkcję Koordynatora projektu, przy czym wskazana osoba posiada doświadczenie w realizacji usług tożsamych z przedmiotem zamówienia, tj. w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, koordynowała realizacją co najmniej 2 wydarzeń, w ramach których wskazana osoba była odpowiedzialna m.in. za działania związane z koordynowaniem tras przejazdu, organizację wycieczek krajowych lub zagranicznych, wizyt integracyjnych i konferencyjnych, o wartości co najmniej 25.000,00 PLN brutto (słownie: dwadzieścia pięć tysięcy złotych brutto) każde z wydarzeń; 2. Celem wstępnego potwierdzenia spełnienia powyższego warunku oraz w celu wstępnego wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w pkt 16 SIWZ, Zamawiający żąda złożenia Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej JEDZ) - wg wzoru stanowiącego załącznik nr 4.1 lub 4.2 do SIWZ ustanawiającego standardowy formularz JEDZ jako dowód wstępny zastępujący zaświadczenia wydawane przez organy publiczne lub osoby trzecie na potwierdzenie, że wykonawca spełnia określone przez zamawiającego warunki postępowania oraz brak podstaw do wykluczenia z postępowania; 3. W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu wykonawca, którego ofertę oceniono jako najkorzystniejszą, na wezwanie zamawiającego przedłoży w terminie 10 dni od dnia wezwania następujące oświadczenia i dokumenty: 1) wykaz dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane (...), wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 5 do SIWZ; 2) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami, wg wzoru stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ; 4. Szczegółowe informacje dotyczące przygotowania oraz złożenia arkusza JEDZ, zostały wskazane w pkt 17.1 SIWZ; Szczegółowe informacje dotyczące wskazanych wyżej wykazów zostały wskazane w pkt 17.3.4) i 5) SIWZ. SIWZ została udostępniona na wskazanej w niniejszym ogłoszeniu stronie internetowej zamawiającego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Uwaga: Poniższe zapisy nie dotyczą wskazanego w niniejszym punkcie minimalnego poziomu ewentualnie wymaganych standardów: 1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych; 2. Szczegóły dotyczące polegania na zdolnościach innych podmiotów zostały określone w pkt 14.4 - 9 SIWZ; 3.Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia; 4. Szczegóły dotyczące wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostały wskazane w pkt 14.10-16 SIWZ; 5. Zamawiający wykluczy z udziału w postępowaniu Wykonawców wobec których zachodzą przesłanki wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp; 6. Szczegóły dotyczące wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu zostały wskazane w pkt 16 SIWZ; 7. Wykonawca składa - samodzielnie lub na wezwanie - dokumenty, o których mowa w pkt 17.2–4 SIWZ. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (RP), zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 17.4 SIWZ: 1) pkt 17.4.2) SIWZ - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp; 2) pkt 17.4.3) - 4) SIWZ - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że: a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości; 8. Szczegóły dotyczące dokumentów składanych przez podmioty mające siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP zostały wskazane w pkt 17.6–11 SIWZ; 9. Szczegóły dotyczące kwestii Podwykonawców zostały wskazane w pkt 17.12–19 SIWZ; 10 Poza dokumentami wskazanymi w innych pkt niniejszego ogłoszenia wykonawca zobowiązany jest do złożenia: 1) Formularza ofertowy, zawierającego m.in. informacje niezbędne do oceny oferty Wykonawcy w ramach poza cenowych kryteriów oceny ofert - wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 1 do SIWZ, podpisanego przez osobę uprawnioną do reprezentowania Wykonawcy; 2) W przypadku wniesienia wadium w formie innej niż wskazana w pkt 20.3.1) SIWZ - Dowodu wniesienia wadium; 3) Opisu obiektów hotelarskich, w których świadczone będą usługi noclegowe, stanowiący m.in. podstawę do oceny ofert w ramach wskazanego w pkt 26.2.2) - 4) SIWZ kryteriów oceny oferty, wg. wzoru stanowiącego załącznik nr 10 do SIWZ, podpisanego przez osobę uprawnioną do reprezentowania wykonawcy; 4) Opis restauracji lub obiektu hotelarskiego, gdzie zorganizowane będą usługi restauracyjne w ramach wizyt studyjnych, stanowiący m.in. podstawę do oceny ofert w ramach wskazanego w pkt 26.2.5) SIWZ kryterium oceny oferty wg wzoru stanowiącego załącznik nr 11 do SIWZ, podpisanego przez osobę uprawnioną do reprezentowania wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Warunki realizacji umowy zostały określone w załączniku nr 3 do SIWZ; 2. Załącznik nr 3 do SIWZ został zamieszczony na wskazanej w niniejszym ogłoszeniu stronie internetowej; 3. Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % wynagrodzenia Wykonawcy brutto określonego w Umowie; 4. Szczegółowy dotyczące zabezpieczenia zostały wskazane w pkt 29 SIWZ;5. Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia zmian do umowy zawartej z wybranym wykonawcą; 6.Szczegółowy opis zmian oraz warunków ich wprowadzenia został wskazany w pkt 30 SIWZ; 7. SIWZ została udostępniona na wskazanej w niniejszym ogłoszeniu stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>1. Otwarcie ofert odbędzie się w siedzibie Mazowieckiej Jednostki Wdrażania Programów Unijnych, ul. Jagiellońska 74, 03-301 Warszawa, Piętro II, pokój 240; 2. Związku z informacją wskazaną w pkt IV.2.6) Ogłoszenia o zamówieniu Zamawiający informuje, że wykonawca będzie związany ofertą przez okres 60 dni od ustalonej daty składania ofert.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Celem wstępnego wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w pkt 16 SIWZ, Zamawiający żąda złożenia formularza JEDZ, wg wzoru stanowiącego załącznik nr 4.1 lub 4.2 do SIWZ; 2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania wykonawca, którego ofertę oceniono jako najkorzystniejszą, na wezwanie zamawiającego przedłoży w terminie 10 dni od dnia wezwania następujące oświadczenia i dokumenty (z zastrzeżeniem oświadczenia, o którym mowa w pkt 1): 1) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23ustawy P.z.p., wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 7 do SIWZ; 2) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; 3) zaświadczenia właściwego Naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 4) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 5) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp; 6) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wg wzoru stanowiącego załącznik nr 8 do SIWZ albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; 7) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, wg wzoru stanowiącego załącznik nr 9 do SIWZ; 3. Szczegóły dotyczące wskazanych wyżej dokumentów zostały określone w pkt 17.1 oraz 17.4.1) - 7) SIWZ. 4. Wykonawca składający ofertę zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości 2500,00 PLN (słownie: dwa tysięcy pięćset złotych). Szczegóły dotyczące wadium zostały wskazane w pkt 20 SIWZ; 5. SIWZ została udostępniona na wskazanej w niniejszym ogłoszeniu stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza przy Prezesie Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a (budynek Adgar Plaza)</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp; 2. Środki ochrony prawnej wobec Ogłoszenia o zamówieniu (dalej Ogłoszenia) oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154pkt 5 ustawy Pzp; 3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp; 4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dlatego rodzaju podpisu; 5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu .Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej; 6. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art.180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11ust. 8 ustawy Pzp; 7. Odwołanie wobec treści Ogłoszenia oraz postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10dni od dnia publikacji Ogłoszenia w DUUE lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej zamawiającego;8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 6 i 7 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia; 9. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy; 10.W przypadku wniesienia odwołania zamawiający nie może zawrzeć umowy do czasu ogłoszenia przez Izbę wyroku lub postanowienia kończonego postępowanie odwoławcze; 11. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści Ogłoszenia lub postanowień SIWZ zamawiający może przedłużyć termin składania ofert lub termin składania wniosków; 12. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia; 13. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktycznej i prawne uzasadniające wniesienie odwołania; 14. Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż w terminie 2 dni od dnia otrzymania, kopię odwołania innym Wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu oudzielenie zamówienia, a jeżeli odwołanie dotyczy treści Ogłoszenia lub postanowień SIWZ, zamieszcza jąrównież na stronie internetowej zamawiającego, wzywając wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego; 16. Pozostałe informacje dotyczące możliwości wnoszenia środków ochrony prawnej zostaływskazane w pkt 31 SIWZ.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a (budynek Adgar Plaza)</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
