<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="094334-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-095876-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180608</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-094334</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:094334-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.gliwice.eu/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513200">Urban solid-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">384456.29</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 227-473238</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по отстраняване на твърди отпадъци от населените места</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidace tuhého městského odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bortskaffelse af fast byaffald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beseitigung von kommunalem Müll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διάθεσης στερεών αστικών απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban solid-refuse disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de eliminación de desperdicios sólidos urbanos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tahkete asulajäätmete kõrvaldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiinteiden yhdyskuntajätteiden keräys ja poiskuljetus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'élimination de déchets solides urbains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban solid-refuse disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge zbrinjavanja krutog komunalnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Városiszilárdhulladék-ártalmatlanítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di smaltimento dei rifiuti solidi urbani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų kietųjų atliekų šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētvides cieto atkritumu apsaimniekošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disponiment ta' l-iskart solidu urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verwijderen van vast stadsafval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi wywozu stałych odpadów miejskich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de eliminação de resíduos sólidos urbanos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de eliminare a deşeurilor urbane solide</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidácia tuhého komunálneho odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odstranjevanja trdnih komunalnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Disponering av sopor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Gliwice, Wydział Zamówień Publicznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Gliwice, Wydział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Zwycięstwa 21</ADDRESS>
               <TOWN>Gliwice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dariusz Kuliński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 322385651</PHONE>
               <E_MAIL>za@um.gliwice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 322385527</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <URL_GENERAL>https://www.gliwice.eu/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opróżnianie ulicznych koszy na odpady w centrum miasta i pojemników na psie odchody na terenie miasta Gliwice.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZA.271.121.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90513200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na opróżnianiu pojemników na psie odchody rozstawionych na terenie miasta Gliwice oraz opróżnianiu ulicznych koszy na odpady w centrum miasta Gliwice. Zamówienie realizowane jest z podziałem na części. Wykonawca może złożyć ofertę w odniesieniu do wszystkich części.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">384456.29</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Opróżnianie pojemników na psie odchody na terenie miasta Gliwice.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gliwice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na opróżnianiu pojemników na psie odchody rozstawionych na terenie miasta Gliwice.</P>
                  <P>Zakres prac:</P>
                  <P>1. Wykonawca opróżniał będzie (i wyposażał w foliowe worki) 231 szt. pojemników na psie odchody zlokalizowanych na terenie miasta, zgodnie z załącznikiem nr 1 do umowy.</P>
                  <P>2. Pojemniki opróżniane będą trzy razy w tygodniu: w każdy poniedziałek, środę i piątek w godzinach od 5:00 do 9:00. Wykonawca utrzymywał będzie czystość w promieniu 2 m od pojemników oraz usuwał usterki i dokonywał bieżących napraw pojemników.</P>
                  <P>3. Poprzez opróżnienie pojemnika należy rozumieć: jednokrotne usunięcie odpadów z wnętrza danego pojemnika.</P>
                  <P>4. Wykonawca zapewni stałą łączność telefoniczną z Zamawiającym (telefon czynny całą dobę, także w dni ustawowo wolne od pracy), jak również stałe łącze internetowe, umożliwiające kontakt z Zamawiającym oraz ze służbami miejskimi za pośrednictwem poczty elektronicznej przez 24 godziny na dobę.</P>
                  <P>5. Wykonawca codziennie na bieżąco sprawdzać będzie pocztę elektroniczną.</P>
                  <P>6. Zamawiający może w trakcie trwania umowy skorzystać z prawa opcji tj. zażądać od Wykonawcy zwiększenia liczby pojemników do opróżnień o maksymalnie 40 pojemników w czasie trwania umowy. W takiej sytuacji wynagrodzenie miesięczne Wykonawcy za wykonanie przedmiotu umowy zostanie adekwatnie zwiększone.</P>
                  <P>7. Zamawiający zastrzega sobie prawo do zlecenia Wykonawcy w trakcie trwania umowy interwencyjnego opróżnienia pojemników. W takiej sytuacji, działając na wyraźne polecenie Zamawiającego, Wykonawca interwencyjnie wykona zleconą czynność, a jego wynagrodzenie miesięczne zostanie adekwatnie zwiększone do liczby dodatkowych opróżnień. Interwencyjne opróżnienie pojemnika nastąpi w czasie do 1 godziny od zgłoszenia Zamawiającego.</P>
                  <P>8. Zamawiający zastrzega sobie prawo zmiany lokalizacji pojemników. Na wniosek Zamawiającego Wykonawca w ciągu 48 godzin przeniesie pojemnik we wskazane miejsce, bez dodatkowego wynagrodzenia.</P>
                  <P>9. W przypadku zmniejszenia liczby opróżnianych pojemników (np. poprzez kradzież, zniszczenie), wynagrodzenie miesięczne Wykonawcy zostanie adekwatnie zmniejszone.</P>
                  <P>Opis sposobu dokumentowania zatrudnienia osób, o których mowa w art. 29 ust. 3a,uprawnienia zamawiającego w zakresie kontroli spełniania przez wykonawcę wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a, oraz sankcji z tytułu niespełnienia tych wymagań, rodzaju czynności niezbędnych do realizacji zamówienia, których dotyczą wymagania zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez wykonawcę lub podwykonawcę osób wykonujących czynności w trakcie realizacji zamówienia (dotyczy wszystkich części zamówienia):</P>
                  <P>1) Wykonawca oświadcza, że w trakcie realizacji umowy będzie zatrudniał na umowę o pracę osoby, które będą wykonywać czynności związane z obsługą pojazdów do opróżniania koszy/pojemników i opróżnianiem koszy/pojemników (kierowca oraz osoba sprzątająca). Wykonawca zobowiązany jest do przedkładania Zamawiającemu oświadczeń o zatrudnieniu na umowę o pracę osób obsługujących pojazdy oraz osób opróżniających kosze/pojemniki w trakcie realizacji umowy na wezwanie Zamawiającego w terminie 3 dni od dnia wezwania.</P>
                  <P>2) Wykonawca lub Podwykonawca będzie zatrudniał osoby do wykonywania czynności, o których mowa w pkt 1 przez cały okres realizacji zamówienia. W przypadku rozwiązania/wygaśnięcia stosunku pracy przed zakończeniem tego okresu, Wykonawca zobowiązuje się do niezwłocznego zatrudnienia na to miejsce innej osoby i przekazania Zamawiającemu aktualnego oświadczenia o zatrudnieniu na umowę o pracę tej osoby w terminie 2 dni roboczych od dnia zatrudnienia.</P>
                  <P>3) Oświadczenia o zatrudnieniu, o których mowa w pkt 1, powinny być podpisane przez uprawnionego przedstawiciela Wykonawcy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Informacja w pkt II.2.4).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dodatkowe przedmioty:</P>
                  <P>Kod CPV: 90.50.00.00-2 – nazwa: Usługi związane z odpadami.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Opróżnianie ulicznych koszy na odpady w centrum miasta Gliwice.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gliwice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na opróżnianiu ulicznych koszy na odpady w centrum miasta Gliwice.</P>
                  <P>Zakres prac:</P>
                  <P>1. Wykonawca opróżniał będzie 518 sztuk koszy ulicznych posadowionych zgodnie z załącznikiem nr 1 do umowy, z częstotliwością, o której mowa w załączniku nr 2 do umowy, przez 7 dni w tygodniu (również w dni ustawowo wolne od pracy, w tym niedziele i święta).</P>
                  <P>2. Poprzez opróżnienie kosza należy rozumieć: jednokrotne usunięcie odpadów z wnętrza danego kosza,z terenu znajdującego się wokół tego kosza tj. w promieniu 2 m od kosza, jak również pozamiatanie chodnika w promieniu 2 m od kosza.</P>
                  <P>3. W sytuacji gdy kosz zostanie przewrócony do obowiązków Wykonawcy należy również postawienie go w miejscu w którym wcześniej się znajdował lub które wskaże Zamawiający.</P>
                  <P>4. Wykonawca pozostaje w tzw. ciągłej gotowości do świadczenia usługi.</P>
                  <P>5. Wykonawca zapewni stała łączność telefoniczna z Zamawiającym (telefon czynny całą dobę, także w dni ustawowo wolne od pracy), jak również stałe łącze internetowe, umożliwiające kontakt z Zamawiającym oraz ze służbami miejskimi za pośrednictwem poczty elektronicznej przez 24 godziny na dobę.</P>
                  <P>6. Wykonawca codziennie na bieżąco sprawdzać będzie pocztę elektroniczną.</P>
                  <P>7. Zamawiający może w trakcie trwania umowy skorzystać z prawa opcji tj. zażądać od Wykonawcy zwiększenia liczby koszy do opróżnień o maksymalnie 50 koszy w czasie trwania umowy. W takiej sytuacji, wynagrodzenie miesięczne Wykonawcy za wykonanie przedmiotu umowy, zostanie adekwatnie zwiększone.</P>
                  <P>8. Zamawiający zastrzega sobie prawo do zlecenia Wykonawcy w trakcie trwania umowy interwencyjnego opróżniania koszy. W takiej sytuacji, działając na wyraźne polecenie Zamawiającego, Wykonawca interwencyjnie wykona zleconą czynność, a jego wynagrodzenie miesięczne zostanie adekwatnie zwiększone do liczby dodatkowych opróżnień. Interwencyjne opróżnienie kosza nastąpi w czasie do 1 godziny od zgłoszenia Zamawiającego.</P>
                  <P>9. Zamawiający zastrzega sobie prawo zmiany lokalizacji koszy. Na wniosek Zamawiającego Wykonawca w ciągu 48 godzin przeniesie kosz we wskazane miejsce, bez dodatkowego wynagrodzenia.</P>
                  <P>10. W przypadku zmniejszenia liczby opróżnianych koszy (np. poprzez kradzież, zniszczenie), wynagrodzenie miesięczne Wykonawcy zostanie adekwatnie zmniejszone.</P>
                  <P>11. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia wyrywkowych kontroli.</P>
                  <P>12. W razie stwierdzenia, ze usługa nie została wykonana należycie tj. występują wady w wykonywaniu przedmiotu umowy (nie usunięto odpadów z wnętrza kosza lub wokół kosza, tj. w promieniu 2 m od kosza zalegają odpady lub nie pozamiatano chodnika w promieniu 2 m od kosza), Zamawiający poinformuje Wykonawcę o występujących nieprawidłowościach, na potwierdzenie czego zostanie sporządzony protokół oraz dokumentacja zdjęciowa (ew. raport Straży Miejskiej). Wykonawca zostanie każdorazowo obciążony w takiej sytuacji karą, o której mowa w §12 ust.1 pkt 1) / §12* ust. 1 pkt 1) umowy.</P>
                  <P>* dot. transakcji, w wyniku których podatek VAT zobowiązany jest rozliczyć Zamawiający.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Informacja w pkt II.2.4).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dodatkowe przedmioty:</P>
                  <P>Kod CPV: 90.50.00.00-2 – nazwa: Usługi związane z odpadami.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 227-473238</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Opróżnianie pojemników na psie odchody na terenie miasta Gliwice.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-27</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Firma Usługowo Handlowa Natezja Urszula Heinrich, Dominika Bremer Spółka Jawna</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Raciborska 25G</ADDRESS>
                     <TOWN>Trachy</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>44-153</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <E_MAIL>biuro@natezja.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">112162.89</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">111132.39</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Opróżnianie ulicznych koszy na odpady w centrum miasta Gliwice.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-30</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Remondis Gliwice Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Kaszubska 2</ADDRESS>
                     <TOWN>Gliwice</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>44-100</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <E_MAIL>gliwice@remondis.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">272293.40</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">351832.96</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>1) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.;</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp;</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
