<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="094796-2018"
            EDITION="2018043">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-096450-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>43</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180302</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 043-094796</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:094796-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98341140">Caretaker services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1157666.40</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на пазачи на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Domovnické práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viceværtservice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hausmeisterdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες φύλακα κτιρίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Caretaker services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de vigilancia de inmuebles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Majavalvuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vahtimestarin ja talonmiehen palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gardien d'immeuble</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Caretaker services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge kućepazitelja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gondnoki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di vigilanza di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prižiūrėtojų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sarga pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' kustodji (bidillu)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huismeesterdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dozorowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de guarda de edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de îngrijitor de imobile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správcovské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oskrbniške storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaktmästartjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenitalia S.p.A. – Direzione acquisti</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenitalia S.p.A. – Direzione acquisti</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza della Croce Rossa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>staff_marketing@cert.trenitalia.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gara a procedura aperta, interamente gestita con sistemi telematici, indetta ai sensi del D.Lgs. 50/2016 per l’affidamento in appalto del servizio di vigilanza armata presso l’IMC AV Napoli</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>gara n. 7006403</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="98341140"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Il presente appalto consiste nell’affidare il servizio di vigilanza armata con unità cinofila presso l’IMC AV Napoli – Via Emanuele Gianturco 104/106, Napoli – per un monte ore complessivo annuo pari a 17 520 cui vanno aggiunte 120 ore di servizio con ausilio di unità cinofila.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1157666.40</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il presente appalto consiste nell’affidare il servizio di vigilanza armata presso l’IMC AV Napoli – Via Emanuele Gianturco 104/106, Napoli – per un monte ore complessivo annuo pari a 17 520 cui vanno aggiunte 120 ore di servizio con ausilio di unità cinofila.</P>
                  <P>In questo ambito l’utilizzo delle GPG – in numero, squadre, orari e servizi – sarà indicato dal referente tecnico-operativo Trenitalia (protezione aziendale) al responsabile operativo dell’istituto di vigilanza con un preavviso di quindici giorni; ai fini della valutazione dell’offerta tecnica costituirà elemento preferenziale la capacità dell’istituto di vigilanza di acquisire la programmazione con preavviso minore ai quindici giorni. Il referente tecnico-operativo Trenitalia potrà richiedere modifiche al programma dei servizi già stabilito ogni qualvolta ne ravvisi la necessità.</P>
                  <P>Il servizio dovrà essere espletato da un istituto di vigilanza privata in possesso di apposita licenza di esercizio per l'espletamento del servizio di vigilanza armata in ambito ferroviario, con l’ausilio di unità cinofila, nella provincia di Napoli; il personale, dipendente dell’appaltatore, dovrà essere adeguatamente formato, addestrato e aggiornato professionalmente.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1157666.40</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Proroga fino a un massimo di 12 mesi.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico – nonché l’eventuale impresa ausiliaria e gli eventuali subappaltatori – deve essere in possesso dei seguenti requisiti di ordine generale di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— fatturato medio annuo d’impresa calcolato sulla base degli esercizi 2014-2015-2016 almeno pari a 385 440,00 EUR (euro trecento ottantacinquemila quattrocentoquaranta/00) IVA esclusa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— esecuzione (conclusa o in corso) negli esercizi 2015-2016-2017 di almeno due servizi di vigilanza armata eseguiti presso enti pubblici/privati di importo complessivo non inferiore a 192 720,00 EUR (euro cento novantaduemila settecentoventi/00) IVA esclusa. Per gli appalti pluriennali andrà imputata la sola quota fatturata in detto triennio,</P>
               <P>— licenza di esercizio per l'espletamento del servizio di vigilanza armata in ambito ferroviario, con l’ausilio di unità cinofila, nella provincia di Napoli, rilasciata dalla competente Prefettura ai sensi del D.M. 154/2009 (in caso di soggetto non ancora in possesso della suddetta licenza, ai fini della partecipazione alla presente gara, sarà necessario e sufficiente essere in possesso di licenza di esercizio di cui all’art. 134 del T.U.L.P.S. in corso di validità per qualsiasi estensione territoriale, rilasciata dalla competente Prefettura, e aver presentato idonea richiesta ex art. 257 ter del regolamento d’esecuzione al T.U.L.P.S. di estensione della propria licenza alla provincia e ai servizi interessati dal servizio in oggetto; in caso di aggiudicazione, con la comunicazione di efficacia dell’aggiudicazione (par. VII.4 Conclusione del contratto del Disciplinare di gara) sarà richiesto di presentare la licenza completa o, in alternativa, la presa d’atto della Prefettura competente della comunicazione di estensione dei servizi ai sensi dell’art. 257 ter del suindicato regolamento d’esecuzione al T.U.L.P.S.,</P>
               <P>— iscrizione, presso la competente Prefettura, nell’«Elenco imprese iscritte» o nell’«Elenco imprese richiedenti iscrizione» relativo ai fornitori, prestatori di servizi ed esecutori di lavori non soggetti a tentativo di infiltrazione mafiosa, operanti nei settori esposti maggiormente a rischio (c.d. «white list») prevista dalla legge 6.11.2012, n. 190 e dal D.P.C.M. del 18 aprile 2013 pubblicato in GU il 15 luglio 2013.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1) si procederà alla preventiva apertura delle offerte ex art. 133, comma 8 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2) ai fini della partecipazione, è obbligatoria l’abilitazione al portale;</P>
               <P>3) con la presentazione dell’offerta, si intende che l’operatore economico (e l’eventuale impresa ausiliaria) è in possesso di tutti i requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 ed è in regola con gli adempimenti previsti dal bando di gara; ha preso visione della documentazione di gara e la ritiene idonea a consentire l’esatta esecuzione dell’appalto; accetta, senza condizioni o riserve, le norme e disposizioni contenute nella documentazione pubblicata sul portale nel corso della procedura;</P>
               <P>4) è obbligatorio il possesso da parte del legale rappresentante di un certificato di firma digitale in corso di validità generato da dispositivo per la creazione di una firma sicura ai sensi dell’art. 38, comma 2 del D.P.R. n. 445/2000 e dell’art. 65 del D.Lgs. n. 82/2005.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>a) cauzione provvisoria da costituirsi all’atto della presentazione dell’offerta da tutti i concorrenti, con validità per almeno 180 gg. dalla scadenza del termine di presentazione dell’offerta, costituita nella misura di: 23 153,33 EUR (euro ventitremila centocinquantatré/33) – 2 % (due per cento) dell’importo complessivo a base di gara;</P>
               <P>b) cauzione definitiva nella misura del 10 % dell’importo complessivo netto di aggiudicazione del contratto, da costituirsi da parte del solo soggetto aggiudicatario (in caso di aggiudicazione a un RTI da parte della mandataria in nome e per conto di tutti i soggetti raggruppati) da prestarsi prima della stipula del contratto.</P>
               <P>In caso di raggruppamento non ancora costituito, devono essere intestate a tutti i soggetti che costituiranno l’RTI.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per le modalità di costituzione e ulteriori informazioni.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati agli articoli 45 e 48 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Piazza della Croce Rossa 1 – 00161 Roma.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Trenitalia effettuerà la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 nei confronti del miglior offerente. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla sua esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria nonché alla segnalazione all’ANAC e all’aggiudicazione in favore del primo dei concorrenti che seguono nella graduatoria, sottoposto a verifiche con esito positivo;</P>
               <P>2) Trenitalia si riserva di effettuare la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 anche nei confronti di altri offerenti. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla loro esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria e alla segnalazione all’ANAC;</P>
               <P>3) Trenitalia si riserva di procedere, prima dell’aggiudicazione, alla verifica ed eventuale esclusione delle offerte anormalmente basse ex art. 97 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>4) Trenitalia si riserva di interrompere o annullare in qualsiasi momento la gara in base a valutazioni di propria esclusiva competenza senza che i concorrenti possano vantare diritti o aspettative di sorta;</P>
               <P>5) Trenitalia si riserva di procedere all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida;</P>
               <P>6) Trenitalia si riserva, in caso di risoluzione del contratto per inadempimento dell’affidatario, ovvero di suo fallimento, di interpellare il secondo classificato al fine di stipulare un nuovo contratto per il proseguimento delle prestazioni, alle medesime condizioni già proposte in sede di offerta. Quanto sopra fino a esaurimento della graduatoria delle offerte validamente formulate;</P>
               <P>7) Trenitalia si riserva di escludere i concorrenti per i quali, secondo propria motivata valutazione, non sussista adeguata affidabilità professionale in quanto risultino incorsi nell’ultimo triennio:</P>
               <P>a) nella risoluzione per inadempimento di contratti di appalto di lavori, servizi e forniture affidati da stazioni appaltanti di Trenitalia o di altre società del Gruppo FSI;</P>
               <P>b) nella mancata presa in consegna, per proprio fatto e colpa, di lavori, forniture o servizi affidati da Trenitalia o da altra società del Gruppo FSI;</P>
               <P>c) nella dichiarata non collaudabilità di lavori, servizi e forniture oggetto di un contratto stipulato con Trenitalia o altra società del Gruppo FSI;</P>
               <P>d) nella violazione, nel corso dell’esecuzione di precedenti contratti ovvero in occasione della partecipazione a precedenti procedure di gara, di una delle norme contenute nel codice etico del Gruppo FSI, accertata con qualsiasi mezzo di prova da parte di Trenitalia;</P>
               <P>8) Trenitalia si riserva di escludere le offerte presentate da RTI costituiti da due o più operatori economici che singolarmente possiedono i requisiti finanziari e tecnici per la partecipazione se, da un’analisi della struttura e delle dinamiche del mercato interessato o da qualsiasi altro elemento, rilevi una precisa volontà anticoncorrenziale delle imprese coinvolte;</P>
               <P>9) il presente bando è pubblicato in GUUE, GURI, sul sito del Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti (www.serviziocontrattipubblici.it), su www.acquistionline.trenitalia.it e sulle testate giornalistiche: La Repubblica e Corriere della Sera;</P>
               <P>10) ai sensi del combinato disposto dei commi 2, lett. a) e 5, lett. a) dell’art. 4 D.Lgs. 231/2002 come modificato dal D.Lgs. 192/2012, i termini di pagamento dei corrispettivi sono fissati in 60 gg. dal ricevimento della fattura;</P>
               <P>11) il contratto che regolerà l’appalto oggetto della presente procedura non conterrà la clausola compromissoria;</P>
               <P>12) il responsabile del procedimento della presente procedura di gara è il responsabile della Struttura acquisti industriali, di staff e marketing della Direzione acquisti di Trenitalia.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale competente per territorio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Tribunale Amministrativo Regionale competente per territorio</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
