<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="095093-2018" EDITION="2018043"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-094979-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20220331</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>43</NO_OJ><DATE_PUB>20180302</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 043-095093</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:095093-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.bonattinternational.com</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.bonattinternational.com/suppliers</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="44160000">Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="44161100">Gas pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45231221">Gas supply mains construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45223800">Assembly and erection of prefabricated structures</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45333100">Gas regulation equipment installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45333200">Gas meter installation work</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01407</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Парма</TI_TOWN><TI_TEXT>Нефтопроводи, тръбопроводни системи, тръбопроводи, изолация на тръбопроводи, тръбни инсталации и свързани с тях изделия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Potrubí, trubky, pažnice, trubkoví a příbuzné položky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Rørledning, rørsystemer, rør, foringsrør, rørledningssystemer og hermed beslægtede emner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Rohrleitungen, Rohrleitungssysteme, Leitungen, Ummantelungen, Verrohrungen und zugehörige Artikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Πάρμα</TI_TOWN><TI_TEXT>Σωλαγωγοί, σωληνώσεις, σωλήνες, περιβλήματα, σωληνωτά υλικά και συναφή είδη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Conducciones, canalizaciones, tuberías de revestimiento, tubos y artículos conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Torujuhe, torustik, korpused ja seonduvad tooted</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Putkijohdot, putkistot, putket, suojaputket ja vastaavat tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Parme</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipelines, tuyauterie, conduites, gainage, tubage et articles connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Cjevovod, sustavi cijevi, cijevi, strukturne cijevi i srodni artikli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Párma</TI_TOWN><TI_TEXT>Csővezetékek, csövezetek, csövek, burkolatok, béléscsövek és kapcsolódó termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Condutture, tubi, tubazioni, alloggiamenti, tubaggi e articoli connessi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftotiekiai, vamzdynai, vamzdžiai, apsauginiai vamzdžiai, vamzdynų vamzdžiai bei susiję gaminiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Cauruļvadi, cauruļvadu līnijas, caurules, apvalki, un saistīti izstrādājumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipelines, piping, pakpijiet, casing, tubi u oġġetti relatati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Pijpleidingen, pijpleidingstelsels, pijpen, mantelbuizen, binnenbuizen en aanverwante artikelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Rurociągi, instalacje rurowe, rury, okładziny rurowe, rury i podobne elementy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Condutas de longa distância, condutas, canos, tubagem de revestimento, tubos e artigos afins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Conducte, ţevărie, ţevi, tubaje, tuburi şi articole conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Diaľkové potrubia, potrubia, rúry, obalenie/obloženie, kladenie a podobné prvky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Cevovod, cevovodni sistemi, zaščitne cevi, proizvodne cevi in z njimi povezani izdelki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Rörledningar, ledningar, foderrör, rör och liknande föremål</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Bonatti S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="7" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM VALUE="YES"/><CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Bonatti S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Alfred Nobel 2/A</ADDRESS><TOWN>Parma</TOWN><POSTAL_CODE>43122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio appalti Bonatti S.p.A</CONTACT_POINT><ATTENTION>Gianpaolo Rinaldi</ATTENTION><PHONE>+39 0521609269</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>bonatti.metanizzazioni_2015_2018@legalmail.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0521287177</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><URL_GENERAL>www.bonattinternational.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.bonattinternational.com</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://www.bonattinternational.com/suppliers</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>www.achilles.com/italy/repro</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Achilles South Europe s.l.u.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Senigalia 18/2, torre A</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20161</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Achilles South Europe s.l.u.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Giuseppe Cardillo</ATTENTION><PHONE>+39 0240326370</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>bonatti.repro@achilles.com</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.achilles.com/italy</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Bonatti S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via A. Nobel 2/A</ADDRESS><TOWN>Parma</TOWN><POSTAL_CODE>43122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Bonatti S.p.A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Gianpaolo Rinaldi</ATTENTION><PHONE>+39 0521609269</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>bonatti.metanizzazioni_2015_2018@legalmail.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0521609279</FAX><URL>http://www.bonattinternational.com/suppliers</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Achilles South Europe s.l.u.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Senigalia 18/2, torre A</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20161</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Achilles South Europe s.l.u.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Giuseppe Cardillo</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>bonatti.repro@achilles.com</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.achilles.com/italy</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Avviso sulla proroga del sistema di qualificazione ex art. 134 D.Lgs. 50/2016 (già ex art. 232 del D.Lgs.163/2006) per la fornitura di materiali, beni e lavori di costruzione di reti e impianti di adduzione e distribuzione del gas metano.</P></TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACT_LOCATION_TYPE><F07_CONTRACT_TYPE VALUE="WORKS"/></CONTRACT_LOCATION_TYPE><DESCRIPTION><P>Costruzione reti e impianti:</P><P>a) attività di costruzione di condotte e d’allacciamenti interrati, in polietilene/acciaio, convoglianti gas metano con pressione massima di esercizio di 5 bar;</P><P>b) attività di costruzione di condotte interrate in acciaio, convoglianti gas metano con pressione massima di esercizio di 12 bar;</P><P>c) attività di costruzione di condotte interrate in acciaio, convoglianti gas metano con pressione massima di esercizio di 75 bar;</P><P>d) attività di costruzione di colonne montanti, allacciamenti aerei, e gruppo di misura completo di riduzione per la connessione dell’utenza finale alla rete di distribuzione;</P><P>e) attività di montaggio in opera di cabine preassemblata di prima riduzione e misura per le reti di distribuzione del gas metano;</P><P>f) attività di montaggio in opera di impianti di sezionamento reti in acciaio per condotte in alta pressione;</P><P>g) attività di costruzione delle infrastrutture edili per le aree di alloggiamento delle cabine di riduzione e misura della pressione.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44160000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="44161100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231221"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45223800"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45333100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45333200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><P>«Sistema di qualificazione per settori speciali» per i fornitori di Bonatti S.p.A. qualificati su piattaforma RePro.</P><P>Con il presente avviso la società Bonatti S.p.A., per lo svolgimento delle proprie attività, si propone di pervenire alla compilazione di liste di fornitori qualificati secondo i requisiti e specifiche capacità tecnico-economiche; tra queste liste saranno selezionati i candidati per la successiva procedura d’appalto ristretta e negoziata per la fornitura di beni e per l’esecuzione dei lavori che sono realizzati da Bonatti S.p.A. in nome e per conto delle singole società concessionarie di cui Bonatti S.p.A. è socio.</P><P>Il presente avviso riguarda: lavori che prevedono la nuova costruzione di reti e impianti di adduzione e distribuzione del gas metano per i comuni appartenenti all’accordo di programma del 12.12.2006 – Metanizzazione del Cilento (SA).</P><P>Possono fare richiesta di partecipazione le imprese singole o associate in raggruppamenti temporanei di imprese all’uopo costituiti o che dichiarino di volersi riunire con impegno irrevocabile a costituirsi in associazione qualora invitate a presentare offerta.</P><P>La qualifica al presente rinnovo del sistema è propedeutica alla realizzazione degli impianti nell’ambito dei progetti indicati al punto, c).</P><P>Tuttavia gli operatori economici che sono già qualificati nell’ambito della procedura originaria pubblicata nel 2015, sempre che la qualifica sia stata mantenuta attiva, non sono tenuti a presentare nuove istanze di qualifica, salvo l’aggiornamento della documentazione già prodotta ove questa risulti scaduta.</P><P>Pertanto, i soggetti interessati e in possesso dei requisiti previsti nel presente avviso possono provvedere a espletare le seguenti procedure: la documentazione necessaria per l’iscrizione alla piattaforma RePro è scaricabile del sito internet di Bonatti seguendo la seguente procedura (http://www.bonattinternational.com/suppliers). Sulla pagina che si apre digitare «Register on Achilles» e poi (www.achilles.com/Italy/repro), oppure si può accedere al sistema di qualifica della Società Achilles su piattaforma RePro, previa richiesta e ottenimento delle credenziali di acceso al sistema RePro, contattando la società Achilles al numero telefonico +39 0240326370 o all’indirizzo e-mail bonatti.repro@achilles.com.</P><P>1) Per procedere con l’iscrizione si dovrà presentare la seguente documentazione:</P><P>a) istanza di qualificazione per l’iscrizione attraverso il sistema RePro, [presentando il modello (ALLEGATO_1_ISTANZA_DI_QUALIFICA) e reperibile sul sito di Bonatti</P><P>http://www.bonattinternational.com/suppliers]. Sulla pagina che si apre digitare: AVVISO sistema di qualifica APRV 2015-2022 (ex art. 134 D.Lgs. 50/2016);</P><P>b) le dichiarazioni e i documenti standard minimi previsti per l’iscrizione al sistema di qualificazione della Società Achilles South Europe, s.l. unipersonal, su piattaforma RePro e i documenti specifici richiesti dalla Bonatti S.p.A. [(come indicato nell’ ALLEGATO_2_ELENCO_DOC_OBBLIGATORI) reperibile sul sito di Bonatti S.p.A.] sono reperibili come da procedura indicata al punto 1 a);</P><P>2) Oltre all’iscrizione al sistema di qualificazione della Società Achilles su piattaforma RePro, per partecipare alla successiva procedura ristretta negoziata, previo l’invito scritto che sarà formalizzato dalla stazione appaltante tramite l’invio di una specifica richiesta d’offerta, il soggetto interessato dovrà:</P><P>a) dichiarare la propria manifestazione d’interesse e la contestuale istanza di richiesta di partecipazione alla procedura ristretta negoziata di cui ai bandi/Disciplinari di gara del singolo lotto che saranno inviati agli operatori economici qualificati e pubblicati sul sito aziendale di Bonatti S.p.A. e per le categorie e classi di interesse (come previsto negli ALLEGATI_3/4_MANIFESTAZIONE D’INTERESSE reperibili sul sito di Bonatti S.p.A.). Sono reperibili come da procedura indicata al punto 1 a). La manifestazione d’interesse (ALLEGATI 3/4) deve essere inviata per mail al seguente indirizzo di posta certificata:</P><P>bonatti.metanizzazioni_2015_2018@legalmail.it;</P><P>3) Partecipare, previo invito scritto della stazione appaltante, alle successive procedure ristrette negoziate di cui ai bandi/Disciplinari di gara che saranno inviati agli operatori economici e pubblicati sul sito aziendale della Bonatti S.p.A.;</P><P>a) ottenuta la qualifica e la registrazione al sistema RePro (punto A), e inviata alla stazione appaltante la manifestazione d’interesse di cui agli allegati 3-4 (punto B), il singolo operatore economico su invito scritto della stazione appaltante potrà partecipare alla procedura ristretta negoziata nel rispetto della singola richiesta d’offerta che avrà anche la funzione di Disciplinare di gara, come sarà meglio specificato nella successiva lettera d’invito</P><P>Le forniture di materiali e beni e i lavori oggetto della qualificazione e della procedura di gara sono da considerarsi di carattere strumentale alla successiva gestione del servizio di distribuzione del gas metano, ai sensi del D.Lgs. 164/2000, pertanto troverà applicazione il titolo VI del codice dei contratti del D.Lgs. 50/2016 e ss.mm.) «Capo I – Appalti nei settori speciali», oltre alle norme richiamate negli atti di gara.</P><P>La documentazione richiesta ai punti 1 e 2 garantirà all’operatore economico quanto segue:</P><P>– la registrazione al sistema RePro a condizione di avere presentato tutti i documenti obbligatori di cui all’allegato 2,</P><P>– l’inserimento nell’elenco degli operatori economici da scegliere per gli inviti alle procedure ristrette negoziate, divisi per categorie e capacità per le quali il singolo operatore economico con la manifestazione d’interesse ne ha dichiarato il possesso dei requisiti e dell’esperienza necessaria di cui agli allegati 3 e 4,</P><P>– la stazione appaltante sceglierà i candidati da invitare a partecipare alla procedura ristretta negoziata selezionando gli operatori economici in relazione alle categorie e alle capacità dichiarate e ove lo ritenga, ai sensi dell’art. 135, comma 2 del D.Lgs. 50/2016 riducendo il numero dei candidati con criteri oggettivi e di rotazione.</P><P>Ciò premesso, le condizioni che gli operatori economici devono soddisfare per la qualificazione sono le seguenti.</P><P>Requisiti generali:</P><P>– possono presentare la «domanda di qualificazione» i soggetti in possesso di tutti i requisiti di cui all’art. 45 del D.Lgs. n.50/2016,</P><P>– produrre la richiesta di qualificazione per l’iscrizione attraverso il sistema RePro redatta secondo il modello ALLEGATO_1_ISTANZA_DI_QUALIFICA reperibile sul sito</P><P>(http://www.bonattinternational.com/suppliers). Sulla pagina che si apre digitare: AVVISO sistema di qualifica APRV 2015-2022 (ex art. 134 D.Lgs. 50/2016) e da inviare all’indirizzo di cui al punto 1.5,</P><P>– l’iscrizione al registro delle imprese presso la CCIAA, o registro analogo per i candidati stranieri, con l’oggetto sociale inerente alla tipologia di appalto,</P><P>– l’assenza delle cause di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. n.50/2016 e sussistenza condizioni di legge per l’ottenimento del nulla osta antimafia,</P><P>– compilare e far pervenire all’indirizzo di cui al punto 1.5 la documentazione di cui al regolamento standard della Società Achilles South Europe s.l.u. e specifica per il sistema di qualificazione RePro/Bonatti come indicato nelle tabelle 1/2 dell’ALLEGATO_2_ELENCO_DOC_OBBLIGATORI reperibile sul sito: come sopra.</P><P>Inoltre devono essere trasmessi i seguenti documenti:</P><P>– dichiarazione RePro per i requisiti generali (all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e veridicità dati e documenti),</P><P>– una dichiarazione di presa visione dei documenti RePro Termini e condizioni e Informativa privacy.</P><P>Requisiti speciali (capacità tecnica ed economico-finanziaria) come meglio specificato nello schema di domanda di qualificazione, ALLEGATO_2_ELENCO_DOC_OBBLIGATORI al quale si rinvia.</P><P>Per i lavori:</P><P>– aver realizzato, negli ultimi cinque anni, attività di costruzione secondo la capacità per il quale l’operatore l’economico chiede l’iscrizione, com’è indicato nella tabella B dell’allegato 2,</P><P>– possesso dell’attestazione SOA, della categoria e classe secondo la capacità posseduta e per la quale l’operatore l’economico chiede l’iscrizione come è indicato nella tabella B dell’allegato 2,</P><P>– possedere all’interno dell’organico aziendale il minimo di risorse operative com’è indicato nella tabella B dell’allegato 2,</P><P>– possesso del sistema di gestione per la qualità (SGQ) conforme alla norma della serie UNI EN ISO 9001 per l’attività alla quale l’operatore l’economico chiede l’iscrizione.</P><P>Descrizione delle forniture di beni o dei lavori da appaltare mediante il sistema di qualificazione</P><P>Fornitura di manufatti e lavori di costruzione, per le condotte gas metano per il trasporto/adduzione in media pressione fino a 12 bar, e per gli impianti di reti e allacciamenti per la distribuzione con pressione massima di esercizio di 5 bar da eseguirsi nei comuni in provincia di Salerno NUTS = ITF35.</P><P>Altre informazioni</P><P>Il presente avviso ha valore di indizione della successiva gara che sarà esperita con procedura ristretta negoziata su invito della stazione appaltante.</P><P>Eventuali modifiche e rettifiche che si renderanno necessarie apportare al presente avviso saranno pubblicate sul sito web (http://www.bonattinternational.com/suppliers).</P><P>I dovuti chiarimenti saranno tempestivamente ed esclusivamente segnalati dalla stazione appaltante presso il sito web suindicato.</P><P>Rimane a esclusivo onere degli operatori economici interessati la consultazione del sito web aziendale per l’acquisizione aggiornata di ogni informazione in merito al sistema di qualificazione e alle successive procedure di gara.</P><P>Procedura</P><P>Criteri di aggiudicazione</P><P>La successiva gara sarà esperita con la procedura ristretta e negoziata; l’aggiudicazione sarà assegnata all’offerta economicamente più vantaggiosa in base ai criteri che saranno indicati nella lettera d’invito a presentare offerta e come da successiva negoziazione.</P></CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><METHODS_CONDITIONS><P>Verifica su dichiarazioni, documentazione e certificati autenticati.</P></METHODS_CONDITIONS></QUALIFICATION_FOR_SYSTEM></LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><NO_ELECTRONIC_AUCTION/></AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_FROM><DAY>24</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DURATION_FROM><DURATION_UNTIL><DAY>31</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2022</YEAR></DURATION_UNTIL></DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><NO_RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM/></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Eventuali modifiche e rettifiche che si renderanno necessarie apportare al presente avviso saranno pubblicate sul sito web (http://www.bonattinternational.com/suppliers).</P><P>I dovuti chiarimenti saranno tempestivamente ed esclusivamente segnalati dalla stazione appaltante presso il sito web suindicato.</P><P>Rimane a esclusivo onere degli operatori economici interessati la consultazione del sito web aziendale per l’acquisizione aggiornata di ogni informazione in merito al sistema di qualificazione e alle successive procedure di gara.</P><P>Informazioni complementari</P><P>Relativamente alla qualificazione per le singole prestazioni si precisa quanto segue (Prestazione categoria 2 «Lavori»):</P><P>— per le prestazioni previste nella categoria 2 «Lavori» gli operatori economici interessati dovranno accedere e registrarsi al sistema RePro (www.achilles.com/italy) e dovranno inserire tutta la documentazione richiesta di cui l’operatore economico è in possesso, come indicato al punto 3.1,</P><P>— dovranno far pervenire anche la richiesta di partecipare alla successiva gara d’appalto (ALLEGATO 4 MANIFESTAZIONE D’INTERESSE PER LAVORI) alla stazione appaltante Bonatti S.p.A., Via Nobel 2/A, 43122 Parma, al seguente recapito: bonatti.metanizzazioni_2015_2018@legalmail.it,</P><P>— le imprese interessate potranno essere invitate dalla Bonatti S.p.A. a partecipare alla successiva procedura ristretta negoziata solo se regolarmente iscritte al sistema di qualifica di Bonatti S.p.A. su piattaforma RePro,</P><P>— gli operatori economici che risulteranno aggiudicatari di un contratto di prestazione lavori, prima dell’aggiudicazione definitiva e della firma del contratto, saranno oggetto di verifica dei requisiti morali dichiarati e del possesso dei requisiti di carattere generale di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 dichiarati in sede di offerta. Inoltre saranno assoggettati alla procedura di verifica audit in loco che sarà tenuta a cura della società Achilles South Europe s.l.u. tramite il servizio Audit Repro,</P><P>— si segnala che nelle lavorazioni da appaltare sono comprese la posa in opera, l'accensione e la conservazione di segnali di protezione e pericolo, l'adozione di tutte le disposizioni imposte dalla legge, dai vari regolamenti locali nonché dal codice della strada in vigore, atte a salvaguardare la pubblica incolumità e la regolarità del transito nei luoghi interessati dai lavori nelle ore diurne e notturne di tutti i giorni, festivi compresi.</P><P>Le domande di qualificazione devono essere sottoscritte dal legale rappresentante, con allegata la copia fotostatica, leggibile, di un documento di identità del sottoscrittore. La domanda può essere sottoscritta anche da un procuratore del legale rappresentante e, in tal caso, va trasmessa la relativa procura in originale, o in copia conforme.</P><P>Tutta la documentazione per la procedura di qualifica dovrà essere inviata ad Achilles South Europe s.l.u. al seguente indirizzo di posta elettronica: bonatti.repro@achilles.com.</P><P>Qualsiasi comunicazione tra gli operatori economici e la società Achilles South Europe s.l.u. incaricata del sistema di qualificazione potrà avvenire solo a mezzo mail (posta elettronica) al seguente indirizzo: bonatti.repro@achilles.com. Le comunicazioni così effettuate soddisfano il requisito della forma scritta e la loro trasmissione non deve essere seguita da quella del documento originale.</P><P>La successiva documentazione da presentare e le richieste di informazioni e di chiarimenti per le singole procedure di gara dovranno essere presentate, nei tempi e modalità, all’ufficio che sarà indicato nella lettera di invito a presentare offerta, lettera che sarà trasmessa tramite PEC dall’ente aggiudicatore al singolo operatore economico all’indirizzo da quest’ultimo indicato in fase di qualifica.</P><P>Gli operatori economici dovranno indicare un indirizzo di posta elettronica certificata, autorizzandone così l’utilizzo ai fini delle comunicazioni.</P><P>In caso di raggruppamento o consorzio, la comunicazione recapitata all’operatore richiedente (mandatario) si intende validamente resa a tutti gli operatori economici raggruppati (mandanti) o consorziati interessati.</P><P>La domanda di qualificazione sarà rigettata in caso di mancata dimostrazione del possesso dei requisiti generali e speciali previsti nel presente avviso – sistema e relativi allegati e, comunque, nel caso in cui la documentazione presentata a corredo della stessa non sia risultata completa e conforme a quanto previsto.</P><P>L’esito negativo della domanda di qualificazione viene comunicato per iscritto al soggetto interessato, indicandone i motivi. Sarà facoltà di Achilles South Europe s.l.u. chiedere chiarimenti e integrazioni; in tal caso la richiesta sarà inviata una sola volta e quanto richiesto dovrà pervenire alla Achilles South Europe s.l.u. tassativamente entro 10 giorni dalla richiesta. L’eventuale rifiuto di rispondere alle richieste di chiarimenti e integrazioni comporta la non ammissione al processo di qualificazione.</P><P>Nel corso della durata del presente sistema, in qualsiasi momento, potrà essere inviata a Bonatti S.p.A., all’indirizzo mail bonatti.metanizzazioni_2015_2018@legamail.it, la domanda di partecipazione alle procedure di eventuali lotti di gara a condizione che l’operatore economico risulti già accreditato al sistema di qualifica di Bonatti S.p.A. su piattaforma RePro e ne sia indicato il codice d’iscrizione. In questo ultimo caso sarà facoltà della stazione appaltante chiedere all’operatore economico l’invio di eventuale documentazione integrativa.</P><P>La stazione appaltante non è in alcun modo tenuta a selezionare in tempo utile per la partecipazione alle offerte quelle imprese le cui domande di qualificazione approvate dovessero pervenire nei 10 giorni antecedenti la data stabilita per l’invio delle lettere d’invito alle singole procedure negoziate.</P><P>Il presente avviso è finalizzato alla qualificazione delle imprese da invitare alle procedure ristrette e negoziate per l’aggiudicazione di forniture di materiali e beni e/o lavori per i lotti che saranno successivamente indicati nella singola lettera di invito.</P><P>L’operatore economico che risulterà aggiudicatario di uno o più lotti non sarà inserito nell’elenco degli operatori economici da invitare nella tornata di gara del lotto successivo.</P><P>L’inserimento nell’elenco fornitori della Bonatti S.p.A. avrà una validità massima di 36 (trentasei) mesi dalla data di qualifica, con l’obbligo da parte del candidato di aggiornare la registrazione al sistema di qualifica di Bonatti S.p.A. su piattaforma RePro. Alla scadenza dei 36 mesi dalla data di trasmissione del presente avviso di qualificazione alla GURI, il mantenimento del soggetto qualificato nell’elenco fornitori della Bonatti S.p.A. sarà possibile, a condizione che lo stesso sia risultato idoneo all’esito del processo di aggiornamento della qualifica, che sarà avviato su specifica richiesta avanzata dal fornitore almeno 3 (tre) mesi prima della scadenza di cui sopra.</P><P>Qualora il fornitore non dovesse avanzare richiesta di aggiornamento nei tempi stabiliti, Bonatti S.p.A. potrà ritenere automaticamente decaduta la qualificazione concessa allo stesso.</P><P>La documentazione indicante gli avvisi di spedizione dei singoli lotti riguardante le richieste d’offerta sarà pubblicato sul sito della stazione appaltante al seguente link: (http://www.bonattinternational.com/forniture-metanizzazione-campania).</P><P>Bonatti S.p.A. si riserva la facoltà di sospendere o modificare il sistema di qualificazione in qualunque momento in conformità alle disposizioni del D.Lgs. 50/2016.</P><P>Bonatti S.p.A. si riserva la facoltà, a suo insindacabile giudizio, di non dare corso alle successive procedure di gara con inviti ove vengano a mancare i presupposti economici per la disponibilità della quota dei contributi pubblici, senza che gli operatori economici interessati possano avere nulla a pretendere.</P><P>Bonatti S.p.A. si riserva la facoltà di non invitare alle gare i fornitori qualificati i quali, direttamente o indirettamente, abbiano in corso con Bonatti S.p.A. e/o società del suo gruppo contenziosi di qualunque natura che incidano sulla fiducia della committente.</P><P>Le candidature non sono in alcun modo vincolanti per Bonatti S.p.A. e per le società del gruppo e nulla sarà dovuto ai candidati ad alcun titolo per le ricadute economiche derivanti dal presente sistema di qualifica.</P><P>Si precisa che la domanda e tutta la documentazione dovrà essere redatta in lingua italiana o accompagnata da traduzione asseverata. Nel caso in cui provenga da soggetti non residenti in Italia i requisiti dovranno essere comprovati mediante documenti equipollenti, ai sensi della legislazione dello Stato di provenienza, a quelli richiesti all’articolo che precede e tradotti in lingua italiana.</P><P>Gli operatori economici già registrati al sistema di qualificazione RePro potranno fare istanza di partecipazione alla gara, inviando quanto previsto negli allegati 3 e 4 e indicando il numero di registrazione al sistema Repro Achilles già attivo. Comunque dovranno trasmettere tutta la documentazione integrativa circa le capacità tecnico-economiche con le stesse modalità di cui al presente avviso.</P><P>Per tutto ciò che non è qui specificato si rinvia al regolamento per il sistema di qualificazione della RePro empowered by Achilles scaricabile dal sito internet.</P><P>Si informa che tutti i dati trasmessi dai fornitori saranno trattati da Achilles South Europe s.l.u. nel rispetto del D.Lgs. 196/2003, ai soli fini del processo di qualificazione.</P><P>Il trattamento avverrà in forma cartacea e/o su supporto magnetico, elettronico o telematico.</P><P>I dati medesimi potranno essere oggetto di comunicazione o diffusione nei casi previsti dalla normativa vigente.</P><P>Titolare del trattamento è Achilles South Europe s.l.u. con sede in Via Senigallia 18/2, torre A, 20161 Milano, Italia.</P><P>In relazione al trattamento dei dati personali il fornitore può esercitare i diritti di cui all’art. 7 del D.Lgs. 196/2003.</P><P>Documentazione antimafia</P><P>La stazione appaltante tramite la società concessionaria procederà ad acquisire la documentazione antimafia disposta con il decreto legislativo n. 159 del 6 settembre 2011.</P><P>La comunicazione antimafia, ovvero l’informazione antimafia, sarà acquisita tramite accesso alla Banca nazionale unica della documentazione antimafia disposta dal decreto legislativo n. 169 del 6 settembre 2011, ai sensi dell’art. 96 del decreto legislativo n. 159 del 6 settembre 2011.</P><P>Nelle successive procedure di gara con invito, agli operatori economici qualificati saranno richiesti i dati anagrafici dei soggetti che al loro interno sono titolari di incarichi amministrativi e gestionali, ovvero gli assetti proprietari indicati dall’art. 85, commi dall’1 al 2 quater del decreto legislativo n. 159 del 6 settembre 2011.</P><P>Tale onere informativo viene modificato dall’art. 23, comma 1 del decreto legislativo n. 169 del 6 settembre 2011, prevedendo che i predetti dati devono comprendere anche il codice fiscale e la partita IVA dell’impresa. L’acquisizione di tali dati avviene attraverso le dichiarazioni sostitutive di certificazione e le dichiarazioni sostitutive dell’atto di notorietà di cui agli articoli 46 e 47 del decreto del Presidente della Repubblica del 28 dicembre 2000, n. 445.</P><P>Ai sensi del D.Lgs. n.159/2011, qualora l’operatore economico sia iscritto nell’elenco dei fornitori, prestatori di servizi ed esecutori non soggetti a tentativo di infiltrazione mafiosa presso la Prefettura della provincia in cui il soggetto ha sede (c.d. «white list»), le autorizzazioni antimafia sono assolte con l’iscrizione.</P><P>Codice etico di Bonatti S.p.A.</P><P>Il codice etico della società Bonatti S.p.A. è disponibile sul sito internet: (http://www.bonattinternational.com/downloads/3242/201/61_Codice_Etico_IT_1_1.pdf).</P><P>Le funzioni di garante del codice etico sono state assegnate all’organismo di vigilanza.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per l’Emilia Romagna</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazzale Santa Flora 7</ADDRESS><TOWN>Parma</TOWN><POSTAL_CODE>43121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>tarpr-segrprotocolloamm@ga-cert.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0521286095</PHONE><FAX>+39 0521287177</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>