<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="095043-2018" EDITION="2018043"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-094084-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>43</NO_OJ><DATE_PUB>20180302</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 043-095043</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:095043-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>Bd. Tomis, nr.101, Constanta</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90900000">Cleaning and sanitation services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 796 528,16</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 796 528,16</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180319 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по почистване и хигиенизиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Čisticí a hygienické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengørings- og sanitetstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigungs- und Hygienedienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού και απολύμανσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning and sanitation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios sanitarios y de limpieza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhastus- ja desinfitseerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhdistus- ja puhtaanapitopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de nettoyage et d'hygiène</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning and sanitation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja i sanitacije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Takarítási és higiéniai szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia e disinfestazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Valymo ir sanitarinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Tīrīšanas un sanitārijas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tindif u iġene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Schoonmaak- en afvalverwijderingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie sprzątania i odkażania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza e saneamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţenie şi igienizare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Čistiace a sanitárne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja in sanitarne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Städning och renhållning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Autonomă Exploatarea Domeniului Public şi Privat Constanţa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă Exploatarea Domeniului Public şi Privat Constanţa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Tomis nr. 101</ADDRESS><TOWN>Constanţa</TOWN><POSTAL_CODE>900669</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Iulia Mădălina Moţăţăianu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Radu George Cristian</ATTENTION><PHONE>+40 241580523</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>edpp.ra@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 241580523</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>Bd. Tomis, nr.101, Constanta</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de curăţenie, igienă şi întreţinere curentă a clădirilor, a platourilor pieţelor, a aleilor pietonale din parcurile de distracţii</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Obiective din municipiul Constanta, conform anexei la caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1796528.16">1 796 528,16</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza încheierea a doua contracte subsecvente, fiecare cu o valabilitate de 12 luni. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 898 264,08 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contractul presupune realizarea serviciilor de curatenie, igiena si intretinere curenta in spatii aflate in administrarea RAEDPP Constanta.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari: in a 10 a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P><P>Numarul de zile pana la care acestia pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de curatenie si intretinere curenta in valoare totala de 1 796 528,16 RON fara TVA, pentru o perioada de 24 luni. Serviciile vor fi prestate in municipiul Constanta la urmatoarele obiective:</P><P>— Piata Brotacei, Str. Adamclisi,</P><P>— Piata Tomis Nord, Str. Cismelei,</P><P>— Piata Tic-Tac, Str. Cismelei,</P><P>— Piata Tomis III, Str. Soveja,</P><P>— Piata I.L. Caragiale, Str. I.L. Caragiale,</P><P>— Bazar Eliberarii, Str. Eliberarii/Str. I.L. Caragiale,</P><P>— Piata Grivita, Str. Mihaileanu,</P><P>— Piata Pescarus, Str. Pescarus,</P><P>— Piata Unirii, Str. Rascoala din 1907 nr. 7A,</P><P>— Sediu Directia Piete, Targuri si Oboare, Str. Rascoala din 1907 nr. 4,</P><P>— Sediu R.A.E.D.P.P., bulevardul Tomis nr. 101,</P><P>— Sediul arhivei R.A.E.D.P.P. din localitatea Constanta, bulevardul Dezrobirii nr. 118, bl. IS 5, parter,</P><P>— Campus social „Henri Coanda”, Str. Stefanita-Voda,</P><P>— Parc de distractii „Tara piticilor”, bulevardul Lapusneanu, Parcul Tabacarie,</P><P>— Parc de distractii — pista rolleri, skateri, biciclisti —  „Gravity Park”, Str. Soveja — Parc Tabacarie,</P><P>— Parc de distractii „Tara Piticilor”, bulevardul I.C. Bratianu, Str. Cumpenei,</P><P>— Parc de distractii „Tara Piticilor” si „Terenul de sport”, situate în aleea Nalbei.</P><P>Suprafata totala estimata a acordului-cadru, pentru cele 24 de luni, este suma suprafetelor celor doua contracte subsecvente si este cuprisa intre 60 400,00 mp si 60 597,80 mp. Suprafata totala a unui contract subsecvent este cuprinsa intre 30 200,00 si 30 298,19 metri patrati.</P><P>Conform tabelului cu suprafetele pe obiective, anexa la caietul de sarcini.</P><P>Suprafata totala estimata a acordului-cadru, pentru cele 24 de luni, este suma suprafetelor celor doua contracte subsecvente si este cuprinsa intre 60 400,00 mp si 60 597,80 mp.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 1 796 528,16 RON.</P><P>Valoarea totala a celui mai mare contract subsecvent este: 898 264,08 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1796528.16">1 796 528,16</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 17 500,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, si anume 90 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Dovada constituirii garantiei de participare se va depune in SEAP pana cel tarziu la ora si data limita pentru depunerea ofertelor. Garantia se poate constitui astfel:</P><P>— printr-un virament bancar (in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. nr. 395/2016), suma se va vira în contul: RO04GBTRL01401202696755XX, deschis la Banca Transilvania,</P><P>— sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de o societate de asigurari.</P><P>Garantia de buna executie, in cuantum de 3 % din valoarea contractului subsecvent fara TVA, se va constitui in termen de maxim 5 zile de la data semnarii contractului, printr-un virament bancar/instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de o societate de asigurari (in original) sau prin retineri succesive din plata cuvenita pentru facturile partiale, cu respectarea prevederilor art. 40 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de venituri si cheltuieli al RAEDPP, anexa 2, cap. 3.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate: Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. In DUAE se vor cuprinde informatii privind: tertii sustinatori, asociatii si subcontractantii, conform prevederilor art. 183, art. 170 alin. (3) si art. 193–195 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, de catre operatorul economic clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat si la bugetul local — restante la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele cu functie de decizie în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Tanase Ovidiu-Cristian — presedinte Consiliu de Administratie,</P><P>— Ionescu Sorin-Lucian — membru Consiliu de administratie,</P><P>— Puscasu Georgiana — membru Consiliu de Administratie,</P><P>— Motataianu Iulia-Madalina — Director General,</P><P>— Bobe Lacramioara-Carmen — Director Directia Economica,</P><P>— Diamandescu Caterina — Director Directia Juridica,</P><P>— Ciobanu Ion — Director Directia Piete, Targuri si Oboare,</P><P>— Laurentiu Florin Enceanu — Sef Serviciu Administrativ,</P><P>— Negru Viorel — Sef Birou Tehnic,</P><P>— Radu George Cristian — Sef Birou Achizitii Publice,</P><P>— Dobrin Iuliana — Sef serviciu financiar-contabil,</P><P>— Casian Cristina — Sef Birou contabilitate,</P><P>— Preoteasa Mircea — functionar administrativ.</P><P>Lista cu componenta Consiliului Local al Municipiului Constanta, dupa cum urmeaza: Andrei Mihaela, Andreias Cristian Marius, Arghirescu Adriana, Avatavului Costin-Valeriu, Babu Dumitru, Cantaragiu Secil-Givan, Caliminte Horia-Marius, Câmpeanu Adriana Teodora, Cojoc Marioara, Constantin Victor, Dede Perodin, Dobre Mircea, Florea Razvan-Ionut, Marin Aurelian-Marius, Nicolae Irinela, Papuc Catalin-Florin, Patrichi Teodor, Parvulescu Gabriel Valentin, Popescu George-Andrei, Rasauteanu Costin-Ioan, Rezeanu Romeo Caius, Solomon Ioan, Teodoru Adriana, Trandafir Raluca-Andreea, Vasii Cristina-Andreea, Visan George-Gabriel, Zabara Alexandru.</P><P>Precizare: Ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator sau subcontractantul (daca este cazul), care are drept membri în cadrul consiliului de administratie/organ de conducere sau de supervizare si/sau are actionari ori asociati persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pâna la gradul al doilea inclusiv sau care se afla în relatii comerciale cu persoane ce detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante sunt exclusi din procedura de atribuire. Daca apare o situatie de conflict de interese pe perioada derularii procedurii de achizitie, ofertantul are obligatia sa notifice in scris, de indata, autoritatea contractanta si sa ia masuri pentru inlaturarea situatiei respective.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri medie anuala pentru ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) a ofertantului sa fie de minim 1 700 000,00 RON sau echivalent valuta. Pentru echivalenta se va tine cont de cursul RON/valuta mediu anual comunicat de BNR pentru anii respectivi. În cazul unei asocieri, fiecare membru al asocierii este obligat sa prezinte aceste informatii. În cazul în care informatiile privind cifra de afaceri nu sunt disponibile pentru întreaga perioada impusa, se va preciza data la care operatorul economic a fost infiintat sau si-a început activitatea. Situatia economico-financiara a operatorului economic poate fi sustinuta conform art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Bilanturile contabile pentru anii la care se face raportarea, vizate si înregistrate de Administratia Finantelor Publice/alte documente echivalente vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, in copii lizibile semnate si stampilate de ofertant cu mentiunea „Conform cu originalul”, de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor — copii lizibile semnate si stampilate de ofertant cu mentiunea „Conform cu originalul”.</P><P>Toti ofertantii vor completa DUAE si vor prezenta angajamentul de sustinere. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate in mod obligatoriu, la solicitarea autoritatii contractante, de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor — copii lizibile semnate si stampilate de ofertant cu mentiunea „Conform cu originalul”.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara.</P><P>Informatii privind serviciile similare prestate in ultimii 3 ani. Ofertantul va face dovada ca a prestat în ultimii trei ani — calculati pâna la data limita de depunere a ofertelor — servicii similare in valoare cumulata de cel putin 890 000,00 RON fara TVA.</P><P>Se solicita experienta similara in domeniul igienizarii si intretinerii curente.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: proces-verbal de receptie a serviciilor/document constatator privind îndeplinirea obligatiilor contractuale/recomandari/orice alte documente edificatoare echivalente care sa ateste prestarea serviciilor, continand valori, datele beneficiarilor publici sau privati.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Va fi declarata castigatoare oferta admisibila cu pretul cel mai scazut. In situatia in care ofertele aflate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita reofertarea prin intermediul SEAP;</P><P>2) DUAE va fi completat accesand urmatorul link:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>3) Procedura de achizitie se desfasoara exclusiv on-line, ceea ce înseamna ca operatorii economici inregistrati in SEAP vor transmite oferta si DUAE semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, pe site-ul www.e-licitatie.ro, in sectiunile dedicate, pâna la data si ora limita stabilite in anuntul de participare;</P><P>4) Operatorii economici interesati vor depune in SEAP dovada constituirii garantiei de participare pana la data limita de depunere a ofertelor. Dupa aceasta data, daca documentul prin care se face dovada constituirii garantiei face parte din categoria documentelor cu regim special a caror valabilitate este conditionata de prezentarea in forma originala, autoritatea contractanta poate solicita prin clarificari depunerea garantiei in original;</P><P>5) În cazul unei oferte comune, situatia personala si capacitatea de exercitare trebuie dovedite de fiecare dintre asociati în parte, iar cerintele privind situatia economico-financiara si capacitatea tehnica si/sau profesionala vor fi îndeplinite prin cumul;</P><P>6) Informatii privind subcontractantii: in cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la acestia. Autoritatea contractanta va solicita, la incheierea contractului cu ofertantul declarat castigator, prezentarea contractelor incheiate intre acesta si subcontractantii desemnati in oferta. Acestea trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie publica. La evaluarea capacitatii tehnice si/sau profesionale vor fi luate în considerare resursele materiale si umane ale subcontractantilor nominalizati în oferta, exclusiv pentru partea lor de implicare în executarea contractului, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 coroborat cu art. 8 din legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>