<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="095116-2018" EDITION="2018043"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-096108-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180629</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>43</NO_OJ><DATE_PUB>20180302</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 043-095116</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:095116-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.mpec.olsztyn.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09300000">Electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45252000">Construction works for sewage treatment plants, purification plants and refuse incineration plants</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42320000">Waste incinerators</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45251200">Heating plant construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45262410">Structural steel erection work for buildings</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45262420">Structural steel erection work for structures</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45262610">Industrial chimneys</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45331110">Boiler installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71314200">Energy-management services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL622">Olsztyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 100 000 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 650 000 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180629 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby související s likvidací odpadů a odpady</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse and waste related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteisiin liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Services liés aux déchets et aux ordures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse and waste related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Su atliekomis susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi związane z odpadami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relativos a resíduos e lixos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi z odpadki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Avfallstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej Sp.z o.o. w Olsztynie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej Sp.z o.o. w Olsztynie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Słoneczna 46</ADDRESS><TOWN>Olsztyn</TOWN><POSTAL_CODE>10-710</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Marcin Żołnowski</ATTENTION><PHONE>+48 895241203</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetarg@mpec.olsztyn.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 895240210</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.mpec.olsztyn.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Zagospodarowanie frakcji palnej z odpadów komunalnych poprzez termiczne przekształcenie wraz z odzyskiem energii wykorzystywanej dla zapewnienia dostaw ciepła do miejskiej sieci ciepłowniczej w Olsztynie, wraz z zaprojektowaniem i wybudowaniem Instalacji Termicznego Przekształcania Odpadów oraz Kotłowni Szczytowej, a także sfinansowaniem nakładów inwestycyjnych i zarządzaniem infrastrukturą</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL622"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1.1. Przedmiotem Postępowania jest wybór Partnera Prywatnego w celu wspólnej realizacji przedsięwzięcia w formule partnerstwa publiczno-prywatnego, którego celem jest zapewnienie zagospodarowania odpadów poprzez termiczne przekształcenie frakcji palnej z odpadów komunalnych z terenu województwa warmińsko-mazurskiego, wraz z odzyskiem energii w procesie wysokosprawnej kogeneracji. Odzyskana energia zostanie wykorzystana m.in. dla zapewnienia dostaw ciepła dla mieszkańców Olsztyna.</P><P>1.2. Przedsięwzięcie realizowane będzie w oparciu o podział zadań i ryzyk pomiędzy Zamawiającym i Partnerem Prywatnym.</P><P>1.3. Dla zrealizowania celów wskazanych w pkt. 1.1 niezbędne jest, aby Partner Prywatny, na zasadach określonych w Umowie o PPP:</P><P>1.3.1. zaprojektował i wybudował ITPO oraz Kotłownię Szczytową,</P><P>1.3.2. pozyskał finansowanie nakładów inwestycyjnych na zaprojektowanie i budowę ITPO, oraz Kotłowni Szczytowej,</P><P>1.3.3. zarządzał, utrzymywał i eksploatował Instalację przez okres 300 (trzystu) miesięcy od dnia zakończenia Okresu Budowy,</P><P>1.3.4. termicznie przekształcał odpady dostarczone do ITPO przez Zamawiającego,</P><P>1.3.5. odzyskaną z odpadów energię dostarczał w postaci: (i) ciepła do Miejskiej Sieci Ciepłowniczej oraz (ii) energii elektrycznej do sieci elektroenergetycznej.</P><P>1.4. Na zasadach określonych w Umowie o PPP Zamawiający będzie odpowiedzialny za:</P><P>1.4.1. dostarczanie frakcji palnej z odpadów pochodzenia komunalnego w celu ich termicznego przekształcenia w ITPO,</P><P>1.4.2. odbiór ciepła odzyskanego z odpadów pochodzenia komunalnego w ITPO oraz wytworzonego w Kotłowni Szczytowej do Miejskiej Sieci Ciepłowniczej,</P><P>1.4.3. zapłatę Partnerowi Prywatnemu Wynagrodzenia Umownego.</P><P>1.5. Szczegółowe warunki realizacji Zamówienia, podział zadań i ryzyk oraz prawa i obowiązki Zamawiającego oraz Partnera Prywatnego określa wzór Umowy o PPP, stanowiący Załącznik nr 11) do SIWZ.</P><P>1.6. Zamawiający informuje, iż stosownie do postanowień art. 37 ust. 6 PZP, część wzoru Umowy o PPP, w tym załączników do wzoru Umowy o PPP nie jest udostępniania na stronie internetowej.</P><P>1.7. Pełną treść wzoru Umowy o PPP, w tym załączników do wzoru Umowy o PPP, o których mowa w pkt. 4.6, Zamawiający przekaże każdemu zainteresowanemu Wykonawcy, na wskazany przez Wykonawcę adres e-mail lub na płycie CD, niezwłocznie po otrzymaniu przez Zamawiającego (na wskazany poniżej adres e-mail) zeskanowanej i podpisanej przez Wykonawcę klauzuli o zachowaniu poufności, zgodnie z wzorem stanowiącym Załącznik nr 12) do SIWZ. Zamawiający wymaga, aby klauzule o poufności zostały podpisane przez osoby upoważnione do reprezentacji Wykonawcy lub należycie umocowanego pełnomocnika zgodnie z wymogami obowiązującymi przy podpisywaniu oferty, określonymi w rozdziale 17 SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45252000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42320000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45251200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45262410"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45262420"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45262610"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45331110"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71314200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem Postępowania jest wybór Partnera Prywatnego w celu wspólnej realizacji przedsięwzięcia w formule partnerstwa publiczno-prywatnego, którego celem jest zapewnienie zagospodarowania odpadów poprzez termiczne przekształcenie frakcji palnej z odpadów komunalnych z terenu województwa warmińsko-mazurskiego, wraz z odzyskiem energii w procesie wysokosprawnej kogeneracji. Odzyskana energia zostanie wykorzystana m.in. dla zapewnienia dostaw ciepła dla mieszkańców Olsztyna.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1100000000.00">1 100 000 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1650000000.00">1 650 000 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>360</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wadium</P><P>1. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium przez cały okres, w którym Wykonawca pozostaje związany ofertą.</P><P>2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 5 000.000 PLN (pięć milionów złotych) w jednej z poniższych form:</P><P>3.1. pieniądzu;</P><P>3.2. poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3.3. gwarancjach bankowych;</P><P>3.4. gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>3.5. poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz. U. z 2016 r., poz. 359 z późn. zm.).</P><P>4. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłacane jest przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego, prowadzony przez Bank Ochrony Środowiska SA o numerze 13 1540 1072 2107 5011 7001 0006. W tytule przelewu należy zawrzeć następującą treść: „Wadium w postępowaniu pn. „Zagospodarowanie frakcji palnej z odpadów komunalnych poprzez termiczne przekształcenie wraz z odzyskiem energii wykorzystywanej dla zapewnienia dostaw ciepła do miejskiej sieci ciepłowniczej w Olsztynie, wraz z zaprojektowaniem i wybudowaniem Instalacji Termicznego Przekształcania Odpadów oraz Kotłowni Szczytowej, a także sfinansowaniem nakładów inwestycyjnych i zarządzaniem infrastrukturą”, Nr ref. MPEC/PE-EZ/55/18”.</P><P>5. Jako termin wniesienia wadium w formie pieniądza zostanie przyjęty termin uznania na rachunku Zamawiającego.</P><P>6. Dowód wniesienia wadium w formie pieniężnej – kserokopia dokumentu potwierdzającego dokonanie przelewu, poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę – powinien zostać załączony do oferty wraz z informacją o numerze konta, na jaki należy ewentualnie zwrócić wadium oraz danymi osoby właściwej do kontaktu w sprawie wadium.</P><P>7. Wadium wniesione w formie poręczenia, gwarancji bankowej lub gwarancji ubezpieczeniowej musi obejmować odpowiedzialność za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium przez Wykonawcę określone w art. 46 ust. 4a i 5 PZP.</P><P>8. Gwarancja bankowa lub ubezpieczeniowa powinna być co najmniej bezwarunkowa, nieodwołalna i płatna na pierwsze żądanie Zamawiającego (nie później niż w terminie 30 dni od daty zgłoszenia żądania), w przypadku zaistnienia okoliczności wymienionych w art. 46 ust. 4a i art. 46 ust. 5 PZP, do której zastosowanie będzie miało prawo polskie.</P><P>9. Wadium wnoszone w formie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej Wykonawcy składają wraz z ofertami, załączając oryginał dokumentu gwarancji do oferty.</P><P>10. Do wadium wnoszonego w formie gwarancji lub poręczenia sporządzonej w języku obcym należy załączyć tłumaczenie przysięgłe na język polski.</P><P>11. Jeżeli Wykonawcą są podmioty wspólnie ubiegające się o udzielenie zamówienia, a Wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej, to z dokumentu gwarancji winno wynikać, że wadium zabezpiecza wspólną ofertę takich podmiotów, tj. jest wnoszone w imieniu wszystkich Wykonawców wspólnie składających ofertę.</P><P>12. Zwrot wadium następuje zgodnie z zasadami określonymi w art. 46 PZP.</P><P>13. Zamawiający będzie żądał ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie art. 46 ust. 1 PZP, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wniesie wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>14. Zatrzymanie wadium</P><P>14.1. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a PZP z przyczyn leżących po jego stronie nie złożył dokumentów lub oświadczeń potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 PZP, oświadczenia o którym mowa w art. 25a ust 1 PZP lub pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki o której mowa w art. 87 ust 2 pkt 3 PZP, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>14.2. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>14.2.1. odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>14.2.2. nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>14.2.3. zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>1. Obowiązek wniesienia i utrzymywania zabezpieczenia należytego wykonania umowy:</P><P>1.1. Partner Prywatny zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5% (pięciu procent) Wynagrodzenia Umownego brutto określonego w ofercie Partnera Prywatnego. Z zastrzeżeniem postanowień pkt. 4.2 Umowy o PPP Partner Prywatny zobowiązany jest utrzymywać zabezpieczenie należytego wykonania umowy w pełnej wymaganej wysokości i zgodnie z wymogami określonymi w SIWZ i Umowie o PPP przez cały czas trwania Umowy (dalej „Zabezpieczenie”).</P><P>1.2. Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń Zamawiającego z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania przez Partnera Prywatnego Umowy o PPP w okresie ważności Zabezpieczenia.</P><P>1.3. Zamawiający jest uprawniony, na wniosek Partnera Prywatnego, do zaliczenia kwoty wadium wniesionego w Postępowaniu na poczet Zabezpieczenia, o którym mowa w pkt. 1.1, o ile to Zabezpieczenie jest wnoszone w pieniądzu.</P><P>1.4. Zabezpieczenie może być wnoszone według wyboru Partnera Prywatnego w jednej lub w kilku formach, o których mowa w art. 148 ust. 1 PZP, spełniających warunki określone w rozdziale 22 Umowy o PPP.</P><P>1.5. W przypadku Zabezpieczenia wnoszonego w formie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej lub w formie poręczenia, treść gwarancji lub poręczenia wymaga akceptacji Zamawiającego pod kątem jej zgodności z postanowieniami Umowy o PPP.</P><P>1.6. W przypadku wniesienia Zabezpieczenia w formie gwarancji bankowej albo ubezpieczeniowej Zamawiający wymaga, aby gwarancja była co najmniej nieodwołalna i bezwarunkowa oraz płatna na pierwsze żądanie.</P><P>1.7. W przypadku Zabezpieczenia wnoszonego w formie gwarancji bankowej wymagane jest, aby została ona wydana przez instytucję kredytową z siedzibą w Polsce lub za granicą, uprawnioną w ramach prowadzonej przez siebie działalności gospodarczej zgodnie z obowiązującymi ją przepisami prawa do udzielania kredytów oraz wystawiania gwarancji i poręczeń, posiadającą długoterminowy rating na poziomie inwestycyjnym nadany przez jedną z następujących agencji ratingowych: Standards&amp;Poor’s, Fitch, Moody’s.</P><P>1.8. W przypadku Zabezpieczenia wnoszonego w formie gwarancji ubezpieczeniowej wymagane jest, aby została ona wydana przez zakład ubezpieczeń w rozumieniu ustawy z dnia 11.9.2015 r. o działalności ubezpieczeniowej i reasekuracyjnej (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1170 z późn. zm.), który prowadzi na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej działalność ubezpieczeniową i który posiada długoterminowy rating na poziomie inwestycyjnym nadany przez jedną z następujących agencji ratingowych: Standards&amp;Poor’s, Fitch lub Moody’s. W przypadku, gdy zakład ubezpieczeń, który wystawia gwarancję ubezpieczeniową nie posiada nadanego ratingu przez jedną z następujących agencji ratingowych: Standards&amp;Poor’s, Fitch lub Moody’s wymagane jest, aby jego spółka dominująca w rozumieniu art. 4 § 1 pkt 4 Kodeksu spółek handlowych posiada długoterminowy rating na poziomie inwestycyjnym nadany przez jedną z następujących agencji ratingowych: Standards&amp;Poor’s, Fitch lub Moody’s.</P><P>1.9. Zabezpieczenie wnoszone w formie gwarancji ubezpieczeniowej lub w formie gwarancji bankowej będzie podlegać prawu polskiemu.</P><P>1.10. W przypadku Zabezpieczenia wnoszonego w formie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej Zamawiający dopuszcza możliwość wnoszenia Zabezpieczenia na okresy nie krótsze niż 12 (dwanaście) miesięcy pod warunkiem przedłużenia Zabezpieczenia lub wnoszenia nowego Zabezpieczenia na kolejny okres, co najmniej 30 (trzydzieści) dni przed upływem okresu ważności dotychczas złożonego Zabezpieczenia.</P><P>1.11. W przypadku Zabezpieczenia wnoszonego w formie gwarancji lub poręczenia sporządzonej w języku obcym należy załączyć tłumaczenie przysięgłe gwarancji lub poręczenia na język polski.</P><P>1.12. Partner Prywatny zobowiązany jest do przedłużenia ważności Zabezpieczenia w przypadku wydłużenia okresu obowiązywania Umowy o PPP, w szczególności z powodu opóźnień w zaprojektowaniu lub wybudowaniu Instalacji, przy czym koszty przedłużenia ważności Zabezpieczenia będą ponoszone przez:</P><P>1.12.1. Partnera Prywatnego - gdy powód takiego przedłużenia wynika z okoliczności, za które odpowiedzialność ponosi Partner Prywatny;</P><P>1.12.2. Zamawiającego – gdy powód takiego przedłużenia wynika z okoliczności, za które odpowiedzialność ponosi Zamawiający;</P><P>1.12.3. Partnera Prywatnego i Zamawiającego po połowie – gdy powód takiego przedłużenia wynika z okoliczności, za które żadna ze Stron nie ponosi odpowiedzialności.</P><P>1.13. W przypadku nieprzedłużenia Zabezpieczenia lub niewniesienia nowego lub dodatkowego Zabezpieczenia zgodnie z postanowieniami SIWZ i Umowy o PPP, Zamawiający będzie miał prawo do skorzystania z dotychczas wniesionego przez Partnera Prywatnego Zabezpieczenia w pełnej kwocie lub w stosownej części określonej według własnego uznania i zatrzymania tej kwoty, jako kaucji gotówkowej, na zabezpieczenie roszczeń Zamawiającego, wzywając jednak uprzednio Partnera Prywatnego do przedłożenia Zabezpieczenia w dodatkowym terminie.</P><P>1.14. Jeżeli w Zabezpieczeniu wniesionym w postaci gwarancji lub poręczenia zawarty będzie wymóg informowania gwaranta (poręczyciela) o zmianie Umowy o PPP, bądź uzyskiwania jego akceptacji w tym zakresie, Partner Prywatny jest zobowiązany – przed dokonaniem każdej zmiany w Umowie o PPP – przedstawić Zamawiającemu potwierdzenie poinformowania gwaranta (poręczyciela) o zmianie Umowy bądź jego akceptację tych zmian albo wnieść nowe Zabezpieczenie. W przypadku, gdy zmiana Umowy o PPP powoduje konieczność zmiany Zabezpieczenia, Partner Prywatny zobowiązany jest dostarczyć aneks do obecnego Zabezpieczenia lub wnieść nowe Zabezpieczenie, z zachowaniem zasad wymienionych w rozdziale 22 SIWZ.</P><P>1.15. Jeśli w jakimkolwiek momencie wystawca gwarancji lub poręczenia:</P><P>1.15.1. będzie podmiotem wskazanym we wniosku o ogłoszenie upadłości i nie będzie w stanie – w terminie 60 (sześćdziesięciu) dni od złożenia – doprowadzić do wycofania ani uzyskać zawieszenia postępowania w sprawie z wniosku o ogłoszenie upadłości złożonego przez wierzyciela lub</P><P>1.15.2. stanie się niewypłacalny lub</P><P>1.15.3. przestanie mieć prawo do prowadzenia działalności na terenie Rzeczypospolitej Polskiej lub państwa, na terenie którego ma siedzibę lub</P><P>1.15.4. utraci długoterminowy rating na poziomie inwestycyjnym nadany przez jedną z następujących agencji ratingowych: Standards&amp;Poor’s, Fitch lub Moody’s, o ile jest on wymagany,</P><P>Wówczas Partner Prywatny na własny koszt dostarczy Zamawiającemu inne Zabezpieczenie spełniające warunki określone w SIWZ i Umowie o PPP, w terminie 30 (trzydziestu) dni od wystąpienia zdarzenia, o którym mowa w niniejszym pkt. 1.15.</P><P>1.16. Niezależnie od innych postanowień Umowy o PPP, dostarczenie Zabezpieczenia jest warunkiem powstania prawa Partnera Prywatnego do otrzymania od Zamawiającego jakiejkolwiek płatności na podstawie Umowy o PPP. Żadna płatność nie będzie wymagalna do czasu wykonania tego zobowiązania.</P><P>2. Zmiana formy Zabezpieczenia</P><P>2.1. Partner Prywatny jest uprawniony do zmiany w każdym czasie formy Zabezpieczenia, na jedną lub kilka form, o których mowa w art. 148 ust. 1 PZP, pod warunkiem, że:</P><P>2.1.1. zmiana formy Zabezpieczenia będzie dokonana z zachowaniem jego ciągłości,</P><P>2.1.2. nowe Zabezpieczenie będzie ustanowione w kwocie nie niższej niż pierwotne Zabezpieczenie, z zastrzeżeniem postanowień pkt. 4,</P><P>2.1.3. będzie spełniało warunki opisane w rozdziale 22.</P><P>3. Skorzystanie z Zabezpieczenia przez Zamawiającego</P><P>3.1. Z zastrzeżeniem innych uprawnień Zamawiającego wynikających z Umowy o PPP lub z Przepisów Prawa, jeżeli Partner Prywatny nie wykona należycie któregokolwiek ze swych zobowiązań wynikających z którejkolwiek z Umowy, Zamawiający będzie uprawniony do skorzystania z Zabezpieczenia. W szczególności Zamawiający może pobrać z kwoty Zabezpieczenia sumę równą wartości należnych kar umownych, odszkodowań, opłat wyrównawczych, jeżeli Partner Prywatny nie dokona ich zapłaty we właściwym terminie.</P><P>3.2. Przed skorzystaniem z Zabezpieczenia Zamawiający pisemnie powiadomi o swoim zamiarze Partnera Prywatnego, wskazując na niewykonanie lub nienależyte wykonanie zobowiązań.</P><P>4. Zasady zwrotu Zabezpieczenia</P><P>4.1. Zabezpieczenie będzie zwalniane w zakresie w jakim Zamawiający z niego nie skorzystał, w formie właściwej dla danego rodzaju Zabezpieczenia, zgodnie z postanowieniami Umowy o PPP.</P><P>4.2. Zabezpieczenie zwracane jest według następujących zasad:</P><P>4.2.1. Zabezpieczenie w wysokości odpowiadającej 75% (siedemdziesiąt pięć procent) kwoty Zabezpieczenia, o którym mowa w punkcie 1.1 zostanie zwolnione w terminie 30 (trzydziestu) dni od dnia uznania przez Zamawiającego, iż Umowa o PPP w części dotyczącej Prac Okresu Budowy została należycie wykonana, tj. w szczególności doszło do podpisania Protokołu Zakończenia Okresu Budowy, zapłaty przez Partnera Prywatnego wszystkich kwot z tytułu naliczonych przez Zamawiającego kar umownych i odszkodowań za niewykonanie lub nienależyte wykonanie Umowy o PPP w zakresie wykonania Prac Okresu Budowy albo potrącenia przez Zamawiającego naliczonych kar umownych lub odszkodowań w zakresie wykonania Prac Okresu Budowy zgodnie z Umową o PPP;</P><P>4.2.2. 5% (pięć procent) kwoty Zabezpieczenia, o którym mowa w punkcie 1.1 zostanie zwolnione w terminie 30 (trzydziestu) dni od dnia podpisania pierwszego Protokołu Sprawdzenia Parametrów Instalacji, o którym mowa w Umowie o PPP, jeśli Protokół ten potwierdzi, iż w okresie dwóch następujących po sobie kolejno pełnych Lat Eksploatacji, których dotyczy ten Protokół, zostały dotrzymane Gwarantowane Parametry Techniczne, a Partner Prywatny dotrzymał gwarancji Dostępności, Dyspozycyjności oraz Gwarancji Produkcji Energii Elektrycznej;</P><P>4.2.3. 5% (pięć procent) kwoty Zabezpieczenia, o którym mowa w punkcie 1.1 zostanie zwolnione w terminie 30 (trzydziestu) dni od dnia podpisania drugiego Protokołu Sprawdzenia Parametrów Instalacji, o którym mowa w Umowie o PPP, jeśli Protokół ten potwierdzi, iż w okresie dwóch następujących po sobie kolejno pełnych Lat Eksploatacji, których dotyczy ten Protokół, zostały dotrzymane Gwarantowane Parametry Techniczne, a Partner Prywatny dotrzymał gwarancji Dostępności, Dyspozycyjności oraz Gwarancji Produkcji Energii Elektrycznej drugiego Protokołu Sprawdzenia Parametrów Instalacji;</P><P>4.2.4. Pozostała część Zabezpieczenia, o którym mowa w punkcie 1.1 zostanie zwrócona:</P><P>4.2.4.1. po upływie 30 (trzydziestu) dni od dnia podpisania Protokołu Odbioru Końcowego bez zastrzeżeń, albo</P><P>4.2.4.2. w terminie 30 (trzydziestu) dni od dnia zapłaty przez Partnera Prywatnego wszystkich kwot z tytułu odszkodowań za niewykonanie lub nienależyte wykonanie Umowy o PPP albo potrącenia przez Zamawiającego naliczonych kar umownych, opłat wyrównawczych lub odszkodowań zgodnie z Umową o PPP.</P><P>4.3. Zabezpieczenie wniesione w formie pieniądza podlega zwrotowi z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane i jest pomniejszane o koszt prowadzenia tego rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy Partnera Prywatnego.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Opis sposobu obliczenia wynagrodzenia</P><P>1. Wykonawca składając ofertę przedstawi:</P><P>1.1. Wynagrodzenie zgodnie z Formularzem ofertowym i instrukcją wypełnienia Formularza ofertowego, stanowiącymi Załącznik nr 1) do SIWZ,</P><P>1.2. Średnioważony Koszt Finansowania, dane, parametry techniczne i oświadczenia, stanowiące część oferty Wykonawcy, wskazane w Formularzu ofertowym, stanowiącymi Załącznik nr 1) do SIWZ.</P><P>2. Wynagrodzenie podane w ofercie:</P><P>2.1. musi być podane w złotych polskich z dokładnością do części setnych, cyfrowo oraz słownie,</P><P>2.2. powinno uwzględniać wszystkie zobowiązania Wykonawcy oraz wszystkie koszty, jakie poniesie Wykonawca z tytułu należytej oraz zgodnej z obowiązującymi przepisami realizacji całości przedmiotu Zamówienia.</P><P>2.3. musi uwzględniać wszystkie wymagania Zamawiającego określone w SIWZ.</P><P>3. Wynagrodzenie może być tylko jedno, nie dopuszcza się wariantowości wysokości wynagrodzenia.</P><P>4. Zamawiający wymaga, aby wynagrodzenie zwierało: </P><P>(i) wynagrodzenie netto, (ii) kwotę podatku VAT oraz (iii) wynagrodzenie brutto. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca przygotowując ofertę przyjął podstawową stawkę podatku VAT, o której mowa w art. 41 ust. 1 w związku z art. 146 a) pkt 1 Ustawy z dnia 11.3.2004 r. o podatku od towarów i usług (t.j. Dz.U. 2017 poz.1221 z późn.zm.) tj. 23% VAT.</P><P>5. Zgodnie z art. 91 ust. 3a PZP, jeżeli złożono ofertę, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego zgodnie z przepisami o podatku od towarów i usług, Zamawiający w celu oceny takiej oferty dolicza do przedstawionej w niej ceny podatek od towarów i usług, który miałby obowiązek rozliczyć zgodnie z tymi przepisami. Wykonawca, składając ofertę, informuje Zamawiającego, czy wybór oferty będzie prowadzić do powstania u zamawiającego obowiązku podatkowego, wskazując nazwę (rodzaj) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będzie prowadzić do jego powstania, oraz wskazując ich wartość bez kwoty podatku.</P><P>6. Za Wynagrodzenie Umowne netto na potrzeby realizacji Przedsięwzięcia w formule partnerstwa publiczno-prywatnego uważa się kwotę stanowiącą sumę:</P><P>6.1. KB (ITPO) netto oraz</P><P>6.2. KF (ITPO) netto oraz</P><P>6.3. KO (ITPO) netto przemnożone przez 25</P><P>6.4. KB (KS) netto oraz</P><P>6.5. KF (KS) netto oraz</P><P>6.6. KO (KS) netto przemnożone przez 25 oraz</P><P>6.7. KN netto przemnożone przez 675 000 m3,</P><P>Pomniejszoną o planowane do uzyskania przez Wykonawcę przychody netto z tytułu sprzedaży energii elektrycznej zgodnie z instrukcją zawartą w Formularzu ofertowym stanowiącym Załącznik nr 1) do SIWZ.</P><P>7. Za Wynagrodzenie Umowne brutto, w szczególności stanowiące podstawę do obliczenia wysokości zabezpieczenia należytego wykonania umowy, o którym mowa w pkt. 22.1.1 SIWZ uważa się Wynagrodzenie Umowne netto ustalone zgodnie z pkt. 6 powiększone o podatek VAT w wysokości 23% zgodnie z pkt. 4.</P><P>8. Sposób zapłaty i rozliczeń za realizację Zamówienia, określone zostały w projekcie Umowy o PPP stanowiącej Załącznik nr 11) do niniejszego SIWZ.</P><P>9. Zamawiający poprawi omyłki rachunkowe stosownie do treści art. 87 ust. 2 pkt 2 PZP. Zamawiający zawiadomi Wykonawcę o poprawieniu oczywistej omyłki rachunkowej z uwzględnieniem konsekwencji rachunkowych dokonanych poprawek w obliczeniu ceny.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie Zamówienia. Tacy Wykonawcy ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego są zobowiązani do złożenia w ofercie pełnomocnictwa ustanawiającego pełnomocnika, o którym mowa w pkt. 1 powyżej. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z pełnomocnikiem.</P><P>3. Warunki udziału w Postępowaniu określone w Rozdziale 7 SIWZ Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie Zamówienia powinni spełniać łącznie.</P><P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z powodu przesłanek, o których mowa w art. 24 ust. 1 PZP, oraz o których mowa w Rozdziale 8 SIWZ. Dokumenty, o których mowa w Rozdziale 9 pkt. 9.7.6. – 9.7.14 SIWZ składa każdy Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie Zamówienia.</P><P>5. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o Zamówienie, których oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, przed podpisaniem Umowy o PPP są zobowiązani dostarczyć Zamawiającemu stosowną umowę regulującą ich współpracę. Nie dopuszcza się składania umowy przedwstępnej regulującej współpracę lub umowy zawartej pod warunkiem zawieszającym.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ocena spełnienia wymogów zostanie przeprowadzona na podstawie:</P><P>— informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 PZP, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— zaświadczenia właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 (trzy) miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>— zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 (trzy) miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>— odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 PZP,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 PZP,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca spełniał następujące wymogi w zakresie posiadania zdolności ekonomicznej i finansowej, tj:</P><P>— wykazał, iż posiada środki finansowe lub zdolność kredytową, w wysokości nie mniejszej niż 50 000 000,00 PLN (pięćdziesiąt milionów złotych), według informacji banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, w której Wykonawca posiada rachunek, wystawionej nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert oraz,</P><P>— wykazał, iż posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej z tytułu prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej, w tym działalności zgodnej z przedmiotem niniejszego zamówienia (OC deliktowe i OC kontraktowe) na kwotę nie mniejszą niż 100 000.000 PLN (sto milionów złotych). Jeżeli okres ważności polisy zakończy się w trakcie realizacji zamówienia Wykonawca jest zobowiązany do dostarczenia odpowiedniej prolongaty pod rygorem rozwiązania umowy z winy Wykonawcy.</P><P>Przy czym w przypadku złożenia przez Wykonawców dokumentów zawierających dane w innych walutach niż w złotych polskich (PLN) Zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie, w celu przeliczenia na złote polskie (PLN) wartości i danych finansowych podanych w innych walutach, średni kurs NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Ten sam kurs Zamawiający przyjmie przy przeliczaniu wszelkich innych danych finansowych podanych w walutach obcych.</P><P>Jeżeli Wykonawcy wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia oceniana będzie ich łączna zdolność ekonomiczna i finansowa.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>W zakresie posiadania uprawnień oraz zdolności technicznej i zawodowej Zamawiający wymaga, aby Wykonawca spełniał łącznie co najmniej następujące warunki:</P><P>1. wykazał się doświadczeniem w prawidłowym zaprojektowaniu, wybudowaniu, uruchomieniu i przekazaniu do eksploatacji co najmniej 2 (dwóch) kompletnych instalacji termicznego przekształcania odpadów komunalnych lub frakcji energetycznej z odpadów komunalnych lub paliwa alternatywnego z odpadów, z turbozespołem kondensacyjnym lub kogeneracyjnym i kotłem parowym, o rocznej wydajności przerobowej nie mniejszej niż 50 000 (pięćdziesiąt tysięcy) ton odpadów komunalnych, frakcji energetycznej z odpadów komunalnych lub paliwa alternatywnego z odpadów, spełniających wymagania dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2010/75/UE z dnia 24.11.2010 r. w sprawie emisji przemysłowych (zintegrowane zapobieganie zanieczyszczeniom i ich kontrola) (wersja przekształcona, Dz. U. UE. L. z 2010 r. Nr 334, str. 17 z późn. zm.) – w ciągu ostatnich 10 (dziesięciu) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, oraz</P><P>2. wykazał się doświadczeniem w eksploatacji przez okres minimum 5 (pięciu) lat co najmniej:</P><P>2.1. 1 (jednej) instalacji termicznego przekształcania odpadów komunalnych lub frakcji energetycznej z odpadów komunalnych lub paliwa alternatywnego z odpadów, z turbozespołem kondensacyjnym lub kogeneracyjnym i kotłem parowym, o rocznej wydajności przerobowej nie mniejszej niż 50 000 ton odpadów komunalnych lub frakcji energetycznej z odpadów komunalnych lub paliwa alternatywnego z odpadów, albo</P><P>2.2. 2 (dwóch) instalacji z turbozespołem kondensacyjnym lub kogeneracyjnym, o mocy elektrycznej brutto równej co najmniej 25 MW każdy, z kotłami opalanymi paliwem stałym (przy czym wymóg 5-letniego okresu doświadczenia musi być spełniony i wykazany dla każdej z tych dwóch instalacji osobno),</P><P>Spełniających wymagania dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2010/75/UE z dnia 24.11.2010 r. w sprawie emisji przemysłowych (zintegrowane zapobieganie zanieczyszczeniom i ich kontrola) (wersja przekształcona, Dz. U. UE. L. z 2010 r. Nr 334, str. 17 z późn. zm.) – w okresie ostatnich 10 (dziesięciu) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, oraz.</P><P>3. wykazał, że dysponuje odpowiednio przygotowanym zawodowo personelem, który skieruje do realizacji Zamówienia, o kwalifikacjach zapewniających prawidłowe wykonanie Zamówienia, tj.:</P><P>3.1. 1 (jednym) kierownikiem albo 1 (jednym) zastępcą kierownika projektu, który:</P><P>3.1.1. posiada wykształcenie wyższe techniczne lub odpowiadające mu studia wyższe zagraniczne uznane w Polsce za równoważne oraz</P><P>3.1.2. posiada co najmniej 5 (pięć) lat doświadczenia zawodowego jako kierownik projektu lub zastępca kierownika projektu zdobytego w ciągu ostatnich 10 (dziesięciu) lat przed upływem terminu składania ofert przy jednej lub większej liczbie inwestycji, polegających na budowie instalacji termicznego przekształcania odpadów komunalnych, frakcji energetycznej z odpadów komunalnych lub paliwa alternatywnego z odpadów, o rocznej wydajności przerobowej nie mniejszej niż 50 000 ton odpadów komunalnych lub frakcji energetycznej z odpadów komunalnych lub paliwa alternatywnego z odpadów, spełniającej wymagania dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2010/75/UE z dnia 24.11.2010 r. w sprawie emisji przemysłowych (zintegrowane zapobieganie zanieczyszczeniom i ich kontrola) (wersja przekształcona, Dz. U. UE. L. z 2010 r. Nr 334, str. 17 z późn. zm.) i zakończonej przekazaniem wybudowanej instalacji do eksploatacji, albo</P><P>3.2. kierownikiem budowy, który:</P><P>3.2.1. posiada uprawnienia do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci i instalacji urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, określone w art. 14 ust. 1 pkt. 4 lit. b) Ustawy Prawo budowlane, lub uprawnienia równoważne według rozporządzeń w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie obowiązujących przed rokiem 2006 lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane obywatelom Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, w tym w trybie uznawania kwalifikacji zawodowych cudzoziemców, przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego, oraz</P><P>3.2.2. posiada minimum 5 (pięć) lat doświadczenia w wykonywaniu funkcji kierownika budowy, w tym minimum 3 (trzy) lata doświadczenia w kierowaniu robotami obejmującymi budowę.</P><P>4. Objaśnienia do wymagań określonych w pkt. 2:</P><P>4.1. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia, oceniana będzie ich łączna zdolność techniczna i zawodowa.</P><P>4.2. Jeżeli Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego w swoich dokumentach przedstawią to samo – wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone lub wykonane należycie – zamówienie to będzie traktowane jako 1 (jedno) zamówienie.</P><P>4.3. Jeżeli Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego w swoich dokumentach przedstawią eksploatację tej samej instalacji termicznego przekształcania odpadów– zamówienie to będzie traktowane jako 1 (jedno) zamówienie.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>MPEC/PE-EZ/55/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Olsztyn</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Na współfinansowanie projektu został złożony wniosek o dofinansowanie w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020, Priorytet: II Ochrona środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu, Działanie: 2.2. Gospodarka odpadami komunalnymi.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>