<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="084653-2018"
            EDITION="2018039">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-086037-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>39</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180224</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 039-084653</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:084653-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ostroleka.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ostroleka.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121100">Public-service buses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48813100">Electronic bulletin boards</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48813000">Passenger information system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL92">Mazowiecki regionalny</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL922">Ciechanowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси с нископоставен под</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nízkopodlažní autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavtgulvsbusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niederflurbusse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία χαμηλού δαπέδου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de plataforma rebajada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Madala põrandaga bussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matalalattialinja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus à plancher surbaissé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niskopodni autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alacsony padlójú buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus a piano ribassato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemų grindų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi ar pazeminātu grīdu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses bl-art baxxa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen met verlaagde vloer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy niskopodłogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros de plataforma rebaixada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze cu podea joasă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy s nízkou podlahou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nizkopodni avtobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Låggolvsbussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Ostrołęka</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Ostrołęka</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Pl. Gen. J. Bema 1</ADDRESS>
               <TOWN>Ostrołęka</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07-410</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marzena Suski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 297654271</PHONE>
               <E_MAIL>zp@um.ostroleka.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 297654325</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL922"/>
               <URL_GENERAL>www.ostroleka.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ostroleka.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>"Zakup autobusów wyposażonych w silniki normy EURO 6 (5szt.). Zadanie: Doposażenie Miejskiego Zakładu Komunikacjii Sp. z o.o. w Ostrołęce, poprzez zakup niskoemisyjnego taboru pasażerskiego (...)"</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KPZ.271.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Zakup autobusów wyposażonych w silniki normy EURO 6 (5szt.)”. Zadanie: Doposażenie Miejskiego Zakładu Komunikacji Sp. z o.o. w Ostrołęce, poprzez zakup niskoemisyjnego taboru pasażerskiego wraz z niezbędną infrastrukturą towarzyszącą na potrzeby publicznego transportu zbiorowego komunikacji miejskiej w ramach projektu pn. „Ograniczenie emisji zanieczyszczeń powietrza poprzez zrównoważony rozwój mobilności miejskiej na terenie Ostrołęki”.</P>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa (zakup) 5 szt. fabrycznie nowych autobusów (rok produkcji 2018) miejskich niskopodłogowych, przystosowanych do zasilania ekologicznymi biopaliwami, wyposażonych w dodatkowe elementy podnoszące użyteczność transportu publicznego oraz bezpieczeństwo ruchu drogowego.</P>
               <P>Opis przedmiotu zamówienia został sporządzony z uwzględnieniem wymogów określonych w art. 29 ust. 5 oraz w art. 30 ust. 9 u.Pzp.</P>
               <P>Szczegółowe wymagania dotyczące przedmiotu dostawy zawiera Część III SIWZ - opis przedmiotu zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48813100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48813000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL92"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ostrołęka.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>„Zakup autobusów wyposażonych w silniki normy EURO 6 (5szt.)”. Zadanie: Doposażenie Miejskiego Zakładu Komunikacji Sp. z o.o. w Ostrołęce, poprzez zakup niskoemisyjnego taboru pasażerskiego wraz z niezbędną infrastrukturą towarzyszącą na potrzeby publicznego transportu zbiorowego komunikacji miejskiej w ramach projektu pn. „Ograniczenie emisji zanieczyszczeń powietrza poprzez zrównoważony rozwój mobilności miejskiej na terenie Ostrołęki”.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa (zakup) 5 szt. fabrycznie nowych autobusów (rok produkcji 2018) miejskich niskopodłogowych, przystosowanych do zasilania ekologicznymi biopaliwami, wyposażonych w dodatkowe elementy podnoszące użyteczność transportu publicznego oraz bezpieczeństwo ruchu drogowego.</P>
                  <P>Opis przedmiotu zamówienia został sporządzony z uwzględnieniem wymogów określonych w art. 29 ust. 5 oraz w art. 30 ust. 9 uPzp.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia przedstawiony został w Części III SIWZ.</P>
                  <P>Równoważność.</P>
                  <P>1) Wszystkie nazwy własne materiałów i urządzeń użyte w dokumentacji przetargowej są podane przykładowo i określają jedynie minimalne oczekiwane parametry jakościowe oraz wymagany standard.</P>
                  <P>2) Jeśli w opisie przedmiotu zamówienia zostały wskazane znaki towarowe, patenty lub pochodzenie urządzeń i materiałów to przyjmuje się, że wskazaniom takim towarzyszą wyrazy</P>
                  <P>„lub równoważne” i należy je traktować jako propozycje.</P>
                  <P>3) Zamawiający dopuszcza zastosowanie równoważnych materiałów i urządzeń w takim zakresie i w taki sposób, aby zastosowane materiały/urządzenia miały parametry techniczne nie gorsze od zaprojektowanych, oraz spełniały funkcję, jakiej mają służyć, były kompatybilne z pozostałymi urządzeniami, tak aby zespół urządzeń dawał zamierzony efekt, oraz nie wpływał na zmianę rodzaju i zakresu dostaw.</P>
                  <P>4) Wszystkie użyte nazwy własne urządzeń i materiałów są podane przykładowo i określają jedynie minimalne oczekiwane parametry jakościowe oraz wymagany standard. Wszędzie tam, gdzie w przedmiocie zamówienia występuje konkretna norma, aprobata, specyfikacja techniczna i techniczne systemy odniesienia ustanowione przez europejskie organy normalizacyjne, jeśli w opisie przedmiotu zamówienia zostały wskazane znaki towarowe, patenty oraz pochodzenie urządzeń należy je traktować pomocniczo. Dopuszcza się składanie rozwiązań równoważnych do opisanych przez Zamawiającego, zgodnie z zasadami określonymi w art. 30 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych. Wykonawca oferując przedmiot równoważny do opisanego w SIWZ jest zobowiązany zachować równoważność w zakresie parametrów jakościowych, użytkowych, funkcjonalnych oraz estetycznych, które muszą być na poziomie nie niższym od wskazanych przez Zamawiającego. W takim przypadku Wykonawca zobowiązany jest przedstawić wraz z ofertą jego szczegółową specyfikację, z której w sposób niebudzący wątpliwości Zamawiającego powinno wynikać, że oferowany produkt ma nie gorsze parametry jakościowe, funkcjonalne, użytkowe oraz estetyczne niż określony przez Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPMA 04.03.01-14-8111/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego. Oś priorytetowa IV "Przejście na gospodarkę niskoemisyjną", Działanie 4.3. "Redukcja emisji zanieczyszczeń powietrza", Poddziałanie 4.3.1."Programu Operacyjnego Województwa Mazowieckiego na lata 2014-2020.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) Spełniają warunki udziału w postępowaniu opisane w pkt 11.1. SIWZ;</P>
               <P>2) Nie podlegają wykluczeniu.</P>
               <P>Podstawy wykluczenia wykonawcy.</P>
               <P>1. Zamawiający wykluczy wykonawcę z niniejszego postępowania, zgodnie z art. 24 ust 1 pkt 12-23 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Zamawiający wykluczy wykonawcę z niniejszego postępowania, zgodnie z art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp:</P>
               <P>1) W stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe;</P>
               <P>2) Który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy Pzp, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>Wstępna weryfikacja spełnienia warunku zostanie dokonana w oparciu o JEDZ złożony wraz z ofertą.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia i wykazania braku podstaw wykluczenia, Zamawiający żąda aby Wykonawca złożył wraz z ofertą:</P>
               <P>1) Aktualny na dzień składania ofert JEDZ, wstępnie potwierdzający niepodleganie przez Wykonawcę wykluczeniu oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu, sporządzony na podstawie wzoru przygotowanego przez Zamawiającego i zamieszczonego na jego stronie internetowej dotyczącej niniejszego postępowania, stanowiący załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>2) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu - składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>3) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenia te mają potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę/sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 5 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Wstępna weryfikacja spełnienia warunku zostanie dokonana w oparciu o JEDZ złożony wraz z ofertą.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym przez zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia niżej wymienionych oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>Dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>1) Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentu o którym mowa w pkt 13.3.2. SIWZ, Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innych dokumentów, zgodnie z art. 26 ust 2c ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, składanych przez Wykonawcę w postępowaniu na wezwanie Zamawiającego w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust 1 pkt 3 ustawy Pzp (w zakresie braku podstaw do wykluczenia):</P>
               <P>W celu udokumentowania braku podstaw do wykluczenia zgodnie z art. 25 ust. 1 pkt 3 Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia niżej wymienionych oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>3) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>4) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>5) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych, zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>6) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 3 do SIWZ).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d.</P>
               <P>7) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 3 do SIWZ).</P>
               <P>3. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>1) Pkt 13.4.1 SIWZ składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P>
               <P>2) Pkt 13.4.2 do 13.4.4. SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) Nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) Nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>4. Dokumenty, o których mowa w pkt 13.4.3, 13.4.4.SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Dokumenty, o których mowa w pkt 13.4.1 i 13.4.2 SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem tego terminu.</P>
               <P>5. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 13.5.SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>7. Zamawiający wezwie Wykonawców, którzy nie złożyli oświadczeń, o których mowa w art. 25a ust.1 ustawy Pzp, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 PZP, lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez zamawiającego wątpliwości, do ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub do udzielenia wyjaśnień w wyznaczonym terminie, chyba że mimo ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub udzielenia wyjaśnień oferta wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P>
               <P>8. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu zostanie dokonana wg formuły: „spełnia - nie spełnia”.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat, przez upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie co najmniej 3 dostawy nowych autobusów niskopodłogowych zasilanych olejem napędowym.</P>
               <P>Wstępna weryfikacja spełnienia warunku zostanie dokonana w oparciu o JEDZ złożony wraz z ofertą.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym przez zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia niżej wymienionych oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>Wykaz dostaw, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert; Propozycja treści wykazu została zamieszczona w pkt 30 niniejszej SIWZ (załącznik nr 4 do SIWZ),</P>
               <P>Jeżeli wykaz, oświadczenia lub inne złożone przez wykonawcę dokumenty, o których mowa w niniejszym punkcie budzą wątpliwości zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego dostawy były wykonane o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>W przypadku złożenia przez wykonawcę dokumentów zawierających dane wyrażone w innych walutach niż PLN, Zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP), obowiązujący w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, a jeżeli w danym dniu brak średniego kursu NBP, Zamawiający przyjmie średni kurs z dnia następnego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Inne dokumenty składane przez wykonawcę wraz z ofertą:</P>
               <P>1) Formularz oferty sporządzony wg wzoru stanowiącego załącznik nr 1 do SIWZ,</P>
               <P>2) Dokument wydany przez certyfikowaną jednostkę z badań przeprowadzonych na podstawie procedury badawczej SORT-2 opracowanej przez International Association of Public Transport (UITP) dla zaoferowanych autobusów w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem,</P>
               <P>3) Dane stanowiące podstawę oceny w przyjętych kryteriach oceny ofert, sporządzone wg załącznika nr 1a do SIWZ,</P>
               <P>4) Szczegółowy opis techniczny z parametrami techniczno-eksploatacyjnymi oferowanych autobusów, sporządzony wg załącznika nr 1b do SIWZ,</P>
               <P>5) Dowód wniesienia wadium,</P>
               <P>6) Stosowne Pełnomocnictwo(a) - zgodnie z punktem 19.1.4) SIWZ,</P>
               <P>7) W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dokument ustanawiający Pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie niniejszego zamówienia publicznego zgodnie z pkt 14.1.SIWZ,</P>
               <P>8) W przypadku gdy Wykonawca polega na zasobach innych podmiotów w celu spełnienia warunków udziału w postępowaniu, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający żąda aby wykonawca złożył w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy - oświadczenie o przynależności lub braku przynależności, do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wykonawca może wraz ze złożeniem oświadczenia przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia (wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 5 do SIWZ).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe informacje dotyczące realizacji umowy zawarto w projekcie umowy stanowiącym część II SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje zwrotów kosztów udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje nieistotne zmiany umowy, zgodnie z art. 144 ust. 1 pkt 5 u. p.z.p. oraz inne przewidziane w projekcie umowy - Część II SIWZ.</P>
               <P>Wybrany Wykonawca wniesie zabezpieczenie w wysokości 3 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Ostrołęki, 07-400 Ostrołęka, Plac gen. J. Bema 1, sala nr 9, parter.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art.67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp.</P>
               <P>II. Wadium:</P>
               <P>1. Informacje ogólne.</P>
               <P>1) Zamawiający żąda wniesienia wadium.</P>
               <P>2) Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3) Okres ważności wadium winien obejmować okres związania ofertą.</P>
               <P>2. Wysokość wadium wynosi 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych)</P>
               <P>3. Forma wadium:</P>
               <P>3.1. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku następujących formach:</P>
               <P>1) Pieniądzu;</P>
               <P>2) Poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>3) Gwarancjach bankowych;</P>
               <P>4) Gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>5) Poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>3.2. Wadium wnoszone w formie innej niż w pieniądzu musi w szczególności określać bezwarunkowy, nieodwołalny obowiązek zapłaty na pierwsze żądanie zamawiającego, w przypadkach określonych w art. 46 ust 4a i 5 ustawy Pzp oraz być ważne przez okres związania ofertą, określony w niniejszej SIWZ. Dowodem wniesienia wadium jest oryginalny dokument poręczenia lub gwarancji złożony wraz z ofertą. Wadium nie może zawierać zapisów ograniczających obowiązek zapłaty wadium. Oryginał dokumentu (poręczenie bankowe, poręczenie spółdzielczej kasy oszczędnościowo- kredytowej, gwarancja bankowa, gwarancja ubezpieczeniowa, poręczenie udzielane przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości) należy dołączyć do oferty w sposób umożliwiający jego zwrot, bez konieczności rozszywania/dekompletacji oferty, np. umieścić w oddzielnej kopercie ze wskazaniem na niej nazwy postepowania, w którym jest składane. Dokument wadialny musi identyfikować wykonawcę oraz zawierać informację, że stanowi zabezpieczenie wadium w przedmiotowym postępowaniu.</P>
               <P>4. Miejsce i sposób wniesienia wadium</P>
               <P>4.1. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na następujący rachunek bankowy Zamawiającego: 33 1020 1592 0000 2002 0266 9018</P>
               <P>Na poleceniu przelewu należy zaznaczyć, jakiego postepowania przetargowego dotyczy wadium.</P>
               <P>Do oferty należy dołączyć potwierdzoną za zgodność z oryginałem kopię dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium.</P>
               <P>Do oferty należy dołączyć potwierdzoną za zgodność z oryginałem kopię dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium.</P>
               <P>16.4.2. Wadium wniesione w pieniądzu, Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym.</P>
               <P>16.4.3. Wadium wnoszone w innych dopuszczonych przez Zamawiającego formach należy załączyć do oferty zgodnie z zapisami pkt 16.3.2. SIWZ</P>
               <P>16.4.4. Wadium może być wniesione również przez jednego z Wykonawców lub pełnomocnika.</P>
               <P>16.5. Termin wniesienia wadium</P>
               <P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wadium musi obejmować okres związania ofertą, tj. 60 dni od terminu składania ofert.</P>
               <P>W przypadku wnoszenia przez wykonawcę wadium w formie pieniądza, za termin jego wniesienia zostanie przyjęty termin uznania na rachunku Zamawiającego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp przepisów wykonawczych jak też postanowień niniejszej SIWZ, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>I. Odwołanie</P>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechanie czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. Szczegółowo kwestie odnoszące się do odwołania przedstawione są w art. 180-192 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowalnym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>5.1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>5.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>5.3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 28.6.1. i 28.6.2.SIWZ wnosi się</P>
               <P>W terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5.4. Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>6. W przypadku uznania zasadności przekazanej informacji, zamawiający powtarza czynność albo dokonuje czynności zaniechanej, informując o tym wykonawców w sposób przewidziany w ustawie Pzp dla tej czynności.</P>
               <P>II. Skarga do sądu:</P>
               <P>1. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Zakres oraz sposób postępowania zawarty jest w art. od 198a do 198g ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
