<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="085985-2018"
            EDITION="2018039">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-087432-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180328</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>39</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180224</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 039-085985</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:085985-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ferservizi.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.acquistionlineferservizi.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79310000">Market research services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2600000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 247-521034</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по проучване на пазари</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Průzkum trhu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Markedsanalyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Marktforschung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες έρευνας αγοράς</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Market research services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de estudios de mercado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turu-uuringu teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Markkinatutkimuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'études de marchés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Market research services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge istraživanja tržišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piackutatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ricerche di mercato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rinkos tyrimų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tirgus izpētes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' riċerka tas-suq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uitvoeren van marktonderzoek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi badania rynku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de estudos de mercado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de studii de piaţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prieskum trhu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve tržnih raziskav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Marknadsundersökningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Ferservizi S.p.A. (società con socio unico soggetta alla direzione e coordinamento di Ferrovie dello Stato Italiane S.p.A.) in nome e per conto di Ferrovie dello Stato Italiane S.p.A., Trenitalia S.p.A. e Busitalia Sita Nord S.r.l.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ferservizi S.p.A. (società con socio unico soggetta alla direzione e coordinamento di Ferrovie dello Stato Italiane S.p.A.) in nome e per conto di Ferrovie dello Stato Italiane S.p.A., Trenitalia S.p.A. e Busitalia Sita Nord S.r.l.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Tripolitania 30</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00199</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0644109700</PHONE>
               <E_MAIL>mo.venturi@ferservizi.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0644109013</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <URL_GENERAL>www.ferservizi.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.acquistionlineferservizi.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionlineferservizi.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionlineferservizi.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizi per la realizzazione di ricerche di mercato per le società del gruppo Ferrovie dello Stato Italiane.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>eGPN 24/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Realizzazione di ricerche di mercato per le società del gruppo FS Italiane a terra e/o a bordo dei treni e/o dei bus. Potranno essere richieste nel corso di durata dell'accordo quadro:</P>
               <P>— analisi di corporate image, reputation e brand awareness,</P>
               <P>— analisi di valutazione e verifica dell’efficacia delle attività di comunicazione e della customer experience,</P>
               <P>— analisi di rilevazione del grado di soddisfazione dei viaggiatori (a terra, a bordo treno e/o bus) e delle abitudini legate al viaggio,</P>
               <P>— analisi di rilevazione legate alle tematiche di prodotto, distribuzione, prezzo, offerte commerciali e posizionamento.</P>
               <P>Potranno essere richiesti, in via residuale, anche i seguenti servizi:</P>
               <P>— supporto nella conduzione di analisi e nella creazione di cruscotti integrati per la visualizzazione dei risultati delle ricerche,</P>
               <P>— affiancamento della committenza nell'aggiornamento delle competenze.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2600000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>L’erogazione dei servizi oggetto di affidamento avverrà sul territorio italiano.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’accordo quadro che verrà sottoscritto con l’aggiudicatario avrà una durata di 24 (ventiquattro) mesi a decorrere dalla data della stipula e importo massimo pari a 1 300 000,00 EUR (Euro unmilionetrecentomila/00), IVA esclusa.</P>
                  <P>Relativamente all'individuazione e quantificazione degli oneri della sicurezza e relativi D.U.V.R.I. (determinazione n. 3/2008 dell'A.V.C.P.), trattandosi di accordo quadro si precisa che, al verificarsi dei presupposti, gli stessi saranno quantificati dalle singole società in sede di emissione degli ordini applicativi.</P>
                  <P>La stazione appaltante si riserva la facoltà di rinnovo — mediante la stipula di uno o più atti — almeno agli stessi patti e condizioni per ulteriori massimo 24 mesi ed ulteriori massimo 1 300 000,00 EUR (Euro unmilionetrecentomila/00), IVA esclusa.</P>
                  <P>Resta ferma la possibilità di esercitare la proroga, sia per l’accordo quadro che per lo/gli eventuale/i rinnovo/i, per massimo ulteriori 6 mesi qualora non risultasse consunto l’importo massimo degli stessi.</P>
                  <P>Con riferimento all'importo massimo dell'accordo quadro e dello/degli eventuale/i rinnovo/i si precisa che I'aggiudicatario non avrà nulla a che pretendere ad alcun titolo a fronte delle prestazioni non richieste e conseguentemente non rese in sede di esecuzione dell'accordo quadro, nel caso in cui al momento della scadenza di questo ultimo, non sia stato consumato l'importo massimo dello stesso e qualsiasi sia l'ammontare delle prestazioni sino al momento richieste.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Offerta tecnica</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2600000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Vedi precedente punto II.2.4.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>CIG: 735822033C.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>La partecipazione alla presente gara è consentita esclusivamente in modalità telematica. A tal fine i soggetti interessati sono tenuti a produrre in modalità telematica sul portale acquisti di Ferservizi S.p.A. (di seguito, per brevità, «portale»), tutta la documentazione richiesta ai fini della partecipazione, pena l'irricevibilità della stessa, mediante compilazione dei campi presenti nella busta digitale sul portale e conformemente ai facsimili, questi ultimi disponibili nell'area riservata del portale, all'indirizzo internet www.acquistionlineferservizi.it accessibile previa registrazione.</P>
               <P>Requisiti richiesti a pena di esclusione:</P>
               <P>a) iscrizione nel registro della Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l'artigianato, o presso i competenti ordini professionali, se italiani o residenti in Italia; in uno dei registri professionali o commerciali di cui all'allegato XVI del D.Lgs. 50/2016, se provenienti da altri paesi dell'Unione senza residenza in Italia. In ogni caso da tali registri dovrà risultare che l'impresa svolge attività nel settore cui l'appalto si riferisce;</P>
               <P>b) possesso dei requisiti di ordine generale individuati ai sensi di quanto previsto dall'art. 80 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>c) possesso — esclusivamente in caso di partecipazione alla gara di operatore economico residente in un paese rientrante nella cd. «black list» — dell'autorizzazione ex D.M. 14.12.2010 (pubblicato in G.U.R.I. 25.2.2011 n. 46) o in alternativa possesso di richiesta della suddetta autorizzazione ex art. 4 del citato decreto.</P>
               <P>In caso di riunione di imprese (RTI/GEIE/consorzi di cui art. 45, comma 2, lett. e) D.Lgs. n. 50/2016) i requisiti di cui alle precedenti lettere a), b) ed eventualmente c) debbono essere posseduti da ciascun operatore economico facente parte della riunione stessa.</P>
               <P>Nel caso di consorzi ex art. 45, comma 2, lett. b-c D.Lgs. n. 50/2016 i requisiti di cui alle precedenti lettere a), b) ed eventualmente c) debbono essere posseduti dal consorzio e da tutti gli operatori economici consorziati designati esecutori e dichiarati da questi ultimi al momento della loro designazione.</P>
               <P>L'operatore economico singolo/l'operatore economico mandataria — capogruppo di un RTI/il consorzio dovranno rendere le dichiarazioni di cui alle precedenti lettere a), b) ed eventualmente c) mediante compilazione del facsimile allegato 2 al documento «Note per la partecipazione».</P>
               <P>Gli operatori economici mandanti e i consorziati (in caso rispettivamente di RTI e consorzi) dovranno rendere le dichiarazioni di cui alle precedenti lettere a), b) ed eventualmente c) mediante compilazione del facsimile allegato 3 al documento «Note per la partecipazione».</P>
               <P>Le dichiarazioni di cui ai facsimili di cui sopra dovranno essere firmate digitalmente dai soggetti che le rendono.</P>
               <P>Relativamente al requisito di cui alla precedente lettera a) si precisa che dovrà essere allegata copia del certificato in corso di validità o in alternativa una dichiarazione resa ai sensi del DPR 445/00 riportante i dati camerali e redatta conformemente al facsimile allegato 4 al documento «Note per la partecipazione».</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Al fine di consentire la massima partecipazione ma nello stesso tempo avere garanzie in merito all'affidabilità del concorrente è richiesto a pena di esclusione il possesso di un fatturato medio annuo nel settore di attività nella misura indicata come «livello minimo di capacità».</P>
               <P>Nel caso di riunione di imprese (RTI/GEIE/consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. e) D.Lgs. 50/2016) il valore di fatturato medio annuo richiesto dovrà essere posseduto per almeno il 40 % dall'operatore economico mandataria — capogruppo e ciascun operatore economico mandante dovrà possedere almeno il 10 % di quanto richiesto cumulativamente in modo che, comunque, i requisiti così sommati, posseduti dagli operatori economici riuniti raggiungano l'importo complessivamente richiesto. La mandataria dovrà in ogni caso possedere i requisiti in misura maggioritaria.</P>
               <P>Nel caso di consorzi di cui all'art. 45 comma 2 lett. b-c) D.Lgs. 50/2016, il suddetto requisito dovrà essere posseduto dal consorzio stesso.</P>
               <P>L'operatore economico singolo/l'operatore economico mandataria — capogruppo di un RTI/il consorzio dovranno rendere la dichiarazione di cui alla successiva lett. a) mediante compilazione del facsimile allegato 2 al documento «Note per la partecipazione».</P>
               <P>Gli operatori economici mandanti e i consorziati (in caso rispettivamente di RTI e consorzi) dovranno rendere la dichiarazione di cui alla successiva lett. a) mediante compilazione del facsimile allegato 3 al documento «Note per la partecipazione».</P>
               <P>Le dichiarazioni di cui ai facsimili di cui sopra dovranno essere firmate digitalmente dai soggetti che le rendono.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>A) realizzazione, negli ultimi 3 esercizi finanziari (da bilancio approvato alla data di pubblicazione del bando di gara), di un fatturato medio annuo nel settore di attività oggetto dell'appalto non inferiore a 1 300 000,00 EUR, IVA esclusa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Al fine di consentire la massima partecipazione ma nello stesso tempo avere garanzie in merito all'affidabilità del concorrente è richiesto a pena di esclusione il possesso dei seguenti requisiti nella misura indicata come «livello minimo di capacità»"</P>
               <P>— due contratti di punta per servizi analoghi,</P>
               <P>— studio di carattere internazionale,</P>
               <P>— ricerche nel settore trasporti (escluso automotive),</P>
               <P>— sistema di gestione della qualità.</P>
               <P>Nel caso di riunione di imprese (RTI/GEIE/consorzi di all'art. 45, comma 2, lett. e) D.Lgs. n. 50/16) detti requisiti dovranno essere posseduti come segue:</P>
               <P>— lett. a) almeno un contratto di punta dovrà essere posseduto dall'operatore economico mandataria — capogruppo mentre l'altro contratto dovrà essere posseduto da uno qualsiasi degli operatori economici appartenenti al raggruppamento,</P>
               <P>— lett. b) e lett. c) dovranno essere posseduti dal raggruppamento nel suo complesso,</P>
               <P>— lett. d) dovrà essere posseduto da ciascun operatore economico appartenente al raggruppamento.</P>
               <P>Nel caso di consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. b-c D.Lgs. n. 50/16, i suddetti requisiti dovranno essere posseduti dal consorzio stesso.</P>
               <P>L'operatore economico singolo/l'operatore economico mandataria — capogruppo/il consorzio dovranno rendere le dichiarazioni di cui alle successive lett. a-b-c-d mediante compilazione del facsimile allegato 2 al documento «Note per la partecipazione».</P>
               <P>Gli operatori economici mandanti e i consorziati (in caso rispettivamente di RTI e consorzi) dovranno rendere la dichiarazione di cui alla successiva lett. d mediante compilazione del facsimile allegato 3 al documento «Note per la partecipazione».</P>
               <P>Le dichiarazioni di cui ai facsimili di cui sopra dovranno essere firmate digitalmente dai soggetti che le rendono.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) Realizzazione, nel corso del triennio antecedente la data di pubblicazione del presente bando, di n. 2 (due) contratti di punta per l’esecuzione di servizi analoghi a quelli oggetto del presente bando; ogni contratto dovrà aver generato un fatturato non inferiore a 260 000,00 EUR (duecentosessantamila/00) IVA esclusa;</P>
               <P>b) esecuzione nell’ultimo triennio antecedente la data di pubblicazione del presente bando, di almeno uno studio di carattere internazionale, che abbia comportato la conduzione di field (on line e/o offline) in almeno 1 paese parte dell’Unione europea;</P>
               <P>c) esecuzione nell’ultimo triennio antecedente la data di pubblicazione del presente bando, di ricerche nel settore dei trasporti (escluso automotive); l’insieme delle ricerche svolte dovrà aver generato un fatturato complessivo non inferiore a 150 000,00 EUR (centocinquantamila/00) IVA esclusa;</P>
               <P>d) possesso di un sistema di gestione della qualità conforme alla normativa UNI EN ISO 9001 certificato (con certificato in corso di validità e rilasciato da un ente certificatore accreditato ACCREDIA) o certificabile relativo all'oggetto dell'appalto.</P>
               <P>N.B. n. 1: con riferimento al requisito di cui alla precedente lettera a) si precisa che con il termine realizzazione deve farsi riferimento all'importo effettivamente consunto; si precisa, inoltre, che ai fini della dimostrazione del suddetto requisito saranno considerati come un singolo contratto anche contratti prorogati o rinnovati ovvero stipulati per ampliare progressivamente le prestazioni rese dall'appaltatore in favore di un unico committente (impresa o gruppo), ovvero tutti i contratti/ordini applicativi di un accordo quadro.</P>
               <P>N.B. n. 2: con riferimento al requisito di cui alla precedente lettera d) si precisa che in sede di comprova del possesso del sistema di gestione della qualità certificabile dovrà essere prodotta dichiarazione in tal senso da un ente terzo certificatore.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>L'aggiudicatario dovrà produrre una cauzione definitiva di importo pari al 5 % dell'importo dell'accordo quadro non ulteriormente riducibile.</P>
               <P>Maggiori dettagli quanto alle modalità di costituzione della cauzione saranno forniti nella successiva fase di invito.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>È consentita la partecipazione alla gara ai soggetti di cui agli art. 45 e ss. D.Lgs. n. 50/2016. In particolare, si precisa che è consentita la partecipazione ai consorzi ordinari di concorrenti di cui all'articolo 2602 cod. civ. e ai raggruppamenti temporanei di imprese (RTI), anche non ancora formalmente costituiti.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 247-521034</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) La procedura sarà espletata in modalità telematica sul portale, al sito: www.acquistionlineferservizi.it dove è disponibile, unitamente al presente bando di gara e ad un estratto del capitolato tecnico, il documento «Note per la partecipazione» che disciplina: le modalità di registrazione al portale per la partecipazione, di attestazione dei requisiti, il subappalto ed esplicita le condizioni generali di contratto che saranno applicate. Non sono ammesse domande di partecipazione/offerte presentate in modalità differenti da quella telematica sul portale;</P>
               <P>2) tutta la documentazione richiesta deve, pena l'irricevibilità, essere redatta in lingua italiana o con annessa traduzione in tale lingua certificata conforme al testo straniero dalla competente rappresentanza diplomatica o consolare ovvero da un traduttore ufficiale;</P>
               <P>3) tutti i file allegati al portale (dichiarazioni e/o documenti scansionati) dovranno essere firmati digitalmente, a pena di esclusione, dal rappresentante legale dell'operatore economico concorrente o procuratore munito di appositi poteri. In tal caso, qualora i poteri del firmatario non risultino dal certificato di iscrizione alla CCIAA, dovrà essere inserita a portale, pena l'esclusione, idonea documentazione firmata digitalmente, attestante che il firmatario della documentazione di gara è munito dei poteri necessari per impegnare in via definitiva il concorrente. In caso di RTI o consorzio già costituito alla documentazione deve essere allegato, in copia autentica, il mandato collettivo irrevocabile con rappresentanza conferito alla mandataria o l'atto costitutivo del consorzio; in caso di mancata allegazione la documentazione deve essere firmata digitalmente dai rappresentanti legali di tutti gli operatori economici riuniti o consorziati;</P>
               <P>4) la tempestività della domanda di partecipazione e/o delle offerte sarà certificata dal portale;</P>
               <P>5) Ferservizi S.p.A. nelle ipotesi di cui al co. 1 dell'art. 110 D.Lgs. 50/16 si riserva la facoltà di scorrere la graduatoria di gara, fermo restando che l'eventuale successivo affidamento avverrà alle condizioni proposte in gara dal soggetto interpellato per lo stesso;</P>
               <P>6) ai sensi del D.Lgs. 196/03, si informa che i dati forniti dalle imprese sono trattati da Ferservizi S.p.A. per le finalità connesse alla gara e per l'eventuale successiva stipula e gestione dell'accordo quadro. Titolare e responsabile del trattamento dei dati è Ferservizi S.p.A., con sede in Roma, via Tripolitania 30 in persona dell'amministratore delegato Francesco Rossi domiciliato per la carica in Roma, via Tripolitania 30. Incaricati del trattamento dei dati sono i dipendenti di Ferservizi S.p.A. assegnati alle strutture interessate dal presente appalto;</P>
               <P>7) responsabile del procedimento per la fase di affidamento, ex art. 31, co. 10, D.Lgs. 50/2016, è Andrea Valletti;</P>
               <P>8) ai sensi dell'art. 83, comma 9 del D.Lgs. 50/16 le carenze di qualsiasi elemento formale della domanda, con esclusione di quelle afferenti all’offerta tecnica ed economica, possono essere sanate attraverso la procedura di soccorso istruttorio. In merito alle modalità e ai termini di regolarizzazione si rinvia al documento «Note per la partecipazione». In caso di inutile decorso del termine di regolarizzazione il concorrente è escluso dalla gara;</P>
               <P>9) eventuali quesiti o chiarimenti potranno essere richiesti, in lingua italiana, attraverso il portale entro e non oltre il giorno 14.3.2018 ore 13:00;</P>
               <P>10) il ricorso al subappalto è ammesso ex art. 105 del D.Lgs. 50/2016 nei limiti del 30 % dell'importo contrattuale e a tal fine il concorrente dovrà indicare in sede di offerta esclusivamente la percentuale e le prestazioni che intende subappaltare;</P>
               <P>11) la presente procedura non comporta per la stazione appaltante l'obbligo di affidamento ed in nessun caso ai concorrenti, ivi compreso l'aggiudicatario, potrà spettare alcun rimborso per la mancata conclusione della procedura.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00198</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ricorsi avverso il presente bando di gara e avverso le eventuali esclusioni conseguenti all'applicazione del bando stesso dovranno essere notificati nei termini di legge.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
