<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="086159-2018" EDITION="2018039"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084895-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>39</NO_OJ><DATE_PUB>20180224</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 039-086159</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086159-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.portal-braila.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO221">Brăila</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 957 120,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 640 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 957 120,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 640 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180313 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brăila</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Brăila</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Brăila</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața independenței nr. 1</ADDRESS><TOWN>Brăila</TOWN><POSTAL_CODE>810210</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Consiliul Judetean Braila</ATTENTION><PHONE>+40 239619600-249</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@portal-braila.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 239619044</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.portal-braila.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare energie electrică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul si judetul Braila.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO221"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><NUMBER_PARTICIPANTS>3</NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>4</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1957120.00">1 957 120,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2640000.00">2 640 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza ca se va incheia anual cate un contract subsecvent, si ori de cate ori va fi nevoie.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare energie electrica la 13 puncte de consum indicate in anexa la caietul de sarcini.</P><P>Operatorii economici vor putea solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire pana la termenul de 13 zile inainte de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Autoritatea contractanta va transmite raspunsul la clarificari in a 10-a zi inainte de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor (conform art. 161 din Legea 98/2016, modificata de OUG 107/2017).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea minima estimata este de 1.112 MWh/an din care: 682 MWh/an energie de joasa tensiune (JT) si 430 MWh/an (MT) energie de medie tensiune.</P><P>Cantitatea maxima estimata este de 1500/an MWh din care: 920 JT si 580 MT.</P><P>Cantitatea/Valoarea minima estimata contract subsecvent: 1.112 MWh/489 280 RON fara TVA.</P><P>Cantitatea/Valoarea maxima estimata contract subsecvent: 1500 MWh /660 000 RON fara TVA.</P><P>Cantitatea/Valoarea minima estimata a acordului-cadru: 4 448 MWh/1 957 120 RON, fara TVA.</P><P>Cantitatea/Valoarea maxima estimata a acordului-cadru: 6 000 MWh/2 640 000 RON, fara TVA (valoare in functie de care se vor elabora si evalua ofertele si pentru care se incheie acordul-cadru).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1957120.00">1 957 120,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2640000.00">2 640 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui o garantie pentru participare in cuantum de 6 600 RON.</P><P>Garantia de participare se constituie in conformitate cu prevederile art. 35 si art. 36 din H.G. 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. In cazul constituirii garantiei de participare prin virament, contul in care trebuie virata aceasta este contul UAT Judetul Braila RO37TREZ1515006XXX000215 deschis la Trezoreria Municipiului Braila, cod fiscal 4205491.</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in valuta se face la cursul BNR, RON/alta valuta, din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor, cu posibilitatea prelungirii acesteia.</P><P>Garantia de participare se constituie prin modalitatile prevazute la art. 36 alin. (1), alin. (3) din H.G. 395/2016, iar in cazul constituirii prin instrument de garantare, acesta va fi emis in conditiile impuse de art.36 alin. (4) din HG 395/2016.</P><P>Indiferent de modalitatea de constituire a garantiei de participare, aceasta se va depune in SEAP, cu semnatura electronica extinsa, pana la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Neconstituirea garantiei de participare reprezinta motiv de respingere a ofertelor.</P><P>Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>În cazul unei oferte comune, garantia de participare va fi emisa în numele asocierii, cu nominalizarea tuturor membrilor.</P><P>Conditii de retinere: conform art. 37 din HG 395/2016.</P><P>Conditii de restituire: conform art. 38 din HG 395/2016. Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent si se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent de ambele parti, conform art. 39 din H.G. 395/2016, prin modalitatile prevazute la art. 40 din H.G. 395/2016.</P><P>Garantia de buna executie trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Retinere/executie garantie de buna executie: conform art. 41 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Restituire/eliberare garantie de buna executie: conform art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul Consiliului Judetean Braila.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, art. 165, art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care se demonstreaza îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa si prezenta initial DUAE de catre fiecare ofertant (inclusiv asociati/subcontractanti/terti sustinatori) ca prima dovada a neincadrarii in situatiile prevazute la art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016.</P><P>In vederea completarii DUAE se va accesa link-ul: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, utilizand fisierul atasat, avand extensia .xml.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative pot fi:</P><P>(a) Certificat privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la data prezentarii documentului,</P><P>(b) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016,</P><P>(d) Alte documente, dupa caz.</P><P>Informatiile prezentate trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota 1: Pentru persoane juridice straine, operatorul economic va prezenta documente edificatoare (certificate, caziere judiciare, alte documente echivalente) prin care sa dovedeasca ca si-a îndeplinit obligatiile de plata restante cu privire la plata impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul depunerii acestora. Documentele vor fi prezentate prin traducere autorizata în limba româna.</P><P>Nota 2: În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, se accepta o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Nota 3: Persoanele fizice sau juridice straine si române care desfasoara activitati în strainatate trebuie sa prezinte documentele edificatoare pentru dovedirea eligibilitatii si a obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre stat în conformitate cu cerintele solicitate de autoritatea ontractanta. Se vor accepta: certificate – sau echivalent, cazier juridic – sau echivalent, declaratii pe propria raspundere date în fata unui notar, autoritati administrative sau judiciare sau asociatii profesionale.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare eliberate de autoritatile din tara de origine (certificate, caziere judiciare, alte documente edificatoare) pentru a demonstra apartenenta/înregistrarea la organele din tara respectiva si pentru a dovedi indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul statului respectiv. Referitor la termenul legal de exigibilitate a datoriilor catre bugetul statului respectiv, ofertantii straini vor dovedi indeplinirea obligatiilor de plata in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate in copie legalizata sau copie lizibila semnata de reprezentantul legal si stampilata avand mentiunea conform cu originalul, la care se va anexa traducerea autorizata a acestora in limba romana;</P><P>2) Declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 60 Legea 98/2016, care ar putea duce la aparitia unui conflict de interese in sensul art. 59 din Legea 98/2016 privind achizitile publice.</P><P>Modalitatea prin care se demonstreaza îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa si prezenta DUAE, de catre fiecare ofertant (inclusiv asociati/subcontractanti/terti sustinatori) ca dovada a neincadrarii in situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Odata cu DUAE se va prezenta si „Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice” – Formularul nr. 2.</P><P>In scopul evitarii conflictului de interese (in sensul art. 59 din Legea 98/2016), persoanele ce detin functii de decizie în cadrul autoritatii în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Chiriac Francisk Iulian – Presedinte Consiliul Judetean Braila,</P><P>— Murea Catalin Dan – Vicepresedinte Consiliul Judetean Braila,</P><P>— Epureanu Ionel – Vicepresedinte Consiliul Judetean Braila,</P><P>— Priceputu Dumitrel – Secretar al Judetului,</P><P>— Dan Draguta – Director executiv Directia Administrare Patrimoniu si Evidenta Bugetara,</P><P>— Lefter Nicoleta – Director executiv adjunct Directia Administrare Patrimoniu si Evidenta Bugetara,</P><P>— Dutu Mioara – Director executiv Directia Administratie Publica Contencios,</P><P>— Croitoru Dragos – Director executive Adjunct Directia Administratie Publica Contencios,</P><P>— Plopeanu Camelia Marta – Sef serviciu Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Balaban Eduard – Consilier Directia Administratie Publica Contencios,</P><P>— Ciochina Filita – Consilier Directia Administratie Publica Contencios,</P><P>— Sulicu Orest – Consilier juridic Directia Administratie Publica Contencios,</P><P>— Dumitru Dragos Alexandru – Consilier Directia Administratie Publica Contencios,</P><P>— Gheorghe Valentin – Consilier Directia Administrare Patrimoniu si Evidenta Bugetara,</P><P>— Dumitrescu Daniela – Consilier Directia Administrare Patrimoniu si Evidenta Bugetara,</P><P>— Gheorghe Stefan – Sef serviciu Serviciul Administrativ,</P><P>— Vrabie Marian Corneliu – Consilier Directia Administrare Patrimoniu si Evidenta Bugetara,</P><P>— Badila Marioara – Consilier Directia Administrare Patrimoniu si Evidenta Bugetara,</P><P>— Amza Florentina – Consilier Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Selaru Delia Casiana – Consilier Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Oprea Ionel – Consilier Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Bodea Doinita – Inspector Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Capraru Gheorghe – Consilier Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Dozstal George – Consilier Directia Strategii de Dezvoltare,</P><P>— Filote Elena Valentina – Consilier Directia Strategii de Dezvoltare,</P><P>— Ichim Catrinel – Inspector Directia Strategii de Dezvoltare,</P><P>— Munteanu Viorel – Consilier Directia Tehnica si Lucrari Publice,</P><P>— Flueras Laura – Consilier Serviciul de Monitorizare a Serviciilor Comunitare de Utilitati Publice,</P><P>— Popa Gheorghe – Consilier Serviciul de Monitorizare a Serviciilor Comunitare de Utilitati Publice,</P><P>— Haraga Laura – Consilier Serviciul de Monitorizare a Serviciilor Comunitare de Utilitati Publice.</P><P>Cerinta 1:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>In cazul ofertantilor nerezidenti, acestia vor prezenta orice documente edificatoare din care sa rezulte forma de inregistrare sau apartenenta din punct de vedere profesional in tara de origine, iar documentele vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa formularul DUAE din documentatia de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantilor clasati pe primele 3 locuri, dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv ofertantului asociat sau tertului sustinator, dupa caz), sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii:</P><P>— Pentru persoanele fizice/juridice romane: prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate al ofertantului care sa includa si obiectul prezentei achizitii, codurile CAEN aferente acestora, numele complet, sediul, persoanele autorizate /administratori,</P><P>— Pentru persoanele fizice/juridice straine: pentru a-si demonstra capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, operatorul economic va prezenta documente care dovedesc forma de inregistrare in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta (traducere autorizata in limba romana).</P><P>Cerinta 2:</P><P>Atestare sau apartenenta din punct de vedere profesional, respectiv licenta de furnizare energie electrica si anexa acesteia.</P><P>Modalitate prin care se demonstreaza îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, inclusiv de catre asociati, subcontractanti si/sau terti sustinatori.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantilor clasati pe primele 3 locuri, dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv ofertantului asociat sau tertului sustinator, dupa caz), sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintei mentionate:</P><P>— pentru operator economic roman: licenta de furnizare a energiei electrice si conditiile generale asociate licentei, emise de A.N.R.E. in conformitate cu prevederile art. 8 alin. (2) din Legea nr. 123/2012 a energiei electrice si gazelor naturale, cu modificarile si completarile ulterioare si a Ordinului Presedintelui A.N.R.E. nr. 12/2015 privind aprobarea Regulamentului pentru acordarea licentelor si autorizatiilor in sectorul energiei electrice si Ordinului nr. 8/2014 privind aprobarea conditiilor generale asociate licentei pentru activitatea de furnizare a energiei electrice,</P><P>— pentru operator economic strain: documente edificatoare, traduse in limba romana de catre un traducator autorizat, reale/actuale la data prezentarii, care sa ateste dreptul ofertantului de a desfasura activitatile solicitate care fac obiectul prezentei proceduri de atribuire în conformitate cu dispozitiile legale din tara in care ofertantul este rezident.</P><P>Nota: In cazul in care valabilitatea licentei de furnizare a energiei electrice si a conditiilor generale asociate licentei emise de A.N.R.E. urmeaza sa expire pe parcursul derularii contractului de furnizare, ofertantul are obligatia de a prelungi valabilitatea acestora in conformitate cu prevederile legale. In acest sens, ofertantul va prezenta un angajament scris privind prelungirea valabilitatii acestora, in conformitate cu prevederile legale.</P><P>In cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte indeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara: </P><P>Se va prezenta lista principalelor produse furnizate in ultimii 3 ani, raportati la termenul limita de depunere a ofertelor, din care sa rezulte furnizarea de energie electrica in valoare cumulata minima de 660 000 RON, fara TVA, la nivelul a maxim 3 contracte.</P><P>Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala poate fi dovedita prin sustinere, in conformitate cu prevederile alin. (1) art. 182 din Legea 98/2016. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective. Angajamentul trebuie sa fie explicit, scris si neconditionat, precizand fara echivoc cerinta pentru care tertul intelege sa acorde sustinerea, precum si modalitatea concreta de acordare a sustinerii, in conditiile legii. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/ sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui ca anexe la respectivul angajament. Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa prevada care sunt resursele care sunt aduse in sustinere si sa evidentieze faptul ca disponibilizarea acestora se va realiza neconditionat in functie de necesitatile care apar pe parcursul indeplinirii contractului in cauza, in conditiile si in termenele acestuia. Atunci cand ofertantul demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea tehnica si/sau profesionala prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, capacitatea acestuia/acestora se va cumula cu cea a ofertantului in ceea ce priveste respectiva/respectivele cerinte.</P><P>Persoana ce asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 164, art. 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul): Oferta depusa de o asociere de operatori economici trebuie sa indeplineasca urmatoarele cerinte:</P><P>— Oferta trebuie sa includa un acord de asociere,</P><P>— Structura asocierii nu va fi modificata, pe durata executiei contractului, decat cu aprobarea prealabila a autoritatii contractante.</P><P>În cazul în care este declarata câstigatoare o oferta depusa de catre un grup (asociere) de mai multi operatori economici, acestia îsi vor legaliza asocierea înainte de semnarea contractului.</P><P>In cazul unei asocieri fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la Sectiunea III.2.1 – Situatia personala a operatorilor economici, inclusiv cerintele referitoare la inscrierea in registrul comertului sau al profesiei.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. In cazul în care ofertantul are subcontractanti, ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte, in conformitate cu prevederile art. 219 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Raspunderea contractantului in ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului de achizitie publica nu este diminuata in cazul în care o parte/parti din contract sunt indeplinite de subcontractanti. Resursele materiale si umane ale subcontractantilor declarati se vor lua in considerare daca se vor prezenta documente relevante pentru partea lor de implicare in contractul care urmeaza sa fie indeplinit.</P><P>Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE, conform art. 193 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, de catre toti operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii asociati, terti sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE, trebuie precizate urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, descrierea produselor furnizate, valoarea fara TVA, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative: </P><P>Ofertantul (in cazul unei asocieri, fiecare membru al asocierii in masura in care experienta sa este relevanta pentru contract) va trebui sa prezinte certificari de furnizare a produselor (recomandari, procese-verbale de receptie sau orice documente relevante care sa confirme furnizarea de produse semnate si parafate de catre beneficiar (o autoritate contractanta sau un beneficiar privat), din care sa rezulte valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. În cazul asocierilor conditia se va considera a fi îndeplinita în mod cumulativ.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii terti) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu DUAE se va prezenta angajamentul tertului sustinator impreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tertul/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora – Formularul nr. 5.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii asociati) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu DUAE se va prezenta acord de asociere – Formularul nr. 3.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii subcontractanti) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu DUAE se va prezenta acordul de subcontractare – Formularul nr. 4.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1500</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care sunt mai puțin de 3 operatori economici, acordul-cadru se va încheia cu operatorii economici calificați, ale căror oferte au fost declarate admisibile în urma evaluării.</P><P>Modul de departajare a ofertelor cu prețuri egale: se va solicita ofertanților o nouă ofertă financiară, autoritatea contractantă va solicita clarificări prin intermediul SEAP, în vederea încărcării electronice de către operatorii economici de documente care conțin noi prețuri. Precizăm că acest lucru nu va afecta pozițiile superioare în clasament ocupate de ceilalți ofertanți.</P><P>Nu vor fi acceptate propuneri de modificare a clauzelor contractuale care sunt în mod evident dezavantajoase pentru autoritatea contractuală.</P><P>Ofertanții au obligația de a informa autoritatea contractantă cu privire la elemente confidențiale ale ofertelor, inclusiv secrete tehnice sau comerciale. Modul în care se poate accesa DUAE în vederea completării de către operatorii economici interesați se accesează prin accesarea următorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Notă: specificațiile tehnice care indică o anumită origine, sursă, producție, un procedeu special, o marcă de fabrică sau de comerț, un brevet de invenție, o licență de fabricație, sunt menționate doar pentru identificarea cu ușurință a tipului de produs și nu au ca efect favorizarea sau eliminarea anumitor operatori economici sau a anumitor produse, aceste specificații vor fi considerate ca având mențiunea de „sau echivalent".</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana vatamată poate sesiza C.N.S.C. în condițiile Legii 101/2016 sau instanța de judecată competentă (Tribunalul Brăila, Secția a II-a civilă, de contencios administrativ și fiscal).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Brăila</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Independenței nr. 1</ADDRESS><TOWN>Brăila</TOWN><POSTAL_CODE>810210</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>consiliu@cjbraila.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 239619600</PHONE><URL>www.portal-braila.ro</URL><FAX>+40 239619044</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>