<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="086283-2018" EDITION="2018039"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-082679-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>39</NO_OJ><DATE_PUB>20180224</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 039-086283</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086283-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romatsa.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="80530000">Vocational training services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">3 012 985,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180312 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по професионално обучение</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Praktické vzdělávání</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Faglig uddannelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Berufsausbildung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επαγγελματικής κατάρτισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vocational training services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de formación profesional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kutsekoolituse teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ammattikoulutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de formation professionnelle</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Vocational training services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge stručnog osposobljavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Szakmai továbbképzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di formazione professionale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Profesinio mokymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Profesionālo mācību pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-taħriġ professjonali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Beroepsopleidingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi szkolenia zawodowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de formação profissional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de formare profesională</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby týkajúce sa praktického vzdelávania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve poklicnega usposabljanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Yrkesutbildning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">R.A. Romatsa — Administraţia Română a Serviciilor de Trafic Aerian</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>R.A. Romatsa — Administraţia Română a Serviciilor de Trafic Aerian</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Ion Ionescu de la Brad nr. 10, O.P. Box 18–90</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013813</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Adrian Cojoc</CONTACT_POINT><PHONE>+40 212083528</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>adrian.cojoc@romatsa.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212083564</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.romatsa.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie Autonomă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Activităţi Aeroportuare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de pregătire (Cursuri externe)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul prestatorului.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Conform specificatiilor din Caietul de sarcini.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor este de 15 zile. Autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitarilor de clarificari/informatiilor suplimentare cu 10 zile inainte de data limita de deschidere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80530000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform specificatiilor din Caietul de sarcini. Valoarea estimata in RON este de 13 396 184 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="3012985.00">3 012 985,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare (Formular B) se constituie conform prevederilor art. 36 din H.G. 395/2016 si anume prin virament bancar in contul RA Romatsa cod RO66 RNCB 0085 0441 8223 0014 — BCR, WTC sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii. Garantia de participare trebuie sa fie constituita in suma de 30 000 euro si pentru o perioada de valabilitate de 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. In cazul constituirii garantiei de participare in alta moneda, la calculul echivalentei se va avea in vedere cursul de schimb comunicat de BNR valabil la data publicarii in SEAP a anuntului de participare. Garantia de participare trebuie prezentata cel mai tarziu pana la data si ora limita de depunere a ofertelor, in copie scanata, in SEAP cu semnatura electronica extinsa. Dupa data depunerii ofertelor, autoritatea contractanta poate solicita (prin clarificari) depunerea garantiei de participare in original la sediul RA Romatsa doar daca documentul prin care demonstreaza constituirea garantiei de participare face parte din categoria documentelor cu regim special a caror valabilitate este conditionata de prezentarea in forma originala.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie (Formular C) este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului încheiat. Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, in conditiile art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achizitie publica din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Garantia de buna executie va avea valabilitate pana la data expirarii perioadei de valabilite a contractului. Achizitorul are obligatia de a face dovada constituirii acesteia catre Achizitor, in scris, prin scrisoare, fax sau e-mail, in termen de 3 zile de la data constituirii.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, candidatul/ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— certificat constatator privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, valabil la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii nerezidenti, în conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, în cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa respecte Regulile de evitare a conflictului de interese prevazute la art. 58, 60, 61, 62 şi 63 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Precizam ca numele persoanelor ce detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Valentin Cimpuieru — Director General,</P><P>— Andreea Tonea — p. Director Economic,</P><P>— Adrian Remus Serban — Director Departament Operational, Presedinte Comisie de evaluare si urmatorii membrii:</P><P>— Adrian Cojoc — Sef Serviciu Proceduri si Monitorizare Achizitii,</P><P>— Diana Valentina Jade — p. Sef Serviciul Managementul Pregatirii Profesionale,</P><P>— Mirela Ionescu — Sef Serviciu Managementul Informatiilor Aeronautice,</P><P>— Alecu Florin Diaconu — Instructor Principal ACC Bucuresti,</P><P>— Marian Florin Toanchina — Instructor Principal ACC Bucuresti,</P><P>— Cristian Coravu — Instructor principal ACC Bucuresti,</P><P>— Gabriel Sorin Tudorache — CTODC ACC Bucuresti,</P><P>— Olimpia Zanfirescu — Supervizor Sala I3,</P><P>— Sorin Cuzuban — Controlor trafic aerian DSNA Bucuresti,</P><P>— Berta Feroiu — Consilier Serviciul Juridic,</P><P>— Andrei Surugiu — p. Director Juridic si Administrativ,</P><P>— Sorina Chirilescu — Economist Serviciul Financiar,</P><P>— Nicoleta Dutu — Economist Serviciul Contabilitate,</P><P>— Magdalena Dinu — Expert Serviciul Proceduri si Monitorizare Achizitii,</P><P>— Gabriela Magdalena Enache — Expert Serviciul Proceduri si Monitorizare Achizitii.</P><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate.</P><P>1) În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite, iar ofertantul are obligatia de a prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi:</P><P>Pentru operator economic român: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul competent teritorial. Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie sa rezulte:</P><P>(a) obiectul de activitate al ofertantului — obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC,</P><P>(b) starea ofertantului,</P><P>(c) persoanele care reprezinta ofertantul în relatia cu tertii.</P><P>Informatiile cuprinse în acest document trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Nota: Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC în forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, având încorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa.</P><P>Pentru operatorii economici straini: Operatorii economici straini ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Completare DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat numai de catre ofertantul clasat pe primul loc, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele vor fi traduse în limba romana de catre un traducator autorizat.</P><P>Nota: În cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>În cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte acest formular, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Media cifrei de afaceri globala pe ultimii trei ani (2014, 2015 si 2016) trebuie sa fie cel putin egala cu 24 000 000 RON sau echivalentul in alta valuta (la calcularea echivalentului RON/euro/alta valuta se va lua în considerare cursul mediu anual comunicat de BNR în anul respectiv).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In vederea demonstrarii cifrei de afaceri, operatorii economici pot prezenta documente care atesta indeplinirea nivelului cifrei de afaceri (bilant/raport audit/orice documente relevante). Se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate de operatorul economic la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va face dovada faptului ca a prestat in ultimii 3 ani servicii similare celor care fac obiectul contractului, respectiv servicii de formare profesionala.</P><P>Serviciile similare reprezinta serviciile de acelasi fel, de aceeasi natura sau asemanatoare cu cele care fac obiectul contractului, respectiv servicii de formare profesionala.</P><P>Dovada prestarii serviciilor se va face la nivelul a maximum 3 contracte calculate la nivelul ofertantului, contracte care trebuie sa contina activitati de formare profesionala.</P><P>Valoarea cumulata a activitatilor similare trebuie sa fie cel putin egala cu valoarea a 12 000 000 RON.</P><P>Operatorii economici trebuie sa detina, sub orice forma, simulatoare care permit simularea/redarea 3D de ultima tehnologie a mediului operational al turnului de control de aerodrom Otopeni (LROP) si redarea cu inalta fidelitate a zonelor de apropiere si a spatiului de ruta din cadrul FIR Bucuresti, precum si orice alte caracteristici care imbunatatesc mediul de simulare, deoarece aceste echipamente sunt necesare in derularea prezentului contract întrucat programul de perfectionare profesionala prevede pregatirea cursantilor pe astfel de echipamente.</P><P>Prezentare certificat (în original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”), care sa ateste ca ofertantul are implementat sistemul de management al calitatii SR EN ISO 9001:2008 sau echivalent, valabil la data prezentarii documentului. Documentele solicitate in sustinerea cerintei vor fi prezentate de catre operatorii economici in mod obligatoriu, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor. Operatorii economici care nu detin un astfel de certificat vor prezenta alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei (ex: proceduri/manual de calitate, activitate procedurala etc.), similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001:2008. În cazul asocierii, cerinta va fi îndeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In vederea demonstrarii experientei similare, operatorii economici pot prezenta certificate/documente emise sau contrasemnate de clientul beneficiar sau copii ale contractelor similare. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de achizitie cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate de operatorul economic la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In vederea demonstrarii indeplinirii cerintei, operatorii economici vor prezenta o declaratie prin care va face dovada ca detine sub orice forma simulatoare care permit simularea/redarea 3D de ultima tehnologie a mediului operational al turnului de control de aerodrom Otopeni (LROP) si redarea cu inalta fidelitate a zonelor de apropiere si a spatiului de ruta din cadrul FIR Bucuresti, precum si orice alte caracteristici care imbunatatesc mediul de simulare.</P><P>In situatia in care operatorul economic nu pune la dispozitie aceste echipamente, cursantii nu pot finaliza programul de pregatire profesionala ce face obiectul prezentului contract. Impunerea specificatiilor tehnice privind simulatoarele mai sus mentionate si anume ca acestea sa simuleze/redea 3D de ultima tehnologie mediul operational al turnului de control de aerodrom Otopeni (LROP) si redarea cu inalta fidelitate a zonelor de apropiere si a spatiului de ruta din cadrul FIR Bucuresti este imperios necesara intrucat activitatea de baza a cursantilor se desfasoara pe echipamente similare, ceea ce asigura dirijarea traficului aerian in conditii de maxima siguranta.</P><P>Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile din sectiunea a 8-a a Documentului unic de achizitie european — E-Certis din Legea 98/2016. Certificatele/documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, daca va fi cazul, se vor prezenta doar la solicitarea autoritatii contractante, formulata in conformitate cu prevederile art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016, de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit dupa evaluarea ofertelor depuse si aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei (ex: proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei cerificari SR EN ISO 9001) in copie.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>65</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Manager de contract</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Expert cheie nr. 2 — Formator în domeniul controlului de trafic aerian</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Expert cheie nr. 3 — Formator în limba engleză generală de aviaţie</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Expert cheie nr. 4 — Formator în domeniul serviciilor de informare a zborurilor</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Expert cheie nr. 5 — Formator în domeniul serviciilor de informare aeronautică</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_EC VALUE="EN"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Linkul la care se poate accesa DUAE: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcata in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil gratuit pe site-ul furnizorului de semnatura electronica.</P><P>Fiecare ofertant/subcontractant/asociat/tert sustinator va completa si incarca in SEAP formularul DUAE in format xml, semnat cu semnatura electronica extinsa a ofertantului participant la procedura.</P><P>Fiecare participant la procedura va completa, daca este cazul, o declaratie cu partea din contract care este indeplinita de subcontractanti, precum si procentul din contract ce urmeaza a fi subcontractat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>R.A. Romatsa — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Ion Ionescu de la Brad nr. 10</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013813</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 212083415</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>