<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="086214-2018" EDITION="2018039"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084047-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180328</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>39</NO_OJ><DATE_PUB>20180224</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 039-086214</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086214-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.3rblog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="35300000">Weapons, ammunition and associated parts</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT>Оръжия, муниции и части за тях</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbraně, munice a příbuzné součásti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Våben, ammunition og tilbehør dertil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Waffen, Munition und zugehörige Teile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Όπλα, πυρομαχικά και συναφή μέρη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Weapons, ammunition and associated parts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Armas, municiones y sus partes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Relvad, laskemoon ja seonduvad osad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Aseet, ampumatarvikkeet ja niiden osat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Armes, munitions et pièces associées</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Weapons, ammunition and associated parts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Oružje, streljivo i pripadajući dijelovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT>Fegyverek, lőszerek és tartozékaik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Armi, munizioni e relative parti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Ginklai, šaudmenys ir jų dalys</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ieroči, munīcija un to daļas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT>Armi, munizjoni u partijiet assoċċjati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Wapens, munitie en bijbehorende onderdelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Broń, amunicja i podobne elementy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Armas, munições e respectivas peças</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Arme, muniţii şi piese conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbrane, munícia a súvisiace časti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Orožje, strelivo in pripadajoči deli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Vapen, ammunition och tillhörande delar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">3 Regionalna Baza Logistyczna</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>3 Regionalna Baza Logistyczna</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Montelupich 3</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-901</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Emilia Polak</CONTACT_POINT><E_MAILS><E_MAIL>3rblog.zamowieniapubliczne@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261137546</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.3rblog.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">jednostka wojskowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa ładunków do nabojów ślepych kaliber 152 mm</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>3 Regionalna Baza Logistyczna - Skład Stawy, 08-530 Dęblin</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa ładunków do naboi ślepych kaliber 152 mm.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35300000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="NO"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa ładunków do nabojów ślepych kaliber 152 mm w ilości 1000 sztuk.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zaproszeni do składania ofert Wykonawcy, zobowiązani będą do wniesienia wadium na cały okres związania ofertą.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zapłata nastąpi przelewem bankowym na rachunek bankowy wykonawcy w terminie do 30 dni od daty dostarczenia oryginału faktury oraz dokumentów, o których mowa będzie we wzorze umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>W przypadku, kiedy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia, ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo osób podpisujących wniosek do reprezentowania Wykonawcy musi bezpośrednio wynikać z dokumentów załączonych do wniosku. Oznacza to, że jeżeli pełnomocnictwo takie nie wynika wprost z dokumentu stwierdzającego status prawny Wykonawcy to do wniosku należy dołączyć oryginał lub poświadczoną notarialnie za zgodność z oryginałem kopię pełnomocnictwa wystawionego na reprezentanta Wykonawcy przez osoby do tego upełnomocnione.</P><P>Każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zobowiązany jest złożyć oddzielnie:</P><P>— w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu, wykonawca zobowiązany jest załączyć do wniosku:</P><P>— oświadczenie o: braku podstaw do wykluczenia oraz spełnianiu warunków udziału w postępowaniu,</P><P>— oświadczenie o spełnianiu kryteriów selekcji.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego, w szczególności:</P><P>1. mają siedzibę albo miejsce zamieszkani w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą tych zamówień</P><P>2. nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 131e ust. 1, art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>3. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów:</P><P>• posiadania ważnej koncesji uzyskanej zgodnie z wymaganiami ustawy z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologiami o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 290 z późn. zm.), spełniającą wymagania zawarte w ww. ustawie, tj.: art. 6, art. 7, art. 8, art. 14 rozdziału 2 oraz zapisów załącznika nr 1 do Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz.U. z 2001 r. Nr 145, poz. 1625 z późn. zm.) – BA pkt. 17.2.</P><P>• posiadany przez Wykonawcę system zarządzania jakością musi spełniać wymagania zawarte w AQAP 2130, a w przypadku realizacji Rządowego Zapewnienia Jakości (GQA) w państwie dostawcy spełnia wymagania publikacji AQAP 2070.</P><P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej bądź ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawcy zostanie dokonana wg formuły spełnia / nie spełnia na podstawie oświadczeń i dokumentów zgodnie z wykazem zawartym poniżej.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia wykonawca zobowiązany jest załączyć do wniosku:</P><P>— oświadczenie o:</P><P>• braku podstaw do wykluczenia oraz spełnianiu warunków udziału.</P><P>W postępowaniu,</P><P>• spełnianiu kryteriów selekcji,</P><P>— poświadczoną za zgodność z oryginałem kopię koncesji, o której mowa w ust. 4.3. lit a) opisu sposobu przygotowania wniosku,</P><P>— informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>— odpis z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy,</P><P>— zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej, niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>— zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>Uwaga.</P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów, o których mowa powyżej składa informację z odpowiedniego rejestru albo w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14, 21 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp. Dokumenty te musza być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w rozdziale powyżej, zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie, w którym określa się także osoby uprawnione do reprezentacji wykonawcy, złożone przed właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio kraju miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub przed notariuszem.</P><P>W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez zamawiającego wymaga się przedłożenia oświadczenia, że system zarządzania jakością dostawcy spełnia wymagania zawarte w AQAP 2130, a w przypadku realizacji Rządowego Zapewnienia Jakości (GQA) w państwie dostawcy spełnia wymagania publikacji AQAP 2070.</P><P>Niespełnienie, któregokolwiek z powyższych warunków spowoduje wykluczenie wykonawcy z postępowania, a jego wniosek zostanie uznany za odrzucony.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca musi znajdować się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej realizację zamówienia, przez co Zamawiający rozumie posiadanie zabezpieczenia finansowego w wysokości nie mniejszej niż 200 000,00 PLN.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu, wykonawca zobowiązany jest załączyć do wniosku informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, wystawioną nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia (w wysokości nie mniejszej niż 200 000,00 PLN).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie a w przypadku świadczeń okresowych i ciągłych wykonuje należycie minimum jedną dostawę, której przedmiotem były środki bojowe, o wartości nie mniejszej niż 200 000,00 PLN.</P><P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej bądź ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu, wykonawca zobowiązany jest załączyć do wniosku wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, obejmującego swym zakresem minimum jedną dostawę, której przedmiotem były środki bojowe o wartości nie mniejszej niż 200 000,00 PLN.</P><P>Wykaz dostaw (wzór stanowi załącznik do opisu sposobu przygotowania wniosku) musi zawierać: wartość przedmiotu zamówienia, daty wykonania, nazwy podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane.</P><P>Do wykazu dostaw wykonawca zobowiązany jest dołączyć dowody potwierdzające ich należyte wykonanie lub wykonywanie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P><P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające należyte wykonanie dostaw powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>3</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>W trakcie oceny złożonych wniosków, w przypadku gdy warunki minimalne spełni więcej niż 3 wykonawców, Zamawiający stworzy listę rankingową wykonawców przyznając im ocenę według poniższych kryteriów selekcji. Każdy Wykonawca, który wykaże się wykonaną dostawą własną na kwotę wynoszącą co najmniej 200 000,00 PLN w zakresie zgodnym z pkt. 4.2 lit. c) opisu sposobu przygotowania wniosku otrzyma 10 pkt. Za każdą dodatkową dostawę powyżej jednej wymaganej dostawy spełniającej warunki określone przez Zamawiającego oraz potwierdzonej odpowiednim dokumentem – wykonawca otrzyma każdorazowo otrzyma 1 pkt. Z utworzonej według ww. zasad listy rankingowej zamawiający zaprosi do złożenia ofert 3 wykonawców o największej liczbie punktów. Pozycja wykonawcy na liście będzie uzależniona od sumy punktów uzyskanych za wykonanie dostawy. W przypadku, gdy dwoje lub więcej wykonawców, wykaże podobną ilość wykonanych dostaw, zamawiający doda dodatkowy 1 pkt dla każdej dostawy, która w porównaniu z dostawami wykonawców, o takiej samej liczbie dostaw, będzie opiewała na większą kwotę brutto; W przypadku gdy wnioski złoży mniej niż trzech wykonawców zamawiający niezależnie od listy rankingowej zaprosi wszystkich, którzy złożyli wnioski.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>46/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Termin realizacji zamówienia:</P><P>Rozpoczęcie: od dnia podpisania umowy.</P><P>Zakończenie: do dnia 15.11.2018 r.</P><P>Poza dokumentami wymienionymi w sekcji III niniejszego ogłoszenia wykonawca zobowiązany jest złożyć wypełniony i podpisany formularz wniosku, sporządzony zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik do opisu sposobu przygotowania wniosku.</P><P>Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 51 ust. 1a (informacja z oceny wniosków) ustawy Pzp, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (wzór oświadczenia stanowi załącznik do opisu sposobu przygotowania wniosku), o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl/kio</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>