<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="086275-2018" EDITION="2018039"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084889-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>39</NO_OJ><DATE_PUB>20180224</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 039-086275</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086275-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="90524400">Collection, transport and disposal of hospital waste</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO114">Maramureş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">855 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 368 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">855 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 368 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180314 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране, извозване и отстраняване на отпадъци от болници</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr, přeprava a likvidace nemocničního odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling, transport og bortskaffelse af hospitalsaffald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsammlung, Transport und Beseitigung von Krankenhausabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Αποκομιδή, μεταφορά και διάθεση νοσοκομειακών αποβλήτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Recogida, transporte y eliminación de desechos hospitalarios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Haiglajäätmete kogumine, transport ja kõrvaldamine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Sairaalajätteiden keruu, kuljetus ja hävittäminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte, de transport et d'élimination de déchets hospitaliers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Skupljanje, prijevoz i zbrinjavanje bolničkog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Kórházi hulladék gyűjtése, szállítása és ártalmatlanítása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Raccolta, trasporto e smaltimento di rifiuti ospedalieri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Ligoninių atliekų rinkimas, vežimas ir šalinimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Slimnīcu atkritumu savākšana, transports un izvietošana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Ġbir, trasport u disponiment ta' l-iskart mill-isptarijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen, vervoeren en verwerken van ziekenhuisafval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gromadzenia, transportu i wywozu odpadów szpitalnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Recolha, transporte e eliminação de resíduos hospitalares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare, de transport şi de eliminare a deşeurilor spitaliceşti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber, doprava a likvidácia nemocničného odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbiranje, prevoz in odstranjevanje bolnišničnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Baia Mare</TI_TOWN><TI_TEXT>Insamling, transport och hantering av sjukhusavfall</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Judeţean de Urgenţă „Dr. Constantin Opriş" Baia Mare</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Judeţean de Urgenţă „Dr. Constantin Opriş" Baia Mare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. George Coşbuc nr. 31</ADDRESS><TOWN>Baia Mare</TOWN><POSTAL_CODE>430031</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziţii</CONTACT_POINT><ATTENTION>SORICI DAN</ATTENTION><PHONE>+40 262205100-2052</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@sjbm.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 262275904</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital Judeţean de Urgenţă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru pentru servicii de colectare, transport şi eliminare finală a deşeurilor periculoase rezultate din activitatea medicală — 2018</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Judeţean de Urgenţă „Dr. Constantin Opriş" Baia Mare.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO114"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="855000.00">855 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1368000.00">1 368 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contracte subsecvente pe cate 12 luni.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Prestari servicii de colectare, de transport si eliminare finala a deseurilor spitalicesti — Preluarea deseurilor, transportul deseurilor si eliminarea finala a deseurilor. Data limita de primire a solicitarilor de clarificari este cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari este cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90524400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Pentru acordul-cadru:</P><P>Cantitate minima pentru 36 de luni: 180 000 kg (5 000 kg/luna).</P><P>Cantitate maxima pentru 36 de luni: 288 000 kg (8 000 kg/luna).</P><P>Pentru un contract subsecvent: Cantitate minima: 60 000 kg; Cantitate maxima: 96 000 kg.</P><P>Valoare minima estimata pentru cel mai mare contract subsecvent: 285 000 RON.</P><P>Valoare maxima estimata pentru cel mai mare contract subsecvent: 456 000 RON.</P><P>Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari este cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="855000.00">855 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1368000.00">1 368 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se solicita garantie de participare in valoare de 4 560 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modalitatea de constituire a garantiei de participare:</P><P>— prin scrisoare de garantie bancara,</P><P>— in numerar, prin depunere la casieria spitalului,</P><P>— virament bancar,</P><P>— prin ordin de plata: cont RO40TREZ4365006XXX007323, Trezoreria Baia Mare, cod fiscal 3694594,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate de asigurari, societate bancara sau alta institutie financiara acreditata.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare se va transmite in SEAP, in format electronic cu semnatura electronica extinsa, pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>In cazul in care ofertele depuse nu sunt însotite de garantia de participare, ofertele depuse vor fi respinse.</P><P>Conform art. 37 din H.G. 395/2016, autoritatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare in situatiile prevazute in articol, ofertantul pierzand astfel suma constituita.</P><P>Cursul valutar care va sta la baza intocmirii garantiei de participare este cursul stabilit de BNR inainte cu 5 zile de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Atentie:</P><P>Ofertantii IMM nu beneficiaza de reducere 50 %, conform O.U.G. 58/2016. Se solicita garantie de buna executie de 3 %, fara TVA, care se aplica pe valoarea contractului subsecvent încheiat, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract. In cazul in care valoarea estimata a contractului subsecvent este mai mica sau egala decat pragul de 600 129 RON, nu se constituie garantia de buna executie, conform H.G. 395/2016, art. 39 alin. (2).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Sursa de finantare a contractului: venituri proprii, realizate conform prevederilor legale.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii acestei cerinte, toti operatorii economici participanti la procedura vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantii clasati pe primele 3 locuri la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Mentiune: Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt cele mentionate in declaratia pe propria raspundere a reprezentantului legal anexata, respectiv:</P><P>— Ec. Pintea Sorina — Manager,</P><P>— Ec. Checiches Marcela — Director financiar contabil,</P><P>— As. pr. Sandor Mirela — Director ingrijiri,</P><P>— Jr. Horgos Alize — Sef Birou Juridic,</P><P>— Ec. ing. Maar Gabriela — Sef serv. Achiziti,</P><P>— Ec. ing. Santa Ionel — Sef Birou Achizitii,</P><P>— Ec. Cremene Simona — Sef serv. Administrativ,</P><P>— Ing. Mos Romeo — Sef birou Administrativ,</P><P>— Ing. Sorici Dan — serv. Achizitii,</P><P>— Ing. Nemes Romeo — serv. Achizitii,</P><P>— Ec. Lupu Andreea — serv. Achizitii,</P><P>— Ing. Jarinca Nicolae — serv. SM, PSI, SU,</P><P>— Ing. Stupar Adrian — serv. SM, PSI, SU.</P><P>Nota: in cazul in care in tara de origine in care este stabilit ofertantul nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe proprie raspundere, se accepta o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens. Cerinta nr. 1:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Certificat constatator emis de ONRC în baza Legii nr. 26/1990 — Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondenta in codul CAEN din certificatul Constatator — sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, este obligatoriu sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la momentul prezentarii.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Autorizatie de mediu (art. 12 din O.U.G. 195/2005) [in conformitate cu Ordinul nr. 1798/2007 — art. 5 alin. (1) pentru aprobarea procedurii de emitere a autorizatiei de mediu coroborata cu O.U.G. nr. 195/2005 privind protectia mediului, valabila la momentul prezentarii] emisa de Ministerul Mediului pentru eliminarea deseurilor rezultate din activitatile medicale, inclusiv cele chimice si farmaceutice, din care sa reiasa capacitatea de eliminare finala a deseurilor (incinerare ecologica si/sau sterilizare), precum si eliminarea finala a deseului rezultat — depozitare in depozit ecologic conform autorizat.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Autorizatia de mediu sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, este obligatoriu sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din Autorizatia de mediu trebuie sa fie reale/valide la momentul prezentarii.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Notificare emisa de DSP de pe raza caruia ofertantul isi are sediul pentru activitatea de colectare si transport deseuri medicale (O.M.S. 1030/2009, art. 17–18).</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Notificarea emisa de DSP sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, este obligatoriu sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din Notificarea emisa de DSP trebuie sa fie reale/valide la momentul prezentarii.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Notificare emisa de DSP de pe raza caruia ofertantul isi are sediul pentru activitatea de eliminare deseuri medicale (O.M.S. 1030/2009 — art. 17–18).</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Notificarea emisa de DSP sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, este obligatoriu sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din Notificarea emisa de DSP trebuie sa fie reale/valide la momentul prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1) Declaratie privind echipamentele/logistica de care dispune ofertantul pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului de servicii, pe care ofertantul se angajeaza sa le utilizeze pentru executia contractului. Ofertantul trebuie sa faca dovada detinerii în proprietate sau sa aiba la dispozitia sa, în cantitatea si la termenele impuse de procesul de executie, utilajele, instalatiile, echipamentele tehnice si mijloace de transport necesare pentru derularea în bune conditii a serviciilor.</P><P>Ofertantul va face dovada detinerii in proprietate sau va prezenta alte documente din care sa rezulte posibilitatea punerii la dispozitie/accesului a/la minim doua capacitati de eliminare a deseurilor medicale pentru a putea presta contractul in cazul unei defectiuni tehnice, cu respectarea prevederilor Ordinului art. 34 din Ord. 1226/2012, adica stocarea temporara la maxim 48 ore si transportul si eliminarea deseurilor in maxim 24 ore. Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna (in asociere), atunci capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. În acest caz, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente, iar cerinta minima se va considera îndeplinita în mod cumulativ;</P><P>2) Experienta similara: „Lista principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani din care sa rezulte ca ofertantul a prestat servicii similare (servicii de colectare, transport si eliminare finala a deseurilor periculoase rezultate din activitatea medicala) la nivelul unuia sau mai multor contracte, maxim 3 contracte, in valoare totala de cel putin 450 000 RON”, insotita de certificate/recomandari/orice alte documente edificatoare emise sau contrasemnate de catre beneficiarul contractelor prin care se demonstreaza indeplinirea cerintei, respectiv servicii duse la bun sfârsit în cadrul perioadei de 3 ani in parametrii calitativi si cantitativi necesari achizitorului/beneficiarului emitent al inscrisului/documentului.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent. Dovada implementarii unui sistem de management de mediu in conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE:</P><P>Doar ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor vor fi obligati sa prezinte documentele solicitate in sustinerea cerintei — lista cuprinzand echipamentele/logistica de care dispune operatorul economic.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Doar ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor vor fi obligati sa prezinte documentele pe care le solicitam in sustinerea cerintei.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Doar ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor vor fi obligati sa prezinte documentele pe care le solicitam in sustinerea cerintei.</P><P>Se permite prezentarea unor „certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate” sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine în termenul stabilit.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Doar ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor vor fi obligati sa prezinte documentele pe care le solicitam in sustinerea cerintei.</P><P>Se permite prezentarea unor „certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate” sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al managementului mediului, pentru cazurile în care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine în termenul stabilit.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Documentatia de atribuire este afisata in SEAP, www.e-licitatie.ro.</P><P>Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: prin accesarea urmatorului link:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter sau</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Observatii:</P><P>In cazul in care in urma aplicarii criteriului de atribuire „pretul cel mai scazut”, avem doua sau mai multe oferte cu acelasi pret, modalitatea de departajare a ofertelor cu acelasi pret se va realiza tot in format electronic prin transmiterea unei solicitari de reofertare la sectiunea — intrebari — din partea autoritatii contractante, la care operatorii economici vor transmite raspunsul lor online (in SEAP), fara afectarea ofertelor clasate pe locurile superioare.</P><P>In acest caz, contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Departajarea celor clasati pe locurile 2–3 cu acelasi pret se va face similar cu cea pentru locul 1, noile oferte de pret neputand afecta clasamentul deja stabilit pentru locurile 1–2, respectiv daca sunt mai multe oferte cu acelasi pret pentru locul 2, in urma departajarii nu se va afecta locul 1, deja stabilit. Se va proceda in mod similar daca sunt mai multe oferte cu acelasi pret pentru locul 3. Adica noile oferte de pret, chiar daca vor fi mai mici decat cele ofertate initial si pe baza carora s-a stabilit deja un clasament, nu vor putea modifica clasamentul deja stabilit. De exemplu, daca pentru ofertele initiale s-a stabilit un loc 1 si se face departajarea pentru celelate locuri, daca la reofertare exista oferte cu pretul mai mic decat oferta clasata deja pe locul 1, acestea nu vor putea trece in fata ofertei deja clasate pe locul 1.</P><P>Reamintim:</P><P>Art. 123 din H.G. 395/2016:</P><P>1) Ofertantul elaboreaza oferta în conformitate cu prevederile documentatiei de atribuire si indica, motivat, în cuprinsul acesteia, care informatii din propunerea tehnica si/sau din propunerea financiara sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala, în baza legislatiei aplicabile;</P><P>2) Operatorul economic depune oferta, DUAE, documentele de calificare, raspunsurile la solicitarile de clarificari numai prin mijloace electronice, atunci când participa la o procedura de atribuire care se desfasoara prin intermediul SEAP;</P><P>3) Documentele prevazute la alin. (2) se semneaza cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, reprezentând documente originale;</P><P>4) Prin exceptie de la prevederile alin. (2), autoritatea contractanta are dreptul sa solicite în original orice document cu regim special a carui valabilitate este conditionata de prezentarea în aceasta forma.</P><P>Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari este cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic al Spitalului Judeţean de Urgenţă „Dr. Constantin Opriş" Baia Mare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. George Coşbuc nr. 31</ADDRESS><TOWN>Baia Mare</TOWN><POSTAL_CODE>430031</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>uridic@sjbm.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 262205100-2369</PHONE><FAX>+40 262276860</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>