<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="086398-2018" EDITION="2018039"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084808-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>39</NO_OJ><DATE_PUB>20180224</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 039-086398</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086398-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.aquatim.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09134200">Diesel fuel</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09132100">Unleaded petrol</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 548 124,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180312 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Дизелово гориво</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrændstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμο πετρελαιοκινητήρων ντίζελ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel karburanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo diesla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustível para motores a diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Aquatim S.A. Timișoara</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Aquatim S.A. Timișoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Gheorghe Lazăr nr. 11/A</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Adina Boabeș</CONTACT_POINT><PHONE>+40 256200262</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>adina.boabes@aquatim.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 256294753</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.aquatim.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție motorină și benzină cu alimentare pe card</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Statiile de alimentare din Timisoara si din tara ale ofertantului câstigator</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO424"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie motorina si benzina cu alimentare pe card.</P><P>Cantitatea de Motorina Euro 5 care urmeaza sa fie achizitionata este de 1 051 040 litri.</P><P>Cantitatea de Benzina fara plumb CO 95 care urmeaza sa fie achizitionata este de 77 640 litri.</P><P>Cantitatea de Benzina fara plumb CO 98 care urmeaza sa fie achizitionata este de 20 000 litri.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15 zile.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatiilor suplimentare in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134200"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09132100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Motorina Euro 5: 1 051 040 litri.</P><P>Benzina fara plumb cu CO 95: 77 640 litri.</P><P>Benzina fara plumb cu CO 98: 20 000 litri.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5548124.00">5 548 124,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 25 000,00 RON. Echivalenta RON/alta moneda, pentru garantiile de participare constituite in alta moneda, se face la cursul valutar BNR valabil, anterior datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare este de 120 zile de la termenul limita de primire a ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Modul de constituire a garantiei pentru participare: prin virament bancar in contul entitatii contractante, RO63BRDE360SV07245353600, BRD Timisoara sau printr-un instrument de garantare, emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari (Formular nr. 1). Garantia de participare trebuie sa fie constituita in suma si pentru perioada de valabilitate prevazute in documentatia de atribuire. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Dovada constituirii garantiei de participare se va face astfel: se va transmite in SEAP in format electronic, semnata cu semnatura electronica extinsa, in baza art. 67 alin. (1) din HG nr. 394/2016. Ofertele pentru care nu a fost prezentata dovada contituirii garantiei de participare, la data si ora limita de depunere a ofertelor, vor fi respinse, conform art. 143, alin. (2) lit. a) din HG nr. 394/2016. In cazul asocierilor, garantia trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii. Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului. </P><P>Modul de constituire a garantiei: se constituie conform art. 46 alin. (1) din HG nr. 394/2016 printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari (Formular 2), care devine anexa la contract. Dovada constituirii garantiei de buna executie: se prezinta entitatii contractante, in maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie sectoriala de catre ambele parti. Garantia de buna executie a asocierilor sau consortiului va specifica numele asocierii sau consortiului. Valabilitatea garantiei de buna executie trebuie sa acopere toata perioada de derulare a contractului. Garantia de buna executie trebuie sa indeplineasca urmatoarea conditie: sa respecte integral, fara completari sau modificari, formatul modelului de scrisoare de garantie de buna executie, din documentatia de atribuire.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate de atestare fiscala privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) valabile la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, valabile la momentul prezentarii;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>5) Declaratia de neincadrare in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016 se va prezenta odata cu DUAE de catre ofertant/ofertant asociat/subcontractant.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul Aquatim S.A. in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, in sensul articolului mentionat sunt urmatoarele:</P><P>— Doctor Inginer Ilie Vlaicu,</P><P>— Economist Rozalia Giuchici,</P><P>— Inginer Valentin Florin Laichici,</P><P>— Inginer Nicolae Ghelsingher,</P><P>— Inginer Emil Tiberiu Alexa,</P><P>— Inginer Cornel Schiop Vele,</P><P>— Conslier juridic Daniela Alexandra Romanu.</P><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul trebuie sa prezinte „Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016", (Formularul 6). Formularul va fi transmis in mod obligatoriu impreuna cu DUAE, prin intermediul SEAP.</P><P>1) DUAE pentru asociat/subcontractant se depune odata cu oferta;</P><P>2) Acordul de asociere, acordul de subcontractare se depune odata cu oferta;</P><P>3) Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare pentru demonstrarea faptului ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul consolidat general, in conformitate cu cerintele din tara de origine sau din tara in care ofertantul/candidatul este stabilit, eliberate de autoritatile competente ale tarii de origine (cum ar fi certificate, caziere fiscale sau alte documente echivalente). Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Pentru persoanele juridice romane</P><P>Documente de confirmare: prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentantii legali, domeniul/domeniile de activitate autorizate, conform art.15 din Legea nr. 359/2004, din care sa rezulte activitatile specifice obiectului contractului.</P><P>Pentru persoanele juridice straine. Documente de confirmare: </P><P>— Prezentarea de documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentantii legali, domeniul/domenile de activitate (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do si https://ec.europa.eu/tools/espd),</P><P>— Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) pentru anul calendaristic in curs.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota 1. Informatiile din certificatele constatatoare trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora, in urma solicitarii entitatii contractante.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DA 18002, disponibil in SEAP, www.e-licitatie.ro</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cazul in care vor exista doua sau mai multe oferte care contin, in cadrul propunerii financiare, acelasi pret, entitatea contractanta va solicita ofertantilor care au oferit cel mai mic pret, o noua propunere financiara, prin incarcarea in sistem a unui nou document cu noua propunere financiara, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Acordul/acordurile de subcontractare (Formular nr. 4) se prezinta impreuna cu DUAE (daca este cazul).</P><P>Acordul de asociere (Formular nr. 3) se prezinta impreuna cu DUAE (daca este cazul).</P><P>Acordul de asociere, contractele cu subcontractantii dupa caz, vor deveni anexe la contract.</P><P>Contractul de achizitie sectoriala de furnizare poate fi modificat fara organizarea unei noi proceduri de atribuire, cu acordul partilor si cu aplicarea prevederilor art. 241 din Legea nr. 99/2016 si art. 158, 159 din H.G. nr. 394/2016 si in conformitate cu clauzele contractuale.</P><P>„Pretul cel mai scazut” care se va lua în calcul va fi valoarea cea mai mica care rezulta dupa urmatorul mod de calcul: V = [(1 051 040 x PmM + 77 640 x PmBco95 + 20 000 x PmBco98) - (1 148 680 x Da)]/1,19 unde:</P><P>— V este valoarea ofertata, care va fi trecuta în formularul de oferta,</P><P>— PmM (pretul mediu al motorinei la statiile din Timisoara) = (PM maxim + PM minim)/2,</P><P>——  PM maxim este cel mai mare pret al motorinei la statie, existent înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 5 zile,</P><P>——  PM minim este cel mai mic pret al motorinei la statie, existent înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 5 zile,</P><P>— PmBco95 (pretul mediu al benzinei CO95 la statiile din Timisoara) = (PBco95 maxim + PBco95 minim)/2,</P><P>— — PBco95 maxim este cel mai mare pret al benzinei CO95 la statie ,existent înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 5 zile,</P><P>——  PBco95 minim este cel mai mic pret al benzinei CO95 la statie, existent înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 5 zile,</P><P>— PmBco98 (pretul mediu al benzinei CO98 la statiile din Timisoara) = (PBco98 maxim + PBco98 minim)/2.</P><P>——  PBco98 maxim este cel mai mare pret al benzinei CO98 la statie, existent înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 5 zile,</P><P>——  PBco98 minim este cel mai mic pret al benzinei CO98 la statie, existent înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>— Da este discountul în RON/litru, acordat fara conditionare de cantitatea lunara achizitionata. În cazul în care discountul este conditionat de cantitatea lunara achizitionata, nu se va lua în calculul valorii ofertate V.</P><P>Discountul Da se va aplica pe toata perioada derularii contractului.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana vătămată poate depune eventuale notificări prealabile și poate sesiza CNSC în condițiile Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Aquatim S.A. — Compartimentul juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Gheorghe Lazăr nr. 11/A</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 256200262</PHONE><FAX>+40 256294753</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>