<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="086405-2018" EDITION="2018039"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084813-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180328</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>39</NO_OJ><DATE_PUB>20180224</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 039-086405</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086405-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.metrorex.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">64 350 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180313 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Metrorex S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Metrorex S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Denisa Grigore</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213193670/5530</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>denisa.grigore@metrorex.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213125149</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.metrorex.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Energie electrică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bucuresti – franco puncte de racordare.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare energie electrica, conform specificatiilor din Caietul de sarcini.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificare în a 10-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Numar de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor — zile: 15 (inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Furnizare de energie electrica la medie tensiune, în perioada 1.7.2018–30.6.2019, conform necesarului estimat respectiv 195 000 MWh.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="64350000.00">64 350 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este 643 500,00 RON.</P><P>1) Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 120 de zile de la data limita de primire a ofertelor;</P><P>2) Garantia de participare se va prezenta entitatii contractante confom art. 4 din HG 866/2016 in SEAP, în format electronic, semnata cu semnatura electronica, pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, conform anuntului/invitatiei de participare;</P><P>3) Garantia pentru participare se poate constitui prin virament bancar (în contul RO87 BPOS 7040 2775 727R ON02 deschis la Banc Post — Palat CFR, sector 1) sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari (se va transmite în SEAP în format electronic, semnat cu semnatura electronica, pâna la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, prevazuta în anuntul de participare). Acesta trebuie sa prevada în mod expres dreptul achizitorului de a retine garantia de participare atunci când ofertantul se afla în oricare din urmatoarele situatii:</P><P>(a) îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului sectorial,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul în perioada de valabilitate a ofertei;</P><P>4) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate;</P><P>5) Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila;</P><P>6) În cazul unei asocieri, instrumentul de garantare trebuie sa nominalizeze toti membrii asocierii.</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta se va face la cursul comunicat de BNR, valabil cu 5 zile anterior datei limita depunere a ofertelor. </P><P>1) Ofertantul invitat de catre achizitor sa încheie contractul de achizitie are obligatia de a constitui garantia de buna executie a carei valoare va fi de 8 % din pretul fara TVA al contractului;</P><P>2) Garantia de buna executie a contractului se constituie în conformitate cu prevederile art. 45, 46 din H.G. nr. 394/2016 cu modificarile si completarile ulterioare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri bugetare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere legalizata conform art. 67 alin. (2) din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1 – Declaratie privind neîncadrarea în prevederile art. 177, art. 178 alin. (1) si (2) si art. 180 din Legea 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se completeaza DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei acestora. Acest document va fi completat de fiecare Ofertant/Ofertant asociat/Subcontractanti propusi/terti sustinatori. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada neîncadrarii în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea entitatii contractante, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare de conducere, de supraveghere al respectivului operator economic, a celor ce au putere de reprezentare de decizie, de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Atentionari speciale:</P><P>— Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>— Odata cu depunerea ofertei si a DUAE, ofertantul are obligatia depunerii angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere. Ofertantii persoane juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor/taxelor/contributiilor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevazute la primul alineat sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178, 180, se va accepta o declaratie pe propria raspundere a ofertantului sau, în cazul în care în tara respectiva nu exista prevederi legale privind declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens. În cazul persoanelor juridice straine documentele vor fi însotite de o traducere autorizata în limba româna. Ofertantii pot ridica certificatele si pot obtine informatii cu privire la impozite si taxe catre bugetul de stat consolidat/bugetul local de la Agentia Nationala de Administrare Fiscala – Directia Generala a Finantelor Publice si respectiv de la primariile de care apartin.</P><P>Cerinta nr. 2 – În scopul efectuarii verificarilor prevazute la art. 71, art. 72 si art. 73 din Legea 99/2016 se va prezenta declaratie pe propria raspundere privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 73 litera d) si e) din legea 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se completeaza DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente. Declaratia va fi completata de fiecare Ofertant/Ofertant asociat/Subcontractant/Tert sustinator.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie la nivelul Metrorex S.A., corespunzator organizarii prezentei proceduri, sunt urmatoarele:</P><P>1) Director General – ing. Ion Constantinescu;</P><P>2) Director Economic – ec. Angela Leanca;</P><P>3) Director Infrastructura – ing. Gabriel Daniel Mocanu;</P><P>4) Director Tehnic si Tehnologia Informatiei – ing. Constantin Marius Rudnitchi;</P><P>5) Director Investitii si Achizitii Publice – ing. Constantin Mustatea;</P><P>6) Sef Serviciu Achizitii Publice – ing. Emilia Sabau;</P><P>7) Sef Serviciu Urmarire Contracte Exploatare – Ramona Carmen Paveliu;</P><P>8) Sef Serviciul Instalatii – Valentin Mitrasca;</P><P>9) Sef Birou Mecano-Energetic — Ionel Truica;</P><P>10) Manager Energetic – ing. Rodica Vintilescu;</P><P>11) Sef Serviciu Asistenta Juridica si Avize – cons. jr. Eduard Safciu;</P><P>12) Sef Birou Achizitii Produse – ing. Emil Serbanescu;</P><P>13) Sef laborator Electro-Energetica – ing. Daniel Balasoiu;</P><P>14) Sef Birou Contractare – cons. jr. Valentina Icleanu;</P><P>15) Sectia Electro-Energetica – ing. Daniela Cardamisa;</P><P>16) Biroul Contractare — expert achizitii publice Nicolae Vlad;</P><P>17) Biroul Achizitii Produse – expert achizitii publice Denisa Mihaela Grigore;</P><P>18) Serviciul Urmarire Contracte Exploatare – Alexandru Daniel Vlad.</P><P>Cerinta 1 – Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit. Pentru îndeplinirea cerintei privind înregistrarea, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Pentru persoane juridice române – se solicita prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Bucuresti sau Tribunalul teritorial din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantii legali, obiectul de activitate principal si obiectele de activitate secundare autorizate, situatia juridica a societatii etc.</P><P>Pentru persoane juridice straine – operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu cerintele legale din tara in care este stabilit operatorul economic.</P><P>Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Note:</P><P>1) Documentele prezentate trebuie sa mentioneze: datele de identificare, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, cotele de participare. Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data la care acestea se prezinta;</P><P>2) În cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente pentru partea din contract pe care o îndeplineste.</P><P>Cerinta 2 — Atestari pentru îndeplinirea cerintei privind atestarea conform prevederilor art. 8 din Legea nr. 123/2012 a energiei electrice si a gazelor naturale, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt solicitate în conformitate cu prevederile art. 8 din Legea nr. 123/2012 a energiei electrice si a gazelor naturale si se refera la dovada detinerii licentei de furnizare energie electrica emisa de ANRE.</P><P>Se vor prezenta documente, astfel cum sunt reglementate prin prevederile Ordinului ANRE nr. 12/2015, respectiv:</P><P>— Licenta pentru Furnizarea Energiei Electrice emisa de A.N.R.E.,</P><P>— Conditiile Licentei pentru Furnizarea Energiei Electrice, care constituie anexa la Licenta si este emisa de A.N.R.E.,</P><P>— dupa caz, alte documente reglementate explicit de prevederile Ordinului ANRE nr. 12/2015 pentru situatii specifice (ex. furnizori nerezidenti etc.) care sa ateste îndeplinirea conditiilor legale pentru furnizarea energiei electrice.</P><P>Nota:</P><P>1) În cazul în care valabilitatea licentei emise de A.N.R.E. expira înainte de 30.6.2019, ofertantul va prezenta un angajament scris privind asigurarea prelungirii valabilitatii acesteia, astfel încât sa fie asigurata conformarea la prevederile legale pe toata perioada de derulare a contractului.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta minima: media cifrei globale de afaceri pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017) trebuie sa fie de minim 55 000 000 RON.</P><P>Pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime, ofertantii vor prezenta orice documente edificatoare care sa confirme cifra de afaceri anuala totala prin prezentarea, dupa caz, a unora sau mai multora dintre urmatoarele documente: declaratii sau extrase bancare, prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, declaratie privind cifra de afaceri pentru ultimele 3 exercitii financiare disponibile (2015, 2016, 2017).</P><P>Ofertantii nerezidenti în România vor prezenta traduceri autorizate/legalizate ale documentelor prezentate în sustinerea îndeplinirii cerintei minime. În cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente, iar cerinta minima va fi îndeplinita în mod cumulativ.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei privind situatia economico-financiara, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire (conform art. 205 alin. 2 din Legea 99/2016).</P><P>Valorile vor fi exprimate în lei, la cursul RON/EUR mediu comunicat de BNR pentru anul respectiv, dupa cum urmeaza:</P><P>Anul 2015: 1 EUR = 4,4450 RON, Anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON, Anul 2017: 1 EUR = 4,5682 RON. Pentru alte monede decât EUR, mai întâi se face conversia în EUR, utilizându-se cursurile medii pentru anii respectivi, comunicate de Banca Centrala Europeana (publicate pe site-ul http://www.ecb.europa.eu), apoi se va face conversia EUR – RON, conform indicatiilor de mai sus.</P><P>Situatia economica si financiara a unui ofertant sau a unui grup de ofertanti poate fi sustinuta de o terta persoana, fizica sau juridica, indiferent de relatiile juridice existente între aceasta si ofertant. În acest caz, ofertantul are obligatia de a prezenta odata cu DUAE si angajamentul ferm al tertului/tertilor sustinator/sustinatori (împreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), în sensul art. 196 alin. (3) din Legea 99/2016 si art. 55 din H.G. 394/2016.</P><P>Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa se constituie ca instrument juridic care sa asigure dreptul autoritatii contractante de a solicita în mod legitim, îndeplinirea anumitor obligatii de catre persoana sustinatoare, autoritatea contractanta având posibilitatea de actiune directa împotriva sustinatorului în cazul în care se produc prejudicii ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute în angajament. Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa precizeze modul efectiv prin care tertul/tertii va/vor asigura sustinerea.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 198 din Legea 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde solidar pentru executarea contractului.</P><P>Persoana care asigura sustinerea nu trebuie sa se afle în situatiile prevazute de art. 73 alin. (d), art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate în angajamente/acorduri vor fi prezentate de catre ofertantul declarat câstigator.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta minima: Ofertantul va face dovada faptului ca a realizat în ultimii 3 ani, furnizare de energie electrica, în valoare cumulata de minim 60 000 000 RON, fara TVA.</P><P>Documentele justificative pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime privind experienta similara:</P><P>Pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime privind experienta similara, ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar va prezenta documente emise sau contrasemnate de beneficiarii mentionati în DUAE din care sa rezulte îndeplinirea obligatiilor privind livrarea (exemplu: recomandari/documente constatatoare/ procese verbale de receptie, etc).</P><P>Documentele prezentate vor contine obligatoriu informatii legate de obiectul furnizarii, valoarea, termenele/perioade de livrare, denumirea prestatorului si a achizitorului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei privind experienta similara, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor, precizat în anuntul de participare.</P><P>Valorile vor fi exprimate în lei, la cursul leu/euro mediu comunicat de BNR pentru anul respectiv, dupa cum urmeaza:</P><P>— Anul 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— Anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>— Anul 2017: 1 EUR = 4,5682 RON.</P><P>Pentru alte monede decat euro, mai întâi se face conversia în euro, utilizându-se cursurile medii pentru anii respectivi, comunicate de Banca Centrala Europeana (publicate pe site-ul http://www.ecb.europa.eu), apoi se va face conversia EUR – RON, conform indicatiilor de mai sus.</P><P>În cazul unei asocieri cerinta minima trebuie îndeplinita în mod cumulativ.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a unui ofertant sau a unui grup de ofertanti, poate fi sustinuta de o terta persoana, fizica sau juridica, indiferent de relatiile juridice existente între aceasta si ofertant. În acest caz, ofertantul are obligatia de a prezenta odata cu DUAE si angajamentul ferm al tertului/tertilor sustinator/sustinatori (împreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), în sensul art. 196 alin. (3) din Legea nr. 99/2016 si art. 55 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa se constituie ca instrument juridic care sa asigure dreptul autoritatii contractante de a solicita în mod legitim, îndeplinirea anumitor obligatii de catre persoana sustinatoare, autoritatea contractanta având posibilitatea de actiune directa împotriva sustinatorului în cazul în care se produc prejudicii ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute în angajament.</P><P>Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa precizeze modul efectiv prin care tertul/tertii va/vor asigura sustinerea.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 198 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde solidar pentru executarea contractului.</P><P>Persoana care asigura sustinerea nu trebuie sa se afle în situatiile prevazute de art. 73 alin. (d), art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate în angajamente /acorduri vor fi prezentate de catre ofertantul declarat câstigator.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Ofertantii vor prezenta, daca este cazul, o declaratie cu precizarea partii / partilor din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze, cu nominalizarea fiecarui subcontractant, a partii/partilor si valorii aferente acesteia/acestora, precum si acordul acestora.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Operatorii economici au obligatia prezentarii unor certificari specifice, acordate de organisme de certificare acreditate, care atesta respectarea de catre acestia a anumitor standarde de asigurare a calitatii, respectiv se vor prezenta dovezi ale implementarii Standardului de Management al Calitatii în conformitate cu ISO 9001 sau echivalent. In acest sens vor fi prezentate certificate sau alte documente emise de organisme acreditate, care sa ateste implementarea si mentinerea conform cu cerintele din standardul ISO 9001 sau echivalent, a unui sistem de management al calitatii pentru activitatile care fac obiectul acordului cadru ce urmeaza a fi atribuit.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea autoritatii contractante, certificatele se vor prezenta în oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea conform cu originalul. Imposibilitatea demonstrarii implementarii standardelor (sau echivalent) solicitate atrage excluderea ofertantului de la procedura pentru atribuirea contractului. În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>M.03.01.01 / 77 / 30.01.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Ofertantul depune oferta elaborata în conformitate cu informatiile si cerintele prevazute în documentatia achizitiei, însotita de garantia de participare si de documentele sau de Documentul Unic de Achizitie European. Autoritatea contractanta accepta la momentul depunerii ofertelor „Documentul Unic de Achizitie European” (DUAE), care consta într-o declaratie pe propria raspundere actualizata, ca dovada preliminara în locul certificatelor eliberate de catre autoritatile publice sau de catre terti, care confirma ca operatorul economic în cauza îndeplineste urmatoarele conditii:</P><P>(a) nu se afla în niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016,</P><P>(b) îndeplineste criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de autoritatea contractanta;</P><P>2) În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Înainte de atribuirea contractului autoritatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte fara intarziere documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. DUAE este atasat la anuntul de participare impreuna cu celelalte documente ale achizitiei si poate fi accesat in vederea completarii de catre operatorii economici interesati la urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>3) În cazul în care, în urma stabilirii clasamentului final conform criteriiilor de atribuire, comisia de evaluare constata ca sunt doua sau mai multe oferte cu acelasi pret, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, în vederea încarcarii electronice de catre operatorii economici respectivi de documente care contin noi preturi;</P><P>4) În cazul unei asocieri, oferta trebuie sa cuprinda un acord preliminar de asociere. Prin acordul de asociere se va mentiona ca toti asociatii îsi asuma raspunderea solidara pentru executia contractului, ca liderul asocierii este împuternicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni de la si în numele tuturor asociatilor, individual si colectiv, si ca liderul asocierii este responsabil pentru executia contraxtului, inclusiv platile. Întelegerea trebuie sa stipuleze, de asemenea, ca toti asociatii sunt obligati sa ramâna în asociere pe întreaga durata a contractului. Ofertantul, în cazul în care este format dintr-o asociere la care participa mai multi operatori economici, va semna o declaratie prin care se obliga ca în cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare, va legaliza asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat achizitorului, în original, înainte de data semnarii contractului. Modelul de acord de asociere este prezentat în sectiunea „Formulare”;</P><P>5) Ofertantul nu are dreptul, ca în cadrul aceleiasi proceduri:</P><P>— Sa depuna doua sau mai multe oferte individuale si/sau comune sub sanctiunea excluderii din competitie a tuturor ofertelor în cauza,</P><P>— Sa depuna oferta individuala/comuna si sa fie nominalizat ca subcontractant în cadrul unei alte oferte, sub sanctiunea excluderii ofertei individuale sau, dupa caz, a celei în care este ofertant asociat. Solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa în mod exclusiv în S.E.A.P. la sectiunea „Întrebari”, din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în S.E.A.P. la sectiunea „Documentatii si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, autoritatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita prin documentatia de atribuire. Prin urmare, pentru transmiterea solicitarilor de clarificari în leg cu documentatia de atribuire, operatorii economici trebuie sa se înregistreze în S.E.A.P.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Precizari privind termenul (termenele) de exercitare a cailor de atac: Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute de Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Metrorex S.A., Serviciul Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213193601/5389</PHONE><FAX>+40 213125149</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>