<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="156716-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160102-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-156716</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:156716-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.trambesh.eu/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.trambesh.eu/profil_na_kupuvacha/obsht_por_proceduri_ZOP_2018.php</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38424000">Measuring and control equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG321">Велико Търново</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG321">Велико Търново</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">599477.58</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Полски Тръмбеш</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оборудване за измерване и за контрол</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Měřící a řídící zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Måle- og kontroludstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mess- und Steuergeräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός μέτρησης και ελέγχου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Measuring and control equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo de medida y de control</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mõõte- ja kontrolliseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mittaus- ja ohjauslaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matériel de mesure et de contrôle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Measuring and control equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za mjerenje i kontrolu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérő- és ellenőrző berendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchi di misurazione e controllo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matavimo ir valdymo įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mērierīces un kontroles ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat tal-kjel u l-kontroll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meet- en controle-uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia pomiarowe i sterujące</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento para medição e controlo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de măsurare şi de control</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prístroje na meranie a kontrolu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za merjenje in kontrolo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Polski Trambesh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mät- och reglerutrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Полски Тръмбеш</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Polski Trambesh</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000133933</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Cherno more” No. 4</ADDRESS>
            <TOWN>Polski Trambesh</TOWN>
            <POSTAL_CODE>5180</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Katya Ilieva, nachalnik otdel „Regionalna politika, programi i proekti i obshtestveni porachki”</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 6141-4133</PHONE>
            <E_MAIL>obshtina_pt@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 6141-6945</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG321"/>
            <URL_GENERAL>http://www.trambesh.eu/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.trambesh.eu/profil_na_kupuvacha/obsht_por_proceduri_ZOP_2018.php</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Полски Тръмбеш</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000133933</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Черно море” № 4</ADDRESS>
               <TOWN>Полски Тръмбеш</TOWN>
               <POSTAL_CODE>5180</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Катя Илиева, началник отдел „Регионална политика, програми и проекти и обществени поръчки”</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 6141-4133</PHONE>
               <E_MAIL>obshtina_pt@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 6141-6945</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG321"/>
               <URL_GENERAL>http://www.trambesh.eu/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.trambesh.eu/profil_na_kupuvacha/obsht_por_proceduri_ZOP_2018.php</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.trambesh.eu/profil_na_kupuvacha/obsht_por_proceduri_ZOP_2018.php</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка на система за ранно предупреждение и управление на водите и риска от наводнения на територията на община Полски Тръмбеш по проект Е-МС CODE ROBG-137, програма ИНТЕРРЕГ V А</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38424000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е доставка на система за ранно предупреждение и управление на водите и риска от наводнения на територията на община Полски Тръмбеш в изпълнение на проект е-МС code ROBG-137 „Управление на риска и защита от наводнения в трансграничните региони Кълъраш и Полски Тръмбеш“, финансиран по Програма ИНТЕРРЕГ V-A Румъния —България 2014—2020. Доставката на системата е свързано с осигуряване на ефективно управление на водите и риска от наводнения на територията на община Полски Тръмбеш, подпомагане процеса на вземане на решения и осигуряване на своевременна информираност на отговорните институции и населението на община Полски Тръмбеш.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">599477.58</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38424000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG321"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Полски Тръмбеш, обл. Велико Търново.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>При изпълнението на проекта ще бъдат засегнати следните основни дейности:</P>
                  <P>1. Доставка на оперативен център за SCADA, мониторинг и ранно предупреждение;</P>
                  <P>2. Изграждане на контролни точки за събиране на информация в реално време;</P>
                  <P>3. Доставка на SDS (Support Decision System) система;</P>
                  <P>4 Доставка на 3D модел на крайбрежието на река Янтра на територията на община Полски Тръмбеш;</P>
                  <P>5. Извършване на симулации посредством 2D хидравлично моделиране на заливни зони по поречието на река Янтра в района на община Полски Тръмбеш;</P>
                  <P>6. Разработване на план за действие при наводнения.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническа оценка на офертата</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">599477.58</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Програма ИНТЕРРЕГ V-A Румъния -България 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 ЗОП участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор в ЕЕДОП (Образец № 2), попълнен в съответната част, а именно: част IV „Критерии за подбор”, раздел Б: „Икономическо и финансово състояние”, т. 2); в изпълнение на изискването на чл. 67, ал. 4 от ЗОП възложителят предоставя на заинтересованите лица формуляр на ЕЕДОП (Образец № 2), подготвен с програма за текстообработка, при спазване на условието за общодостъпност на използваните средства. Електронният формат на формуляра е достъпен и оперативно съвместим с най-разпространените пазарни продукти на информационните и комуникационните технологии за широка употреба и не ограничава достъпа на заинтересовани лица.</P>
               <P>Електронният формат на формуляра е достъпен в Портала за обществени поръчки, секция РОП и е-услуги/електронни услуги на Европейската комисия, както и директно на адрес: https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
               <P>Начинът за предоставяне на ЕЕДОП в електронен вид е той да бъде цифрово подписан и приложен на подходящ оптичен носител към пакета документи за участие в процедурата (офертата). Форматът, в който се предоставя документът, не следва да позволява редактиране на неговото съдържание.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, а именно: справка за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, и годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква, най-много за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която кандидатът или участникът е създаден или е започнал дейността си, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи документи по чл. 62, ал. 1, т. 3 и т. 4 от ЗОП – годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква, и справка за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, най-много за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която кандидатът или участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с минималните изисквания за общ оборот се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него.</P>
               <P>Когато по основателна причина кандидат или участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Всеки участник в процедурата за възлагане на обществената поръчка трябва да отговаря на следното минимално изискване за икономическо и финансово състояние:</P>
               <P>Да е реализирал минимален специфичен оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, за последните три приключили финансови години в размер, равен или по-голям от 350 000 лв. (триста и петдесет хиляди лева).</P>
               <P>Забележка: Сферата, попадаща в обхвата на поръчката, е сферата на доставка на системи за дистанционно отчитане на данни, свързани с измерването на различни параметри на водата (във водоеми, реки, язовири, канали или ВиК мрежи) като дебит, налягане и др. и/или доставка на системи за дистанционно отчитане на параметри на електрическата енергия, и/ или доставка на системи за дистанционно отчитане на различни параметри на околната среда (температура, налягане, влажност и др.).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 ЗОП участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор в ЕЕДОП (Образец № 2), попълнен в съответната част, а именно: част IV „Критерии за подбор”, раздел В – „Технически и професионални способности”, т. 1б); на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи документи по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП – списък на доставките (Образец 11), идентични или сходни с предмета на поръчката, най-много за последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената доставка. Списъкът се подписва от лицето, представляващо участника.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с минималните изисквания се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него.</P>
               <P>2. Участникът попълва поле т. 6б от раздел В: „Технически и професионални способности” в част IV: „Критерии за подбор“ ЕЕДОП.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, а именно:</P>
               <P>списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата – Образец № 12.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи документи по чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП — списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата – Образец № 12.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>В съответствие с чл. 63, ал. 1 от ЗОП възложителят определя следните минимални критерии, въз основа на които се установява, че участниците разполагат с необходимите ресурси и опит за изпълнение на поръчката:</P>
               <P>1. Участникът следва през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, да има изпълнена най-малко 1 (една) дейност, идентична или сходна с предмета и обема на поръчката.</P>
               <P>Под дейности, идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, следва да се разбира доставка на системи за дистанционно отчитане на данни, свързани с измерването на различни параметри на водата (във водоеми, реки, язовири, канали или ВиК мрежи) като дебит, налягане и др., и/или доставка на системи за дистанционно отчитане на параметри на електрическата енергия, и/ или доставка на системи за дистанционно отчитане на различни параметри на околната среда (температура, налягане, влажност и др.).</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката, както следва:</P>
               <P>— Ръководител проект</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на техническите науки, информационните технологии или еквивалент. Минимум 5 години професионален опит в областта на информационните технологии. Участие в минимум 2 дейности, включващи разработка на системи за дистанционно отчитане. Наличие на сертификат за измерване на електрическа енергия и обмен на данни за измервателни уреди EN62056 или еквивалентен.</P>
               <P>— Експерт Телекомуникации</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на техническите науки или еквивалент. Минимум 5 години професионален опит в областта на информационните технологии. Участие в минимум 2 дейности, включващи разработка на системи за дистанционно отчитане. Наличие на сертификат за измерване на електрическа енергия и обмен на данни за измервателни уреди EN62056 или еквивалентен.</P>
               <P>— Експерти „Геодезия” – 3-ма души</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на геодезията или еквивалент. Минимум 5 години професионален опит в областта на геодезията, кадастъра и/или планове за регулация. Участие в минимум 2 дейности, включващи оцифряване и/или създаване на цифрови модели на релефа.</P>
               <P>— Експерт ГИС софтуер – 2-ма души</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на информационните технологии или еквивалент. Допълнителна квалификация в областта на географските информационни системи. Минимум 5 години професионален опит в областта на географските информационни системи. Участие в минимум 2 дейности, включващи доставка и/или разработка на ГИС софтуер.</P>
               <P>— Експерт ГИС база данни – 2-ма души.</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на информационните технологии или еквивалент. Минимум 5 години професионален опит в областта на географските информационни системи. Участие в минимум 2 дейности, включващи доставка и/или разработка на ГИС софтуер.</P>
               <P>— Експерт „Обучение”</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на информационните технологии или еквивалент. Минимум 5 години професионален опит в областта на информационни системи. Участие в минимум 2 дейности включващи доставка и/или разработка на информационни системи, като в поне една от тях е бил обучител.</P>
               <P>— Експерт „Поддръжка”</P>
               <P>Изисквания: висше образование в областта на информационните технологии или еквивалент. Минимум 5 години професионален опит в областта на информационни системи. Участие в минимум 2 дейности, включващи поддръжка на софтуер и/или оборудване.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранцията, обезпечаваща изпълнението на договора съгл. чл. 111, ал. 2 от ЗОП, е определена в размер на 3 % от стойността на договора. Гаранцията се предоставя в една от сл. форми:</P>
               <P>1. парична сума;</P>
               <P>2. банкова гаранция;</P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Гаранцията за изпълнение може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант. Участникът, определен за изпънител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение или за авансово предоставените средства.Когато избраният изпълнител е обединение, което не е ЮЛ, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката. Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение се уреждат в договора за обществена поръчка. Гаранциите във формата на парична сума могат да се внасят по банков път по сметка на община Полски Тръмбеш: ЦКБ – клон Полски Тръмбеш, IBAN: BG 08 CECB 97903310223300, BIC: CECBBGSF.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателната зала на община Полски Тръмбеш — 4 етаж.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. За участниците в процедурата не трябва да са налице обстоятелствата по чл. 54, ал. 1 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1—5 от ЗОП.</P>
               <P>2. Определената от възложителя прогнозна стойност представлява макскималната цена за изпълнение на поръчката. Участник, който е предложил цена, която надвишава определената от възложителя прогнозна стойност, ще бъде отстранен от участие в процедурата.</P>
               <P>3. Разплащанията ще се извършват съгласно клаузите на проекта на договор.</P>
               <P>ІІ. Информация за задължения, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд. Относно задължения, свързани с данъци и осигуровки: http://www.nap.bg/, относно задължения, опазване на околната среда: http://www3.moew.government.bg/. Относно задълженията, закрила на заетостта и условията на труд: www.mlsp.government.bg.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Срокът за обжалване е съгласно част шеста, глава двадесет и седма, чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
