<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="157308-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160144-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-157308</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:157308-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mpg.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE11">Stuttgart</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="A">Prior information notice with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C01</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги в строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technicko-inženýrské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insener-tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinööripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door ingenieurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženirske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Max-Planck-Gesellschaft zur Förderung der Wissenschaften e. V. – Generalverwaltung – Bauabteilung</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F01_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F01" LG="DE">
         <NOTICE TYPE="PRI_CALL_COMPETITION"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Max-Planck-Gesellschaft zur Förderung der Wissenschaften e. V. – Generalverwaltung – Bauabteilung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hofgartenstr. 8</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80539</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Max-Planck-Gesellschaft zur Förderung der Wissenschaften e. V. – Sachgebiet Vergabemanagement –</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 8921081201</PHONE>
               <E_MAIL>bieterfragen@gv.mpg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921081344</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mpg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Max-Planck-Gesellschaft zur Förderung der Wissenschaften e. V. – Generalverwaltung – Sachgebiet Vergabemanagement – Referenznummer: Z.MEWE.A.000301.HKLS.VgV.ML</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hofgartenstr. 8</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80539</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sachgebiet Vergabemanagement</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 8921081201</PHONE>
               <E_MAIL>bieterfragen@gv.mpg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921081344</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mpg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.tender24.de</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung des privaten Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Grundlagenforschung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Verhandlungsverfahren ohne vorgelagerten Planungswettbewerb zur Technischen Ausrüstung HKLS (Anlagengruppen 1, 2, 3, 7 (teilweise) und 8), LPH 2-9 für Medical Lab Max-Planck-Institut für Intelligente Systeme</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand der zu vergebenden Leistung ist der Umbau von zwei Elektronenmikroskop-Hallen in ein Medical Lab am Max-Planck-Institut für Intelligente Systeme in Stuttgart – Büsnau. Der zu vergebende Auftrag umfasst Leistungen gemäß HOAI 2013, § 53 ff in den Anlagengruppen 1, 2, 3, 7 (teilweise) und 8. Die Gesamtfläche NF 1-6 des neuen Zentralgebäudes beträgt ca. 2 250 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Nähere weiterführende Informationen werden in der 2. Stufe „Interessenbestätigung“ veröffentlicht.</P>
               <P>In Zusammenhang mit dem Projekt sind folgende Termine vorgesehen:</P>
               <P>Vergabe weiterer Architekten- und Ingenieurleistungen (Hochbau/ ELT/ TWP/ Labor) III/2018.</P>
               <P>Beginn der Vorplanung III/2018.</P>
               <P>Abgabe der Entwurfsplanung und Bauunterlage (HU-Bau) IV/2018.</P>
               <P>Genehmigungs- und Ausführungsplanung II-IV 2019.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stuttgart</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>In dem Bestandsgebäude des MPI für Intelligente Systeme (Baujahr 1975) sollen zwei Elekronenmikroskop – Hallen in eine moderne Forschungseinheit mit Tierhaltungsräumen und Untersuchungsräume mit medizinischer Bildgebung mittels MRI/ PET inklusive der zugehörigen Ver- und Entsorgungsräumen, Technikräumen, Schleusen umgebaut und um Büroräume für Wissenschaftler ergänzt werden. Hierfür müssen in die bislang zweigeschossigen Räume Zwischendecken ein- und die Lüftungsanlage umgebaut werden. Das Medical Lab soll durch eine Zutrittskontrolle vom restlichen Gebäude getrennt werden. Das Gebäude steht in unmittelbar räumlichen Zusammenhang mit dem benachbarten Max-Planck-Institut für Festkörperforschung und der Verwaltung administrativer Dienste. Die Umbauten werden bei laufendem Betrieb stattfinden. Etwaige Experimente dürfen durch die Baumaßnahme nicht beeinträchtig werden.</P>
                  <P>Die Institutsanlage ist von einem gestalteten Landschaftsraum umgeben und durch Straßen- und Wegeverbindungen erschlossen. Es stehen nur eingeschränkte Flächen zur Baustelleneinrichtung zur Verfügung, ebenso ist die Baustellenzufahrt in Abstimmung mit den angrenzenden Nutzungen sensibel zu planen.</P>
                  <P>Gegenstand der zu vergebenden Leistung ist die Planung der technischen Anlagen (siehe II.1.4) für die notwendigen Tierhaltungsräume und die zugehörigen Untersuchungsräume sowie der notwendigen zentralen technischen Einrichtungen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Gegenstand der zu vergebenden Gesamtleistung sind die Leistungsphasen 2-9 gemäß § 53 HOAI 2013. Mit dem gesuchten Auftragnehmer wird zunächst ein Vertrag über die Leistungsphasen 2-3 geschlossen. Es ist eine stufenweise Weiterbeauftragung einzelner oder mehrerer Leistungsphasen vorgesehen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung für Ingenieure im Sinne von § 75 Abs. 2 VgV für die Leistung HKLS.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Als Mindestkriterium gilt ein, bezogen auf die vergangenen 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre, durchschnittlicher Netto-Geschäftsumsatz für Leistungen der LPH 2-8 in Höhe von 200 000 EUR (bei Bewerbergemeinschaften zählt die Summe der Umsätze der Mitglieder). Wird dieser geforderte durchschnittliche Netto-Geschäftsumsatz nicht erreicht, führt es zum Ausschluss des Teilnahmeantrages.</P>
               <P>Falls sich Bewerbergemeinschaften bewerben ist Folgendes zu beachten:</P>
               <P>Bewerbergemeinschaften sind als Gesellschaft bürgerlichen Rechts (GbR), als offene Handelsgesellschaft (oHG) sowie in haftungsrechtlich vergleichbarer Form einer anderen EU-Rechtsordnung zugelassen.</P>
               <P>Es ist im Teilnahmeantrag aufzuzeigen, wer an der Bewerbergemeinschaft beteiligt ist. Dem Auftraggeber ist im Teilnahmeantrag ein verantwortlicher Ansprechpartner aus der Bewerbergemeinschaft zu benennen. Die Übernahme der gesamtschuldnerischen Haftung ist mit dem Teilnahmeantrag durch jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft zu erklären. Im Teilnahmeantrag ist außerdem detailliert die aufgabenspezifische Aufteilung der Leistungserbringung darzulegen. Bewerbergemeinschaften haben mit ihrem Teilnahmeantrag den vom Auftraggeber hierfür vorgegebenen Vordruck einzureichen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Mindestbedingung für die Teilnahme ist ferner, dass der Bewerber aus den letzten 7 Jahren 1 Referenzprojekt vorweisen kann, die der Gebäudetypologie eines Forschungsgebäudes mit Versuchstierhaltung entsprechen und bei dem die Leistungsphasen 2 bis 8 nach §§ 53 ff HOAI wie in Ziffer II.1.4) und Ziffer II.2.4) beschrieben vergleichbar sind. Die Leistungsphasen 2-7 müssen im genannten Zeitraum abgeschlossenen sein, nicht aber zwingend das Projekt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Ingenieure im Sinne von § 75 Abs. 2 VgV</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_AWARD_SCHEDULED>2018-06-08</DATE_AWARD_SCHEDULED>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Das Interessenbekundungsverfahren läuft in 3 Stufen ab.</P>
               <P>1. Stufe – Interessenbekundung:</P>
               <P>Interessenten können Ihr Interesse bekunden, indem sie in Schriftform folgende Angaben: </P>
               <P>1) Leistung: Interessenbekundung zu HKLS Umbau Elektronenmikroskop-Hallen zu Medical Lab im Max-Planck-Institut für Intelligente Systeme in Stuttgart;</P>
               <P>2) Referenznummer: Z.MEWE.A.000301.HKLS.VgV.ML: Interessenbekundung;</P>
               <P>3) Büroname;</P>
               <P>4) Straße /Nr.; </P>
               <P>5) PLZ/Ort;</P>
               <P>6) Land;</P>
               <P>7) „Mit nachstehender Unterschrift bekunde (n) ich/wir, mein/unser Interesse für die hier zu vergebende Leistung“;</P>
               <P>8) Datum/Ort;</P>
               <P>9) Unterschrift; </P>
               <P>10) Firmenstempel bis zu dem unter Ziffer IV.2.2) in dieser Vorinformation genannten Schlusstermin bei der unter I.3) dieser Vorinformation genannten Adresse einreichen. </P>
               <P>Achtung: Zusätzlich zu den genannten Angaben ist eine E-Mail-Adresse anzugeben, über die wir Sie in der 2. Stufe zur Interessenbestätigung/Abgabe eines Teilnahmeantrags auffordern können. Die Abgabe ist ausschließlich schriftliche auf dem Postweg möglich. Die Abgabe per E-Mail, per Fax oder anderer elektronischer Mittel ist nicht vorgesehen.</P>
               <P>Interessenbekundungen, die nicht in der angegebenen Form eingereicht werden, werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt. Die Abgabe einer Interessenbekundung (wie beschrieben) ist Grundvoraussetzung für die Zulassung zum weiteren Verfahren. Nicht fristgerecht eingereichte Interessenbekundungen können für das weitere Verfahren nicht berücksichtigt, und die betreffenden Unternehmen am weiteren Verfahren nicht beteiligt werden. Fragen die sich in der 1. Verfahrensstufe ergeben, sind ausschließlich schriftlich per E-Mail über bieterfragen@gv.mpg.de zu stellen.</P>
               <P>2. Stufe – Interessenbestätigung:</P>
               <P>Nach erfolgter fristgerechter Interessenbekundung werden die jeweiligen Interessenten aufgefordert, Ihr Interesse durch Abgabe eines Teilnahmeantrages zu bestätigen (Interessenbestätigung). Die Aufforderung zur Interessenbestätigung beinhaltet alle notwendigen Informationen zur Erstellung des Teilnahmeantrages. Die Abgabe der Interessenbestätigung/Teilnahmeantrags ist ausschließlich auf elektronischem Weg über die, Ihnen mit Aufforderung zur Interessenbestätigung mitgeteilte eVergabe-Plattform zulässig. Die Abgabe der Interessenbestätigung/Teilnahmeantrages per Post, Fax oder E-Mail ist nicht zulässig! Nicht form-/und/oder fristgerecht eingereichte Interessenbestätigungen/Teilnahmeanträge werden ausgeschlossen und im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
               <P>3. Stufe – Verhandlungsverfahren:</P>
               <P>Die nach Abschluss des Teilnahmewettbewerbs ausgewählten geeigneten Bewerber werden mit gesondertem Schreiben (Angebotsaufforderung) aufgefordert, ein Angebot einzureichen. Alle Angaben und Details zur Angebotsabgabe und zur Zuschlagserteilung werden in den zur Verfügung gestellten Vergabeunterlagen aufgeführt. Die Abgabe der Angebote ist ebenfalls ausschließlich auf elektronischem Weg über die, Ihnen mit Aufforderung zur Interessenbestätigung mitgeteilte eVergabe-Plattform zulässig. Die Abgabe der Angebote per Post, Fax oder E-Mail ist nicht zulässig! Nicht form-/und/oder fristgerecht eingereichte Angebote werden ausgeschlossen und im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Allgemeine Hinweise:</P>
               <P>Fragen die sich in der 2.+3.Verfahrensstufen ergeben, sind ausschließlich schriftlich über die eVergabe-Plattform zu stellen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern bei der Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, wenn der Zuschlag erfolgt ist, bevor die Vergabekammer den Auftraggeber über den Antrag auf Nachprüfung informiert hat (§§ 168 Abs. 2 Satz, 169 Abs. 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 15 Kalendertage nach Absendung der Bieterinformation nach § 134 Abs. 1 GWB. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an. Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten.</P>
               <P>Vergabeverstöße 10 Kalendertage nach Kenntnis gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 2 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 GWB).</P>
               <P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F01_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
