<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="157534-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160252-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-157534</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:157534-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vergabe.stadt-frankfurt.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://vergabe.stadt-frankfurt.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-1622941b0cc-5433280fd7ed0d10</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79221000">Tax consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Франкфурт на Майн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Данъчни консултации</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Daňové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skatterådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Steuerberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φρανκφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα φορολογίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-on-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tax consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fráncfort del Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de asesoramiento tributario</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt Maini ääres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maksualase nõustamise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veroneuvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francfort-sur-le-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseils fiscaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tax consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge poreznog savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adó-tanácsadói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte sul Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza fiscale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurtas prie Maino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mokesčių konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurte pie Mainas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nodokļu konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza tat-taxxa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfort a.d. Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Belastingadviezen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Menem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie doradztwa podatkowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte no Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria fiscal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-pe-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă fiscală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Daňové poradenstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve davčnega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skatterådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadtkämmerei Zentraleinkauf</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadtkämmerei Zentraleinkauf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Paulsplatz 9</ADDRESS>
               <TOWN>Frankfurt am Main</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60311</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 69-212-43653</PHONE>
               <E_MAIL>ausschreibungsservice@stadt-frankfurt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 69-212-30721</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <URL_GENERAL>www.vergabe.stadt-frankfurt.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.vergabe.stadt-frankfurt.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://vergabe.stadt-frankfurt.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-1622941b0cc-5433280fd7ed0d10</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.vergabe.stadt-frankfurt.de</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projektbegleitung Umsetzung § 2b UStG [LDL025]</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>20-2018-00008</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Projektbegleitung zur Umsetzung § 2b UStG</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stadt Frankfurt am Main, Stadtkämmerei</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Durch Art. 12 des Steueränderungsgesetzes 2015 vom 2.11.2015 (BGBl. I, 2015, 1834) wurden die Regelungen zur Unternehmereigenschaft von juristischen Personen des öffentlichen Rechts neu gefasst und § 2b UStG neu in das UStG eingefügt. Durch die Abgabe einer Optionserklärung hat die Stadt Frankfurt am Main die Anwendung des § 2b UStG bis längstens am 31.12.2020 hinausgeschoben. Bis zu diesem Zeitpunkt ist ein Prozess zu implementieren, der gewährleistet, dass Umsatzsteuervoranmeldungen und Jahressteuererklärungen dauerhaft vollständig, richtig, effizient und fristgerecht beim Finanzamt abgegeben werden können. Die notwendigen Umsetzungsschritte sollen bis spätestens 31.12.2020 erfolgen. Darüber hinaus ist ein internes Kontrollsystem Steuern auf- bzw. auszubauen. Hierfür benötigt die Stadt Frankfurt am Main Beratungsleistungen, welche neben den steuerrechtlichen Vorgaben einschließlich Steuerstrafrecht auch öffentliches Recht, insbesondere allgemeines Verwaltungsrecht, Kommunalrecht und Haushaltsrecht abdecken müssen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Projektinhalt und -organisation</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>12,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Projektteam</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>12,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zeitplanung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Dokumentation</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60,00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-11-15</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Es sollen vier Bewerber zur Abgabe eines Angebotes und Teilnahme am Verhandlungsverfahren aufgefordert werden. Die Bewerber, die zum Verhandlungsverfahren aufgefordert werden, werden auf Basis der als Anlage beigefügten Wertungsmatrix zur Eignungsprüfung ausgewählt. Die Aufforderung zur Angebotsabgabe erfolgt gegenüber denjenigen vier Bewerbern mit der höchsten Punktzahl. Sollten mehrere Bewerber hinsichtlich Platz 4 der Bewerberrangliste die gleiche Punktzahl aufweisen, entscheidet zwischen ihnen das Los.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Der Bewerber hat das Nicht-Vorliegen der Ausschlussgründe nach den §§ 123-125 GBW als Eigenerklärung auf dem entsprechenden Formblatt zu bestätigen,</P>
               <P>— Der Bewerber hat einen Nachweis über die Eintragung der Projektleitung und der stellvertretenden Projektleitung bei der Steuerberaterkammer vorzulegen. Als Nachweis ist eine Kopie der Bestellung zum Steuerberater oder der Mitgliedschaft in der entsprechenden Kammer einzureichen, die zum Ablauf der Bewerbungsfrist im Teilnahmewettbewerb nicht älter als sechs Monate sein darf. Ausländische Bewerber haben die entsprechenden Registerauszüge, Nachweise und Bescheinigungen entsprechend den Vorgaben desjenigen Staates vorzulegen, in dem sie ansässig sind,</P>
               <P>— Ist die Auftragsausführung in Form einer Bewerber-/Bietergemeinschaft vorgesehen, so ist das VHB-Formular 234 entsprechend auszufüllen und mit dem Teilnahmeantrag einzureichen. Sofern dies nicht zutrifft, ist dieses Formblatt entwertet zurückzugeben. Im Falle einer Bewerber-/Bietergemeinschaft muss eindeutig angegeben werden, welches Mitglied der Gemeinschaft für welche Leistungen tätig werden soll.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Der Bewerber gibt eine Eigenerklärung ab (siehe Formblatt), aus der der in den letzten 3 Jahren (2015, 2016 und 2017) erzielte Jahresumsatz ersichtlich ist soweit er sich auf Steuer- und Rechtsberatungsleistungen bezieht,</P>
               <P>— Der Bewerber muss über eine Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungshöhe von mindestens 5 Mio. EUR verfügen. Der Nachweis hierüber ist über eine Kopie der aktuell gültigen Versicherungspolice zu führen. Liegt eine Berufshaftpflichtversicherung über diese Deckungssumme derzeit nicht vor, muss der Bewerber eine Erklärung eines Versicherungsunternehmens vorlegen, mit der dieses bestätigt, dass es im Fall der Zuschlagserteilung einen entsprechenden Vertrag über die geforderten Mindestdeckungssummen abschließen wird. Diese Erklärung darf zum Ablauf der Bewerbungsfrist im Teilnahmewettbewerb nicht älter als sechs Monate sein.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>S. o.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Der Bewerber gibt eine Eigenerklärung ab (siehe Formblatt), aus der die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Unternehmens in den letzten 3 Jahren (2015, 2016 und 2017) im Bereich der Steuer- und Rechtsberatung ersichtlich ist. Als Beschäftigte gelten alle sozialversicherungspflichtig beschäftigten Personen, nicht aber Praktikanten, studentische Hilfskräfte oder vergleichbare Beschäftigungsverhältnisse,</P>
               <P>— Bewertet wird weiterhin die Berufserfahrung der Projektleitung und der stellvertretenden Projektleitung bezogen auf die hier nachgefragten, vergleichbaren Beratungsleistungen (projektspezifische Berufserfahrung). Darüber hinaus muss die Projektleitung und die stellvertretende Projektleitung jeweils mindestens eine allgemeine Berufserfahrung von 3 Jahren aufweisen (Ausschlusskriterium). Ferner muss eine persönliche Referenz für die Projektleitung und die Stellvertretung über ein vergleichbares Projekt vorgelegt werden (Ausschlusskriterium). Beide Personen müssen die Berufsbezeichnung Steuerberater führen (Ausschlusskriterium),</P>
               <P>— Der Bewerber gibt mindestens eine wertungsfähige Referenz über vergleichbare Aufträge aus den letzten drei Kalenderjahren (2015, 2016 und 2017) an. Der Bewerber kann auch mehrere Referenzen abgeben, wobei maximal vier Referenzen in die Wertung mit einfließen. Die jeweiligen Aufträge müssen nicht abgeschlossen sein, vielmehr muss die Auftragserteilung bis spätestens 1.7.2017 erfolgt gewesen sein. Wertungsfähig ist eine Referenz, die sich auf einen vergleichbaren Auftrag bezieht, vollständig ausgefüllt, nachvollziehbar und durch die Auftraggeberin nachprüfbar ist. Als sehr gut vergleichbar gilt ein Auftrag, wenn eine möglichst gleichartige Aufgabenstellung bei Kommunen mit mehr als 200 000 Einwohner/innen, einer anderen juristischen Person des öffentlichen Rechts in der Bundesrepublik Deutschland, Einrichtungen des Gesundheitsbereiches oder bei Einrichtungen, an denen inländische Gebietskörperschaften mehrheitlich beteiligt sind (z. B. Deutsche Bahn AG) und die im Erfolgsplan ein Volumen von 100 Millionen EUR erreichen, ausgeführt wurde. Bewertet werden außerdem das Auftragsvolumen und die Bewertung durch das Unternehmen, welches beraten wurde (Mandant/Mandantin). Zur detaillierten Wertung wird auf die entsprechende Wertungsmatrix verwiesen. Referenzen, die sich nicht auf einen vergleichbaren Auftrag beziehen, werden von der Wertung ausgeschlossen. Zu allen angegebenen Referenzen muss jeweils das Formblatt „Vergleichbare Referenzprojekte“ ausgefüllt und mit dem Teilnahmeantrag abgegeben werden. Das Referenzblatt sollte möglichst bereits mit der Wertung und der Unterschrift des Unternehmens, welches beraten wurde (Mandant/Mandantin), versehen sein,</P>
               <P>— Die Beauftragung von Nachunternehmern ist zulässig. Hierzu ist das VHB-Formular 235 (und ggf. das VHB-Formular 236) entsprechend auszufüllen und mit dem Teilnahmeantrag einzureichen. Sofern die Inhalte aus dem Formular 235 nicht zutreffen, ist dieses Formblatt entwertet zurückzugeben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>S. o.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Bedingungen für die Ausführung des Auftrags ergeben sich aus der Leistungsbeschreibung.</P>
               <P>Da die Qualifikation der Projektleitung und der stellvertretenden Projektleitung im Rahmen des Vergabeverfahrens eine entscheidende Rolle spielt und detailliert geprüft wird, ist eine Auswechslung dieser Personen im Rahmen der Auftragsdurchführung nur im Rahmen der in der Leistungsbeschreibung genannten Gründe möglich.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Fragen zum Teilnahmewettbewerb sind bis zum 11.5.2018, 12.00, ausschließlich über das Bietercockpit der Vergabeplattform oder per E-Mail an ausschreibungsservice@stadt-frankfurt.de zulässig. Die Vergabestelle behält sich vor, auch später eingehende Fragen noch zu beantworten.</P>
               <P>Das Formblatt „Verpflichtungserklärung zu Tariftreue und Mindestentgelt bei öffentlichen Aufträgen nach dem Hessischen Vergabe- und Tariftreuegesetz“ ist mit den Angebotsunterlagen einzureichen. Ist der Einsatz von Nachunternehmern vorgesehen, sind sowohl für den Bieter als auch für jeden einzelnen Nachunternehmer Verpflichtungserklärungen vorzulegen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt, Regierungspräsidium Darmstadt, Dezernat III 31.4</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wilhelminenstr. 1-3</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151-12-5816</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens ist gem. § 160 GWB unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Ein Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens zum Zwecke der Aufhebung des Zuschlages ist außerdem unzulässig, wenn ein wirksamer Zuschlag erteilt wurde (§ 168 Abs. 2 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
