<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="157590-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-161943-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-157590</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:157590-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aeuf.minfin.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.aeuf.minfin.bg/bg/page/29</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63510000">Travel agency and similar services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">140000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на туристически агенции и спомагателни туристически услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provozování cestovních agentur a podobné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rejsebureauvirksomhed og lignende</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Reisebüros und ähnliche Dienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ταξιδιωτικών πρακτορείων και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travel agency and similar services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de agencias de viajes y servicios similares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reisibüroo- ja samalaadsed teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matkatoimistopalvelut ja vastaavat palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'agences de voyages et services similaires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travel agency and similar services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge putničkih agencija i slične usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utazási irodák szolgáltatásai és hasonló szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di agenzie di viaggi e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelionių agentūrų ir panašios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļojumu aģentūru un līdzīgi pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi mill-aġenziji ta’ l-ivvjaġġar, u simili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reisbureaudiensten en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi biur podróży i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de agências de viagens e serviços similares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de agenţii de turism şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby cestovných kancelárií a podobné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve potovalnih agencij in podobne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Resebyråtjänster och liknande tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Изпълнителна агенция Одит на средствата от Европейския съюз</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Izpalnitelna agentsiya Odit na sredstvata ot Evropeyskiya sayuz</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>175618225</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Slavyanska“ No. 4, et. 5</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Radostin Angelov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 298595211</PHONE>
            <E_MAIL>r.angelov@minfin.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 298595202</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG"/>
            <URL_GENERAL>www.aeuf.minfin.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>www.aeuf.minfin.bg/bg/page/29</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Изпълнителна агенция Одит на средствата от Европейския съюз</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>175618225</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Славянска“ № 4, ет. 5</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Радостин Ангелов</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 298595211</PHONE>
               <E_MAIL>r.angelov@minfin.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 298595202</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG"/>
               <URL_GENERAL>www.aeuf.minfin.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.aeuf.minfin.bg/bg/page/29</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.aeuf.minfin.bg/bg/page/29</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Осигуряване на самолетни билети за чуждестранните участници в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по Европейските структурни и инвестиционни фондове в гр. София в периода 23—26 септември 2018 г.“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63510000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е осигуряване на самолетни билети на 100 чуждестранни участника за участие в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София, която ще се проведе в периода 23—26.9.2018 г. Изпълнителят следва да осигури двупосочни самолетни билети за превоз по въздух на 100 представители на Одитните органи по ЕСИФ на държавите — членки и техния багаж, във връзка с участието им в събитието. Участниците в събитието следва да пристигнат в гр. София на 23.9.2018 г. и да отпътуват на 26.9.2018 г. По изключение отделни участници могат за пристигнат на 24.9.2018 г. и/или да отпътуват на 25.9.2018 г. Дестинациите на пътуванията са от столиците на държавите — членки на ЕС или друг град в съответната държава — членка до гр. София и обратно. Изпълнителят трябва да осигури самолетни билети по редовни международни линии и/или с нискотарифни компании, в икономична класа и с възможно най-благоприятните цени. Допълн. информ. виж по-долу в т. III от Раздел VI.3) Допълн. информ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">140000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="63510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка е осигуряване на самолетни билети на 100 чуждестранни участника за участие в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София, която ще се проведе в периода 23—26.9.2018 г. Изпълнителят следва да осигури двупосочни самолетни билети за превоз по въздух на 100 представители на Одитните органи по ЕСИФ на държавите-членки и техния багаж, във връзка с участието им в събитието. Участниците в събитието следва да пристигнат в гр. София на 23.9.2018 г. и да отпътуват на 26.9.2018 г. По изключение отделни участници могат за пристигнат на 24.9.2018 г. и/или да отпътуват на 25.9.2018 г. Дестинациите на пътуванията са от столиците на държавите-членки на ЕС или друг град в съответната държава-членка до гр. София и обратно. Изпълнителят трябва да осигури самолетни билети по редовни международни линии и/или с нискотарифни компании, в икономична класа и с възможно най-благоприятните цени. Допълн. информ. виж по-долу в т. III от Раздел VI.3) Допълн. информ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">140000</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-09-27</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Средствата са осигурени от ЕК и от ИА "Одит на средствата от Европейския съюз"</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участниците следва да имат право да осъществяват туроператорска и/или туристическа агентска дейност в държавата, в която са установени, или на територията на Република България.</P>
               <P>При подаване на офертата участникът декларира съответствието с критериите за подбор в част IV, Раздел А: „Годност“, т. 2 от ЕЕДОП, като посочват номер в Регистъра на регистрираните туроператори и туристически агенти, респективно публикация в регистъра за лицата по чл. 62 от ЗТ, или предоставят съответната информация, удостоверяваща правото да осъществява дейността.</P>
               <P>Чуждестранните лица може:</P>
               <P>— да посочат регистрация в аналогични регистри или,</P>
               <P>— да представят копие на документ за извършване на аналогична туроператорска и/или туристическа агентска дейност съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени или,</P>
               <P>— да докажат, че предоставят свободно туроператорска и/или туристическа агентска дейност по реда на чл. 62 от ЗТ.</P>
               <P>2. Участникът следва да е член или да има акредитация в Международната асоциация за въздушен транспорт (IATA) или еквивалентно към момента на подаване на офертата. При подаване на оферта участникът декларира, че отговаря на изискването.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът следва да има валидна задължителна застраховка „Отговорност на туроператора“ по чл. 97, ал. 1 от Закона за туризма. За чуждестранните лица — еквивалентна валидна застраховка, покриваща отговорността за причинени вреди вследствие на неразплащане.</P>
               <P>При подаване на офертата участникът декларира съответствието с посочения критерий за подбор, в част IV, Раздел Б: „Икономическо и финансово състояние“, т. 5 от ЕЕДОП, като предоставя информация относно: документа (номер, дата на издаване и издателя на застрахователната полица); застрахованото лице; предмет на застраховката (застрахователно покритие); срок на валидност; лимит на отговорност (застрахователна сума) и валутата съгласно Наредбата за условията и реда за сключване на договор за задължителна застраховка „Отговорност на туроператора“ или посочване на номер в Регистъра на регистрираните туроператори и туристически агенти;</P>
               <P>Документ за доказване — заверен или оригинален документ за валидна застраховка „Отговорност на туроператора“ или еквивалент, удостоверяващ съответствието с поставения критерии за подбор, издадени от застрахователя, удостоверяващ наличието на договор с участника за задължителна застраховка, съдържащ реквизитите съгласно чл. 101 от ЗТ, за чуждестранните лица — еквивалент.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да разполага със следния опит за изпълнение на поръчката: да има изпълнени дейност/и с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката през последните три години до датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Под дейност, сходна с предмета и обема на поръчката, следва да се разбира осигуряване на минимум на 100 самолетни билети за превоз по въздух на пътници.</P>
               <P>ЗАБЕЛЕЖКА: Под изпълнена услуга се разбира такава услуга, чието изпълнение е приключило в рамките на заложения от възложителя период, независимо от датата на започването й.</P>
               <P>Документите, с които се доказва изпълнението на критерия за подбор са: Списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета и обема на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, за предоставените услуги през последните три години до датата на подаване на офертата и доказателства за извършената услуга — препоръки или референции или приемо-предавателни протоколи или др. документи, които доказват изпълнението на услугата.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има оторизация за работа със системата BSP (Billing and Settlement Plan), или еквивалентна и да е оторизиран да издава самолетни билети за страната и чужбина.</P>
               <P>3. Участникът трябва да има право да резервира, издава и продава самолетни билети чрез глобална резервационна система („Амадеус“ /Amadeus/, „Галилео“ /Galileo/, „Уърлдспан“ /Worldspan/, „Сейбър“ /Sabre/, или еквивалент), като системата следва да предлага висока степен на пълна, достоверна и актуална информация за наличните цени на самолетните билети.</P>
               <P>4. Участникът следва да разполага най-малко с 2 (две) лица от персонала, осъществяващи функции по продажба на самолетни билети. Лицата следва да са с висше или средно образование и придобита професионална квалификация в областта на туризма и притежаващи сертификат, удостоверяващ IATA квалификация, да владеят най-малко един чужд език. При подаване на оферта участникът декларира, че отговаря на изискването.</P>
               <P>Възложителят може по всяко време да изиска от участник представяне на документите, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Важно! Участникът, определен за изпълнител, представя преди сключване на договора документите, чрез които се доказва съответствието му с поставените от възложителя критерии, съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Сградата на ИА ОСЕС — гр. София, ул. „Славянска“ № 4, ет. 5, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На публичното заседание могат да присъстват участниците в процедурата или писмено упълномощени от тях лица, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>І. Участниците ще бъдат отстранени от участие, ако: 1. са налице основанията по чл. 54 (чл. 55 не се прилага) и чл. 107 от ЗОП. 2. са налице пречките за участие в обществени поръчки, предвидени в ЗИфОДРЮПДРС; Участниците са длъжни да уведомят писмено възложителя за промяната на обстоятелствата по чл. 54, ал. 1 и чл. 101, ал. 11 от ЗОП в 3-дневен срок от настъпването. Забележка: При подаване на оферта участникът декларира липсата на основанията за отстраняване за обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1 и по т. І.2. в ЕЕДОП — част ІІІ, б. Г.</P>
               <P>ІІ. 1. Определеният за изпълнител, преди сключване на договор, представя гаранция за изпълнение в р-р на 3 % от стойността му. 2. При попълване на декларация по чл. 47, ал. 3 от ЗОП участниците могат да получат информация за приложимите правила и изисквания от: НАП и ИА „Главна инспекция по труда“. 3. В случай, че участникът е обединение, което не е ЮЛ, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата в него. 4. Възложителят може по всяко време да изиска от участниците документите, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. 5. Изисква се солидарна отговорност от участника и 3-то лице, чиито капацитет се използва за доказване на съответствие с критерия за иконом. и финансово състояние.</P>
               <P>III. Настоящата поръчка се възлага по реда на чл. 21, ал. 6 от ЗОП и е част от предмета на поръчката "Предоставяне на услуги по осигуряване на нощувки, самолетни билети, изхранване и други свързани дейности за нуждите на ИА „Одит на средствата от ЕС“, която включва осем обособени позиции (като с настоящото обявление се оповестява възлагането на Об. позиция 2): Об. п-я № 1 — Осигуряване на хотелско настаняване за чуждестранните участници в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София в периода 23—26 септември 2018 г., прогнозна ст. 73 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 2 — Осигуряване на самолетни билети за чуждестранните участници в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София в периода 23—26 септември 2018 г., прогнозна ст. 140 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 3 — Осигуряване на самолетни билети и медицинска застраховка при пътуванията за нуждите на ИА „Одит на средствата от ЕС“, прогнозна ст. 190 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 4 — Осигуряване на кетъринг за 3 бр. кафе-паузи и 2 обяда за участниците в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София на 24—25 септември 2018 г., прогнозна ст. 25 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 5 — Организиране на битова вечеря с музикално-фолклорна програма за участниците в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София на 23.9.2018 г., прогнозна ст. 16 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 6 — Организиране на гала вечеря с музикална джаз програма за участниците в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София на 24.9.2018 г., прогнозна ст. 19 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 7 — Организиране на вечеря с музикално-артистична програма за участниците в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София на 25.9.2018 г., прогнозна ст. 14 000 лв. без ДДС; Об. п-я № 8 — Организиране на туристическа обиколка на културно-исторически забележителности в гр. София с екскурзоводно обслужване от/на английски и осигуряване на автобусен превоз за участниците в XXVII-та Годишна среща на Одитните органи по ЕСИФ в гр. София на 23—24 септември 2018 г., прогнозна ст. 5 500 лв. без ДДС. На основание чл. 21, ал. 6 от ЗОП и чл. 7 от ППЗОП, възложителят възлага изпълнението на об.п. от 4 до 8 вкл. по реда, предвиден за индивидуалните им стойности. Прогнозната стойност на нито една от посочените об.п. (от 4 до 8 вкл.) не надхвърля 156 464 лв. без ДДС и общата стойност на тези обособени позиции е в размер на 79 500 лв. и не надхвърля 20 на сто от общата стойност на поръчката. Об. п. 1, 2 и 3 се възлагат по реда, приложим към общата стойност на цялата поръчка-„открита процедура“.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — в 10 дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
