<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="157585-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160483-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-157585</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:157585-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.wola.waw.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.wola.waw.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77313000">Parks maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77314100">Grassing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77340000">Tree pruning and hedge trimming</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на паркове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby při údržbě parků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse af parker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pflege von Parkanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συντήρησης πάρκων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parks maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento de parques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkide hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puistonhoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'entretien de parcs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parks maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge održavanja parkova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkfenntartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione parchi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkų priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parku apsaimniekošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-manutenzjoni ta' parki tas-siġar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkonderhoud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi utrzymania parków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção de parques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de întreţinere a parcurilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba parkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja parkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkskötsel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Stołeczne Warszawa Urząd Dzielnicy Wola</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Stołeczne Warszawa Urząd Dzielnicy Wola</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Solidarności 90</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-003</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Zespół Zamówień Publicznych dla Dzielnicy Wola, pokój nr 219</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 224435685</PHONE>
               <E_MAIL>zp.wola@um.warszawa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224435600</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.wola.waw.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.wola.waw.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie terenów zieleni w Dzielnicy Wola</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>19/ZP/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77313000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia obejmuje utrzymanie terenów zieleni w Dzielnicy Wola, tj:</P>
               <P>a) obszar parków, skwerów i innych terenów zieleni,</P>
               <P>b) obszar zieleni przyulicznej i miejsc pamięci.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77314100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77340000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Warszawa Dzielnica Wola.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Przedmiot zamówienia obejmuje utrzymanie terenów zieleni w Dzielnicy Wola, tj:</P>
                  <P>a) obszar parków, skwerów i innych terenów zieleni,</P>
                  <P>b) obszar zieleni przyulicznej i miejsc pamięci.</P>
                  <P>2) Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, zakres i wymagania dotyczące wykonania usług będących przedmiotem zamówienia określa:</P>
                  <P>a) wzór umowy (który stanowi załącznik nr 3 do SIWZ) wraz z załącznikami, pn.:</P>
                  <P>— wykaz terenów dla zamówienia „Utrzymanie terenów zieleni w Dzielnicy Wola”, Zadanie I „Obszar parków, skwerów i innych terenów zieleni” oraz Zadanie II „Obszar zieleni przyulicznej i miejsc pamięci”,</P>
                  <P>— prace sezonowe - sposób wykonania poszczególnych prac dla zamówienia „Utrzymanie terenów zieleni w Dzielnicy Wola” Zadanie I: „Obszar parków, skwerów i innych terenów zieleni” oraz Zadanie II: „Obszar zieleni przyulicznej i miejsc pamięci”.</P>
                  <P>b) formularz cenowy – załącznik nr 1A do SIWZ.</P>
                  <P>3) Zamawiający w przedmiotowym postępowaniu stosuje klauzulę społeczną na podstawie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp, Zamawiający wymaga aby osoby wykonujące czynności związane z utrzymaniem terenów zieleni, podczas realizacji niniejszego zamówienia, były zatrudnione przez Wykonawcę lub Podwykonawcę, na podstawie umowy o pracę, zgodnie z postanowieniami ustawy z dnia 26.6.1974 r. Kodeks pracy (t.j. Dz.U. 2018 r., poz. 108 ze zm.). Szczegółowe wymagania dot. sposobu dokumentowania zatrudnienia tych osób oraz uprawnienia Zamawiającego w zakresie kontroli tego zatrudnienia oraz sankcje z tytułu niespełnienia tych wymagań, zawarte są we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
                  <P>4) Zamawiający informuje, że zamierza przeznaczyć na sfinansowanie udzielanego zamówienia kwotę brutto 2 503 555,57 PLN.</P>
                  <P>5) Zamówienie będzie realizowane w terminie od dnia zawarcia umowy do dnia 30.4.2019 r.</P>
                  <P>6) Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
                  <P>7) Termin związania ofertą wynosi 60 dni. Bieg terminu rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
                  <P>8) O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy: a) spełniają warunki udziału w postępowaniu wskazane w sekcji III.1.3) niniejszego ogłoszenia; b) nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy Pzp - wykaz oświadczeń i dokumentów potwierdzających brak podstaw wykluczenia z postępowania wskazane są w sekcji VI.3) niniejszego ogłoszenia.</P>
                  <P>9) Zamawiający informuje, iż na podstawie art. 24aa ustawy Pzp najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
                  <P>10) Podwykonawcy: a) Zamawiający nie dokonuje zastrzeżenia dotyczącego obowiązku osobistego wykonania kluczowych części zamówienia przez Wykonawcę; b) Zamawiający wymaga, aby Wykonawca w oświadczeniu - Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia (JEDZ) wskazał Zamawiającemu czy zamówienie wykona własnymi siłami, czy też zamierza powierzyć Podwykonawcom wykonanie części zamówienia.</P>
                  <P>W przypadku gdy Wykonawca wskaże, iż zamierza powierzyć Podwykonawcom wykonanie części zamówienia, Zamawiający wymaga, aby przed podpisaniem umowy Wykonawca złożył oświadczenie w którym wskaże zakres przewidziany do realizacji przez Podwykonawców oraz firmę/y Podwykonawcy/ów (o ile będą mu znane).</P>
                  <P>11) Wykonawcy występujący wspólnie składają jedną ofertę, przy czym:</P>
                  <P>a) oświadczenie JEDZ składa każdy z Wykonawców oddzielnie,</P>
                  <P>b) oświadczenie dotyczące przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, składa każdy z Wykonawców oddzielnie,</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>12</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>doświadczenie personelu kluczowego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>28</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2019-04-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 60 000,00 PLN (słownie: sześćdziesiąt tysięcy złotych 00/100). Wadium musi być wniesione przed ostatecznym terminem składania ofert i musi obejmować cały okres związania ofertą. 3. Szczegółowe informacje dotyczące wadium zawarte są w części VIII SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczegółowych wymagań w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczegółowych wymagań w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnił niniejszy warunek jeśli wykaże, że:</P>
               <P>c-1) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie:</P>
               <P>c-1.1) co najmniej 1 usługę polegającą na utrzymaniu terenów zieleni o łącznej powierzchni minimum 40 ha i wartości prac nie mniejszej niż 500 000,00 PLN brutto*, obejmującą w szczególności: pielęgnację trawników, drzew i krzewów, utrzymanie czystości i porządku oraz konserwację elementów małej architektury. Usługa mogła być zrealizowana na jednym obiekcie lub na kilku mniejszych obiektach, które w sumie dają powierzchnię 40 ha (w ramach jednej umowy).</P>
               <P>c-1.2) co najmniej 1 usługę polegającą na utrzymaniu zieleni na terenach objętych ochroną konserwatorską, która była świadczona przez okres minimum 6 miesięcy.</P>
               <P>c-1.3) co najmniej 1 usługę polegającą na utrzymaniu co najmniej 3 placów zabaw, których zakres obejmował: utrzymanie czystości, konserwację i naprawy urządzeń zabawowych.</P>
               <P>* W przypadku gdy kwoty w złożonych dokumentach podane będą w innej walucie niż złoty polski – Zamawiający dokona przeliczenia tej kwoty na złote polskie na podstawie średniego kursu złotego w stosunku do walut obcych, określonego w Tabeli Kursów Narodowego Banku Polskiego na dzień publikacji ogłoszenia o niniejszym zamówieniu.</P>
               <P>c-2) dysponuje osobami, które zostaną skierowane do realizacji zamówienia, w szczególności:</P>
               <P>c-2.1) co najmniej 1 osobą wyznaczoną do pełnienia funkcji kierownika robót zieleni – koordynatora wykonywanych usług stanowiących przedmiot zamówienia, posiadającą tytuł zawodowy magistra lub magistra inżyniera uzyskany po ukończeniu studiów wyższych, obejmujących wiadomości z zakresu pielęgnacji zieleni (np.: architekt krajobrazu lub kształtowanie terenów zieleni lub ogrodnictwo lub leśnictwo). Osoba ta powinna posiadać kwalifikacje zawodowe oraz spełniać warunki wynikające z art. 37b ustawy z dnia 23.7.2003 r. o ochronie zabytków i opiece nad zabytkami (t.j. Dz.U. 2017 r. poz. 2187 ze zm.).</P>
               <P>Ponadto ww. osoba, musi posiadać minimum 5 lat praktyki przy utrzymaniu lub urządzaniu zieleni.</P>
               <P>c-2.2) co najmniej 1 osobą wyznaczoną do pełnienia funkcji kierownika robót zieleni, posiadającą tytuł zawodowy magistra lub magistra inżyniera uzyskany po ukończeniu studiów wyższych, obejmujących wiadomości z zakresu pielęgnacji zieleni (np.: architekt krajobrazu lub kształtowanie terenów zieleni lub ogrodnictwo lub leśnictwo).</P>
               <P>Ponadto ww. osoba, musi posiadać uprawnienia Inspektora Nadzoru Terenów Zieleni oraz musi posiadać minimum 3 lata praktyki przy utrzymaniu lub urządzaniu zieleni.</P>
               <P>c-2.3) co najmniej 3 osobami wyznaczonymi do pełnienia funkcji brygadzistów, które posiadają wykształcenie co najmniej średnie kierunkowe: architekt krajobrazu lub kształtowanie terenów zieleni lub ogrodnictwo lub leśnictwo oraz ukończony kurs chirurgii drzew.</P>
               <P>Ponadto ww. osoby, muszą posiadać minimum 3 lata praktyki przy utrzymaniu lub urządzaniu zieleni, z zastrzeżeniem, że minimum jedna z tych osób posiada certyfikat Specjalisty terenów zieleni.</P>
               <P>c-2.4) co najmniej 5 osobami posiadającymi wykształcenie co najmniej średnie kierunkowe: architekt krajobrazu lub kształtowanie terenów zieleni lub ogrodnictwo lub leśnictwo.</P>
               <P>Ponadto ww. osoby muszą posiadać minimum 1 rok praktyki przy utrzymaniu lub urządzaniu zieleni.</P>
               <P>c-2.5) co najmniej 1 osobą posiadającą wykształcenie co najmniej średnie budowlane oraz posiadającą minimum 1 rok praktyki przy drobnych pracach drogowo-budowlanych, obiektach małej architektury i przeglądach placów zabaw.</P>
               <P>Zamawiający informuje, iż Wykonawcy występujący wspólnie, w rozumieniu art. 23 ustawy Pzp, ww. warunki udziału w postępowaniu mogą spełniać wspólnie / łącznie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany będzie do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>a) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, wartości, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wzór wykazu usług wykonanych stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>b) wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>Wzór wykazu stanowi załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Warunki realizacji umowy określa wzór umowy, stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ wraz z załącznikami oraz formularz cenowy, stanowiący załącznik nr 1A do SIWZ. 2. Zamawiający, przewiduje możliwość istotnych zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy. Zakres, charakter zmian oraz warunki wprowadzenia zmian wskazane są we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ. 3. Przed zawarciem umowy tzn. najpóźniej w dniu wyznaczonym do jej podpisania – Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej oferty.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>1. Zamawiający przeprowadzi aukcję elektroniczną, jeżeli zostaną złożone, co najmniej 2 oferty niepodlegające odrzuceniu. 2. Adres strony: http://aukcje.um.warszawa.pl 3. Szczegółowe informacje dotyczące aukcji zawarte są w części XIV SIWZ.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-21</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego: Warszawa, al. Solidarności 90, w pokoju nr 219.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Wykaz oświadczeń/dokumentów składanych wraz z ofertą:</P>
               <P>a) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie zawierające informacje stanowiące wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania (JEDZ). W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia jednolity dokument (JEDZ) składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. W przypadku gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, zobowiązany jest złożyć wypełniony JEDZ przez każdy z tych podmiotów;</P>
               <P>b) zobowiązanie podmiotu trzeciego na zasoby którego Wykonawca powołuje się w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, do udostępnienia Wykonawcy niezbędnych zasobów do realizacji zamówienia;</P>
               <P>c) formularz „Doświadczenie personelu kluczowego” – załącznik nr 8 do SIWZ;</P>
               <P>d) oryginał dokumentu w przypadku wniesienia wadium w formie niepieniężnej;</P>
               <P>e) dokument (np. Pełnomocnictwo, odpis z właściwego rejestru np. Krajowego Rejestru Sądowego, Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej Rzeczpospolitej Polskiej lub umowa spółki cywilnej itp.) potwierdzający, że oferta została podpisana przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy, jeżeli nie wynika to z innych załączonych do oferty dokumentów.</P>
               <P>2) podstawy wykluczenia: art. 24 ust. 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty składane na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia:</P>
               <P>a) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P>
               <P>b) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>c) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>2.1.) w przypadku gdy Wykonawca w celu potwierdzenia spełnienia warunku udziału w postępowaniu polega na zasobach innego podmiotu zobowiązany jest do złożenia oświadczeń i dokumentów wskazanych w pkt 2 lit. a)-c) dotyczących podmiotu udostępniającego zasoby;</P>
               <P>2.2.) w przypadku składania oferty wspólnej oświadczenia i dokumenty, o których mowa w pkt 2 lit. a)-c) muszą złożyć (oddzielnie) wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>2.3.) jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 2 lit. a) składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument (ciąg dalszy w SIWZ).</P>
               <P>2.4.) jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 2.3., zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, (ciąg dalszy w SIWZ).</P>
               <P>2.5.) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 2 lit. a) składa dokument, o którym mowa w pkt 2.3. w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp (ciąg dalszy w SIWZ).</P>
               <P>3) W celu wykazania braku podstawy wykluczenia określonej w 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego www.wola.waw.pl informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
