<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="157608-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-161668-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-157608</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:157608-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lovech.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://lovech.imeon.bg/frmAOP.aspx</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50100000">Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG315">Ловеч</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG315">Ловеч</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">183334.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 18:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ловеч</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на превозни средства и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vozidel a příslušenství k nim a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende køretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste für Fahrzeuge und zugehörige Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής, συντήρησης και παρεπόμενες υπηρεσίες για οχήματα και συναφή εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados de vehículos y equipo conexo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nendega seotud vahendite remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules et d'équipements associés et services connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és azokkal kapcsolatos berendezések javítása, karbantartása és járulékos szolgáltatása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione, manutenzione e affini di veicoli e attrezzature connesse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir kitos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonts, apkope un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija, manutenzjoni u dawk assoċċjati, tal-vetturi u l-apparat relatat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten voor voertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim, e serviços conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a vehiculelor şi a echipamentelor aferente şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby pre vozidlá a príbuzné vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravila, vzdrževanje in pripadajoče storitve za vozila in z njimi povezano opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lovech</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för fordon och liknande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Ловеч</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Lovech</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000291591</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Targovska“ No. 22</ADDRESS>
            <TOWN>Lovech</TOWN>
            <POSTAL_CODE>5500</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Nayden Valchev</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 68688242</PHONE>
            <E_MAIL>lovechrsk@gmail.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 68688280</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
            <URL_GENERAL>www.lovech.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://lovech.imeon.bg:4444/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=d2jy5RG%2f64U%3d</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Ловеч</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000291591</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Търговска“ № 22</ADDRESS>
               <TOWN>Ловеч</TOWN>
               <POSTAL_CODE>5500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Найден Вълчев</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 68688242</PHONE>
               <E_MAIL>lovechrsk@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 68688280</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
               <URL_GENERAL>www.lovech.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://lovech.imeon.bg:4444/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=d2jy5RG%2f64U%3d</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://lovech.imeon.bg/frmAOP.aspx</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>местно самоуправление</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Следгаранционно сервизно и техническо обслужване и ремонт на МПС на Община Ловеч за срок от 24 месеца“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Обект на настоящата обществена поръчка е предоставянето на услуга съгл. чл. 3, ал. 1, т. 3 от ЗОП. Услугата за извънгаранционна поддръжка и ремонт на моторните превозни средства се изпълнява за 24 месеца по местонахождението на сервизния център на изпълнителя на територията на община Ловеч. </P>
               <P>В обхвата на поръчката са включени: </P>
               <P>1. първоначален технически преглед; </P>
               <P>2. ежемесечно извършване на технически преглед; </P>
               <P>3. техническото обслужване в пълен обем и периодичност съгласно предписанията на производителя на съответната марка автомобилна техника, изразяващо се в смяна на филтри и масла и извършване на проверка и оглед на системите, възлите и агрегатите за правилното им функциониране; </P>
               <P>4. авторемонтна дейност; </P>
               <P>5. доставка на резервни части, материали и консумативи, необходими за извънгаранционната поддръжка и ремонта; </P>
               <P>6. пътна помощ. </P>
               <P>Ремонтните дейности и експлоатационното поддържане на МПС трябва да отговаря на техническите изисквания на производителите за безопасна експлоатация.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">183334.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>град Ловеч.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обект на настоящата обществена поръчка е предоставянето на услуга съгл. чл. 3, ал. 1, т. 3 от ЗОП. Предмет на поръчката е „следгаранционно сервизно и техническо обслужване и ремонт на МПС на Община Ловеч за срок от 24 месеца“.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">183334</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изискване за годност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не се изисква.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът в настоящата процедура следва да разполага с: </P>
               <P>1. да е изпълнил поне една услуга, еднаква или сходна с предмета на поръчката; </P>
               <P>2. персонал с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката; </P>
               <P>3. сервизно помещение на територията на община Ловеч; </P>
               <P>4. инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът в настоящата процедура следва да отговаря на следните минимални технически изисквания:</P>
               <P>1) Участникът да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано до датата на подаване на офертата, минимум една услуга с предмет, еднакъв или сходен с предмета на обществената поръчка. Когато участникът е обединение, което не е ЮЛ, това изискване се отнася общо (кумулативно) за обединението.</P>
               <P>Доказателства за извършената услуга – удостоверение, издадено от получателя или от компетентен орган, или чрез посочване на публичен регистър, в който е публикувана информация за услугата.</P>
               <P>В случай че участникът е обединение/консорциум, документите се представят само за участниците, чрез които обединението/консорциума доказва съответствието си с критериите за подбор.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 във връзка с чл. 64, ал. 1, т. 2 и чл. 63, ал. 1, т. 1, буква „б“ от ЗОП е необходимо участникът да представи списък на услугите с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга. Доказателството за извършена услуга се представя под формата на удостоверение, издадено от получателя/ползвателя или от компетентен орган, или чрез посочване на публичен регистър, в който е публикувана информация за услугата. От удостоверенията следва да бъдат видни конкретните извършени услуги и изпълнителя, който ги е реализирал. Описаните удостоверения се прилагат към офертата в заверено от участника копие и в тях следва да се съдържа подпис на издателя.</P>
               <P>Списъкът се представя чрез попълване на информацията в част ІV, б. „В“, т. 1б) на ЕЕДОП.</P>
               <P>* Забележка: „Изпълнена“ е тази услуга, която е извършена в рамките на заложения от възложителя период, независимо от датата на възлагането й, и срока на гаранционна поддръжка.</P>
               <P>* Забележка: За услуги с предмет, еднакъв или сходен с предмета на обществената поръчка, възложителят ще приема такива с предмет: „Гаранционна и/или извънгаранционна поддръжка на моторни превозни средства“ и/или „ремонт на МПС“.</P>
               <P>2) Участникът следва да разполага с минимум следното оборудване:</P>
               <P>— минимум 1 бр. подемник за ремонт на ходова част,</P>
               <P>— минимум 1 бр. диагностичен тестер,</P>
               <P>— минимум 1 бр. машина за баланс на гуми,</P>
               <P>— минимум 1 бр. машина за монтаж и демонтаж на гуми,</P>
               <P>— минимум 1 бр. стенд за регулиране на преден и заден мост,</P>
               <P>— минимум 1 бр. стенд за електронна компютърна диагностика на мотор-компютри и двигатели,</P>
               <P>— минимум 1 бр. спирачен стенд,</P>
               <P>— уред за дефектация и пълнене на автомобилни климатични инсталации, </P>
               <P>— участникът следва да разполага с възможност за извършване на тенекеджийски и автобояджийски услуги,</P>
               <P>— участниците следва да разполагат с възможност за извършване на услуга по репатриране на автомобил.</P>
               <P>Изискването се доказва с опис за инструментите, съоръженията и техническото оборудване, които ще бъдат използвани за изпълнение на поръчката, с посочване дали са собствени или наети.</P>
               <P>За доказване на съответствието им с изискуемото от възложителя изискване участниците следва да представят списък на оборудване, инструменти, измервателни уреди и инвентар, необходими за изпълнение на предмета на поръчката.</P>
               <P>Информацията се представя чрез попълване на част ІV, б. „В“ т. 9 на ЕЕДОП.</P>
               <P>3) Участникът трябва да разполага с технически лица за изпълнение на поръчка, както следва: минимум 2 броя специалисти изпълнители с придобито образование в областта на техническите науки, професионални направления електротехниката и ДВГ или друга еквивалентна специалност, включително чрез курсове от лицензирани квалификационни центрове.</P>
               <P>За доказване наличието на персонал с определената професионална компетентност участниците следва да посочат специалистите изпълнители, които ще изпълняват поръчката, както и данни за придобитото от тях образование, включително дипломи и/или сертификати или еквивалентни документи за квалификация (посочват се вид и номер на диплом/сертификат или друг документ, срок на валидност, издаващ орган, евентуално web адрес, на който може да бъде... продължава в раздел VI.3.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>18:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Община Ловеч.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от III.1.3... намерена информация за посочения сертификат). Изискването се доказва със списък на техн. лица с посочване на професионалната компетенстност на лицата, които отговарят за извършването на услугата.</P>
               <P>Списъкът се представя чрез попълване информацията в част ІV, б. „В“, т. 6 на ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът може да докаже съответствието си с изискванията за техн. възможности и/или квалификация с възможностите на едно или повече трети лица. В тези случаи освен документите, определени от възложителя за доказване на съответните възможности, участникът представя доказателства, че при изпълнението на поръчката ще има на разположение ресурсите на третите лица. За тази цел трети лица може да бъдат посочените подизпълнители, свързани предприятия и други лица, независимо от правната връзка на участника с тях.</P>
               <P>4) Участникът да разполага със сервизен център (собствен или нает), който се намира на територията на община Ловеч и в който да има минимум 2 (два) броя работни места (клетки), в които да може да се обслужват едновременно два броя МПС, както и сервизът да е оборудван с необходимата, посочена в т. 2) съвременна диагностично-ремонтна техника за изпълнение на техническите дейности, предмет на поръчката.</P>
               <P>Участникът ще бъде отстранен от участие в настоящата обществена поръчка, ако не отговаря на изискванията, посочени по-горе.</P>
               <P>Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива. Съгл. чл. 67, ал. 4 от ЗОП, т. 5, б. „а“ от ПЗР на ЗОП в сила от 1 април 2018 г. ЕЕДОП се представя задължително в електронен вид.</P>
               <P>Преди сключване на договора участникът определен за изпълнител, представя: </P>
               <P>1. за обстоятелството по чл. 54, ал. 1, т. 3 — удостоверение от общината по седалището на участника; </P>
               <P>2. за обстоятелството по чл. 54, ал. 1, т. 6 и по чл. 56, ал. 1, т. 4 — удостоверение от органите на Изпълнителна агенция „Главна инспекция по труда“.</P>
               <P>В случаите по чл. 58, ал. 3 от ЗОП, когато в съответната държава не се издават документи за посочените обстоятелства или когато документите не включват всички обстоятелства, участникът представя декларация, ако такава декларация има правно значение съгласно законодателството на съответната държава. Когато декларацията няма пр. значение, участникът представя официално заявление, направено пред компетентен орган в съотв. държава.</P>
               <P>За доказване на съответствието с поставените критерии за подбор участникът, избран за изпълнител, представя: </P>
               <P>1. списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга; </P>
               <P>2. опис на инструментите, съоръженията и техн. оборудване, които ще бъдат използвани за изпълнение на поръчката, с посочване дали са собствени или наети; </P>
               <P>3. списък с техн. лица за изпълнение на поръчка, в който е посочена профес. компетентност на лицата; </P>
               <P>4. копие на документ, доказващ наличието на сервизен център (собствен или нает), намиращ се на територията на община Ловеч — договор за наем, нотариален акт или др.; </P>
               <P>5. документи за доказване на поетите от третите лица задължения, когато участникът се позовава на капацитета на трети лица; </P>
               <P>6. доказателства за поетите от подизпълнителя задължения (в приложимите случаи съгласно чл. 66 от ЗОП); </P>
               <P>7. когато определеният изпълнител е неперсонифицирано обединение на ФЛ/ЮЛ, договорът за обществена поръчка се сключва, след като изпълнителят представи заверено копие от удостоверение за данъчна регистрация и регистрация по БУЛСТАТ или еквивалентни документи.</P>
               <P>Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора е в размер 3 (три) на сто от стойността на договора без ДДС.</P>
               <P>Изпълнителят избира сам формата на съответната гаранция съгласно чл. 111, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>Обменът на информация между възложителя и участниците е в писмен вид на бълг. език и се извършва чрез: връчване лично срещу подпис; по факс; чрез пощенска или друга куриерска услуга с препоръчана пратка с обратна разписка или на ел. поща, като съобщението се подписва с ел. подпис.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 1, т. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
