<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="158078-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157930-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-158078</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:158078-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.elektrowniaostroleka.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45234000">Construction work for railways and cable transport systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45213320">Construction work for buildings relating to railway transport</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31310000">Mains</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34000000">Transport equipment and auxiliary products to transportation</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32000000">Radio, television, communication, telecommunication and related equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Elektryczna 5</ADDRESS>
               <TOWN>Ostrołęka</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07-401</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>elektrowniaostroleka@energa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.elektrowniaostroleka.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.elektrowniaostroleka.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Elektryczna 5</ADDRESS>
               <TOWN>Ostrołęka</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07-401</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>punkt kontaktowy: Kancelaria Energa Elektrownie Ostrołęka S.A.</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>elektrowniaostroleka@energa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.elektrowniaostroleka.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przebudowa układu infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka C.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/01/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja w formule „pod klucz” zadania pn.: Przebudowa układu infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka C obejmująca m.in. zaprojektowanie, przygotowanie dokumentacji do zmiany pozwolenia na budowę i uzyskanie ostatecznego pozwolenia zamiennego na budowę (jeśli konieczne), dostawy, roboty budowlane, montaż, uruchomienie, uzyskanie pozwolenia na użytkowanie, przekazanie do eksploatacji, szkolenie personelu, a także wykonanie niezbędnego przygotowania terenu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45234000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45213320"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren gminy Rzekuń, miasta Ostrołęka oraz teren zamknięty należący do PKP PLK S.A.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja w formule „pod klucz” zadania pn.: Przebudowa układu infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka C obejmująca m.in. zaprojektowanie, przygotowanie dokumentacji do zmiany pozwolenia na budowę i uzyskanie ostatecznego pozwolenia zamiennego na budowę (jeśli konieczne), pełnienie nadzoru autorskiego, dostawy, roboty budowlane, montaż, uruchomienie, uzyskanie pozwolenia na użytkowanie, przekazanie do eksploatacji, szkolenie personelu, a także wykonanie niezbędnego przygotowania terenu.</P>
                  <P>W ramach przedmiotu zamówienia należy opracować branżowe projekty wykonawcze, projekty budowlane zamienne, i wykonać roboty budowlane m.in. w następującym zakresie: modernizacja układu torowego w km 0,000 – 4,900 wraz z przyległą infrastrukturą, budową nastawni dysponującej, mostu kolejowego, mostu drogowego, dróg zakładowych, motowozowni i stacji paliw wraz z placami technologicznymi.</P>
                  <P>Prace te będą realizowane w ramach dostosowania obecnej bocznicy zakładowej Wojciechowice dla potrzeb wynikających z budowy nowego bloku energetycznego o mocy ok. 1 000 MW i obsługi pozostałych użytkowników torów.</P>
                  <P>Zakres modernizacji obejmuje obszar bocznicy kolejowej od połączenia bocznicy z torami PKP PLK S.A. na stacji Ostrołęka (km 0,000), do km 4,900 proj. bocznicy.</P>
                  <P>Szczegółowy opis Przedmiotu Zamówienia zostanie określony przez Zamawiającego w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (zwanej dalej SIWZ).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Za każde zamówienie spełniające wymogi opisane w sekcji III.1.3) pkt 1 ponad wymagane minimum, wykazane w części V Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), wykonawca otrzyma 1 punkt.</P>
                  <P>2. Przy obliczaniu punktów, Zamawiający nie przyzna punktów za zamówienia wykonane przez podmioty, które udostępniły wykonawcy zdolność techniczną i zawodową (doświadczenie) na zasadach określonych w art. 22a Pzp.</P>
                  <P>3. W przypadku, gdy po dokonanej kwalifikacji, na ostatnim miejscu kwalifikującym wykonawców do dalszego udziału w postępowaniu znajdzie się więcej niż 1 wykonawca, Zamawiający zakwalifikuje do udziału w postępowaniu wszystkich wykonawców, którzy znajdą się na tym miejscu w związku z otrzymaną liczbą punktów. Jeżeli liczba wykonawców spełniających warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż 5, Zamawiający zaprosi do dialogu wszystkich wykonawców spełniających te warunki i nie podlegających wykluczeniu.</P>
                  <P>4. Zamawiający informuje, że na podstawie art. 26 ust. 2f Pzp będzie żądał dokumentów i oświadczeń potwierdzających doświadczenie przedstawione dla potrzeb kwalifikacji. Szczegółowe informacje nt. tych dokumentów i oświadczeń zostały wskazane na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl w dokumencie pn.: „dodatkowe informacje”.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że w przypadku gdy Wykonawca zastrzega informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów ustawy o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, w szczególności informacje zawarte we wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, zobowiązany jest wskazać (oznaczyć) zastrzeżoną informację oraz wykazać, że ta informacja jest tajemnicą przedsiębiorstwa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) spełnią warunki, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Prawo zamówień publicznych dotyczące kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, sytuacji ekonomicznej lub finansowej a także zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>b) nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust 1 pkt 12, 13 lit. a) - c), 14 - 23 oraz ust 5 pkt 1), 2), 4) i 8) ustawy Prawo zamówień publicznych (szczegółowe przesłanki wykluczenia zostały podane na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl w dokumencie pn.: „dodatkowe informacje”).</P>
               <P>2. Oświadczenia i dokumenty, jakie ma dostarczyć wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega wykluczeniu (dokumenty dołączane do wniosku):</P>
               <P>a) Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) wypełniony w zakresie opisanym w instrukcji znajdującej się na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl, dotyczący:</P>
               <P>— wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - każdego z nich), w zakresie braku podstaw wykluczenia,</P>
               <P>— podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp. w celu wykazania braku podstaw wykluczenia.</P>
               <P>3. W terminie 3 dni od przekazania przez Zamawiającego informacji o wynikach oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu i otrzymanych ocenach spełniania tych warunków, wykonawcy składają bez wezwania oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej oraz, w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, dowody potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>4. Oświadczenia i dokumenty, o których mowa w art. 26 ust. 2f ustawy Pzp., jakie Wykonawcy wstępnie zakwalifikowani na podstawie JEDZ do postępowania będą zobowiązani złożyć w celu potwierdzenia, że nie zachodzą wobec nich podstawy wykluczenia, zostały wskazane na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl w dokumencie pn.: „dodatkowe informacje”.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy znajdują się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, tj.:</P>
               <P>a) posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę nie mniejszą niż 40 000 000 PLN (słownie: czterdzieści milionów złotych) lub równowartość tej kwoty w innej walucie.</P>
               <P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia powyższe warunki muszą spełniać łącznie wszyscy Wykonawcy.</P>
               <P>3. W przypadku złożenia przez Wykonawców dokumentów zawierających dane wyrażone w innych walutach niż PLN, Zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP)obowiązujący w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunku sytuacji ekonomicznej i finansowej udziału w postępowaniu, Wykonawca musi przedstawić wraz z wnioskiem:</P>
               <P>1. JEDZ wypełniony w zakresie opisanym w instrukcji znajdującej się na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl, dotyczący:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - każdego z nich),</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu odnoszącego się do udostępnianego zasobu, na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Jeżeli Wykonawca polega na zasobach innego podmiotu na zasadach określonych w art. 22a Pzp ustawy składa dokumenty, które określają co najmniej:</P>
               <P>a) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>np. pisemne zobowiązanie do udostępnienia zasobów zgodne ze wzorem zamieszczonym na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl</P>
               <P>3. Oświadczenia i dokumenty, o których mowa w art. 26 ust. 2f ustawy Pzp., jakie Wykonawcy wstępnie zakwalifikowani na podstawie JEDZ do postępowania będą zobowiązani złożyć w celu potwierdzenia spełniania warunku sytuacji ekonomicznej i finansowej udziału w postępowaniu, zostały wskazane na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl w dokumencie pn.: „dodatkowe informacje”.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. W zakresie wykazania wymaganego doświadczenia, Wykonawcy wykażą się prawidłowym wykonaniem (w rozumieniu ustawy z dn. 7.7.1994 r. Prawo budowlane) i ukończeniem w okresie ostatnich 5 (pięciu) lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, łącznie:</P>
               <P>a) przynajmniej 2 (dwóch) zamówień, których zakres przedmiotowy obejmował roboty budowlane dot. budowy lub przebudowy układów torowych wraz z przyległą infrastrukturą o wartości minimum 15 000 000,00 PLN (słownie: piętnaście milionów złotych) netto każde zamówienie,</P>
               <P>b) przynajmniej 1 (jednego) zamówienia, którego zakres przedmiotowy obejmował roboty budowlane dotyczące budowy lub przebudowy kolejowego obiektu inżynieryjnego: mostu lub wiaduktu,</P>
               <P>c) przynajmniej 1 (jednego) zamówienia, którego zakres przedmiotowy obejmował roboty budowlane dotyczące budowy co najmniej 1 (jednego) systemu komputerowych stacyjnych urządzeń srk, na stacji kolejowej liczącej co najmniej 10 zwrotnic,</P>
               <P>d) przynajmniej 1 (jednego) zamówienia, którego zakres przedmiotowy obejmował roboty budowlane dotyczące budowy lub przebudowy sieci trakcyjnej na szlaku o długości min. 2,0 km oraz na stacji o układzie co najmniej 2 torów głównych, zelektryfikowanych,</P>
               <P>e) przynajmniej 1 (jednego) zamówienia, którego zakres przedmiotowy obejmował budowę urządzeń sterowania ruchem kolejowym (srk) na szlaku jednotorowym i stacji o min. 2 torach głównych i 10 zwrotnicach scentralizowanych, wraz z włączeniem projektowanych szlakowych urządzeń srk w istniejące stacyjne urządzenia srk, oraz budową wewnętrznych urządzeń srk w nowoprojektowanej nastawni, oraz z fazowaniem robót zapewniającym bezpieczne prowadzenie ruchu kolejowego w trakcie trwania robót.</P>
               <P>2. W zakresie wykazania wymaganych kwalifikacji kluczowych osób uczestniczących w realizacji przedmiotu zamówienia, Wykonawca zapewni, że dysponuje osobami, które posiadają niżej wyszczególnione uprawnienia wydane na podstawie przepisów Prawa budowlanego lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane w świetle wcześniej obowiązujących przepisów prawa lub uprawnienia wydane w krajach UE, szczegółowo opisane w Dodatkowych informacjach znajdujących się na stronie internetowej: http://www.elektrowniaostroleka.pl</P>
               <P>a) Kierownik budowy - posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specj. inżynieryjnej kolejowej bez ograniczeń w zakresie kolejowych obiektów budowlanych, legitymujący się co najmniej pięcioletnim doświadczeniem na stanowisku Kierownika budowy (lub Kierownika robót w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane Dz.U. 2017 poz. 1332 j.t., zw. dalej „Prawem budowlanym”) przy wykonywaniu robót związanych z budową, przebudową lub remontem infrastruktury kolejowej,</P>
               <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
               <P>b) Kierownicy robót posiadający upr. bud. do kier. robotami bud. w odpowiedniej specj. i legitymujący się min. 3-letnim doświad. na swoim stanowisku:</P>
               <P>— Kier. robót torowych - upr. w specj. inż. kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych, co najmniej w ograniczonym zakresie,</P>
               <P>— Kier. robót w zakresie branży srk – upr. w specj. inż. kolejowej w zakresie sterowania ruchem kolejowym, bez ograniczeń,</P>
               <P>— Kier. robót w zakresie urządzeń elektroenerget. - upr. w specj. instal. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget., bez ograniczeń,</P>
               <P>— Kier. robót w zakresie sieci trakcyjnej - upr. w specj. instal. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget., bez ograniczeń,</P>
               <P>— Kier. robót w zakresie urządzeń telekom. i monitoringu - upr. w specj. instalacyjnej w zakresie sieci i urządzeń telekom. przewodowej, bez ograniczeń,</P>
               <P>— Kier. robót drogowych – upr. w specj. inż. drogowej, bez ograniczeń,</P>
               <P>— Kier. robót konstr.-bud. - upr. w specj. konstr.–bud., bez ograniczeń,</P>
               <P>— Kier. robót konstr.-bud. - upr. w zakresie specj. inż. mostowej, bez ograniczeń.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>c) Projektanci posiadający upr. bud. do proj. w odpowiedniej specj. i legitymujący się min. 3-letnim doświad. na stanowisku projektanta przy proj. budowy, przebudowy lub remontu infrastruktury kolejowej:</P>
               <P>— projektant – koordynator - upr. w specj. inżynieryjnej kolejowej w zakresie kolejowych obiektów budowlanych, bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. inżynieryjnej kolejowej (torowej) - upr. w specj. inżynieryjnej kolej. w zakresie kolejowych obiektów budowlanych, co najmniej w ograniczonym zakresie,</P>
               <P>— projektant w specj. sterowania ruchem kolejowym - upr. bud. do proj. w specj. inżynieryjnej kolejowej w zakresie sterowania ruchem kolejowym, bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. elektroenerget. - upr. bud. do proj. w specj. instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget.,bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. sieci trakcyjnej - upr. bud. do proj. w specj. instal. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget., bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. konstr-bud. - upr. bud. do proj. w specj. konstr. - bud., bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. architekt. - upr. bud. do proj. w specj. architektonicznej, bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. sanitarnej – upr. bud. do proj. w specj. instal. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. mostowej – upr. bud. do proj. w specj. inżynieryjnej mostowej, bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. drogowej – upr. bud. do proj. w specj. inżynieryjnej drogowej, bez ograniczeń,</P>
               <P>— projektant w specj. telekom. - upr. bud. do proj. w specj. instalacyjnej w zakresie sieci i urządzeń telekom. przewodowej, bez ograniczeń.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunku zdolności techn. lub zawod. udziału w postępowaniu, Wykonawca musi przedstawić wraz z wnioskiem:</P>
               <P>1. JEDZ wypełniony w zakresie opisanym w instrukcji znajdującej się na stronie: http://www.elektrowniaostroleka.pl, dot.:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zam. - każdego z nich),</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postęp. odnoszącego się do udostępnienia zasobu, na zasadach określ. w art. 22a ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Jeżeli Wykonawca polega na zasobach innego podmiotu na zasadach określ. w art. 22a składa dokumenty, które określ. w szczególności:</P>
               <P>a) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykon. zam. publ.;</P>
               <P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zam. publ.;</P>
               <P>d) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunku udziału w postęp. dot. doświad., zrealizuje roboty bud., których wskazane zdol. dot., np. pisemne zobow. do udostęp. zasob zgod. ze wzorem zamieszcz. na stronie http://www.elektrowniaostroleka.pl</P>
               <P>3. Oświadczenia i dokumenty, o których mowa w art. 26 ust. 2f ustawy Pzp., jakie Wykonawcy wstępnie zakwalifikowani na podstawie JEDZ do postęp. będą zobowiązani złożyć w celu potwierdzenia spełnienia warunku zdolności tech. lub zawodowych udziału w postępowaniu, zostały wskazane na stronie: http://www.elektrowniaostroleka.pl w dokumencie pn. „dodatkowe informacje”.</P>
               <P>4. Do wniosku o dopuszczenie do udziału w postepowaniu należy załączyć oświadczenie, że wskazane powyżej osoby posiadają wymagane uprawnienia budowlane oraz należą do właściwej Izby Inżynierów Budownictwa, a także, że na dzień składania Wniosków posiadają opłacone należne składki z tytułu przynależności do Izby (należy podać nr ew. wskazanych powyżej członków Izby).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający przewiduje wymaganie wadium oraz zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
               <P>Wysokość wadium oraz zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostanie podana w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zamawiający przewiduje wypłatę zaliczki.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie (konsorcjum):</P>
               <P>1. ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zobowiązania;</P>
               <P>2. muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego, zgodnie z art. 23 ustawy Pzp – fakt ustanowienia pełnomocnika musi wynikać z załączonych dokumentów;</P>
               <P>3. wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem;</P>
               <P>4. w przypadku wyboru oferty wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Zamawiający przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego będzie żądał od tych wykonawców umowy regulującej ich współpracę.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający wymaga, aby wszelkie roboty budowlane, urządzenia, instalacje technologiczne itp. były zaprojektowane i wykonane z uwzględnieniem wymagań wynikających z obowiązujących przepisów znajdujących zastosowanie przy realizacji będących przedmiotem niniejszego zamówienia obiektów budowlanych i instalacji technicznych.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Każdy wykonawca może złożyć w ramach niniejszego postępowania tylko jeden wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy złożyć w formie pisemnej pod rygorem nieważności.</P>
               <P>3. Wniosek składa się z:</P>
               <P>a) Wypełnionego formularza wniosku (wzór wniosku został zamieszczony na stronie internetowej Zamawiającego http://www.elektrowniaostroleka.pl).</P>
               <P>b) JEDZ (formularz należy wypełnić w zakresie zgodnym z instrukcją zamieszczoną na stronie internetowej Zamawiającego http://www.elektrowniaostroleka.pl).</P>
               <P>c) Dokumentów potwierdzających uprawnienia do reprezentacji osób podpisujących wniosek (w przypadku gdy wniosek podpisuje osoba/y wymieniona/e w odpowiednim rejestrze, należy dołączyć odpowiedni wyciąg z rejestru, zaś w przypadku, gdy umocowanie wynika z pełnomocnictw należy dołączyć także te pełnomocnictwa).</P>
               <P>d) W przypadku wykonawców występujących wspólnie – pełnomocnictwo o którym mowa w punkcie III.1.8 niniejszego ogłoszenia.</P>
               <P>e) Dokumentów potwierdzających udostępnienie przez inny podmiot potencjału na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp. w zakresie opisanym w sekcji III.1.2 lub III.1.3 niniejszego ogłoszenia, jeżeli wykonawca polega na takich zasobach.</P>
               <P>4. Wniosek należy złożyć w trzech egzemplarzach papierowych (oryginał i 2 kopie) oraz na płycie CD/DVD w formie PDF, w zamkniętej kopercie na adres wskazany w sekcji I.1 z dopiskiem „Przebudowa układu infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka C”.</P>
               <P>5. Na stronie internetowej Zamawiającego (http://www.elektrowniaostroleka.pl) znajdują się:</P>
               <P>a) wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami;</P>
               <P>b) dokument „dodatkowe informacje” dotyczący wymaganych w postępowaniu oświadczeń i dokumentów;</P>
               <P>c) instrukcja wypełnienia Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia.</P>
               <P>6. Zamawiający wybierze ofertę najkorzystniejszą w oparciu o poniższe kryteria oceny (Zamawiający zgodnie z art. 60c ust. 1a ustawy Pzp nie podaje wag kryteriów):</P>
               <P>a) Kryterium 1 – Cena</P>
               <P>b) Kryterium 2 – Termin Wykonania</P>
               <P>7. Zamawiający informuje, iż na etapie składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu nie przewiduje się udzielania wyjaśnień oraz odpowiedzi na zapytania.</P>
               <P>8. Wstępny harmonogram postępowania:</P>
               <P>a) termin składania wniosków - zgodny z niniejszym ogłoszeniem o zamówieniu;</P>
               <P>b) przewidywany okres oceny wniosków – 45 dni;</P>
               <P>c) termin składania ofert – 45 dni.</P>
               <P>9. Podany w ogłoszeniu termin realizacji zamówienia jest terminem preferowanym przez Zamawiającego i zostanie ustalony po dialogu z Wykonawcami.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>W toku postępowania o udzielenie zamówienia przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w przepisach Działu VI ustawy Pzp – odwołanie do Krajowej Izby Odwoławczej i skarga do sądu okręgowego wnoszone w sposób i w terminach określonych w ustawie Pzp. Środki ochrony prawnej określone w ww. przepisach przysługują wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
