<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="158138-2018"
            EDITION="2018071">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-160027-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>71</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180412</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 071-158138</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:158138-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.ssd.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/private/profily/detail/15063/zakazky</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31170000">Transformers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">4580000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Трансформатори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μετασχηματιστές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformadores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trafod</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muuntajat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformateurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transzformátorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trasformatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatoriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trasformaturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformadores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatoare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatorji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transformatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Stredoslovenská distribučná, a. s.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stredoslovenská distribučná, a. s.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>36442151</NATIONALID>
               <ADDRESS>Pri Rajčianke 2927/8</ADDRESS>
               <TOWN>Žilina</TOWN>
               <POSTAL_CODE>010 47</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Miroslav Sabela</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 415193335</PHONE>
               <E_MAIL>miroslav.sabela@ssd.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ssd.sk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/private/profily/detail/15063/zakazky</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Výkonové transformátory.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31170000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom obstarávania je zabezpečenie dodávky výkonových transformátorov, bližšie špecifikovaných v súťažných podkladoch vrátane súvisiacich služieb spojených s dopravou na miesto dodania.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">4580000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31170000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Sklad transformátorov Sučany alebo miesto určené v objednávke. Obstarávateľ umožňuje rokovať o podmienkach dodania. Bližšie podmienky sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom obstarávania je zabezpečenie dodávky výkonových transformátorov, bližšie špecifikovaných v súťažných podkladoch vrátane súvisiacich služieb spojených s dopravou na miesto dodania. Ide o dodávku nasledovných typov výkonových transformátorov:</P>
                  <P>— Trojfázový výkonový transformátor VVN/VN, 16 MVA,</P>
                  <P>— Trojfázový výkonový transformátor VVN/VN, 25 MVA,</P>
                  <P>— Trojfázový výkonový transformátor VVN/VN, 40 MVA.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">4580000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Výsledok tohto postupu verejného obstarávania bude rámcová dohoda, uzatvorená na obdobie 36 mesiacov, s možnosťou obstarávateľa uplatniť opciu na ďalších 12 mesiacov.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Rozhodujúcim faktorom pre zadávanie konkrétnej zákazky budú aktuálne požiadavky obstarávateľa, ktoré budú vyplývať najmä z konkrétneho technického riešenia v prostredí, v ktorom sa má predmet zákazky použiť, projektovej dokumentácie ku konkrétnej stavbe, na realizáciu ktorej bude predmet zákazky nakupovaný, s prihliadnutím na hospodárnosť a efektívnosť vynakladania finančných prostriedkov obstarávateľa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Záujemca musí spĺňať všetky stanovené podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia uvedené v ustanovení § 32 ods. 1 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len "ZVO"). Záujemca preukazuje splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 2, 4 a 5 ZVO v súlade s ostatnými ustanoveniami ZVO, a to najmä § 37 ods. 3 a § 39 ZVO.</P>
               <P>Obstarávateľ si zároveň vyhradzuje právo postupovať v zmysle § 40 ods. 6 písm. g) ZVO a tým vylúčiť záujemcu alebo uchádzača, ak uzavrel v danom verejnom obstarávaní s iným hospodárskym subjektom dohodu narúšajúcu hospodársku súťaž.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Obstarávateľ nevyžaduje v tomto postupe preukázanie podmienok účasti ekonomického a finančného postavenia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Podmienka účasti podľa § 34 ods. 1 písm. a) ZVO.</P>
               <P>Uvedenú podmienku účasti preukazuje záujemca predložením zoznamu dodávok tovaru za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Záujemca musí preukázať, že za predchádzajúce 3 roky dodal tovary rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky, pričom celkový objem dodaných tovarov rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky bol za uvedené obdobie vo výške minimálne 3 000 000 EUR bez DPH za uvedené obdobie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Pravidlá a kritériá účasti sú uvedené v bodoch III.1.1) až III.1.3) tohto oznámenia. Objektívne pravidlá ich uplatnenia a vyhodnocovania korešpondujú ustanoveniam ZVO bez akéhokoľvek obmedzenia počtu uchádzačov spĺňajúcich tieto kritériá.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zábezpeka pre viazanosť ponuky je stanovená vo výške 80 000,00 EUR.</P>
               <P>Ďalšie podrobnosti o podmienkach a spôsobe zloženia zábezpeky, jej uvoľnenia, prípadne prepadnutia v prospech obstarávateľa, sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Predmet zákazky bude financovaný z vlastných finančných prostriedkov obstarávateľa. Lehota splatnosti faktúr je do 60 dní odo dňa doručenia faktúry, pričom obstarávateľ pripúšťa možnosť rokovať o dĺžke lehoty splatnosti faktúr. Podrobnejšie platobné podmienky sú uvedené v obchodných a zmluvných podmienkach, ktoré sú súčasťou súťažných podkladov.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Obstarávateľ nebude vyžadovať od skupiny dodávateľov, aby vytvorila právnu formu v zmysle § 37 ods. 2 ZVO.</P>
               <P>Jednotliví členovia skupiny dodávateľov budú zaviazaní spoločne a nerozdielne.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Bližšie informácie sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
               <LANGUAGE VALUE="CS"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2019-07-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Žiadosť o účasť definuje § 2 ods. 5 písm. j) ZVO. Upovedomujeme záujemcov, že predloženie podpísaných originálov (alebo úradne osvedčených kópií) dokladov, ktorými záujemca preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní alebo predloženie podpísaného originálu (alebo úradne osvedčenej kópie) Jednotného európskeho dokumentu pre verejné obstarávanie nie je možné predložiť e-mailom, ale iba ako podpísané listinné originály a to v lehote podľa bodu IV.2.2) tohto oznámenia na adresu kontaktného miesta uvedenú v bode I. 1) tohto oznámenia s uvedením kontaktnej osoby obstarávateľa, prípadne osobne v podateľni na rovnakej adrese v úradných hodinách cez pracovné dni od 13.00 hod. do 14.00 hod.</P>
               <P>V prípade, ak potvrdí záujem o účasť v súťaži skupina dodávateľov, členovia skupiny splnomocnia 1 člena ako zástupcu, ktorý bude písomne splnomocnený všetkými ostatnými členmi skupiny na zastupovanie v súťaži a pre komunikáciu s obstarávateľom. Takéto písomné splnomocnenie (originál alebo overenú kópiu) predloží záujemca spolu s ostatnými dokladmi na preukázanie splnenia podmienok účasti. Úkony splnomocneného zástupcu za skupinu dodávateľov budú voči obstarávateľovi záväzné.</P>
               <P>2. Podľa § 39 ods. 1 ZVO splnenie podmienky účasti možno preukázať Jednotným európskym dokumentom (ďalej len "JED"), ktorým hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti. Vzhľadom na dvojkolový súťažný postup si obstarávateľ vyhradzuje právo od záujemcov vyžadovať doklad, resp. doklady nahradené JEDom pred zaslaním výzvy na predloženie ponuky.</P>
               <P>3. Obstarávateľ požaduje predloženie dokladov preukazujúcich splnenie podmienok účasti alebo JED v uzatvorenom obale/obálke s výrazným označením "Neotvárať - súťaž - výkonové transformátory". Záujemca tiež uvedie na obálke svoje obchodné meno a sídlo (v prípade skupiny dodávateľov sa uvedú obchodné mená a sídla všetkých členov skupiny).</P>
               <P>4. Ponuky, návrhy a ďalšie doklady a dokumenty vo verejnom obstarávaní sa predkladajú v zmysle</P>
               <P>Ustanovení § 21 ods. 6 ZVO.</P>
               <P>5. Záujemcovia môžu písomne požiadať obstarávateľa o vysvetlenie podmienok účasti. Za včas doručenú požiadavku záujemcu o vysvetlenie podmienok účasti sa považuje požiadavka doručená (poštou, elektronickými prostriedkami, osobne do podateľne obstarávateľa) v písomnej forme v slovenskom alebo českom jazyku a to tak, aby obstarávateľ stihol poskytnúť vysvetlenie požiadaviek najneskôr v lehote 6 dní pred uplynutím lehoty na predloženie dokladov preukazujúcich splnenie podmienok účasti.</P>
               <P>6. Komunikácia a výmena informácií sa uskutočňuje písomne prostredníctvom pošty, iného doručovateľa, elektronicky alebo ich kombináciou v súlade s § 187 ods. 8 ZVO a ustanoveniami súťažných podkladov.</P>
               <P>7. Na predmet zákazky bude uzatvorená rámcová dohoda s predpokladaným počtom - 3 úspešnými uchádzačmi. Požiadavka 3 účastníkov rámcovej dohody vyplýva z potreby zabezpečenia plynulej dodávky tovaru a teda zastupiteľnosti jednotlivých dodávateľov. Ak uchádzač na prvom mieste v poradí nebude schopný dodať objednaný tovar v požadovanom termíne a/alebo množstve, obstarávateľ si vyhradzuje právo objednať tovar od druhého uchádzača, s ktorým má podpísanú rámcovú dohodu. V prípade, ak ani druhý uchádzač nebude schopný dodať objednaný tovar v požadovanom termíne a/alebo množstve, je obstarávateľ oprávnený objednať tovar od tretieho uchádzača. Obstarávateľ si vyhradzuje právo uzatvoriť rámcovú dohodu aj s menej ako 3 uchádzačmi, v prípade ak nebude podaný dostatočný počet ponúk, alebo ak v zmysle konečného vyhodnotenia ponúk zostanú menej ako 3 úspešní uchádzači.</P>
               <P>8. Predmetné verejné obstarávanie nie je zeleným obstarávaním, obstarávaním inovácií, ani obstarávaním zameraným na sociálne aspekty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
