<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="158493-2018" EDITION="2018071"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-157745-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>71</NO_OJ><DATE_PUB>20180412</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 071-158493</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:158493-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://kpwgdynia.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50640000">Repair and maintenance services of warships</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 13:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на бойни кораби</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba válečných lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af krigsskibe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Kriegsschiffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης πολεμικών πλοίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of warships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de buques de guerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõjalaevade remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sota-alusten korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien des navires de guerre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of warships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja ratnih brodova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Hadihajókkal kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di navi da guerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Karo laivų remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Karakuģu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' vapuri tal-gwerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie- en onderhoudsdiensten voor oorlogsschepen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji okrętów wojennych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de vasos de guerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a navelor de război</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na opravu a údržbu vojenských lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja vojnih ladij</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av örlogsfartyg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Komenda Portu Wojennego Gdynia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Komenda Portu Wojennego Gdynia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Rondo Bitwy pod Oliwą 1</ADDRESS><TOWN>Gdynia</TOWN><POSTAL_CODE>81-103</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 261262198</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>kpw.przetargi@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261262314</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://kpwgdynia.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Naprawa średnia i dokowa OSZ 251</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Miejscem realizacji naprawy okrętu będzie miejsce wykonywania działalności przez Wykonawcę, wskazane w koncesji na wytwarzanie lub obrót wyrobami o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Naprawa średnia i dokowa Osz 251. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zostanie zawarty w SIWZ, która zostanie przekazana wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50640000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="NO"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość zamówienia przekracza wyrażoną w złotych równowartość 443 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Szczegółowy opis przewidywanych opcji zawarty będzie w opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik do SIWZ</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zaproszeni do składania ofert wykonawcy zobowiązani będą do zabezpieczenia ofert na cały okres związania ofertą wadium w wysokości: 300 000,00 PLN.</P><P>Szczegółowe informacje nt. wadium i gwarancji zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostaną zawarte w SIWZ, która zostanie przekazana wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Rozdział V Danych do Ogłoszenia. Warunki udziału w postępowaniu.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z udziału w postępowaniu na podstawie art. 131e ust. 1 ustawy Pzp;</P><P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów</P><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada aktualną koncesję wydaną na podstawie ustawy z 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz.U. Nr 67, poz. 679 z późn. zm.), w zakresie wskazanym w WT IV ust. 1 załącznika Nr 2 „Wykaz wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym – WT” do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz.U. Nr 145, poz. 1625, z późn. zm.),</P><P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej</P><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczeniu do udziału w postępowaniu w wysokości co najmniej: 10 000 000,00 PLN.</P><P>c) zdolności technicznej lub zawodowej</P><P>1. Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże się należytym wykonaniem (zakończeniem), w okresie ostatnich 5-ciu lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 2 zamówień, spełniających następujące warunki:</P><P>— przez 1 zamówienie zamawiający rozumie 1 umowę/ pojedyncze, odrębne zobowiązanie,</P><P>— zamówienie polegało na remoncie/naprawie/modernizacji jednostki pływającej,</P><P>— w zakres zamówienia wchodziła naprawa okrętowego silnika napędu głównego,</P><P>— wartość zrealizowanego zamówienia wyniosła co najmniej: 14 000 000,00 PLN brutto,</P><P>— zamówienie zakończyło się w terminie określonym w zawartej umowie (bez opóźnienia) oraz potwierdzi, że wskazane zamówienia zostały wykonane należycie.</P><P>2. Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował:</P><P>1) urządzeniem umożliwiającym zadokowanie lub wyslipowanie okrętu, posiadającym aktualne świadectwo uprawnionej instytucji stwierdzające dopuszczenie urządzenia do eksploatacji;</P><P>2) portem, basenem, nabrzeżem spełniającym wymogi określone w przepisach portowych wydanych przez administrację morską danego obszaru w zakresie korzystania z usług portowych, ochrony środowiska i utrzymania porządku na obszarze morskim w szczególności bezpieczeństwa ruchu statków tj. zapewniającym bezpieczne manewrowanie okrętu Osz 251 z uwzględnieniem miejsca postoju okrętu oraz umożliwiającym przeprowadzenie prób zdawczo-odbiorczych okrętu na uwięzi i pozwalającym obciążyć silnik główny i pomocniczy.</P><P>Uwaga:</P><P>Miejscem realizacji naprawy okrętu musi być miejsce wykonywania działalności, wskazane w koncesji na wytwarzanie lub obrót wyrobami o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym. W załączniku nr 4 do Danych do ogłoszenia, zamawiający zamieszcza aktualną interpretację Departamentu Zezwoleń i Koncesji Ministerstwa Spraw Wewnętrznych przepisów dotyczących miejsca realizacji napraw jednostek pływających MW (również w magazynach polowych).</P><P>2. Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P><P>3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunki, o których mowa w rozdz. V. 1. 2) niniejszych Danych zostaną spełnione wyłącznie jeżeli:</P><P>— warunek określony w pkt. a spełni samodzielnie każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się,</P><P>— warunki określone w pkt. b-c spełni co najmniej jeden z wykonawców wspólnie ubiegających się.</P><P>3.1. Wykonawcy ci ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie przedmiotowego zamówienia.</P><P>3.2. W związku z faktem, iż wszelka korespondencja związana z postępowaniem będzie kierowana do ustanowionego przez Wykonawców pełnomocnika należy podać adres pełnomocnika na jaki ma być wysyłana korespondencja.</P><P>3.3. Pełnomocnictwo dla ustanowionego pełnomocnika powinno jednoznacznie określać postępowanie, do którego się odnosi, precyzować zakres umocowania i wskazywać pełnomocnika. Musi też wyliczać wszystkich wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie i być podpisane przez każdego z nich.</P><P>3.4. Pełnomocnictwo musi być dołączone do wniosku o dopuszczenie do udziału (oryginał lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem przez notariusza) i będzie tożsame z pełnomocnictwem do podpisywania oferty.</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w rozdz. V. 1. 2) lit. b-c niniejszych Danych w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>5. Zamawiający jednocześnie informuje, iż „stosowna sytuacja” o której mowa w rozdz. V. 4) niniejszych Danych wystąpi wyłącznie w przypadku kiedy:</P><P>1) Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udowodni zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>2) Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 131e ust. 1 oraz art. 131e ust. 1b w zakresie art. 24 ust. 5 pkt. 4).</P><P>3) W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują przedmiot zamówienia, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>6. W celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>4) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P><P>Przedmiotowe dokumenty Wykonawca załącza do wniosku o dopuszczenie do udziału.</P><P>Rozdział VI Danych do Ogłoszenia. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>1. Do wniosku o dopuszczenie do udziału każdy wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania wniosków o dopuszczenie do udziału następujące oświadczenia lub dokumenty:</P><P>1.1. w zakresie potwierdzenia braku podstaw wykluczenia:</P><P>a) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 131e ust. 1 pkt. 1 ustawy wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>1.2.) w zakresie potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu:</P><P>a) koncesję wydaną na podstawie ustawy z 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz.U. Nr 67, poz. 679 z późn. zm.), w zakresie wskazanym w WT IV ust. 1 załącznika Nr 2 „Wykaz wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym – WT” do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz.U. Nr 145, poz. 1625, z późn. zm.);</P><P>b) wykaz należycie wykonanych (zakończonych), w okresie ostatnich 5-ciu lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 2 zamówień, spełniających następujące warunki:</P><P>— przez 1 zamówienie zamawiający rozumie 1 umowę/ pojedyncze, odrębne zobowiązanie,</P><P>— zamówienie polegało na remoncie/naprawie/modernizacji jednostki pływającej,</P><P>— w zakres zamówienia wchodziła naprawa okrętowego silnika napędu głównego,</P><P>— wartość zrealizowanego zamówienia wyniosła co najmniej 14 000 000,00 PLN brutto,</P><P>— zamówienie zakończyło się w terminie określonym w zawartej umowie (bez opóźnienia).</P><P>Wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi te zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających, czy usługi te zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego zamówienia te były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy (wzór – załącznik nr 2 do Danych do Ogłoszenia). Wykaz musi potwierdzać spełnienie warunku, o którym mowa w rozdziale V pkt. 1 ppkt 2 c) pppkt. 1 Danych.</P><P>c) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami (wzór – załącznik nr 3 do Danych do Ogłoszenia). Wykaz musi potwierdzać spełnienie warunku, o którym mowa w rozdziale V pkt. 1 ppkt. 2c pppkt. 2 Danych.</P><P>d) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzająca posiadanie środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, w wysokości: 10 000 000,00 PLN</P><P>2. W zakresie nie uregulowanym Danymi, zastosowanie mają przepisy Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26 lipca 2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 r., poz. 1126).</P><P>3. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 1.1. ppkt. a) składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 131e ust. 1 pkt 1) (dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału);</P><P>4. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 3, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt. 1.1. a), składa dokument, o którym mowa w pkt. 3, w zakresie określonym w art. 131e ust. 1 pkt. 1) ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby (dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału).</P><P>6. Dokumenty są składane w oryginale lub kopii poświadczonej „za zgodność z oryginałem” przez osobę uprawnioną do reprezentowania wykonawcy.</P><P>Oświadczenia winny być przedstawione w oryginale podpisanym przez osobę uprawnioną do reprezentowania wykonawcy.</P><P>Pełnomocnictwo (jeśli występuje) winno być przedstawione w formie oryginału lub kopii potwierdzonej „za zgodność z oryginałem” przez notariusz.</P><P>7. W przypadku Wykonawcy mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, dokumenty, o których mowa w rozdz. VI pkt. 1.2. a) przedstawi przed podpisaniem umowy. Ich przedłożenie zamawiającemu będzie warunkiem podpisania umowy.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Opisano w pkt. III.2.1.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Opisano w pkt. III.2.1.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożyli wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu i spełniają warunki udziału w postępowaniu nie przekroczy 3, Zamawiający zaprosi wszystkich Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu do złożenia ofert. 2. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożyli wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu i spełniają warunki udziału w postępowaniu, będzie większa niż 3, Zamawiający zaprosi wszystkich Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu do złożenia ofert.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena brutto oferty</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Okres udzielonej gwarancji na przedmiot zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Ryzyko poniesienia kosztów wykonania prac nieobjętych zamówieniem podstawowym, a których wykonanie jest niezbędne do prawidłowego wykonania lub zakończenia prace</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>20/KPW/STO/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. W celu potwierdzenia, że oferowane usługi spełniają wymagania określone przez Zamawiającego, Wykonawca będzie zobowiązany dołączyć oferty (w przypadku otrzymania zaproszenia do złożenia oferty wraz z SIWZ) certyfikat ISO 9001:2008, potwierdzający, że Wykonawca działa w oparciu o System Zarządzania Jakością zgodny z wymogami normy ISO 9001:2008 (identycznej z normą PN-EN ISO 9001:2009), w zakresie remontów, napraw statków lub okrętów. Zamawiający dopuszcza możliwość złożenia dokumentu równoważnego, wydanego przez odpowiedni podmiot uprawniony do kontroli jakości w zakresie remontów, napraw statków lub okrętów tj. np. AQAP 2110.</P><P>2. Miejscem realizacji naprawy okrętu będzie miejsce wykonywania działalności przez Wykonawcę, wskazane w koncesji na wytwarzanie lub obrót wyrobami o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym. Port, basen, nabrzeże musi spełniać wymogi określone w przepisach portowych wydanych przez administrację morską danego obszaru w zakresie, korzystania z usług portowych, ochrony środowiska i utrzymania porządku na obszarze morskim w szczególności bezpieczeństwa ruchu statków tj. zapewniać bezpieczne manewrowanie okrętu o podstawowych danych technicznych z uwzględnieniem miejsca postoju okrętu oraz umożliwiającym przeprowadzenie prób zdawczo-odbiorczych okrętu na uwięzi i pozwalającym obciążyć silnik główny i pomocniczy:</P><P>Długość całkowita: 72,20 m.</P><P>Szerokość całkowita: 12,00 m.</P><P>Zanurzenie maksymalne: 4,30 m.</P><P>Wyporność standardowa: 1 501 t.</P><P>Napęd główny: 2 x 6TD48.</P><P>Zespoły prądotwórcze: 3 x KTA 19-DM.</P><P>Sprężarki powietrza: 2 x SF1-125.</P><P>Możliwość wejścia do polskiego portu:</P><P>1. Szczecin - tak</P><P>2. Kołobrzeg - tak</P><P>3. Gdańsk - tak</P><P>4. Gdynia - tak</P><P>5. Władysławowo - nie</P><P>3. Termin realizacji zamówienia (czas trwania naprawy):</P><P>320 dni kalendarzowych licząc od daty przyjęcia jednostki do naprawy</P><P>4. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień uzupełniających tego samego rodzaju co zamówienie podstawowe do 50 % wartości zamówienia podstawowego.</P><P>5. Opis sposobu przygotowania wniosku</P><P>Wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu stanowi załącznik nr 1 do Danych do Ogłoszenia.</P><P>Druk wniosku, formularze oraz wymagane oświadczenia należy składać w języku polskim, z zachowaniem formy pisemnej pod rygorem nieważności w oryginale. Pozostałe wymagane dokumenty należy składać w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez wykonawcę.</P><P>Dopuszcza się podpisanie wniosku i ww. załączników przez pełnomocnika osób upoważnionych do reprezentowania wykonawcy. W takim przypadku jego upoważnienie musi być załączone do wniosku w oryginale lub kopii notarialnie poświadczonej.</P><P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia kopie dokumentów dotyczących odpowiednio wykonawcy lub tych podmiotów są poświadczane za zgodność z oryginałem przez wykonawcę lub te podmioty.</P><P>Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>Wszystkie miejsca, w których naniesiono zmiany, powinny być czytelnie oznaczone i podpisane przez osoby upoważnione do reprezentowania wykonawcy.</P><P>W przypadku przedłożenia informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, Wykonawca winien w sposób niebudzący wątpliwości zastrzec, które informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa oraz winien wykazać,</P><P>Iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa. Wskazane jest, aby informacje te były umieszczone w osobnym wewnętrznym opakowaniu, trwale ze sobą połączone i ponumerowane. Nie mogą stanowić tajemnicy przedsiębiorstwa informacje jawne na podstawie ustawy i innych przepisów.</P><P>Wniosek należy sporządzić w 1 egzemplarzu następnie wraz z dokumentami i oświadczeniami umieścić go w zamkniętym opakowaniu, uniemożliwiającym odczytanie jego zawartości bez uszkodzenia tego opakowania. Opakowanie winno być oznaczone pełną nazwą (firma) i adresem Wykonawcy, zaadresowane do zamawiającego na adres:</P><P>Komenda Portu Wojennego Gdynia, ul. Rondo Bitwy pod Oliwą 1, 81-103 Gdynia</P><P>oraz opisane:</P><P>„Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu — Nie otwierać, nr sprawy: 20/KPW/STO/2018”.</P><P>Wszelkie negatywne konsekwencje mogące wyniknąć z niezachowania powyższych wymagań będą obciążały Wykonawcę.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>