<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="158456-2018" EDITION="2018071"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-159263-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>71</NO_OJ><DATE_PUB>20180412</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 071-158456</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:158456-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.miedzyzdroje.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="75252000">Rescue services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180410</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по аварийна безопасност</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Záchranné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Redningstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Rettungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες διάσωσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Rescue services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de rescate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Päästeteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Pelastuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de sauvetage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Rescue services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge spašavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Mentési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di salvataggio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Gelbėjimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Glābšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' salvataġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Reddingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Służby ratownicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de socorro</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de salvare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Záchranné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve reševalnih služb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Międzyzdroje</TI_TOWN><TI_TEXT>Räddningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Międzyzdroje</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Międzyzdroje</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Książąt Pomorskich 5</ADDRESS><TOWN>Międzyzdroje</TOWN><POSTAL_CODE>72 -500</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Aneta Różańska</ATTENTION><PHONE>+48 913275665</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>um@miedzyzdroje.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 913275630</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.bip.miedzyzdroje.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Organizacja i prowadzenie strzeżonych Kąpielisk Wschód i Zachód w Międzyzdrojach w okresie sezonu kąpieliskowego w roku 2018, 2019, 2020 oraz zapewnienie bezpieczeństwa osób pływających i kąpiących się w obrębie wskazanych kąpielisk strzeżonych na obszarze morskim” w ramach zadania „obsługa ratownicza”- zwane usługami ratowniczymi, a także „Prowadzenie działań w zakresie edukacji i profilaktyki dotyczącej bezpieczeństwa na obszarach wodnych oraz realizacja zadań docelowych w ramach zapewnienia bezpieczeństwa osobom przebywającym na obszarach wodnych na terenie Gminy Międzyzdroje w roku 2018, 2019, 2020” w ramach zadania „obsługa ratownicza”- zwane usługami zapewniającymi bezpieczeństwo</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Międzyzdroje</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL42"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest:</P><P>— „Organizacja i prowadzenie strzeżonych Kąpielisk Wschód i Zachód w Międzyzdrojach.</P><P>W okresie sezonu kąpieliskowego w roku 2018, 2019, 2020 oraz zapewnienie bezpieczeństwa osób pływających i kąpiących się w obrębie wskazanych kąpielisk strzeżonych na obszarze morskim” w ramach zadania „obsługa ratownicza”- zwane usługami ratowniczymi, a także.</P><P>— „Prowadzenie działań w zakresie edukacji i profilaktyki dotyczącej bezpieczeństwa na obszarach wodnych oraz realizacja zadań docelowych w ramach zapewnienia bezpieczeństwa osobom przebywającym na obszarach wodnych na terenie Gminy Międzyzdroje w roku 2018, 2019, 2020” w ramach zadania „obsługa ratownicza”- zwane usługami zapewniającymi bezpieczeństwo.</P><P>I. W ramach usług ratowniczych Wykonawca zobowiązany będzie:</P><P>1) zapewnić bezpieczeństwo na obszarze Kąpieliska Wschód i Zachód, w myśl obowiązujących przepisów,</P><P>2) sprawdzić miejsca przeznaczone pod kąpielisko pod względem bezpieczeństwa,</P><P>3) utworzyć stanowiska do obserwacji wyznaczonego obszaru wodnego,</P><P>4) zatrudnić wykwalifikowaną kadrę ratowniczą, zgodnie z właściwymi przepisami, w tym zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Spraw Wewnętrznych z dnia 23.1.2012 r.</P><P>W sprawie minimalnych wymagań dotyczących liczby ratowników wodnych zapewniających stałą kontrolę wyznaczonego obszaru wodnego (Dz. U. 2012 r. poz. 108).</P><P>5) zapewnić stałą kontrolę wyznaczonego obszaru wodnego poprzez zapewnienie trzyosobowych zespołów ratowników na każde 100 m linii brzegowej, w tym co najmniej jednego ratownika wodnego od strony lustra wody,</P><P>6) zorganizować punkty medyczne na kąpielisku oraz zatrudnić personel do obsługi punktu medycznego,</P><P>7) wyposażyć kąpielisko w sprzęt ratunkowy i pomocniczy oraz urządzenia sygnalizacyjne i ostrzegawcze oraz sprzęt medyczny, leki i artykuły sanitarne, w szczególności, o których mowa w Rozporządzeniu Ministra Spraw Wewnętrznych z dnia 27.2.2012 r. w sprawie wymagań dotyczących wyposażenia wyznaczonych obszarów wodnych w sprzęt ratunkowy i pomocniczy, urządzenia sygnalizacyjne i ostrzegawcze oraz sprzęt medyczny, leki i artykuły sanitarne,</P><P>8) zabezpieczyć i wyposażyć stanowiska ratownicze oraz punkty medyczne w niezbędny sprzęt ratunkowy i medyczny (w tym w leki i artykuły sanitarne, a także w parasole, parawany i leżaki), natomiast kąpieliska w urządzenia sygnalizacyjne i ostrzegawcze,</P><P>A także zabezpieczyć ratowników i obsługę punktów medycznych w ubiór zgodny z obowiązującymi normami,</P><P>9) utrzymywać sprzęt ratunkowy i medyczny w należytym stanie umożliwiającym jego stałe użytkowanie i zapewnienie bezpieczeństwa, zgodnie z obowiązującymi przepisami, a w przypadku jego awarii lub zużycia - uzupełniać brakujący sprzęt,</P><P>10) wyraźnie oznaczyć granice kąpielisk, w ramach których oznaczyć strefy dla umiejących i nie umiejących pływać oraz brodzik dla dzieci, zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Spraw Wewnątrz z dnia 6.3.2012 r. w sprawie sposobu oznakowania i zabezpieczenia obszarów wodnych oraz wzorów znaków zakazu, nakazu oraz znaków informacyjnych i flag (Dz.U. 2012 r. poz. 286),</P><P>11) zapewnić bieżącą informację dotyczącą temperatury wody i powietrza oraz wysokości fali i siły wiatru,</P><P>12) ustawić maszty wyposażone w komplet flag informacyjnych,</P><P>13) zapewnić informację o dopuszczalności lub zakazie kąpieli oraz o miejscach, w których kąpiel jest niebezpieczna,</P><P>14) oczyszczać powierzchnie dna obszaru przeznaczonego do pływania lub kąpieli z wszelkich przedmiotów mogących spowodować skaleczenie lub inny wypadek,</P><P>15) upowszechniać zasady korzystania z wyznaczonego obszaru wodnego,</P><P>16) zapewniać przekazywanie informacji o dopuszczalności lub zakazie korzystania z wyznaczonego obszaru wodnego,</P><P>17) zabezpieczyć odpowiednie środki łączności umożliwiające utrzymanie bezpośredniej stałej łączności ze służbami ratowniczymi oraz pokrywać koszty ich utrzymania,</P><P>18) zabezpieczyć w ciągłej gotowości łodzie ratunkowe, zgodnie z odpowiednimi przepisami,</P><P>19) uzyskać ekspertyzy dopuszczające kąpieliska do eksploatacji,</P><P>20) wyposażyć co najmniej dwie łodzie motorowe w sprzęt ABC i aparat tlenowy oraz dodatkowo zatrudnić ratownika wodnego z uprawnieniami płetwonurka,</P><P>21) umieścić przy każdym kąpielisku przy zejściu na plażę na widocznym miejscu „regulamin kąpieliska" - tablice wykonać należy we własnym zakresie w ramach umówionego wynagrodzenia,</P><P>22) ubezpieczyć ratowników od następstw nieszczęśliwych wypadków,</P><P>23) realizować program „Błękitna Flaga”,</P><P>24) zorganizować i wprowadzić komunikację informacyjną poprzez radiowęzeł,</P><P>25) współpracować z Centrum Koordynacji Ratownictwa (tel. 601 100 100),</P><P>26) zorganizować zespół szybkiego reagowania, który w momencie zgłoszenia o wypadku natychmiast wypływa łodzią motorową w celu udzielenia pierwszej pomocy poszkodowanym. Zespół składający się z minimum trzech ratowników wodnych, wyposażonych w łódź motorową, guada i sprzęt medyczny (w tym leki i artykuły sanitarne) defibrylator AED, torbę R1 i deskę ortopedyczną. Termin funkcjonowania: od 1 lipca do 31 sierpnia w godzinach od 18<FT TYPE="SUP">o</FT><FT TYPE="SUP">o</FT> do 10<FT TYPE="SUP">o</FT><FT TYPE="SUP">o</FT> na Kąpielisku Zachód, do 200m od obiektu Molo.</P><P>Usługa ma być świadczona na następujących obszarach i w następujących terminach:</P><P>1) Kąpielisko Zachód – od Molo na zachód 100m, z wyłączeniem 50m pasa bezpieczeństwa w okresie: - od dnia 1 czerwca do dnia 15 czerwca</P><P>2) Kąpielisko Zachód – od Molo na zachód 200m, z wyłączeniem 50m pasa bezpieczeństwa w okresie: - od dnia 16 czerwca do dnia 30 czerwca</P><P>— od dnia 1 września do dnia 15 września.</P><P>3) Kąpielisko Zachód – od Molo na zachód trzy wyznaczone obszary wodne o długości 200m każdy, z wyłączeniem 50m pasa bezpieczeństwa w okresie: - od dnia 1 lipca do dnia 31 sierpnia</P><P>4) Kąpielisko Wschód – od Molo na zachód 100m, z wyłączeniem 50m pasa bezpieczeństwa w okresie: - od dnia 1 czerwca do dnia 15 czerwca</P><P>5) Kąpielisko Wschód – od Molo na zachód 200m, z wyłączeniem 50m pasa bezpieczeństwa w okresie: - od dnia 16 czerwca do dnia 30 czerwca</P><P>— od dnia 01 września do dnia 15 września.</P><P>6) Kąpielisko Wschód – od Molo na zachód trzy wyznaczone obszary wodne o długości 200m każdy, z wyłączeniem 50m pasa bezpieczeństwa w okresie: - od dnia 1 lipca do dnia 31 sierpnia</P><P>II. W ramach usług zapewniających bezpieczeństwo.</P><P>1. Wykonawca zobowiązany będzie do przestrzegania przepisów, zgodnie z ustawą z dnia 18.8.2011 r. o bezpieczeństwie osób przebywających na obszarach wodnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 656 ze zm.) oraz ustawy z dnia 20.7.2017 r. Prawo wodne (Dz. U z 2017 r. poz. 1566 ze zm.) oraz przepisami wykonawczymi.</P><P>2. Zapewnienie bezpieczeństwa na obszarach wodnych wykonywane będzie w terminach:</P><P>a) od dnia podpisania umowy do 31.12.2018 r.</P><P>b) od 1.1.2019 r. do 31.12.2019 r.</P><P>c) od 1.1.2020 r. do 31.12.2020 r.</P><P>3. Wykonawca zobowiązany jest w szczególności do:</P><P>1) współpracy z policją do analizy zagrożeń i identyfikacji miejsc, w których występuje zagrożenie dla bezpieczeństwa osób wykorzystujących obszar wody do pływania, kąpania się, uprawiania sportu i rekreacji,</P><P>2) oznakowania i zabezpieczenia terenów przeznaczonych do pływania, kąpania się, uprawiania sportu i rekreacji na obszarach wodnych Gminy Międzyzdroje, z wyłączeniem obszarów wodnych znajdujących się w granicach Wolińskiego Parku Narodowego oraz obszarów na terenie, których prowadzona jest działalność w zakresie sportu lub rekreacji przez osobę prawną lub jednostkę organizacyjną nieposiadającą osobowości prawnej,</P><P>3) przeprowadzenia działań profilaktycznych i edukacyjnych dotyczących bezpieczeństwa na obszarach wodnych, polegających w szczególności na:</P><P>a) oznakowaniu miejsc niebezpiecznych,</P><P>b) objęciu nadzorem, we współpracy z policją miejsc niebezpiecznych, w tym miejsc zwyczajowo wykorzystywanych do kąpieli,</P><P>c) uświadamianiu o zagrożeniach związanych z wykorzystywaniem obszarów wodnych, poprzez przeprowadzenie akcji edukacyjnych (co najmniej dwóch jednodniowych)</P><P>W okresie: maj - czerwiec oraz listopad - grudzień każdego roku objętego umową, wśród dzieci i młodzieży szkolnej,</P><P>4) informowania i ostrzegania o warunkach pogodowych oraz innych czynnikach mogących powodować utrudnienia lub zagrożenia dla zdrowia lub życia,</P><P>5) zapewnienia warunków do organizowania pomocy oraz ratowania osób, które uległy wypadkowi lub są narażone na niebezpieczeństwo utraty życia lub zdrowia.</P><P>Usługi o których mowa w pkt I i pkt II muszą być wykonane zgodnie z obowiązującymi przepisami, w tym z:</P><P>1) ustawą z dnia 23.4.1694 r. Kodeks Cywilny (Dz. U. z 2017 r. poz. 459 ze zm.)</P><P>2) ustawą z dnia 20.7.2017 r. Prawo wodne (Dz. U z 2017 r. poz. 1566 ze zm.),</P><P>3) ustawą z dnia 18.8.2011 r. o bezpieczeństwie osób przebywających na obszarach wodnych (Dz. U. z 2016. poz. 656 ze zm.),</P><P>4) ustawą z dnia 18.1.1996 r. o kulturze fizycznej (Dz. U. z 2007 r. nr 226 poz. 1675 ze zm.),</P><P>5) ustawą z dnia 25.6.2010 r. o sporcie (Dz. U. z 2017 r. poz. 1463 ze zm.),</P><P>6) rozporządzeniem Ministra Spraw Wewnętrznych z dnia 23.1.2012 r. w sprawie minimalnych wymagań dotyczących liczby ratowników wodnych zapewniających stałą kontrolę wyznaczonego obszaru wodnego (Dz. U. 2012 r. poz. 108),</P><P>7) rozporządzeniem Ministra Spraw Wewnętrznych z dnia 27.2.2012 r. w sprawie wymagań dotyczących wyposażenia wyznaczonych obszarów wodnych w sprzęt ratunkowy i pomocniczy, urządzenia sygnalizacyjne i ostrzegawcze oraz sprzęt medyczny, leki i artykuły sanitarne (Dz. U. z 2012 r., nr 261),</P><P>8) rozporządzeniem Ministra Spraw Wewnętrznych z dnia 6.3.2012 r. w sprawie sposobu oznakowania i zabezpieczenia obszarów wodnych oraz wzorów znaków zakazu, nakazu oraz znaków informacyjnych i flag (Dz. U. 2012 r. poz. 286).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="75252000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość powyżej 209.000 Euro</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>9.1. Warunkiem udziału w postępowaniu przetargowym jest wniesienie wadium w wysokości 33 000 PLN (słownie: trzydzieści trzy tysiące złotych).</P><P>1. Wadium należy wnieść w jednej lub kilku następujących formach (art.45 ustawy):</P><P>1) pieniądzu,</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2007 r. Nr 42, poz. 275 z późn. zm.).</P><P>2. Wadium wniesione w pieniądzu należy wpłacić na konto Gminy w PKO Bank Polski 68 1020 4795 0000 9302 0368 9007 Kopię dowodu wpłaty lub przelewu wadium na konto Zamawiającego należy dołączyć do oferty przetargowej.</P><P>3. Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą wpływu środków pieniężnych na rachunek bankowy, o którym mowa w ust. 3, przed upływem terminu składania ofert.</P><P>4. Dokumenty, o których mowa w ust. 2 pkt 2 – 5, muszą obejmować swym zakresem wszelkie roszczenia Zamawiającego z tytułu wystąpienia zdarzeń, o których mowa w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Prawo zamówień publicznych, przy czym:</P><P>1) w przypadku gdy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia, dokumenty te muszą obejmować swym zakresem wszelkie roszczenia Zamawiającego z tytułu związanych z postępowaniem o udzielenie zamówienia działań lub zaniechań każdego z nich,</P><P>2) dokumenty te będą zawierały klauzule zapłaty sumy wadialnej na rzecz zamawiającego bezwarunkowo i na pierwsze żądanie,</P><P>3) dokumenty te zostaną złożone w oryginale.</P><P>5. Dokumenty, o których mowa w ust. 2 pkt 2 - 5, należy złożyć w siedzibie Zamawiającego – kasa urzędu, przed upływem terminu składania ofert lub wraz z ofertą.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>11.2. Postanowienia dotyczące składania oferty wspólnej przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>11.2.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P><P>11.2.2.Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy.</P><P>11.2.3. W przypadku wybrania jako najkorzystniejszej oferty złożonej przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Zamawiający, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, wezwie Wykonawców do przedłożenia w wyznaczonym terminie umowy regulującej współpracę tych wykonawców, zawartej na okres nie krótszy niż określony w niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia termin realizacji zamówienia.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania, warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że dysponuje ważną decyzją Ministra właściwego do spraw wewnętrznych w przedmiocie zgody na wykonywanie ratownictwa wodnego, wydaną na podstawie art. 12 ust. 1 i 2 ustawy z dnia 18.8.2011 r. o bezpieczeństwie osób przebywających na obszarach wodnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 656 ze zm.).</P><P>W celu wykazania spełnienia przez wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1.</P><P>Pzp i niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia, należy złożyć następujące dokumenty:</P><P>7.3.1. Koncesję, zezwolenie, licencję lub dokument potwierdzający, że Wykonawca jest wpisany do jednego z rejestrów zawodowych lub handlowych, prowadzonych w państwie członkowskim Unii Europejskiej, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania:</P><P>a) decyzję administracyjną ministra właściwego do spraw wewnętrznych na wykonywanie ratownictwa wodnego.</P><P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia z art. 24 ust 1 Prawa zamówień publicznych wykonawca składa następujące dokumenty:</P><P>Oświadczenie wstępne – Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ).</P><P>Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (zwanego dalej JEDZ) stanowiące wstępne potwierdzenie w przedmiocie:</P><P>a) braku podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu,</P><P>b) spełnianiu warunków udziału w postępowaniu.</P><P>Przedmiotowe oświadczenie należy złożyć wraz z ofertą na formularzu udostępnionym w ramach niniejszej SIWZ – wzór przedmiotowego oświadczenia stanowi zał. nr 2 SIWZ.</P><P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania – w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby – warunków udziału w postępowaniu, składa oświadczenia, o których mowa w pkt. 6.1.2. w formie osobnych JEDZ dotyczących tych podmiotów wg wzoru zał. nr 2 SIWZ.</P><P>Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia Podwykonawcom, zamieszcza informacje o Podwykonawcach w części II sekcja D składanych JEDZ. Zamawiający nie wymaga składania odrębnych JEDZ dla Podwykonawców.</P><P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców oświadczenie w formie JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zmówienie.</P><P>Wypełniając i składając JEDZ należy mieć na uwadze, iż JEDZ składa się w oryginale w języku polskim, podpisany przez osoby uprawnione do reprezentacji podmiotu, którego JEDZ dotyczy i należy go wypełnić uwzględniając zapisy niniejszej SIWZ, instrukcję wypełniania JEDZ udostępnioną na stronie Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem: https://www.uzp.gov.pl/__data/assets/pdf_file/0015/32415/Instrukcja-wypelniania-JEDZ-ESPD.pdf.</P><P>7.2.1. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania</P><P>Ofert.</P><P>7.2.2. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>7.2.3. Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>7.2.4. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>7.2.5. Oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>Zgodnie z art. 24 ust. 11 Pzp wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji dotyczących kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia, firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie, ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp stanowi zał. nr 3 do SIWZ.</P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 7.2. SIWZ:</P><P>1) ppkt 1 - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P><P>2) ppkt 2-3 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>7.4.1. Dokumenty, o których mowa w pkt 7.4. ppkt 1 i ppkt 2 lit. b SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pkt 7.4. ppkt 2 lit. a SIWZ, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>7.4.2. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 7.4. SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 7.4.1. SIWZ stosuje się.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu wykazania spełnienia przez wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1.</P><P>Pzp i niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia, należy złożyć następujące dokumenty:</P><P>Dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>2) sytuacja ekonomiczna lub finansowa: warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli wykonawca posiada opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia o wartości minimum 100 000,00 PLN na każde zdarzenie.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu wykazania spełnienia przez wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1.</P><P>Pzp i niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia, należy złożyć następujące dokumenty:</P><P>Wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy wg wzoru stanowiącego zał. nr 4 SIWZ.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>3) zdolność techniczna lub zawodowa:</P><P>Warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że wykonał należycie.</P><P>W okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie, minimum pięć głównych usług. Za usługi główne zamawiający uzna: usługi organizacji i prowadzenia kąpielisk strzeżonych na obszarze morskim i zapewnienia bezpieczeństwa osób pływających i kąpiących się w liczbie co najmniej pięciu o wartości nie mniejszej niż 310 000,00 PLN brutto każda i co najmniej pięciu usług w zakresie działań profilaktycznych i edukacyjnych w zakresie bezpieczeństwa na obszarach wodnych.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena ofertowa (C)</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin zapłaty (TZ)</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP.271.5.2018.AR</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>18.1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P><P>18.2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P><P>18.3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P><P>18.4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>18.5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>18.6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>18.7. Odwołanie wnosi się w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp.</P><P>18.8. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>18.9. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz.U. z 2016 r. poz. 1113 z późn. zm.) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>