<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="158494-2018" EDITION="2018071"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-161324-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>71</NO_OJ><DATE_PUB>20180412</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 071-158494</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:158494-2018:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.lb.lt</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=392831&amp;B=PPO</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="LT">LIETUVA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180411</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Литвa</TI_CY><TI_TOWN>Вилнюс</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Úklidové služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengøring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Wilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Λιθουανία</TI_CY><TI_TOWN>Βίλνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Lithuania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de limpieza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Leedu</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhastusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Liettua</TI_CY><TI_TOWN>Vilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Siivous- ja puhdistuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Lituanie</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de nettoyage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Liotuáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Litvánia</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Takarítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lietuva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Valymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Lietuva</TI_CY><TI_TOWN>Viļņa</TI_TOWN><TI_TEXT>Uzkopšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Litwanja</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tindif</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Litouwen</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Litwa</TI_CY><TI_TOWN>Wilno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Lituânia</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţenie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Upratovacie služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Städning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Lietuvos bankas</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="LT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Lietuvos bankas</OFFICIALNAME><NATIONALID>188607684</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Gedimino pr. 6</ADDRESS><TOWN>Vilnius</TOWN><POSTAL_CODE>LT-01103</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"/><ATTENTION>Birutė Dabulevičienė</ATTENTION><PHONE>+370 52680481</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>bdabuleviciene@lb.lt</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+370 52680220</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.lb.lt</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/ctm/Supplier/CompanyInformation/Index/6662</URL_BUYER><URL_INFORMATION>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=392831&amp;B=PPO</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=392831&amp;B=PPO</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Patalpų, teritorijos valymo paslaugų pirkimas</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>19</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Gedimino pr. 6, Totorių g. 2, Totorių g. 4 ir Žirmūnų g. 151, Vilniuje, Maironio g. 25, Kaune.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="LT"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Lietuvos bankas numato įsigyti patalpų ir teritorijos valymo paslaugas.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90910000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Pastatai Gedimino pr. 6, Totorių g. 2, Totorių g. 4 ir Žirmūnų g. 151, Vilniuje, Maironio g. 25, Kaune. Bendras pastatų plotas – 28 331 kvadratiniai metrai.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>2</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>12</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>013</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Vykdytojui nustatytu periodiškumu nevykdant ir (arba) nekokybiškai vykdant sutartimi prisiimtus įsipareigojimus, užsakovas ne vėliau kaip per 5 darbo dienas nuo sužinojimo dienos per informacinę sistemą informuoja vykdytoją apie nustatytą sutarties pažeidimą ir nurodo protingą terminą jam pašalinti. Vykdytojui per nurodytą protingą terminą nepašalinus valymo paslaugų teikimo trūkumų, užsakovas neįtraukia šių paslaugų į valymo paslaugų perdavimo aktą ir už šias paslaugas nemoka, o vykdytojas už kiekvieną nustatytą sutarties pažeidimą sumoka užsakovui 100,00 (vienas šimtas) EUR baudą.</P><P>Užsakovui nustačius, kad vykdytojo darbuotojai, atlikdami valymo paslaugas, turėjo ar naudojosi elektroninių ryšio, vaizdo bei garso fiksavimo priemonėmis, įskaitant mobiliojo ryšio įrangą, vykdytojas turės sumokėti 100,00 (vienas šimtas) EUR baudą už kiekvieną nustatytą atvejį.</P><P>Materialinės žalos dydis, kurią užsakovas patirs dėl vykdytojo darbuotojų kaltės, bus fiksuojamas užsakovo ir vykdytojo įgaliotų atstovų žalos nustatymo akte. Užsakovas raštu praneš ir nurodys laiką, iki kada turės atvykti vykdytojo atstovas. Vykdytojo atstovui nustatytu laiku neatvykus, žalos dydis bus fiksuojamas užsakovo atstovų ir jų nustatytą žalos dydį turės atlyginti vykdytojas. Žalos nustatymo akte nurodytą materialinę žalą užsakovas išskaičiuos iš vykdytojui už atliktas valymo paslaugas mokamų sumų.</P><P>Vykdytojas, pasirašęs sutartį ir vėliau ją vienašališkai nutraukęs ne dėl užsakovo kaltės, arba jeigu užsakovas nutraukia sutartį dėl 22.1 ir (arba) 22.2 ir (arba) 22.3 ir (arba) 22.4 papunktyje nurodytų aplinkybių, sumoka užsakovui 100 000,00 EUR (vienas šimtas tūkstančių eurų) baudą per 10 kalendorinių dienų nuo sutarties nutraukimo dienos.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Užsakovas kiekvieną mėnesį sumoka vykdytojui už laiku ir kokybiškai suteiktas valymo paslaugas pagal šios sutarties 2 priede nurodytus fiksuotus valymo paslaugų įkainius, pasirašius per mėnesį atliktų valymo paslaugų perdavimo aktus, surašytus atskirai pagal kiekvieną užsakovo pastatų grupę, per 10 (dešimt) darbo dienų nuo teisingos elektroninės PVM sąskaitos faktūros gavimo per informacinę sistemą „E. sąskaita“.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/><CLEARING_LAST_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CLEARING_LAST_DATE></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Tiekėjas (fizinis asmuo) arba tiekėjo (juridinio asmens) vadovas ar ūkinės bendrijos tikrasis narys (-iai), turintis (-ys) teisę juridinio asmens vardu sudaryti sandorį, buhalteris (-iai) ar kitas (-i) asmuo (-nys), turintis (-ys) teisę surašyti ir pasirašyti tiekėjo apskaitos dokumentus, neturi teistumo (arba teistumas yra išnykęs ar panaikintas), dėl tiekėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už dalyvavimą nusikalstamame susivienijime, jo organizavimą ar vadovavimą jam, už teroro aktą, terorizmo kurstymą, valstybės paslapties atskleidimą ar praradimą, už kyšininkavimą, tarpininko kyšininkavimą, papirkimą, sukčiavimą, kredito, paskolos ar tikslinės paramos panaudojimą ne pagal paskirtį ar nustatytą tvarką, kreditinį sukčiavimą, mokesčių nesumokėjimą, neteisingų duomenų apie pajamas, pelną ar turtą pateikimą, deklaracijos, ataskaitos ar kito dokumento nepateikimą, nusikalstamu būdu gauto turto įgijimą ar realizavimą, nusikalstamu būdu įgytų pinigų ar turto legalizavimą. Dėl tiekėjo iš kitos valstybės nėra priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už Direktyvos 2009/81/EB 39 straipsnio 1 dalyje išvardytuose Europos Sąjungos teisės aktuose apibrėžtus nusikaltimus. Pateikiamas išrašas iš teismo sprendimo arba Informatikos ir ryšių departamento prie Vidaus reikalų ministerijos pažyma arba atitinkamos užsienio šalies institucijos dokumentas, išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki paraiškų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei paraiškų priėmimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas. Dokumentai turi būti išduoti vadovautis Lietuvos Respublikos viešųjų pirkimų, atliekamų gynybos ir saugumo srityje, įstatymo 33 str. 1 dalies nuostatomis.</P><P>CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma.</P><P>2. Tiekėjas atitinka įslaptintos informacijos apsaugos reikalavimus:</P><P>1) tiekėjas turi teisę sudaryti įslaptintus sandorius, žymimus ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“;</P><P>2) tiekėjo specialistai turi teisę dirbti ar susipažinti su įslaptinta informacija, žymima slaptumo žyma, ne žemesne kaip „Riboto naudojimo“ (reikalavimas netaikomas asmenims, kurie atliks teritorijos valymo ir priežiūros, garažų valymo, kitų techninių patalpų (šildymo mazgai ir kt.) valymo darbus. Pateikiama: </P><P>1) teikėjui Valstybės saugumo departamento Valstybės ir tarnybos paslapčių įstatymo nustatyta tvarka išduotas tiekėjo patikimumo pažymėjimas, įslaptintos informacijos, žymimos slaptumo žyma „Riboto naudojimo“, apsaugos reikalavimų atitiktį patvirtinanti pažyma ar tiekėjo leidimas dirbti ar susipažinti su įslaptinta informacija;</P><P>2.1) tiekėjo darbuotojų – vadovo paskirto atsakingo asmens (-ų), kuris (-ie) prižiūrės teikiamų paslaugų kokybę, bei siūlomų specialistų, kurie teiks patalpų valymo paslaugas, sąrašas (pildomas pagal pirkimo dokumentų 8 priedą), kuriame būtų nurodyta, su kokio slaptumo žyma (būtina ne žemesnė negu „Riboto naudojimo“) žymima informacija turi teisę dirbti arba susipažinti šie specialistai;</P><P>2.2) Lietuvos Respublikos valstybės saugumo departamento dokumentas (-ai), patvirtinantis (-ys), kad sąraše nurodyti tiekėjo specialistai gali dirbti ar susipažinti su įslaptinta informacija, žymima slaptumo žyma, ne žemesne kaip „Riboto naudojimo“.</P><P>CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma.</P><P>3. Tiekėjas nėra bankrutavęs, likviduojamas, su kreditoriais sudaręs taikos sutarties (tiekėjo ir kreditorių susitarimo tęsti tiekėjo veiklą, kai tiekėjas prisiima tam tikrus įsipareigojimus, o kreditoriai sutinka savo reikalavimus atidėti, sumažinti ar jų atsisakyti), sustabdęs ar apribojęs savo veiklos arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši. Jam nėra iškelta restruktūrizavimo, bankroto byla arba nėra vykdomas bankroto procesas ne teismo tvarka, nėra inicijuotos priverstinio likvidavimo ar susitarimo su kreditoriais procedūros arba jam nėra vykdomos analogiškos procedūros pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus. Pateikiama: </P><P>1) jeigu tiekėjas yra fizinis asmuo, registruotas Lietuvos Respublikoje, jis pateikia valstybės įmonės Registrų centro išduotą išrašą ar šios įmonės Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotą dokumentą, patvirtinantį jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis nurodytoms aplinkybėms įrodyti, arba teismo išduotą išrašą iš teismo sprendimo, jei toks yra.</P><P>Jeigu tiekėjas yra juridinis asmuo, registruotas Lietuvos Respublikoje, jo nereikalaujama pateikti dokumentų, įrodančių atitiktį kvalifikaciniam reikalavimui. Duomenys yra tikrinami perkančiosios organizacijos paskutinę paraiškų pateikimo termino dieną, nurodytą skelbime apie pirkimą.</P><P>Kitos valstybės tiekėjas, kuris yra fizinis arba juridinis asmuo, pateikia šalies, kurioje yra registruotas tiekėjas, ar šalies, iš kurios jis atvyko, kompetentingos valstybės institucijos išduotą pažymą.</P><P>Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki paraiškų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis, nei paraiškų pateikimo terminas (ir toks terminas pažymoje nurodytas), toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas;</P><P>2) tiekėjo deklaracija (pirkimo dokumentų 6 priedas), patvirtinanti, kad tiekėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, jam nėra inicijuotos priverstinio likvidavimo ar susitarimo su kreditoriais procedūros, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas, patvirtinantis, kad tiekėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, jam nėra inicijuotos priverstinio likvidavimo ar susitarimo su kreditoriais procedūros arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši, arba priesaikos ar oficiali deklaracija, jei atitinkamoje šalyje neišduodamas minėtas dokumentas arba jis neapima visų keliamų klausimų.</P><P>CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma.</P><P>4. Tiekėjas nėra padaręs rimto profesinio pažeidimo, kurį užsakovas gali įrodyti bet kokiomis teisėtomis priemonėmis, įskaitant informacijos apsaugos ar tiekimo patikimumo įsipareigojimų pažeidimą įgyvendinant ankstesnį pirkimą. Šiame reikalavime vartojama sąvoka „rimtas profesinis pažeidimas“ suprantama kaip konkurencijos, darbo, darbuotojų saugos ir sveikatos, aplinkosaugos informacijos apsaugos teisės aktų pažeidimas, už kurį tiekėjui, kuris yra fizinis asmuo, yra paskirta administracinė nuobauda, o tiekėjui, kuris yra juridinis asmuo, – ekonominė sankcija, nustatyta Lietuvos Respublikos įstatymuose, kai nuo sprendimo, kuriuo buvo paskirta ši sankcija, įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip vieneri metai. Jeigu pirkime dalyvaujantis tiekėjas, kuris yra juridinis asmuo, pažeidė Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatymo 5 straipsnį, toks pažeidimas pagal šį punktą laikomas rimtu profesiniu pažeidimu, jeigu nuo sprendimo paskirti Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatyme nustatytą ekonominę sankciją įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip 3 metai. Pateikiama tiekėjo deklaracija (pirkimo dokumentų 6 priedas). CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma.</P><P>5. Tiekėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su mokesčių mokėjimu pagal valstybės, kurioje jis registruotas, ar valstybės, kurioje yra perkančioji organizacija, reikalavimus. Turi būti pateiktas Valstybinės mokesčių inspekcijos išduotas dokumentas arba valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija), išduotas ne anksčiau kaip 30 dienų iki paraiškų pateikimo termino pabaigos. CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma.</P><P>6. Tiekėjas turi būti įregistruotas įstatymų nustatyta tvarka ir turi turėti teisę verstis teritorijos ir patalpų valymo paslaugomis. Pateikiama valstybės įmonės Registrų centro tiekėjui išduoto Lietuvos Respublikos juridinių asmenų registro išplėstinio išrašo kopija ir (arba) įstatų kopija, iš kurios matyti, kad tiekėjas turi teisę verstis teritorijos ir patalpų valymo paslaugomis, ar kiti dokumentai, patvirtinantys tiekėjo teisę verstis teritorijos ir patalpų valymo paslaugomis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos (profesinių ar veiklos tvarkytojų, valstybės įgaliotų institucijų pažymos, kaip yra nustatyta toje valstybėje, kurioje tiekėjas registruotas) išduotas dokumentas ar priesaikos deklaracija, liudijanti tiekėjo teisę verstis teritorijos ir patalpų valymo paslaugomis. CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>Tiekėjo pasitelkiami subtiekėjai turi atitikti III.2.1 dalies 1, 2.1, 3–5 punktuose nustatytus kvalifikacijos reikalavimus ir pateikti nurodytus dokumentus kiekvienas subtiekėjas atskirai, o III.2.1 dalies 2.2 ir 6 punktuose nustatytus kvalifikacijos reikalavimus turi atitikti ir pateikti patvirtinančius dokumentus subtiekėjas su tiekėju kartu, atsižvelgiant į jų prisiimamus įsipareigojimus pirkimo sutarčiai vykdyti.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Pateikiama:</P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 5 (penkerius) metus) įvykdytų sutarčių sąrašas (pildomas pagal pirkimo dokumentų 9 priedą), nurodant sutarčių objektus, trumpą sutarties (-ių) ir tiekėjo suteiktų paslaugų aprašymą, sutarties (-ių) pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), įvykdytos sutarties vertę, paslaugų gavėjus, jų kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>2) tiekėjo užsakovo laisvos formos deklaracija, patvirtinanti, kad pateiktame sąraše nurodytos sutartys buvo įvykdytos tinkamai.</P><P>CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) tiekėjas per pastaruosius 5 (penkerius) metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 5 (penkerius) metus) turi būti tinkamai įvykdęs ne daugiau kaip tris teritorijos ar patalpų valymo sutartis ir kurių bendra vertė yra ne mažesnė kaip 500 000,00 EUR be PVM.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Tiekėjo pasitelkiami subtiekėjai III.2.3 dalies 1 punkte nustatytus reikalavimus turi atitikti su tiekėju kartu, atsižvelgiant į jų prisiimamus įsipareigojimus pirkimo sutarčiai vykdyti.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED/><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Kaina</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Tiekėjo darbuotojams mokamos mėnesinės algos aritmetinis vidurkis</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Darbo organizavimas</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Kokybės kontrolės užtikrinimas</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Pretenzija pateikiama perkančiajai organizacijai CVP IS priemonėmis per 15 dienų nuo perkančiosios organizacijos pranešimo apie jos priimtą sprendimą išsiuntimo tiekėjams dienos. Jeigu įstatyme nėra reikalavimo raštu informuoti tiekėjus apie perkančiosios organizacijos priimtus sprendimus, pretenzija pateikiama per 10 dienų nuo paskelbimo apie perkančiosios organizacijos priimtą sprendimą dienos. Perkančioji organizacija nagrinėja tik tas tiekėjų pretenzijas, kurios gautos iki pirkimo sutarties sudarymo.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>