<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="038879-2018"
            EDITION="2018019">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-040266-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>19</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180127</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 019-038879</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:038879-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.fkf.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://electool.com:443/sourcingtool/public.html?wId=26b5df0dc428565f4db2d36c178f2f02</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34300000">Parts and accessories for vehicles and their engines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU11">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU11">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Резервни части и аксесоари за превозни средства и двигатели на превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Díly a příslušenství k motorovým vozidlům a motorům</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dele og tilbehør til motorkøretøjer og motorer hertil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teile und Zubehör für Fahrzeuge und deren Motoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μέρη και εξαρτήματα για αυτοκίνητα οχήματα και για τους κινητήρες τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for vehicles and their engines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes y accesorios para vehículos y sus motores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nende mootorite osad ja lisaseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niiden moottoreiden osat ja lisävarusteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pièces détachées et accessoires pour véhicules et moteurs de véhicules</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for vehicles and their engines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dijelovi i pribor za vozila i njihove motore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és járműmotorok alkatrészei és tartozékai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parti ed accessori di autoveicoli e motori dei veicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir jų variklių dalys ir pagalbiniai reikmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detaļas un piederumi transportlīdzekļiem un to dzinējiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partijiet u aċċessorji għall-vetturi u l-magni tagħhom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderdelen en toebehoren voor voertuigen en motoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Części i akcesoria do pojazdów i silników do nich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Peças e acessórios para veículos e seus motores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piese şi accesorii pentru vehicule şi pentru motoare de vehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časti a príslušenstvo vozidiel a ich motorov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deli in pribor za vozila in njihove motorje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar och tillbehör till fordon och tillhörande motorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Fővárosi Közterület-fenntartó Zártkörűen Működő Nonprofit Részvénytársaság</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Fővárosi Közterület-fenntartó Zártkörűen Működő Nonprofit Részvénytársaság</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK02451</NATIONALID>
               <ADDRESS>Alföldi utca 7.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1081</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Kulcsár Krisztina (FAKSZ lajstromszám: 00458)</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14596940</PHONE>
               <E_MAIL>kulcsarkr@fkf.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 14596846</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.fkf.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.fkf.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://electool.com:443/sourcingtool/public.html?wId=26b5df0dc428565f4db2d36c178f2f02</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Fővárosi Közterület-fenntartó Zártkörűen Működő Nonprofit Részvénytársaság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Alföldi u. 7. 211-es szoba</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1081</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Darai Orsolya</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14596787</PHONE>
               <E_MAIL>daraio@fkf.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 14596846</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <URL_GENERAL>http://www.fkf.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.fkf.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>K1862 - Geesinknorba felépítmény alkatrész beszerzés</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>K1862</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Geesinknorba felépítmény alkatrész beszerzés.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Budapest, IX. ker. Ecseri út 8-12. 50. sz. Központi alkatrész raktár.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Összességében nettó 16 000 000,- HUF. és opcionálisan nettó 4 000 000,- Ft., összességében 20 000 000,- HUF keretösszeg erejéig, az FKF Nonprofit Zrt-nél üzemeltetett Geesinknorba GPM III felépítményekhez (hidraulikus, elektromos és mechanikai alkatrészei) a dokumentáció 1. a számú mellékletében meghatározott cikkszámok szerinti alkatrészek szállítása. A keretösszeg opciót tartalmaz (melynek keretében Ajánlatkérő jogosult megrendelni az opciós keretösszeg értékében a megjelölt felépítmény-típushoz tartozó, az alkatrészlistában cikkszámokkal jelölt alkatrészeket, valamint a megjelölt felépítmény-típushoz tartozó, az alkatrészlistában nem szereplő alkatrészeket), melynek megrendelésére ajánlatkérő nem vállal kötelezettséget de a szerződés hatálya alatt bármikor lehívható.</P>
                  <P>A szerződés tárgya által indokolt, hogy az Ajánlatkérő számára rendelkezésre álló típusú gyártmányú felépítmény alkatrészeinek cikkszámára hivatkozzon, mivel más módon nem lehetséges a szerződés tárgyának kellően pontos és érthető leírása. Ajánlatkérő a megadott cikkszámoknak megfelelő alkatrészt vagy az azzal egyenértékű termékeket fogadja el, Ajánlatkérő tehát elsősorban gyári első beépítésű, illetve az első beépítésű alkatrész gyártójának másodlagos alkatrészpiacra készített, termékeit kívánja beszerezni.</P>
                  <P>Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt 160 000,- HUF ajánlati biztosíték nyújtásához köti. A Kbt. 54. § alapján ajánlattevő választása szerint teljesíthető.</P>
                  <P>— az ajánlatkérő Budapest Bank Zrt.-nél vezetett HUF: 10102093-05086900-05000005 számú számlájára (IBAN: HU11-10102093-05086900-05000005 SWIFT: BUDAHUHB) történő befizetéssel úgy, hogy az ajánlattételi határidő lejártáig a biztosíték összege Ajánlatkérő számláján jóváírásra kerüljön. A közlemény rovatban jelen eljárás számát, megnevezését (K1862 - Geesinknorba felépítmény alkatrész beszerzés) és az átutalás jogcímét (ajánlati biztosíték) fel kell tüntetni. A biztosíték befizetésére / átutalására vonatkozóan Ajánlattevőnek ajánlatához cégszerűen aláírt, eredeti vagy hiteles másolati nyilatkozatát, vagy a bank által kiadott, a bank képviselője / képviselői által aláírt eredeti, hiteles vagy egyszerű másolati igazolást kell csatolnia. A nyilatkozatnak / igazolásnak tartalmaznia kell legalább a következő adatokat: befizetett / átutalt összeg, a befizető / átutaló neve, átutalás esetén azon számla száma, amelyről az átutalás történt, továbbá az átutalás / befizetés időpontja,</P>
                  <P>— pénzügyi intézmény/biztosító által vállalt garancia/készfizető kezesség biztosításával, vagy biztosítási szerződés alapján kiállított - készfizető kezességvállalást tartalmazó - kötelezvénnyel. Abban az esetben, ha Ajánlattevő az ajánlati biztosítékot bank vagy biztosító által vállalt garanciával illetve kötelezvénnyel nyújtja, az eredeti garanciát vagy kötelezvényt kell az ajánlathoz csatolnia. A bank vagy biztosító által vállalt garanciának, illetve készfizető kezességvállalást tartalmazó kötelezvénynek tartalmaznia kell Ajánlatkérő - mint Kedvezményezett - nevét, címét, Ajánlattevő (közös ajánlattétel esetén valamennyi Ajánlattevő) nevét, címét és a közbeszerzési eljárás számának, tárgyának megjelölését, valamint a bank, illetve biztosító nevében kötelezettségvállalásra jogosult személy(ek) aláírását.</P>
                  <P>Ajánlatkérő a dokumentációban részletezte az ajánlati biztosíték rendelkezésre bocsátásának és igazolásának módját.</P>
                  <P>Ajánlatkérő nem biztosít részajánlattételi lehetőségét, melynek indoklás az alábbi:</P>
                  <P>Az Ajánlatkérő a versenyt - a beszerzés tárgyából és jellegéből adódó korlátok között - a lehető legnagyobb mértékben biztosítja a mellett, hogy a részajánlattétel biztosítása ésszerűtlen lenne, hiszen egyetlen felépítményhez való valamennyi alkatrészre kér ajánlatot.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>2) Jótállás ideje (min. 12 hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>3) Az 1/a. sz. mellékletben szereplő alkatrészekre vonatkozó átlagos szállítási határidő (maximum 30 munkanap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ajánlatkérő az ajánlati felhívás II.2.4. pontjában meghatározott fix keretösszeg kimerülését követően jogosult további maximum nettó 4 000 000 HUF (azaz négymillió forint) keretösszeg erejéig opcióként megrendelni a megjelölt felépítmény-típushoz tartozó, az alkatrészlistában cikkszámokkal jelölt alkatrészeket, valamint a megjelölt felépítmény-típushoz tartozó, az alkatrészlistában nem szereplő alkatrészeket. Az alkatrészlistában nem szereplő alkatrészek tehát kizárólag az opciós keretösszeg terhére rendelhetők meg (a 4.1. b.) pontban szabályozott módon), függetlenül attól, hogy a 16 000 000 HUF (azaz tizenhatmillió forint) értékű szerződéses keretösszeg kimerült-e vagy sem. Ajánlatkérő az opciós keretösszeg (maximum 4 000 000 HUF) terhére azonban nem köteles megrendeléseket kiadni.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Értékelés: 0-10 pont között.</P>
                  <P>1 és 3 részszempont a fordított, a 2 részszempont az egyenes arányosítás módszerével kerül értékelésre a dokumentációban megadottak szerint. A Kbt. 77. § (1) bekezdés alapján a részszempontokra vonatkozó elvárást a dokumentáció tartalmazza. A II.2.5 Értékelési szempontok között feltüntetett „ár” szempont megnevezés alatt a „nettó összesen egységár” kerül értékelésre HUF-ban</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Kizáró okok:</P>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésében foglalt kizáró okok bármelyike fennáll.</P>
               <P>Megkövetelt igazolási mód:</P>
               <P>A magyarországi letelepedésű ajánlattevő(k), valamint adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő(k) vonatkozásában a 321/2015. (X.30.) Kormányrendelet 1. § - 16. §-ai szerint kell igazolni a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésben foglalt kizáró okok fenn nem állását.</P>
               <P>A nem Magyarországon letelepedett ajánlattevő esetében az ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Kormányrendelet 4. és 10. §-a szerinti igazolásokat és írásbeli nyilatkozatokat fogadja el.</P>
               <P>A Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdése szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót.</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Kormányrendelet 15. § (1) bekezdése alapján az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani a Kbt. 62. §-ban foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>P1) Az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell a 321/2015. (X.30.) Kormány Rendelet 1. §, 5. § (1) bekezdés, 19. § (1) bek. c) pontja alapján a felhívás feladását megelőző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évre vonatkozó, teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről.</P>
               <P>Amennyiben az ajánlattevő az előírt időszakra vonatkozó árbevételi adatokkal azért nem rendelkezik, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, alkalmasságát a működésének ideje alatti teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről szóló nyilatkozattal jogosult igazolni.</P>
               <P>Amennyiben az ajánlattevő az előírt árbevételi adatokkal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, a 321/2015. (X.30.) Kormány Rendelet 19. § (3) bekezdését kell alkalmazni.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm.rendelet 2. § (5) bekezdése alapján jelzi, hogy a formanyomtatványban az alkalmassági követelmények előzetes igazolása a formanyomtatvány IV. rész alfa szakasz kitöltésével tehető meg.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P.1 Alkalmas az Ajánlattevő, ha a jelen felhívás (VI.5. pont szerinti) feladását megelőző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évre vonatkozóan a teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - nettó árbevétele eléri összesen legalább a 16 000 000,- forintot.</P>
               <P>Amennyiben az ajánlattevő a hirdetmény feladását megelőző három lezárt üzleti évre vonatkozó árbevételi adattal azért nem rendelkezik, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, az ajánlattevő pénzügyi és gazdasági szempontból alkalmas, ha működésének ideje alatt a teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - nettó árbevétele eléri vagy meghaladja a 10 000 000,- forintot.</P>
               <P>Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül, a Kbt. 65. § (7) és (8) bekezdésében foglaltakra figyelemmel.</P>
               <P>Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek a fenti követelménynek.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M1) Az ajánlattevőnek be kell nyújtania a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. §, 5. § (1) bekezdés 21. § (1) bekezdés a) és 1.a. bekezdés a) pontja alapján az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított megelőző 3 év (vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett) legjelentősebb, hulladékgyűjtő felépítményhez alkatrész szállítására vonatkozó szerződésszerűen teljesített referenciák ismertetését, melynek legalább az alábbiakat kell tartalmaznia:</P>
               <P>— a teljesítés idejét (kezdés és befejezés időpontja év, hónap, nap megadásával),</P>
               <P>— a szerződést kötő másik fél adatait (név, cím, kapcsolattartó neve, telefonszáma, e-mail címe),</P>
               <P>— a szállítás tárgyát (olyan részletességgel, hogy abból az alkalmasság megállapítható legyen),</P>
               <P>— az ellenszolgáltatás nettó összegét (amennyiben a teljesítést közös ajánlattevőként végezte, a referenciaigazolásban szerepelnie kell az ajánlattevő saját teljesítéséért kapott ellenszolgáltatás nettó összegének),</P>
               <P>— nyilatkozatot arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>M2) Ajánlattevőnek be kell nyújtania a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (1) bek. c) pontja alapján, alkatrész kereskedelemre és /vagy forgalmazásra vonatkozó érvényes ISO 9001 szerint kiépített és tanúsított minőségbiztosítási rendszerét igazoló tanúsítványt, vagy az Európai Unió más tagállamában bejegyzett szervezettől származó egyenértékű tanúsítványát, vagy a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 24. § (3) bekezdés szerint egyenértékű minőségbiztosítási intézkedéseinek egyéb bizonyítékát.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján jelzi, hogy a formanyomtatványban az alkalmassági követelmények előzetes igazolása a formanyomtatvány IV. rész alfa szakasz kitöltésével tehető meg.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Kormány Rendelet 21. § (1), a 22. § (1)-(2), valamint a 24.§ (3) bekezdésének megfelelő iratok benyújtására Ajánlatkérő a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdés szerint hívja fel az ajánlattevő(ke)t.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1) Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem rendelkezik az ajánlati felhívás feladásának napját (VI.5. pont) megelőző három évben (vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett) összesen, szerződésszerűen és az előírásoknak megfelelően teljesített, hulladékgyűjtő felépítményhez alkatrész szállítására vonatkozó referenciával nettó 8 000 000, HUF értékben.</P>
               <P>M2) Ajánlattevő alkalmatlan, amennyiben nem rendelkezik alkatrész kereskedelem és/vagy forgalmazás tárgykörben ISO 9001 szerint kiépített és tanúsított minőségbiztosítási rendszert igazoló tanúsítvánnyal, vagy az Európai Unió más tagállamában bejegyzett szervezettől származó egyenértékű tanúsítvánnyal, vagy a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 24. § (3) bek. szerint egyenértékű minőségbiztosítási intézkedéseinek egyéb bizonyítékával.</P>
               <P>Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül, a Kbt. 65. § (7) bekezdésében foglaltakra figyelemmel.</P>
               <P>Ajánlatkérő a referenciaigazolásban megköveteli az ellenszolgáltatás összegének feltüntetését, tekintettel arra, hogy a korábbi teljesítéshez kapcsolódóan nem írható elő olyan mennyiségi meghatározás, amelyre a Kbt. 65. § (5) bekezdésében foglalt százalékos viszonyítás az ajánlatkérői előírás arányosságának megítélésére alkalmazható.</P>
               <P>Közös ajánlattétel esetén a műszaki-szakmai alkalmassági követelményeknek a közös Ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ajánlatkérő előleget nem fizet. A késedelmi kamatra vonatkozóan a Ptk. 6:155. § (1) bekezdése irányadó. Az ellenérték megfizetése, a teljesítésigazolások alapján benyújtott számla ellenében, banki átutalással történik, a Polgári Törvénykönyvről szóló 2013. évi V. törvény 6:130. § (1) bekezdés, a Kbt. 135. § (1), (5) és (6) bekezdéseiben foglaltak szerint.</P>
               <P>Az általános forgalmi adóról szóló 2007. évi CXXVII. törvény 58. § szerinti szerinti határozott idejű, havi utólagos elszámolás az irányadó.</P>
               <P>Ajánlatkérő nem teszi lehetővé nyertes közös ajánlattevőknek gazdálkodó szervezet létrehozását a szerződés teljesítése érdekében.</P>
               <P>Jótállás időtartama minimum 12 hónap.</P>
               <P>Késedelmi kötbér, Meghiúsulási kötbér a dokumentáció részét képező szerződéstervezetben kerülnek részletezésre.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-04</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>1081 Budapest, Alföldi u. 7. I. emeleti tárgyaló</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. § (3) bekezdés szerinti személyek.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Az eljárás eredményéről a tájékoztatás, szerződéskötés: Kbt. 79. §, 131. § szerint.</P>
               <P>2) Az eljárás iránt érdeklődését jelző gazdasági szereplő az, aki regisztrál a jelen felhívás I.3 Kommunikáció pontban megadott elektronikus elérési úton</P>
               <P>3) Hiánypótlás: Kbt. 71. § szerint</P>
               <P>4) Közös ajánlat benyújtása: a Kbt. 35. §-ban és a dokumentációban előírtak szerint lehetséges</P>
               <P>5) Az ajánlatba a Kbt. 66. § (5) bek és a dokumentáció szerint Felolvasólapot kell csatolni</P>
               <P>6) Kiegészítő tájékoztatás kérése: Kbt. 56. § szerint</P>
               <P>7) Az eljárás nyelve kizárólag a magyar, így a közbeszerzési dokumentumokra vonatkozóan Ajánlatkérő (AK) a kérdéseket írásban, magyar nyelven fogadja és magyar nyelven is válaszolja meg.</P>
               <P>8) Az ajánlathoz csatolni kell az Ajánlattevő (AT), az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezet nevében megtett és az ajánlathoz csatolt nyilatkozatokat aláíró(k) közjegyző által elkészített aláírási címpéldányát, vagy ügyvéd által készített aláírás-mintáját vagy adott esetben meghatalmazást, a dokumentációban előírt formában</P>
               <P>9) AT-nek ajánlatában nyilatkoznia kell a Kbt. 65. § (7) a 66. § (2), (4) bek. és a (6) bek. a) és b) pontjai vonatk. A nyilatkozatokat nemleges tartalom esetén is benyújtandó</P>
               <P>10) Az AT-nek az ajánlatot a Kbt. 66. §(1) bek. szerint a meghatározott tartalmi és formai követelményeknek és a Kbt. 47. §(2) bek. megfelelően kell benyújtani</P>
               <P>11) AK az alkalmasság feltételeit és igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg a jelen felhívás III.1.2), III.1.3) pontjaiban</P>
               <P>12) Az ajánlatot és mellékleteit zárt, sértetlen csomagolásban 1 db papír alapú eredeti példányban és 1 db arról készült másolatban elektronikus adathordozón (*.jpeg vagy *.pdf, valamint az 1. a) sz. mellékletet szerkeszthető formátumban is) be kell nyújtani</P>
               <P>13) A közbeszerzési dokumentumokat ajánlatonként legalább egy AT-nek, vagy az ajánlatban megnevezett alvállalkozónak elektronikus úton el kell érnie (le kell töltenie) az ajánlattételi határidő lejártáig. A kiegészítő tájékoztatást AK a regisztrált gazdasági szereplők részére elektronikus úton küldi meg az eljárás során, a regisztrációkor megadott elérhetőségen</P>
               <P>14) AK jelen eljárásban nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bek. e) pontját</P>
               <P>15) AT az egységes európai közbeszerzési dokumentumban tüntesse fel az ajánlat benyújtásakor már ismert alvállalkozókat, amelyeknek a kapacitásaira nem támaszkodik.</P>
               <P>16) AT-nek a dokumentációban előírtak szerint nyilatkoznia kell, hogy van-e folyamatban változásbejegyzési eljárása a cégbíróság előtt, amennyiben igen, a 321/2015. Korm. rend. 13.§ szerinti iratokat csatolni kell.</P>
               <P>17) AT-nek a dokumentációban kért dokumentumokat, nyilatkozatokat csatolnia kell az ajánlathoz</P>
               <P>18) Amennyiben AT, alvállalkozó vagy az alkalmasság igazolásában résztvevő gazdasági szereplő valamely a felhívásban vagy a dokumentációban előírt igazolás helyett a Kbt. 69. § (11) bek. szerint kíván tényt vagy adatot igazolni, akkor nyilatkozni köteles, hogy melyik tényt, adatot kíván így igazolni, és hogy mi az ezen tényt, adatot tartalmazó ingyenes, a magyar nyelven rendelkezésre álló, elektronikus, hatósági nyilvántartás elektronikus elérhetősége</P>
               <P>19) Az ajánlathoz csatolni kell az AT, az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezet nevében megtett és az ajánlathoz csatolt nyilatkozatokat aláíró(k) aláírási címpéldányát, vagy aláírás mintáját, vagy adott esetben meghatalmazást, a dokumentációban előírt formában</P>
               <P>20) Az felhívásban és a közbeszerzési dokumentumokban nem szabályozott kérdésekben a hatályos Kbt. és végrehajtási rendeleti az irányadók</P>
               <P>21) AK az eljárásban ajánlati biztosítékot ír elő a II.2.4. pont szerint.</P>
               <P>22. A közbeszerzés tárgyának egyértelmű és közérthető meghatározása miatt az ajánlatkérő a közbeszerzési dokumentumokban meghatározott cikkszámú alkatrészekre hivatkozik, a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében, ajánlatot a közbeszerzési dokumentumokban előírt, vagy az azzal egyenértékű alkatrészekre lehet tenni.</P>
               <P>23) FAKSZ: Dinócsik Tünde Mónika, Lajstromszám: 00472</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148. §-nak megfelelően.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
