<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="039536-2018"
            EDITION="2018019">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-039990-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>19</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180127</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 019-039536</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:039536-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.regensburg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.regensburg.de/vergaben</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE232">Regensburg, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE232">Regensburg, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Регенсбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги в строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řezno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technicko-inženýrské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρέγκενσμπουργκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ratisbona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insener-tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinööripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ratisbonne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ratisbona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rēgensburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door ingenieurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ratyzbona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ratisbona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženirske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Regensburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Regensburg, Vergabeamt</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Regensburg, Vergabeamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>D.-Martin-Luther-Str. 3, 4. Stock</ADDRESS>
               <TOWN>Regensburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>93047</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Stadt Regensburg</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 941 / 507-5629</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle@regensburg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 941 / 507-4629</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE232"/>
               <URL_GENERAL>www.regensburg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.regensburg.de/vergaben</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>17 E 066 – Planungsleistungen Technische Ausrüstung HLS, Anlagengruppen 1, 2 und 3 gemäß §§ 53 ff. i.V.m. Anlage 15 HOAI</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Anhand eines neuen abstrakten Raumprogramms der Regierung der Oberpfalz soll die Mittelschule zu einer Ganztagesschule mit 18 Ganztagesklassen umgebaut und erweitert werden. Das pädagogische Konzept sieht für jede Ganztagesklasse einen Differenzierungsraum in direkter Sicht- und Wegeverbindung vor. Zusätzlich werden noch neue Fachräume erforderlich. Aufgrund der erhöhten Schülerzahlen von ca. 300 auf 425 Kinder muss auch die Mittagsbetreuung erweitert werden. Die Küche soll von einer Ausgabeküche zu einer Mischküche umgebaut und vergrößert und der Speisesaal ebenso vergrößert werden.</P>
               <P>Somit muss das Schulgebäude um insgesamt ca. 1070 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Hauptnutzfläche erweitert werden. Für die neuen pädagogischen Anforderungen muss auch das Bestandgebäude umgebaut und angepasst werden. In diesem Zuge wird im gesamten Bestandsgebäude ein zeitgemäßes Brandschutzkonzept umgesetzt werden und neue EDV- und Telekommunikationsverkabelung installiert werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE232"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stadt Regensburg, </P>
                  <P>Clermont-Ferrand-Allee 23</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Umfang der Leistung:</P>
                  <P>Technische Ausrüstung gemäß §§ 53 ff. i.V.m. Anlage 15 HOAI 2013 für die nachfolgenden Anlagengruppen:</P>
                  <P>1) AG 1 – Abwasser-, Wasser- und Gasanlagen: Leistungsphasen 1 bis 3 und 5 bis 9;</P>
                  <P>2) AG 2 – Wärmeversorgungsanlagen: Leistungsphasen 1 bis 3 und 5 bis 9;</P>
                  <P>3) AG 3 – Lufttechnische Anlagen: Leistungsphasen 1 bis 3 und 5 bis 9.</P>
                  <P>Neben den Grundleistungen werden auch Besondere Leistungen vergeben. Der Umfang dieser ist den Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
                  <P>Die Leistungen werden im Stufenvertrag mit verbindlichen Festlegungen der Leistungserweiterung vergeben.</P>
                  <P>*.</P>
                  <P>Mindestanforderungen an den Bewerber:</P>
                  <P>Bearbeitungsteam:</P>
                  <P>Die vorgesehenen Personen des Bearbeitungsteams und deren Qualifikationen sind in einem Organigramm zu benennen. Es sind verbindlich der Projektbearbeiter (Planungsphase) und der Bauleiter (Ausführungsphase) zu benennen.</P>
                  <P>*.</P>
                  <P>1) Der Projektbearbeiter in der Planungsphase muss mit einem Studienabschluss der Fachrichtung Heizung / Lüftung / Sanitär oder vergleichbar, die Qualifikation als Ingenieur als auch eine Berufserfahrung von mindestens 3 Jahren nachweisen. Weiterhin ist eine nachweisliche federführende Sachbearbeitung bei mindestens einer wertbaren eingereichten Referenz in den Leistungsphasen 2 – 3 und 5 darzulegen.</P>
                  <P>2) Der Bauleiter in der Ausführungsphase hat zum Zeitpunkt der Einreichung des Angebotes mind. 3 Jahre Berufserfahrung in der Bauleitung und die berufliche Qualifikation als Meister oder Techniker oder Ingenieur der Fachrichtung Heizung/Lüftung/Sanitär oder vergleichbar nachzuweisen.</P>
                  <P>*.</P>
                  <P>Die Bearbeitung des Projektes kann auch durch nur eine Person erfolgen. Bitte beachten Sie, dass dies jedoch nur mit der beruflichen Qualifikation als Ingenieur möglich ist und in Summe alle vorgenannten Eignungskriterien erfüllt sind.</P>
                  <P>*.</P>
                  <P>Anforderungen an die Referenzen des Büros/ der Bewerbergemeinschaft:</P>
                  <P>— R1: mind. 1 Referenz zu AG 1 Abwasser-, Wasser- und Gasanlagen: anrechenbare Kosten mind. 45 000 EUR netto, mind. HZ II und erbrachte Leistungsphasen 2-3 und 5-8,</P>
                  <P>— R2: mind. 1 Referenz zu AG 2 Wärmeversorgungsanlagen: anrechenbare Kosten mind. 55 000 EUR, mind. HZ II und erbrachte Leistungsphasen 2-3 und 5-8,</P>
                  <P>— R3: mind. 1 Referenz zu AG 3 Lufttechnische Anlagen: anrechenbare Kosten 70 000 EUR netto, mind. HZ I und erbrachte Leistungsphasen 2-3 und 5-8.</P>
                  <P>Weitere Informationen enthalten die Vergabeunterlagen.</P>
                  <P>Die Übergabe aller Referenzen an den Bauherrn / die Inbetriebnahme durch den Bauherrn muss innerhalb der letzten 5 Jahre erfolgt sein, d.h. der Zeitpunkt der Durchführung der Planung ist nicht entscheidend (Stichtag für die Anerkennung aller geforderten Referenzen ist der 25.1.2013). Es ist auch möglich, mehrere Referenzen einzureichen, allerdings führt dies zu keiner Höherbewertung der Eignung. Es wird die jeweils für den Bewerber günstigste Referenz bei der Wertung berücksichtigt.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-03-13</DATE_START>
               <DATE_END>2021-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Der Auftraggeber behält sich vor weitere Besondere Leistungen gemäß Anlage 15 HOAI 2013 an den Auftragnehmer zu übertragen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Beantwortete Bewerberfragen, Änderungen o. Ergänzungen an den Vergabeunterlagen werden unter www.regensburg.de/vergaben allen Interessenten zur Verfügung gestellt. Bewerberinfos können den Inhalt des Auftragsgegenstandes u./o. die Form des Vergabeverfahrens konkretisieren. Bewerber, deren verbindliche Kontaktdaten bekannt sind, werden aktiv über Bewerberinfos benachrichtigt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die Bewerber müssen die Eintragung in einem Berufs- oder Handelsregister des Staates, in dem sie niedergelassen sind, nachweisen oder auf andere Weise die erlaubte Berufsausübung nachweisen (§ 44 VgV).</P>
               <P>*.</P>
               <P>Hinweise zu Bietergemeinschaft, Nachunternehmern und Eignungsleihe entnehmen Sie bitte den Vergabeunterlagen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Natürliche Personen die gemäß den Rechtsvorschriften am Tag der Bekanntmachung zur Führung der Berufsbezeichnung Ingenieur / in berechtigt sind (§ 75 Abs. 2 VgV).</P>
               <P>Ist in dem jeweiligen Bundesland die Berufsbezeichnung gesetzlich nicht geregelt, so erfüllt die fachliche Anforderung als Ingenieur / in, wer über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder einen sonstigen Beschäftigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung nach der Richtlinie 2014/24/EU gewährleistet ist.</P>
               <P>Juristische Personen, wenn deren satzungsgemäßer Geschäftszweck auf Planungsleistung der hier gegebenen Art ausgerichtet ist.</P>
               <P>Bewerber mit der Staatsangehörigkeit eines Mitgliedsstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum erfüllen die fachliche Voraussetzung für Ihre Bewerbung, wenn ihre Berechtigung zur Führung ihrer oben genannten Berufsbezeichnung nach der Richtlinie 2014/24/EU über die Anerkennung von Berufsqualifikationen gewährleistet ist und im Auftragsfalle die Vorgaben des Art. 2 BauKaG erfüllt sind.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>23:59</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-02</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>07:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Achtung: Bieter und Bewerber dürfen bei der Öffnung nicht anwesend sein.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Formale Anforderungen an die Bewerbung und das Angebot:</P>
               <P>Für die Bewerbung und das Angebot sind zwingend die Vergabeunterlagen der Stadt Regensburg zu verwenden und mit allen geforderten Angaben, Erklärungen und Unterschriften zu versehen.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Die Vergabeunterlagen können sofort unter www.regensburg.de/vergaben heruntergeladen werden.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Die Bewerbung ist zusammen mit dem Angebot im Original in einem verschlossenen und gekennzeichneten Umschlag beim Vergabeamt der Stadt Regensburg einzureichen. Verspätet eingehende Unterlagen werden nicht berücksichtigt (Posteingang). Der fristwahrende Briefkasten befindet sich beim Haupteingang D.-Martin-Luther-Str. 1.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Eine inhaltliche oder formale Änderung der Formulare kann einen Ausschluss aus dem Vergabeverfahren nach sich ziehen.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Alle geforderten Erklärungen und Nachweise sind zwingend mit dem Angebot einzureichen.</P>
               <P>Eine Nachforderung fehlender Erklärungen oder Nachweise nimmt der Auftraggeber nicht vor.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Zur Wertung:</P>
               <P>Im ersten Wertungsschritt erfolgt die formale Prüfung der eingereichten Unterlagen. In einem zweiten Wertungsschritt wird die Eignungsprüfung anhand der veröffentlichten K.O.-Kriterien vorgenommen. Die geforderten K.O.-Kriterien müssen zwingend vollständig erfüllt sein, um sich für die Teilnahme an der Preiswertung (Angebotswertung) qualifizieren zu können. Nur geeignete Bieter nehmen dann in einem dritten Wertungsschritt an der Preiswertung teil. Das wirtschaftlichste Angebot erhält den Zuschlag.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Weitere Hinweise sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
               <P>*.</P>
               <P>Die Bewerber sind verpflichtet, mögliche Unklarheiten bzw. Widersprüche in den Vergabeunterlagen sofort nach Bekanntwerden beim Vergabeamt schriftlich anzuzeigen, per E- Mail unter vergabestelle@regensburg.de. Geschieht dies nicht, ist ein Einwand unklarer oder missverständlicher Vergabeunterlagen in einem Nachprüfungsverfahren ausgeschlossen.</P>
               <P>Falls Bewerberfragen notwendig werden, erbitten wir diese – wenn möglich – bis 7 Kalendertage vor dem Ende der Angebotsfrist bei uns einzureichen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Nordbayern bei der Regierung von Mittelfranken</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Promenade 27</ADDRESS>
               <TOWN>Ansbach</TOWN>
               <POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 981/531277</PHONE>
               <FAX>+49 981/531837</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Nordbayern bei der Regierung von Mittelfranken</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Ansbach</TOWN>
               <POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 981/531277</PHONE>
               <FAX>+49 981/531837</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P>
               <P>Der Antrag auf Nachprüfung des Vergabeverfahrens und der Vergabeentscheidung ist unzulässig, soweit.</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat (§ 160 Abs. 3 Nr. 1GWB),</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 2 GWB),</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 3 GWB),</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Absendung der vorläufigen Absagen in Briefform, beziehungsweise mehr als</P>
               <P>10 Kalendertage bei Absendung per Fax oder E-Mail vergangen sind (§ 134 Abs. 2 GWB),</P>
               <P>5. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu</P>
               <P>Wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Stadt Regensburg, Vergabeamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>D.-Martin-Luther-Str. 3</ADDRESS>
               <TOWN>Regensburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>93047</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 9415075629</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle@regensburg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 9415074629</FAX>
               <URL>http://www.regensburg.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
