<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="040179-2018"
            EDITION="2018019">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-038980-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180307</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>19</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180127</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 019-040179</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040179-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aquanet.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.aquanet.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90480000">Sewerage management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1300000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180307 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на канализационна и отводнителна мрежа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa kanalizace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forvaltning af kloakker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verwaltung von Kanalisationsnetzen und Abwasseranlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης των αποχετεύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewerage management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de alcantarillados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalisatsioonivõrgu haldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäriverkon kunnossapitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Service de gestion du réseau d'assainissement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewerage management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja odvodnjom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvízcsatorna-kezelési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione delle fognature</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizacijos tvarkymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu apsaimniekošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' amministrazzjoni tad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beheer van riolering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi gospodarki ściekowej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão da rede de esgotos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a canalelor de ape reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa kanalizácie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja kanalizacijskih omrežij in naprav za odpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skötsel av avloppsnät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">AQUANET SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AQUANET SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Dolna Wilda 126</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-492</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Aquanet SA, ul. Dolna Wilda 126, Poznań, Dział Przetargów - pokój 221</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618359243</PHONE>
               <E_MAIL>lucyna.janowska@aquanet.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618359321</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <URL_GENERAL>www.aquanet.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.aquanet.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Eksploatacja sieciowych przepompowni ścieków wraz z kanalizacją tłoczną na terenie zlewni Gminy Poznań, Mosina, Luboń, Suchy Las</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Z/75/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90480000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Eksploatacja sieciowych przepompowni ścieków wraz z kanalizacją tłoczną na terenie zlewni Gminy Poznań, Mosina, Luboń, Suchy Las.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia ciągłej i niezawodnej pracy przepompowni ścieków oraz kanalizacji tłocznej na odcinku od przepompowni do studni rozprężnej. Przez eksploatację systemu kanalizacyjnego rozumie się obowiązki oraz czynności wynikające z niniejszego SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1300000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Okręg poznański.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Eksploatacja sieciowych przepompowni ścieków wraz z kanalizacją tłoczną na terenie zlewni Gminy Poznań, Mosina, Luboń, Suchy Las.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia ciągłej i niezawodnej pracy przepompowni ścieków oraz kanalizacji tłocznej na odcinku od przepompowni do studni rozprężnej. Przez eksploatację systemu kanalizacyjnego rozumie się obowiązki oraz czynności wynikające z niniejszego SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1300000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Postępowanie będzie prowadzone zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej”, o.Której mowa w art. 24aa ust.1 i 2 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jedn.: Dz. U. z.2017 r. poz. 1579 z późn. zm.- dalej „Pzp”).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. W postępowaniu mogą brać udział wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o</P>
               <P>Udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp, art. 24 ust. 5 pkt.</P>
               <P>1,5-6.</P>
               <P>I 8 Pzp oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, dotyczące:</P>
               <P>a) Kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych</P>
               <P>Przepisów;</P>
               <P>b) Sytuacji ekonomicznej lub finansowej;</P>
               <P>c) Zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>2. Zgodnie z art. 133 ust. 4 PZP, wykonawca nie podlega wykluczeniu w przypadku, o którym mowa w art. 24</P>
               <P>Ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, jeżeli osoba, o której.</P>
               <P>Mowa.</P>
               <P>W tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania oraz w celu potwierdzenia spełniania</P>
               <P>Warunków udziału w postępowaniu wykonawca będzie obowiązany przedstawić zamawiającemu następujące.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty, w terminach wskazanych szczegółowo w specyfikacji istotnych warunków.</P>
               <P>Zamówienia (dalej: „SIWZ”):</P>
               <P>a) oświadczenie wykonawcy stanowiące wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu</P>
               <P>Określonych w SIWZ i braku podstaw do wykluczenia, złożone na formularzu jednolitego europejskiego.</P>
               <P>Dokumentu zamówienia (dalej: „JEDZ”), którego wzór określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji.</P>
               <P>(UE)2016/7.</P>
               <P>Z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy jednolity europejski dokument zamówienia (Dz.Urz. UE seria.</P>
               <P>L2016 r. Nr 3, s. 16);</P>
               <P>b) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne</P>
               <P>Przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na.</P>
               <P>Podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>c) Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z</P>
               <P>Opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub.</P>
               <P>Inny.</P>
               <P>Dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie.</P>
               <P>Spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane.</P>
               <P>Prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania.</P>
               <P>Decyzji właściwego organu;</P>
               <P>d) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy</P>
               <P>Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z.</P>
               <P>Opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące.</P>
               <P>Przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie.</P>
               <P>Z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w.</P>
               <P>Szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności.</P>
               <P>Lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>e) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz</P>
               <P>Odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp,</P>
               <P>Wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>e) Oświadczenie wykonawcy w sprawie braku podstaw do wykluczenia określonych w art. 24 ust. 1 pkt 15 i 22</P>
               <P>Pzp oraz w art. 24 ust. 5 pkt 5-6 i 8 Pzp (załącznik nr 5 do SIWZ).</P>
               <P>4. Dokumenty dotyczące wykonawców zagranicznych zostały szczegółowo opisane w pkt 7.4.-7.6. SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisy spełniania warunku udziału w postępowaniu w odniesieniu do warunku dot. zdolności ekonomicznej i finansowej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postepowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej Zamawiający:a)w zakresie doświadczenia, uzna warunek za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże się odpowiednim doświadczeniem;b)w zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia – Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania tego warunku udziału w postępowaniu.2 Na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej i zawodowej w zakresie doświadczenia,Wykonawca przedstawi informacje nt. usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy–w tym okresie)które podaje w Części IV lit.C wiersz pierwszy (pkt 1b)JEDZ.3.We wskazanej części JEDZ należy podać informacje nt. podmiotu, na rzecz którego były wykonywane usługi (ze wskazaniem nazwy i jego siedziby, terminu wykonywania usługi, przedmiotu wykonanych usług oraz wartości (brutto) wykonanych usług.4.Wykonawca może polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych (warunki wskazane w pkt 6.2. pkt 3)lub sytuacji finansowej (Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania tego warunku udziału w postepowaniu) lub innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Dokument, z którego będzie wynikać zobowiązanie podmiotu trzeciego powinien wyrażać w sposób jednoznaczny wolę udostępnienia Wykonawcy ubiegającemu się o zamówienie, odpowiedniego zasobu, czyli wskazywać jakiego zasobu dotyczy, określać jego rodzaj, zakres, czas udostępnienia oraz inne okoliczności wynikające ze specyfiki danego zasobu. Z treści przedstawionego dokumentu musi jednoznacznie wynikać:(1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu; (2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;(3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;(4) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.5.Zgodnie z art.22a ust.4 PZP w odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane lub usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postepowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia, Wykonawca winien wykazać się doświadczeniem polegającym na wykonaniu:1) min. 1 usługę polegającą na obsłudze i eksploatacji grupy przepompowni ścieków oraz kanalizacji tłocznej obejmującej okres min. 12 miesięcy, gdzie w zakresie prowadzonej usługi znajdują się, co najmniej 3 przepompownie ścieków, z których co najmniej jedna wyposażona jest/była w pompy o minimalnej mocy nominalnej 4 kW oraz znajduje się rurociąg tłoczny o średnicy, co najmniej 90 mm, z co najmniej jedną komorą wyposażoną w urządzenia napowietrzająco-odpowietrzające lub pozwalające na tymczasowe zamknięcie przepływu ścieków;LUB 2) min. 2 usługi polegające na obsłudze i eksploatacji grupy przepompowni ścieków oraz kanalizacji tłocznej obejmującej okres min. 6 miesięcy, gdzie w zakresie prowadzonych usług znajdują się, co najmniej 3 przepompownie ścieków, z których co najmniej jedna wyposażona była w pompy o minimalnej mocy nominalnej 4 kW oraz znajduje się rurociąg tłoczny o średnicy, co najmniej 90 mm, z co najmniej jedną komorą wyposażoną w urządzenia napowietrzająco-odpowietrzające lub pozwalające na tymczasowe zamknięcie przepływu ścieków.Wykazane doświadczenie Wykonawca winien potwierdzić dowodami, że usługi wykazane w JEDZ, zostały wykonane należycie.Dowodami, o których mowa powyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów–inne dokumenty.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawcy zobowiązani są wnieść wadium w wysokości 30 000 PLN.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Wszelkie rozliczenia związane z realizacją niniejszego zamówienia publicznego rozliczane będą w PLN.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia (konsorcjum) powinni spełniać.Warunki udziału w postępowaniu oraz złożyć dokumenty potwierdzające spełnianie tych warunków. Ponadto.Tacy wykonawcy ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo.Reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Zaleca się, aby.Pełnomocnikiem był jeden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Dokument.Ustanawiający Pełnomocnika (pełnomocnictwo) powinien być dołączony do oferty.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego: Aquanet SA, ul. Dolna Wilda 126, Poznań, salka 203.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp wykonawca będzie zobowiązany złożyć Oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Przedmiotowe Oświadczenie wykonawca winien złożyć w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez zamawiającego na stronie internetowej, informacji o której mowa w art. 86 ust. 5 Pzp. Wzór oświadczenia zawarty jest w Załączniku Nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>2. Informacje, które należy podać w JEDZ zostały szczegółowo opisane w pkt 7.1.a) SIWZ.</P>
               <P>3. Kompletna oferta musi zawierać: a)formularz oferty (załącznik nr 1 do SIWZ);b)wypełniony JEDZ wraz z ewentualnymi załącznikami;c)w przypadku podpisania oferty przez pełnomocnika oraz w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – pełnomocnictwo,d)w przypadku polegania na zdolnościach innego podmiotu zobowiązanie tego podmiotu do oddania wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zadania.</P>
               <P>4. SIWZ jest udostępniania bezpłatnie na stronie internetowej zamawiającego www.aquanet.pl od momentu publikacji niniejszego ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowy Unii Europejskiej, zgodnie z art. 42 ust. 1 Pzp. Jednocześnie zamawiający informuje, iż nie będzie przekazywał wykonawcom SIWZ w formie papierowej.</P>
               <P>5.Termin, którym Wykonawca będzie związany złożoną ofertą wynosi 60 dni. Zgodnie z art. 85 PZP bieg terminu rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
