<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="040118-2018"
            EDITION="2018019">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-039704-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180307</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>19</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180127</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 019-040118</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040118-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.translub.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.translub.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121100">Public-service buses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180307 09:55</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси за обществен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy veřejné dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Omnibusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busse für den öffentlichen Verkehr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία δημόσιων συγκοινωνιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public-service buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de servicio público</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ühistranspordibussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikenteen linja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus publics</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public-service buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi za javni promet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tömegközlekedési buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus pubblici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo transporto paslaugų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedrisko pasažieru pārvadājumu autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses tas-servizz pubbliku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen voor openbaar vervoer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy transportu publicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy verejnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avtobusi za javni promet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luboń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussar för kollektivtrafik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Transportowe Translub Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Transportowe Translub Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Przemysłowa 13/15</ADDRESS>
               <TOWN>Luboń</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-030</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Tomasz Józefczak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618130145</PHONE>
               <E_MAIL>t.jozefczak@translub.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618130145</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <URL_GENERAL>http://www.translub.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.translub.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa 2 autobusów</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>T.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa do siedziby Zamawiającego 2 fabrycznie nowych niskopodłogowych autobusów miejskich: autobusy MAXI zasilane ON spełniające normę co najmniej EURO-6. Bez podziału na części. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: Luboń, ul. Przemysłowa 13/15. Postępowanie jest w trybie przetargu nieograniczonego. Oferty w formie pisemnej należy składać pod adresem: Przedsiębiorstwo Transportowe Translub Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością, ul. Przemysłowa 13/15, 62-030 Luboń. Nie zamierza się zawrzeć umowy ramowej, nie zamierza się ustanowić dynamicznego systemu zakupów. Nie przewiduje się wyboru z udziałem aukcji elektronicznej. Nie przewiduje się zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 i 7 lub art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy pzp (ustawa z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych). Kryteria oceny szczegółowo opisane są w SIWZ dostępnej na stronie www.translub.pl.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, Luboń, ul. Przemysłowa 13/15.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Rodzaj przedmiotu zamówienia: dostawa.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa do siedziby Zamawiającego 2 fabrycznie nowych niskopodłogowych autobusów miejskich: autobusy MAXI zasilane ON spełniających normę co najmniej EURO-6.</P>
                  <P>Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: Luboń, ul. Przemysłowa 13/15.</P>
                  <P>Oferowane autobusy ma odpowiadać parametrom techniczno-eksploatacyjnym określonym w obowiązujących przepisach Rozporządzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia z dnia 31.12.2002 r. (Dz.U. 2016 poz. 2022 tekst jednolity). Oferowane autobusy mają być nowe – wg definicji z ustawy Prawo o ruchu drogowym z 20.6.1997 r. (Dz.U. Nr 98 poz. 602 wraz z późniejszymi zmianami), posiadać aktualne świadectwo homologacji typu pojazdu WE wydane zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25 czerwca 2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (Dz.U. z 2013 r. poz. 407 z późniejszymi zmianami) oraz spełniały wymagania wynikające z normy emisji spalin co najmniej Euro 6. Zamawiający wymaga aby oferowany typ autobusu nie był prototypem tzn. aby znajdował się w ofercie sprzedaży Wykonawcy w chwili składania ofert lub wcześniej.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia objęte są również następujące świadczenia Wykonawcy:</P>
                  <P>a) udzielenie Zamawiającemu, przez Wykonawcę, autoryzacji na wykonywanie prac obsługowo-naprawczych oferowanego typu autobusu wraz z przeszkoleniem pracowników Zamawiającego w zakresie bieżącej obsługi i napraw autobusów. W przypadku gdy Zamawiający nie jest w stanie wykonać prac naprawczych we własnym zakresie, zwróci się do Wykonawcy lub do wskazanej przez Wykonawcę Autoryzowanej Stacji Obsługi o pomoc w dokonaniu naprawy, w okresie obowiązywania gwarancji i poza tym okresem.</P>
                  <P>b) przeszkolenie pracowników Zamawiającego (kierowców, elektro-mechaników oraz pracowników personelu technicznego) w zakresie obsługi i napraw.</P>
                  <P>c) dostarczenia wyposażenia elektronicznego (dedykowanych urządzeń i systemów), wyposażenia dodatkowego w związku z udzieloną autoryzacją, w tym oprzyrządowania, aparatury diagnostycznej (silnika, skrzyni biegów, instalacji CAN, układu pneumatycznego) narzędzi specjalistycznych niezbędnych do wykonywania obsługi technicznej i napraw gwarancyjnych autobusów, a także oprogramowania (pełnych licencji) i koniecznych urządzeń wykorzystujących to oprogramowanie, według wymagań wynikających z SIWZ oraz dostarczanie aktualizacji oprogramowania co najmniej przez okres trwania gwarancji na cały autobus.</P>
                  <P>d) dostarczenia Zamawiającemu, dokumentacji naprawczej (zgodnie z zakresem autoryzacji) i obsługowej w języku polskim, nośniki z oprogramowaniem oraz urządzenia niezbędne do obsługi zakupionych autobusów, zgodnie SIWZ a także dokumentację, która zgodnie z polskimi przepisami prawa, dopuszcza ich eksploatację i rejestrację na rynku polskim. Brak ww. dokumentacji spowoduje przesunięcie terminu odbiorów autobusów z winy wykonawcy, co będzie jednoznaczne z nienależytym wykonaniem umowy dostawy przez Wykonawcę.</P>
                  <P>e) udzielenie Zamawiającemu, przez Wykonawcę gwarancji na dostawę części zamiennych do dostarczonych autobusów przez minimum 10 lat od daty zawarcia umowy.</P>
                  <P>f) gwarancja na warunkach przewidzianych w umowie</P>
                  <P>Na podstawie art. 138c ust. 1 pkt 4 ustawy, Zamawiający wymaga, aby w przedmiocie dostawy udział towarów lub oprogramowania wykorzystywanego w wyposażeniu sieci telekomunikacyjnej pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców lub państw, wobec których na mocy decyzji rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, przekraczał 50 %. Zamawiający może odrzucić ofertę, która nie spełnia tego wymogu. Wymagane są oferty dotyczące zakupu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>warunki techniczno-eksploatacyjne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>długość gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>termin dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">380</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.03.03.03-30-0005/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Projekt współfinansowany z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Wielkopolskiego.</P>
                  <P>Regionalnego Programu Operacyjnego na lata 2014-2020.</P>
                  <P>Oś priorytetowa 3: Energia.</P>
                  <P>Działanie 3.3. Wspieranie strategii niskoemisyjnych w tym mobilność miejska,</P>
                  <P>Podziałanie 3.3.3. Wspieranie strategii niskoemisyjnych w tym mobilność miejska w ramach ZIT dla MOF Poznania.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego z powodu zachodzenia okoliczności, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt.12-23 oraz ust. 5 pkt. 1 oraz pkt. 5,6,7,8 ustawy Prawo zamówień publicznych oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu. Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców nastąpi wg formuły:</P>
               <P>„spełnia – nie spełnia”.</P>
               <P>Zgodnie z zapisami art. 133 ust.4 ustawy, w postępowaniu o udzielenie zamówienia sektorowego Wykonawca nie podlega wykluczeniu w przypadku o którym mowa w art.24 ust.1 pkt 13 litera d, ustawy oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14 ustawy, jeżeli osoba, o której mowa w przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d ustawy.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest dołączyć do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE. Wykonawca złoży też z ofertą w formie ww. jednolitego dokumentu oświadczenie podwykonawcy w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia oraz oświadczenie podmiotu, na którego zasoby powołuje się wykonawca, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia oraz spełniania w zakresie w jakim powołuje się na zasoby, warunków udziału.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów określonych w rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. (dalej jako rozporządzenie) – w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia w następujących jednostkach redakcyjnych: § 5 pkt. 1) do 9). rozporządzenia tj. pkt. 1,2,3,4,5,6,7,8,9. Oświadczenie o którym mowa w § 5 pkt. 10) Rozporządzenia; oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp wykonawca ma obowiązek przekazać Zamawiającemu, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty.</P>
               <P>Bądź informację potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji.</P>
               <P>W postępowaniu. Wyżej wskazane dokumenty i oświadczenie składane są na potwierdzenia braku podstaw wykluczenia.W przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, a także w przypadku gdy Wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy, Wykonawca na wezwanie składa dokumenty określone: § 5 pkt. 1) do 9) rozporządzenia tj. pkt. 1,2,3,4,5,6,7,8,9 i oświadczenia również w odniesieniu do tego podmiotu lub podwykonawcy.Wykonawcy mający siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej składają dokumenty o których mowa wyżej w trybie § 7 Rozporządzenia.Wszelkie dokumenty szczegółowo opisane są w SIWZ dostępnym na stronie www.translub.pl.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełnia warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 600 000 PLN.</P>
               <P>Na wezwanie Zamawiającego, Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące dokumenty w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału:</P>
               <P>Informacje banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy w wysokości co najmniej 6 00 000 PLN, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert. W przypadku gdy Wykonawca w celu udokumentowania spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Dostarczy dokumenty w których kwoty będą podane w innych walutach niż w PLN Zamawiający w celu.</P>
               <P>Oceny spełniania warunków przeliczy podane kwoty według kursu NBP obowiązującego w dniu publikacji.</P>
               <P>Ogłoszenia o zamówieniu. W razie gdyby kurs był niedostępny przeliczy według ostatniego dostępnego kursu.</P>
               <P>Obowiązującego. Szczegóły opisane są w SIWZ na stronie www.translub.pl.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 600 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni niniejszy warunek wówczas, jeżeli wykonawca wykaże, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie dostawę lub kilka dostaw, co najmniej 1 szt. autobusu klasy MAXI zasilanego ON niskopodłogowego.</P>
               <P>Na wezwanie Zamawiającego, Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące dokumenty w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału:</P>
               <P>a) w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej: wykaz dostaw potwierdzających spełnienie warunku w zakresie zdolności technicznej, wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, dat wykonania, podmiotów na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; Wykaz dostaw z dowodami powinien potwierdzać, że Wykonawca wykonał należycie dostawę/dostawy co najmniej 1 szt. autobusu klasy MAXI zasilanego ON niskopodłogowego (wykaz można złożyć zgodnie z Załącznikiem nr 5 do SIWZ traktując go jako formularz),</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykazania należytego wykonania dostawy co najmniej 1 szt. autobusu klasy MAXI zasilanego ON niskopodłogowego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Zamawiający informuję, że poza przesłankami wskazanymi w art. 89 ust. 1 Pzp odrzuci ofertę, jeżeli w oferowanych dostawach udział udział towarów lub oprogramowania wykorzystywanego w wyposażeniu sieci telekomunikacyjnej pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców lub państw, wobec których na mocy decyzji rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, nie przekracza 50 % (art. 138c ust. 1 pkt. 4 Pzp). Zamawiający oceni warunek na podstawie oświadczenia złożonego wraz z ofertą.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 40 000 PLN.</P>
               <P>Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy wskazany przez zamawiającego.</P>
               <P>Zamawiający będzie żądać od wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2 %. Szczegółowe zasady określone zostały w SIWZ dostępnym na www.translub.pl</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Główne warunki finansowe określone zostały we wzorze umowy stanowiącym Załącznik do SIWZ dostępne na www.translub.pl.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu, natomiast spełnianie warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy wykazują zgodnie z pkt 7 SIWZ i mogą je spełniać łącznie w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument, składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wymaga się zawarcia umowy na warunkach określonych w Załączniku nr 4 do SIWZ dostępne na www.translub.pl.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:55</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego: Polska, Luboń, ul. Przemysłowa 13/15, sekretariat pok. 101.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert zgodnie z procedurą z art. 86 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający oświadcza, że niniejsze postępowanie będzie odbywać się z zastosowaniem procedury z art. 24 aa ustawy prawo zamówień publicznych czyli po ocenie ofert Zamawiający zbada czy oferta najkorzystniejsza pochodzi od wykonawcy, który nie podlega wykluczeniu oraz czy spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wszystkie wymagane dokumenty i oświadczenia wskazano w SIWZ dostępnym na www.translub.pl Wykonawca składa z ofertą </P>
               <P>1) wypełniony Załącznik nr 1 do SIWZ (w nim zawiera się również oświadczenie dot. % pochodzenia udziału towarów zgodnie z 138c ust. 1 pkt. 4) pzp) </P>
               <P>2) Jednolity Europejski Dokument Zamówień.</P>
               <P>3) dowód wniesienia wadium gdy nie jest w formie pieniężnej 4) pełnomocnictwo (oryginał lub notarialnie poświadczona kopia) gdy wykonawców jest kilku 5) pozostałe dokumenty w sytuacjach szczegółowo opisane w SIWZ dostępnym na stronie www.translub.pl: w szczególności jednolite dokumenty innych niż wykonawca podmiotów). Na wezwanie Zamawiającego, Wykonawca przedstawi oświadczenia i dokumenty potwierdzające spełniania przez dostawę wymagań określonych przez Zamawiającego wykonawca przedłoży specyfikacje techniczną dotyczącą autobusów w postaci wypełnionego (w stosownym zakresie) Załącznika nr 8 do SIWZ, świadectwo homologacji oraz dokumentacje związane z graficznym przedstawieniem wnętrza autobusu. </P>
               <P>Nie przewiduje się umowy ramowej, nie zamierza się ustanowić dynamicznego systemu zakupów, nie przewiduje się wyboru oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej, nie dopuszcza się ofert wariantowych.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności pzedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający żąda udowodnienia, że Zamawiający będzie dysponował zasobami tych podmiotów w szczególności wykonawca powinien przedstawić zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia (wzór według Załącznika do SIWZ dostępnego na www.translub.pl) w tym określenie: zakres dostępnych Wykonawcy zasobów, sposób wykorzystania przez Wykonawcę zasobów innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego, zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego. Zobowiązanie powinno być złożone z ofertą. Zamawiający na podstawie art. 144 ust. 1 pkt. 1 Prawa zamówień publicznych dopuści zmianę umowy dotyczącą przedmiotu (w tym wysokości wynagrodzenia Wykonawcy) i terminu realizacji we wskazanych sytuacjach przewidzianych szczegółowo w SIWZ dostępnym na www.translub.pl.</P>
               <P>.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio/o-kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>21.1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>21.2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>21.3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>21.4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>21.5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>21.6. Terminy wniesienia odwołania Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>21.7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>21.8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 21.6. i 21.7. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>21.9. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>21.10. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P>
               <P>21.11. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>21.12. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz. U. z 2017 r. poz. 1481) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio/o-kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
