<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="040262-2018"
            EDITION="2018019">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-039417-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>19</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180127</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 019-040262</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040262-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.moenchengladbach.de/de/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.breitbandausschreibungen.de/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32412000">Communications network</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA15">Mönchengladbach, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA15">Mönchengladbach, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Съобщителна мрежа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunikační sítě</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kommunikationsnet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kommunikationsnetz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Δίκτυο επικοινωνιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Communications network</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Red de comunicaciones</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sidevõrk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietoliikenneverkko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réseau de communications</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Communications network</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunikacijska mreža</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hírközlési hálózat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rete di comunicazioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ryšių tinklas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sakaru tīkls</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Network tal-komunikazzjonijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Communicatienetwerk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sieci komunikacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rede de comunicações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reţea de comunicaţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunikačné siete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunikacijsko omrežje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mönchengladbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kommunikationsnät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Mönchengladbach</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Mönchengladbach</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Markt 11</ADDRESS>
               <TOWN>Mönchengladbach</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41236</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dez. VI - Gremienarbeit, Vergabewesen; Frau Waltraud Reichartz</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>zentrale-vergabestelle-dezernatVI@moenchengladbach.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA15"/>
               <URL_GENERAL>https://www.moenchengladbach.de/de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.breitbandausschreibungen.de/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Bereitstellung eines flächendeckenden Breitbandnetzes und Angebot breitbandiger Telekommunikationsdienste ohne marktgetriebene NGA-Versorgungsperspektive für unterversorgte Gebiete</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32412000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Teilnahmeunterlagen stehen unter (www.breitbandausschreibungen.de) bereit. Der Auftraggeber beabsichtigt die Förderung der Errichtung einer zuverlässigen, erschwinglichen, hochwertigen und nachhaltigen Breitbandinfrastruktur in noch unterversorgten Teilen der Ausbaugebiete, die durch einen privatwirtschaftlichen Betreiber („Netzbetreiber“) errichtet und betrieben werden soll. Dieser erhält vom Auftraggeber einen Zuschuss in Höhe der Differenz zwischen dem Barwert aller Einnahmen und dem Barwert aller Kosten des Netzaufbaus und -betriebs (Wirtschaftlichkeitslücke) für einen Zeitraum von mindestens sieben Jahren. Der gemäß Vergabeentscheidung zu schließende Vertrag steht unter Genehmigungsvorbehalt der Bewilligungsbehörde und der Bundesnetzagentur. Weitere Einzelheiten sind den Teilnahmeunterlagen dieser Ausschreibung zu entnehmen (siehe Ziffer I.3).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32412000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA15"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Mönchengladbach.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Siehe oben Abschnitt II.1.4); hier: ca. 992 zu versorgende Anschlüsse.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Es wird ein zweistufiges Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb durchgeführt. Dazu müssen Bieter in der 1. Stufe fristgerecht (Ziffer IV.2.2) einen Teilnahmeantrag (vgl. auch Ziffer I.3) einreichen und ihre Eignungnachweisen. Die daraufhin als geeignet ausgewählten Bieter erhalten die Vergabeunterlagen, welche die Modalitäten der Angebotsabgabe (2. Stufe – Verhandlungsphase) erläutern.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Unternehmensprofil des Bewerbers gemäß Teilnahmeunterlagen;</P>
               <P>2. Auszug aus dem Berufs- und Handelsregister;</P>
               <P>3. Nachweis Meldebestätigung nach § 6 TKG;</P>
               <P>4. Bei Bietergemeinschaften: Vollständig und ordnungsgemäß ausgefüllte „Erklärung der Bietergemeinschaft“ (bereitgestelltes Formular „Erklärung Bietergemeinschaft“);</P>
               <P>5. Beim Einsatz von Nachunternehmern: Vollständig und ordnungsgemäß ausgefüllte „Erklärungen bei Weitergabe von Leistungen an Nachunternehmer“ (bereitgestelltes Formular „Erklärung Nachunternehmer“).</P>
               <P>6. Eigenerklärung darüber, dass die in §§ 123, 124 GWB genannten Ausschlussgründe auf den Bewerber keine Anwendung finden (bereitgestelltes Formular „Eigenerklärung Eignung“);</P>
               <P>7. Eigenerklärung darüber, dass die Firma die Bestimmungen des Tariftreue- und Vergabegesetzes Nordrhein-Westfalen (bereitgestellte Formulare „TVgG-Verpflichtungserklärungen, Tariftreue, Mindestlohn, Frauenförderung“) bei öffentlichen Auftragsvergaben einhält und im Auftragsfall einhalten wird; sowie,</P>
               <P>8.Eigenerklärung darüber, dass die Firma die Bestimmungen gegen Schwarzarbeit, illegale Arbeitnehmerüberlassung und gegen Leistungsmissbrauch i.S.d. Dritten Sozialgesetzbuches, des Arbeitnehmerüberlassungsgesetzes bzw. des Gesetzes zur Bekämpfung der Schwarzarbeit einhält und im Auftragsfall einhalten wird. (bereitgestelltes Formular „Eigenerklärung Eignung“);</P>
               <P>9. Eigenerklärung darüber, dass die Firma den Bewilligungsbescheid und die dazugehörigen Nebenbestimmungen sowie die hieraus erwachsenden Verpflichtungen zur Kenntnis genommen hat und sie einhält (bereitgestelltes Formular „Kenntnisnahme TKU“).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Eigenerklärung über den Gesamtumsatz des Unternehmens sowie den Umsatz bezüglich der besonderen Leistungsart, die Gegenstand dieser Ausschreibung ist, jeweils bezogen auf die letzten drei Geschäftsjahre (bereitgestelltes Formular „Eigenerklärung Eignung“);</P>
               <P>2. Auf gesonderte Anforderung: Vorlage der Jahresabschlüsse/Bilanzen bezogen auf die letzten drei Geschäftsjahre;</P>
               <P>3. Vorlage einer aktuellen Wirtschaftsauskunft bzw. Bonitätsbeurteilung (z.B. durch die Creditreform AG);</P>
               <P>4. Eigenerklärung und – soweit nicht durch verfügbare Mittel gedeckt – Bestätigung eines Finanzierungspartners bzw. Finanzdienstleisters, dass die privat zu erbringenden Investitionen abgedeckt sind; sowie</P>
               <P>5. Nachweis für das Vorliegen einer angemessenen Betriebshaftpflichtversicherung.</P>
               <P>Beruft sich der Bewerber im Wege der Eignungsleihe zum Nachweis seiner wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit auf den Umsatz anderer Unternehmen, so ist eine gemeinsame Haftung für die Auftragsausführung vorgeschrieben.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Vorlage einer Auflistung von Referenzen vergleichbarer Projekte (kurze Beschreibung von Art und Umfang sowie Leistungszeitraum der jeweiligen Aufträge, Bezeichnung des jeweiligen Auftraggebers einschließlich Benennung eines Ansprechpartners sowie entsprechender Kontaktdaten) (bereitgestelltes Formular „Eigenerklärung Eignung“);</P>
               <P>2. Vorlage eines Vertriebs- und Marketingkonzeptes zur Glaubhaftmachung, dass der Bewerber in der Lage ist, möglichst viele (Neu)Kunden im Ausbaugebiet zu gewinnen;</P>
               <P>3. Angaben und Erläuterungen zur fachlichen Kompetenz im Zusammenhang mit der Errichtung und dem Betrieb von Breitbandinfrastrukturen auf Glasfaserbasis; sowie</P>
               <P>4. Nachweis darüber, dass der Bewerber über das erforderliche technische Equipment sowie genügend personelle Ressourcen verfügt, um den technischen Ausbau und Betrieb in der geplanten Zeit realisieren zu können.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestens 3 (in Worten: drei) Referenzen vergleichbarer Projekte (kurze Beschreibung von Art und Umfang sowie Leistungszeitraum der jeweiligen Aufträge, Bezeichnung des jeweiligen Auftraggebers einschließlich Benennung eines Ansprechpartners sowie entsprechender Kontaktdaten) (vgl. Anlage Eigenerklärung Eignung).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>A. Die nach dem TVgG NRW erforderlichen Nachweise und Erklärungen sind nur von demjenigen Bieter, dem der Zuschlag erteilt werden soll (Bestbieter), vorzulegen: Verpflichtungserklärung a) zu Tariftreue undMindestentlohnung und b) zu § 8 TVgG NRW</P>
               <P>B. Beachtung der besonderen Anforderungen der NGA-Rahmenregelung vom 15.6.2015 und der EU-Leitlinie vom 26.1.2013, insb. offener Zugang zu den aktiven und passiven Infrastrukturen auf Vorleistungsebene einschließlich einer physischen Entbündelung für einen Mindestzeitraum von sieben Jahren, während das Recht auf Zugang zur passiven Infrastruktur unbefristet bestehen muss. Die Einzelheiten der Anforderungen sind den Teilnahmeunterlagen gem. Ziffer I.3) zu entnehmen.</P>
               <P>C. Vertragserfüllungsbürgschaft voraussichtlich in Höhe von 5 % des gewählten Netto-Zuschusses oder eine vergleichbare Sicherheit.</P>
               <P>D. Einhaltung der Nebenbestimmungen der Förderbescheide sowie die hieraus erwachsenden Verpflichtungen (bereitgestelltes Formular „Kenntnisnahme TKU“)</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A. Bieterinformationen (Änderungspakete, Bieterfragen und Antworten etc.) mittels elektronischer Kommunikation (E-Mail).</P>
               <P>B1. Die Unterlagen für den Teilnahmewettbewerb sind ausschließlich über die Vergabeplattform (www.breitbandausschreibungen.de) herunterzuladen. Die Vergabeunterlagen für das Angebotsverfahren werden ebenfalls ausschließlich in elektronischer Form bereitgestellt.</P>
               <P>B2. Die schriftliche Einreichung der Teilnahmeanträge sowie der Angebote ist bei folgender Adresse vorzunehmen:</P>
               <P>Stadt Mönchengladbach</P>
               <P>Dezernat Planen, Bauen, Mobilität, Umwelt – VI/V – Vergabestelle,</P>
               <P>Rathaus Rheydt, Eingang G, 2. OG, Zi. 2017.</P>
               <P>Markt 9.</P>
               <P>Poststelle/Briefkasten: Markt 11, Eingang E.</P>
               <P>41236 Mönchengladbach</P>
               <P>Für die Wahrung der Frist kommt es auf den Eingang beim Auftraggeber an.</P>
               <P>Damit die Bewerbung für den Eröffnungstermin richtig adressiert, vorschriftsmäßig gekennzeichnet und möglichst ohne Verzögerung zugestellt wird, ist für den Briefumschlag der in Anlage 8 zur Verfügung gestellte Hinweis in roter Farbe zu verwenden.</P>
               <P>C. Bei der Auswahl von privaten TK-Netzbetreibern muss die Vergabestelle die Vorgaben des Haushalts-und Vergaberechts berücksichtigen, vgl. Rn. 78c der Leitlinien der EU für die Anwendung der Vorschriften überstaatliche Beihilfen im Zusammenhang mit dem schnellen Breitbandausbau (2013/C 25/01) sowie § 6 i.V.m. § 5 Abs. 4 NGA-Rahmenregelung. Zu beachten ist vor allem, dass die Auswahl des zu begünstigenden Bieters mit dem Geist und den Grundsätzen der EU-Vergaberichtlinien und dem deutschen Haushalts- und Vergaberecht im Einklang stehen. Die Regelungen der Konzessionsvergabeordnung finden keine unmittelbare Anwendung. Der Auftraggeber verwendet dieses Bekanntmachungsformular allein zur Erhöhung der Transparenz und freiwillig an. Das Auswahlverfahren wird in entsprechender Anwendung der KonzVgV durchgeführt.</P>
               <P>D. Für den Wert der Konzession ist entsprechend Art. 8 VO 2014/23/EU einschlägig (Nettoumsätze desKonzessionärzs zzgl. staatliche Investitionskostenzuschüsse). Die Höhe der Endkundeneinnahmen unterliegt der Einschätzung der Bieter und ist dem Auftraggeber nicht abschließend bekannt. Somit wird unter II.1.5) und II.2.6) nur die Höhe des maximal zur Verfügung stehenden Wirtschaftlichkeitslückenausgleichs angegeben.</P>
               <P>E. Dies ist keine Dienstleistungskonzession im Sinne der EU-Richtlinie, sondern der Aufruf zu einem 2-stufigen Wettbewerbsverfahren zur Vergabe einer Förderung. Dieses Verfahren wird in Anlehnung an die Regelungen der Konzessionsvergabeverordnung betrieben.</P>
               <P>F. Der Auftraggeber behält sich nach Durchführung der ersten Verhandlungsrunde eine Verringerung der Teilnehmeranzahl sowie die Durchführung mehrerer Verhandlungsrunden vor. Darüber hinaus behält sich der öffentliche Auftraggeber das Recht vor, den Auftrag auf der Grundlage der ursprünglichen Angebote zu vergeben, ohne Verhandlungen durchzuführen.</P>
               <P>G. Es werden max. 5 Bewerber für die 2. Stufe (Angebotsabgabe bzw. Teilnahme am Verhandlungsverfahren) anhand objektiver Kriterien, die den Teilnahmeunterlagen entnommen werden können, ausgewählt. Diese erhalten a) Gesamtumsatz [15 %], b) Eigenkapitalquote [10 %], c) Höhe einer vorliegenden Betriebshaftpflichtversicherung [5 %], d) Maximal verfügbare Anzahl eigener und externer Mitarbeiter, die mit der Netzplanung und -errichtung betraut sind [10], e) Referenzen [15 %], f) Vertriebs- und Marketingkonzept [10 %], g) Angaben und Erläuterungen zur fachlichen Kompetenz im Zusammenhang mit der Errichtung und dem Betrieb von Breitbandinfrastrukturen [20 %], h) Nachweis darüber, dass der Bewerber über das erforderliche technische Equipment sowie genügend personelle Ressourcen verfügt, um den technischen Ausbau und Betrieb in der geplanten Zeit realisieren zu können [15 %]</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland, Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 2111472891</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ob sich die Vergabekammer aufgrund der Besonderheiten dieses Verfahrens (Vergabe einer Förderung und kein typischer Beschaffungsvorgang der öffentlichen Hand) für zuständig erklären wird, kann die Vergabestelle naturgemäß nicht für die Vergabekammer entscheiden. Gleiches gilt für die Frage, ob der erforderliche Schwellenwert für die Zuständigkeit der Vergabekammer (für Dienstleistungskonzessionen analog) tatsächlich erreicht ist, vgl. § 2 KonzVgV. Die Entscheidung obliegt ausschließlich der Vergabekammer. Wir weisen gleichwohl darauf hin, dass ein Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens unzulässig ist, sofern ein Verstoß nicht fristgerecht bei der Vergabestelle gerügt wird. Es sind die ggf. Rechtsbehelfsfristen und Präklusionsbestimmungen nach § 160 Abs. 3 GWB zu beachten.</P>
               <P>Die Rügefrist für evtl. Vergaberechtsverstöße beträgt 10 Tage nach Kenntnis eines Vergaberechtsverstoßes.</P>
               <P>Gemäß § 160 GWB leitet die Vergabekammer ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Abs. 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>Der Antrag ist unzulässig, soweit.</P>
               <P>— der Antragsteller den geltende gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 GWB bleibt unberührt,</P>
               <P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>— mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zuwollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Abs. 1 Nr. 2 GWB. § 134 Abs. 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
               <P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestensbis zu der in der Bekanntmachung genannten Frist zur Bewerbung (Ziff. IV.2.2) gerügt werden. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, sind spätestens bis zum Ablauf der dort genannten Angebotsfrist zu rügen. Sofern mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung der Submissionsstelle, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind, ist die Rüge präkludiert.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland, Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 2111472891</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
