<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="040310-2018" EDITION="2018019"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-039967-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>19</NO_OJ><DATE_PUB>20180127</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 019-040310</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040310-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.tbsp.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45315100">Electrical engineering installation works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45314310">Installation of cable laying</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45222000">Construction work for engineering works except bridges, tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45233000">Construction, foundation and surface works for highways, roads</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45112710">Landscaping work for green areas</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45231400">Construction work for electricity power lines</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 13:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Towarzystwo Budownictwa Społecznego "Prawobrzeże" Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Towarzystwo Budownictwa Społecznego "Prawobrzeże" Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Winogronowa 11F</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>70-770</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Towarzystwo Budownictwa Społecznego "Prawobrzeże" Sp. z o.o.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Bożena Kopaczyk</ATTENTION><PHONE>+48 914613692</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zamowienia_tbsp@inet.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 918863350</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.tbsp.szczecin.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">podmiot, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 3 ustawy Prawo zamówień publicznych</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Budowa I etapu osiedla mieszkaniowego przy ul. Pokładowej, Masztowej, Oficerskiej w Szczecinie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest budowa sześciu wielorodzinnych budynków mieszkalnych A6, A7, A8, A9, B2, C (oznaczenia wg dokumentacji projektowej) wraz z zagospodarowaniem terenu oraz infrastrukturą techniczną w ramach budowy I etapu zabudowy mieszkaniowej, wielorodzinnej, przy ul. Pokładowej, Masztowej, Oficerskiej w Szczecinie oraz dostawa z montażem w zakresie rzeczowym ujętym w:</P><P>1) Dokumentacji projektowej pn.: „Zabudowa mieszkaniowa wielorodzinna Etap I przy ul. Pokładowej, ul. Masztowej, odcinka ul. Oficerskiej w Szczecinie, wykonanej przez Firmę Projektową J. Nawrocki, 70-424 Szczecin, ul. Mazurska 42/6”</P><P>2) Specyfikacji Technicznej Wykonania i Odbioru Robót,</P><P>3) Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, oraz wykonanie wszelkich czynności i prac niezbędnych do prawidłowego zrealizowania zamówienia.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera specyfikacja istotnych warunków zamówienia.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45111200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45315100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45314310"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45400000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45330000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45222000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45233000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45112710"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231400"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>550</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>270 000 PLN</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia może się ubiegać wykonawca, który nie podlega wykluczeniu z postępowania, w okolicznościach, o których mowa w:</P><P>1) art. 24 ust. 1 pkt 12) – 23) ustawy;</P><P>2) art. 24 ust. 5 pkt 1), 2), 4) i 8) ustawy; wykluczeniu na tej podstawie podlega wykonawca:</P><P>a) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615),</P><P>b) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych,</P><P>c) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 ustawy, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P><P>d) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>Wymagane dokumenty:</P><P>a) Jednolity Europejski Dokument Zamówienia,</P><P>b) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. zaświadczenie składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną. W przypadku składania oferty przez spółkę cywilną wykonawca musi złożyć oddzielne zaświadczenia dla każdego ze wspólników oraz oddzielne na spółkę.</P><P>Ww. dokument należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>c) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. zaświadczenie składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną. W przypadku składania oferty przez spółkę cywilną wykonawca musi złożyć oddzielne zaświadczenia dla każdego ze wspólników oraz oddzielne na spółkę.</P><P>Ww. dokument należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>d) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>W przypadku oferty wspólnej ww. odpis składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>Ww. dokument należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>e) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>W przypadku oferty wspólnej ww. informację składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>Ww. dokument należy złożyć w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>f) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. informację składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>g) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. informację składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P><P>h) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716).</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia, 2. Sprawozdanie finansowe za 2017 r. albo jego część, w przypadku gdy sporządzenie sprawozdania wymagane jest przepisami prawa kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, a jeżeli podlega ono badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, również odpowiednio z opinią o badanym sprawozdaniu albo jego części, a w przypadku wykonawców niezobowiązanych do sporządzenia sprawozdania finansowego, innych dokumentów określających na przykład obroty oraz aktywa i zobowiązania – za rok 2017, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. dokument składa ten z wykonawców składających ofertę wspólną, który odpowiada za spełnienie tego warunku.</P><P>3. Informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. dokument składa ten z wykonawców składających ofertę wspólną, który odpowiada za spełnienie tego warunku.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli:</P><P>a) wykonawca wykaże się przychodem ze sprzedaży za 2017 rok nie niższym niż 10 000 000 PLN.</P><P>b) wykonawca wykaże, że posiada środki finansowe lub ma możliwość uzyskania kredytu w wysokości nie niższej niż 7 000 000 PLN; w przypadku, gdy wykonawca wykaże dostęp do środków finansowych w walucie obcej, zamawiający przeliczy wartość na walutę polską w oparciu o średni kurs walut NBP dla danej waluty z dnia wszczęcia postępowania; jeżeli w tym dniu nie będzie opublikowany średni kurs NBP zamawiający przyjmie kurs średni z ostatniego dnia przed wszczęciem postępowania.</P><P>W przypadku, gdy ofertę składają wykonawcy występujący wspólnie, wymagane warunki uważa się za spełnione jeżeli wykonawcy składający ofertę spełniają w/w warunki łącznie.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia, 2. wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone; przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej wykonawcy składający ofertę wspólną składają jeden wspólny ww. wykaz.</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale, natomiast dowody i inne dokumenty w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P><P>3. wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami;</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej wykonawcy składają jeden wspólny ww. wykaz.</P><P>Ww. oświadczenie należy złożyć w oryginale.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane zdolności techniczne i/lub zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże, że:</P><P>a) wykonał należycie w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie minimum dwie roboty podobne, tj. polegające na budowie, przebudowie, remoncie, nadbudowie lub rozbudowie co najmniej jednego budynku mieszkalnego wielorodzinnego, zamieszkania zbiorowego, mieszkalno-usługowego lub użyteczności publicznej wraz z zagospodarowaniem terenu – o wartości robót nie mniejszej niż 3 000 000 PLN brutto,</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. warunek muszą spełniać łącznie wykonawcy składający ofertę wspólną;</P><P>b) dysponuje lub będzie dysponować:</P><P>— minimum 1 osobą, pełniącą funkcję kierownika budowy, posiadającą: aktualne uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno – budowlanej bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia, nabyte w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, zgodnie z art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2016 r. poz. 290 z późn. zm.) oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych, nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65), minimum 5-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika budowy, przy realizacji co najmniej dwóch robót budowlanych, polegających na budowie obiektu budowlanego, w zakresie wielobranżowym (t.j. wykonanie robót konstrukcyjno-budowlanych, instalacji sanitarnych i elektrycznych, w tym minimum jednej roboty budowlanej polegającej na budowie budynku wraz z zagospodarowaniem terenu),</P><P>— minimum 1 osobą, pełniącą funkcję kierownika robót elektrycznych, posiadającą aktualne uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia nabyte w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, zgodnie z art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2016 r. poz. 290 z późn. zm.) oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65),</P><P>— minimum 1 osobą, pełniącą funkcję kierownika robót sanitarnych, posiadającą: aktualne uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia nabyte w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, zgodnie z art. 12a ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2016 r. poz. 290 z późn. zm.) oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych,</P><P>— minimum 1 osobą, pełniącą funkcję kierownika robót drogowych, posiadającą: aktualne uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia nabyte w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, zgodnie z art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2016 r. poz. 290 z późn. zm.) oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. warunek muszą spełniać łącznie wykonawcy składający ofertę wspólną.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Kara umowna</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>22/P/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Szczecin siedziba zamawiającego (P.02.1 kondygnacja piwniczna)</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>