<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="040468-2018" EDITION="2018019"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-039664-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180210</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>19</NO_OJ><DATE_PUB>20180127</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 019-040468</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040468-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.1rblog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="35400000">Military vehicles and associated parts</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35420000">Parts of military vehicles</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35421000">Mechanical spare parts for military vehicles</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35422000">Electronic and electrical spare parts for military vehicles</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35421100">Engines and engine parts for military vehicles</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180207 08:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="3">Accelerated restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Военни транспортни средства и части за тях</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vojenská vozidla a související části</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Militærkøretøjer og dele til militærkøretøjer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Militärfahrzeuge und zugehörige Teile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Στρατιωτικά οχήματα και μέρη αυτών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Military vehicles and associated parts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehículos militares y sus partes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõjaväesõidukid ja nende osad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Sotilasajoneuvot ja niiden osat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Véhicules militaires et pièces connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Military vehicles and associated parts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vojna vozila i pripadajući dijelovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Katonai járművek és kapcsolódó alkatrészek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Veicoli militari e parti associate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Karinės transporto priemonės ir jų dalys</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Militārie transportlīdzekļi un ar tiem saistītās detaļas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vetturi militari u partijiet assoċjati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Militaire voertuigen en bijbehorende onderdelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojazdy wojskowe i ich części</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Veículos militares e peças afins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehicule militare şi piese conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vojenské vozidlá a súvisiace časti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vojaška vozila in pripadajoči deli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wałcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Militärfordon och tillhörande delar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">1 Regionalna Baza Logistyczna w Wałczu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>1 Regionalna Baza Logistyczna w Wałczu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Ciasna 7</ADDRESS><TOWN>Wałcz</TOWN><POSTAL_CODE>78-601</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Małgorzata Śnieć</ATTENTION><PHONE>+48 261472517</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>1rblog.szp@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261472205</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.1rblog.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka Budżetowa Sektora Finansów Publicznych</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa technicznych środków materiałowych do pojazdów bojowych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>1 Regionalna Baza Logistyczna Wałcz – WWSM Piła, al. Powstańców Wlkp. 180, 64-920 Piła</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostaw technicznych środków materiałowych do pojazdów bojowych. Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne normom, europejskim ocenom technicznym, aprobatom, specyfikacjom technicznym i systemom referencji technicznych, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy Prawo zamówień publicznych. Wykonawca powołujący się na te rozwiązania jest zobowiązany wykazać w ofercie, że oferowane przez niego dostawy spełniają wszystkie wymagania określone przez Zamawiającego.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35400000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><F17_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F17_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa technicznych środków materiałowych do KTO Rosomak</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do KTO Rosomak</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35400000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35420000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35421000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35422000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do KTO ROSOMAK</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa technicznych środków materiałowych do BRDM-2</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do BRDM-2</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35400000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35421000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35420000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do BRDM-2</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa technicznych środków materiałowych do BWP</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do BWP</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35400000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35421000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35420000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do BWP</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa technicznych środków materiałowych do Tatra</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do Tatra</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35400000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35421100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do Tatra</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa technicznych środków materiałowych do MAZ 543</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do MAZ 543</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35400000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35421000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa technicznych środków materiałowych do MAZ 543</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B></F17_DIV_INTO_LOT_YES></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zaproszeni do składania ofert Wykonawcy zobowiązani będą do zabezpieczenia ofert wadium na cały okres związania ofertą. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza przez Zamawiającego zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Szczegółowe informacje na temat wadium i zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostaną zawarte w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zapłata należności za wykonaną usługę nastąpi w formie polecenia przelewu z rachunku Zamawiającego na rachunek bankowy Wykonawcy umieszczony na fakturze, w terminie do 30 dni od daty wykonania przedmiotu umowy, potwierdzonego zgodnie z zapisami umowy i otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury wraz z kompletem wymaganych dokumentów. Termin zapłaty uważa się za zachowany, jeżeli obciążenie rachunku dłużnika nastąpi najpóźniej w ostatnim dniu terminu płatności.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>I. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia wymaga się, aby:</P><P>1. przynajmniej 1 z Wykonawców (lub wszyscy) spełniał wymagania, o których mowa w części III.1.4 ust. I pkt 1, ppkt 1, 2 i 3) niniejszego ogłoszenia  — w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia mogą spełnić ten warunek łącznie, tzn. co najmniej 1 z Wykonawców spełni warunek lub Wykonawcy spełnią go łącznie. — w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia nie mogą spełnić tego warunku łącznie, tzn. 1 z Wykonawców musi spełnić warunek sam;</P><P>2. żaden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie podlegał wykluczeniu na podstawie art. 131e ust. 1 oraz art. 131 e ust. 1b pkt 1 lit. a, b oraz c w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp;</P><P>3. każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia musi mieć siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą niniejszego zamówienia. </P><P>II. Jeżeli, w przypadku Wykonawcy mającego siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w części III.2.1) ust. II pkt 5 niniejszego ogłoszenia, składa dokument, o którym mowa w części III.1.3) ust. III pkt 1) niniejszego ogłoszenia, w zakresie określonym w art. 131e ust. 1 pkt 1) oraz art. 131e ust 1b pkt 1) lit. a, b ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. IV części III.1.3) niniejszego ogłoszenia zdanie pierwsze stosuje się.</P><P>III. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów:</P><P>1) o których mowa w części III.2.1) ust. II pkt 5 niniejszego ogłoszenia – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku rejestru inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 131e ust. 1 pkt 1) oraz art.131 e ust 1b pkt 1) lit. a, b ustawy Pzp;</P><P>2) o których mowa w części III.2.1) ust. II pkt. 2–4 niniejszego ogłoszenia – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że: </P><P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości; </P><P>b) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>IV. Dokumenty, o których mowa w części III.1.3) ust. III pkt 1) oraz części III.1.3) pkt 2) lit. a niniejszego ogłoszenia, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w części III.1.3) ust. III pkt 2) lit.b powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>V. Jeżeli w kraju miejsca zamieszkania osoby lub w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. III, zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie, w którym określa się także osoby uprawnione do reprezentacji Wykonawcy, złożone przed właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio kraju miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub przed notariuszem. Przepis ust. IV stosuje się odpowiednio.</P><P>VI. W przypadku wymogu posiadania koncesji (Część III.2.1 ust. I) niniejszego ogłoszenia) Wykonawca zagraniczny winien posiadać: </P><P>1) koncesję lub inny dokument zezwalający na wykonywanie działalności w zakresie przedmiotu zamówienia wydaną zgodnie z przepisami obowiązującymi w państwie Wykonawcy Zamawiający uzna, że wymóg przedstawienia ww. dokumentu został spełniony, jeżeli przedłożony zostanie w/w dokument lub oświadczenie Wykonawcy informujące, iż w jego kraju nie wydaje się w/w dokumentów; </P><P>2) dokument uprawniający do handlu (obrotu) przedmiotem zamówienia z RP; Zamawiający uzna, ze wymóg przedstawienia dokumentu uprawniającego do handlu (obrotu) z RP został spełniony, jeżeli przedłożone zostanie oświadczenie o zobowiązaniu się do uzyskania takiego dokumentu.Przedstawienie oświadczenia zamiast stosownego dokumentu dotyczy Wykonawców z tych krajów, w których przepisy uniemożliwiają uzyskanie takiego zezwolenia na etapie otwarcia wniosków.</P><P>VII. Oświadczenia dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp składane są w oryginale. Dokumenty inne niż oświadczenia składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>VIII. Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P><P>IX. Dokumenty winny być sporządzone w języku polskim. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>X. Każda z firm wspólnie składających wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu – złoży oddzielnie dla każdej z nich oświadczenia i dokumenty wymienione w części III.2.1) Ust. II pkt 1–6 niniejszego ogłoszenia.</P><P>XI. Ponadto przynajmniej jedna z firm wspólnie składających wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu winna jest przedstawić oświadczenie i dokumenty wymienione w części III.2.1) ust. I, w części III 2.2) oraz w części III 2.3) niniejszego ogłoszenia. Dokument wymieniony w ust. I części III.2.1) niniejszego ogłoszenia składają tylko ci uczestnicy konsorcjum, którzy będą wykonywali zakres czynności która wymaga posiadania tych dokumentów (uprawnienia).</P><P>XII. Ponadto Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie publiczne zobowiązani są przedłożyć: — pełnomocnictwo (pełnomocnictwo w oryginale lub notarialnie potwierdzona kopia), do reprezentowania Wykonawców składających ofertę wspólnie w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego (w pełnomocnictwie należy skonkretyzować postępowanie o udzielenie zamówienia publicznego, z podaniem numeru sprawy i przedmiotu zamówienia i skonkretyzować zakres umocowania),— umowę konsorcjum przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego (w oryginale lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę), z której wynikać będzie, że członkowie konsorcjum za zobowiązanie wynikające z umowy odpowiadają solidarnie.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>I. O udzielenie zamówienia ubiegać się mogą Wykonawcy, którzy:</P><P>1. spełniają warunki określone w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp, dotyczące:</P><P>1) posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów. Zamawiający dokona oceny spełniania warunku na podstawie złożonego oświadczenia o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu określonego w art. 22 ust. 1b pkt 1 ustawy Pzp (wg załącznika nr 1 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego) oraz dokumentu szczegółowo opisanego w ust. I części III.2.1) niniejszego ogłoszenia.</P><P>2) sytuacji ekonomicznej lub finansowej Zamawiający dokona oceny spełniania warunku na podstawie złożonego oświadczenia o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu określonego w art. 22 ust. 1b pkt 2 ustawy Pzp (wg załącznika nr 1 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego) oraz dokumentu szczegółowo opisanego w części III.2.2 niniejszego ogłoszenia.</P><P>3) posiadania zdolności technicznej lub zawodowej Zamawiający dokona oceny spełniania warunku na podstawie złożonego oświadczenia o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu określonego w art. 22 ust. 1b pkt 3 ustawy Pzp (wg załącznika nr 1 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego) oraz dokumentu szczegółowo opisanego w części III.2.3 niniejszego ogłoszenia.</P><P>2. Nie podlegają wykluczeniu na podstawie przepisów art. 131e ust. 1 oraz 131e ust 1b pkt 1) lit. a, b oraz c w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp; Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 131e ust. 1 pkt 1) oraz art 131e ust. 1b pkt 1) lit. c w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności,w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu Wykonawcy, uzna za wystarczające dowody o których mowa powyżej.</P><P>3. Mają siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą niniejszego zamówienia.</P><P>II. Wykonawca może w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. W odniesieniu do warunków dotyczących kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane – będą podwykonawcom. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów,w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów (w formie oryginału) do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zobowiązanie podmiotu trzeciego winno wyrażać w sposób wyraźny i jednoznaczny wolę udzielenia Wykonawcy ubiegającemu się o udzielenie zamówienia odpowiedniego zasobu i wskazać: — zakres dostępnych zasobów innego podmiotu, — sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego, — zakres i okres udziału innego podmiotu przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>III. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub ich sytuacja finansowa, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 131 e ust. 1 oraz ust. 1b pkt 1 lit. a, b oraz c w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8). W tym celu Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art.22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w ust. II pkt 1–6 części III.2.1) niniejszego ogłoszenia. IV. Nadto Wykonawcy składają umocowanie do działania w cudzym imieniu (pełnomocnictwo w oryginale lub notarialnie potwierdzona kopia) – jeżeli Wykonawca upoważnił osoby trzecie do reprezentowania go w postępowaniu. W pełnomocnictwie należy skonkretyzować postępowanie o udzielenie zamówienia publicznego, z podaniem numeru sprawy i przedmiotu zamówienia i skonkretyzować zakres umocowania.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I. W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy posiadają koncesję o której mowa w art. 6 ustawy z dnia 22.6.2001 r. o wykonaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz. U. z 2017 r., poz. 290 ze zm.) uprawniającą do wykonywania działalności gospodarczej w zakresie obrotu przedmiotem zamówienia określonym w WT III – Pojazdy naziemne, w tym ciągniki (z wyłączeniem cywilnych samochodów lub ciężarówek przeznaczonych do przewozu pieniędzy i kosztowności wyposażonych w osłony pancerne) i ich elementy, załącznika nr 2 „Wykaz Wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym – WT” do Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz. U. z 2001 r. nr 145, poz. 1625 ze zm.). W przypadku wymogu posiadania koncesji Wykonawca zagraniczny winien posiadać: </P><P>1) koncesję lub inny dokument zezwalający na wykonywanie działalności w zakresie przedmiotu zamówienia wydaną zgodnie z przepisami obowiązującymi w państwie Wykonawcy. Zamawiający uzna, że wymóg przedstawienia ww. dokumentu został spełniony, jeżeli przedłożony zostanie ww. dokument lub oświadczenie Wykonawcy informujące, iż w jego kraju nie wydaje się ww. dokumentów,</P><P>2) dokument uprawniający do handlu (obrotu) przedmiotem zamówienia z RP; Zamawiający uzna, ze wymóg przedstawienia dokumentu uprawniającego do handlu (obrotu) z RP został spełniony, jeżeli przedłożone zostanie oświadczenie o zobowiązaniu się do uzyskania takiego dokumentu. Przedstawienie oświadczenia zamiast stosownego dokumentu dotyczy Wykonawców z tych krajów, w których przepisy uniemożliwiają uzyskanie takiego zezwolenia na etapie otwarcia wniosków.</P><P>II. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 oraz w art. 131 e ust 1b pkt 1) lit. a, b oraz c w zakresie art.24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Prawo zamówień publicznych, Zamawiający żąda od Wykonawców następujących dokumentów:</P><P>1. oświadczenia dotyczącego braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielnie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 oraz art. 131 e ust. 1b pkt 1) lit. a, b oraz c w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Prawo zamówień publicznych – wg załącznika nr 2 do wniosku;</P><P>2. odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w celu potwierdzenia, braku podstaw wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>3. zaświadczenia właściwego Naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4. zaświadczenia właściwej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie opłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>5. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 131e ust. 1 pkt 1) oraz art. 131e ust.1b pkt 1) lit. a i lit. b ustawy Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>6. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z 12.1.1991 o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r., poz. 716).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek,jeżeli wykaże, że w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia, posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości minimum:</P><P>— zadanie nr 1 – 157 550,00 PLN,</P><P>— zadanie nr 2 – 13 710,00 PLN,</P><P>— zadanie nr 3 – 118 977,00 PLN,</P><P>— zadanie nr 4 – 28 970,00 PLN,</P><P>— zadanie nr 5 – 123 350,00 PLN.</P><P>Uwaga:</P><P>W przypadku kiedy Wykonawca składa wniosek na pięć zadań winien zsumować wartość poszczególnych zadań i wykazać wysokość środków finansowych lub zdolność kredytową dla ich zsumowanej wartości i tak np.: </P><P>• jeżeli Wykonawca składa ofertę na zadanie nr 1, 2, 3, 4 i zadanie nr 5 wysokość środków finansowych lub zdolność kredytowa winna opiewać na wartość minimum 442 557,00 PLN,</P><P>• jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej, o których mowa wyżej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>• jeżeli w dokumentach składanych w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu, kwoty będą wyrażane w walucie obcej, kwoty te zostaną przeliczone na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu wykonania usługi. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ostatnio ogłoszony przed tym dniem.</P><P>. Zamawiający dokona oceny spełniania warunków wymaganych od Wykonawców na podstawie złożonych dokumentów i oświadczeń.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy wykonali w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie – należycie dostawy części zamiennych do pojazdów bojowych, których suma odpowiada co najmniej wartości:</P><P>Zadanie nr 1 – 630 190,00 PLN,</P><P>Zadanie nr 2 – 54 860,00 PLN, </P><P>Zadanie nr 3 – 475 910,00 PLN, </P><P>Zadanie nr 4 – 115 870,00 PLN, </P><P>Zadanie nr 5 – 493 410,00 PLN.</P><P>Uwaga:</P><P>W przypadku kiedy Wykonawca składa wniosek na kilka zadań winien zsumować wartość poszczególnych zadań i na łączną kwotę przedstawić wykaz dostaw i tak np.: jeżeli Wykonawca składa ofertę na zadania od 1 do 5 wykaz winien opiewać na wartość 1 770 240,00 PLN.</P><P>Wykonawca w wykazie wykonanych dostaw wg załącznika nr 3 do wniosku podaje wartość dostaw, ich przedmiot, datę wykonania i podmiot na rzecz którego dostawy zostały wykonane oraz dowody określające, czy dostawy te zostały wykonane należycie. Dowodami, o których mowa wyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P><P>• jeżeli w dokumentach składanych w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu, kwoty będą wyrażane w walucie obcej, kwoty te zostaną przeliczone na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu wykonania dostawy. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ostatnio ogłoszony przed tym dniem.</P><P>Zamawiający dokona oceny spełniania warunków wymaganych od Wykonawców na podstawie złożonych dokumentów i oświadczeń.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_ACCELERATED_RESTRICTED_CHOICE><PTAR_JUSTIFICATION><P>Techniczne środki materiałowe do pojazdów bojowych przeznaczone są do odtworzenia sprawności technicznej pojazdów wojskowych oraz uzupełnienia zapasów wojennych. Sprawność techniczna i natychmiastowa możliwość użycia w działaniach bojowych w/w sprzętu oraz uzupełnienie zgromadzonych zapasów wojennych przeznaczonych do odtworzenia sprawności sprzętu użytego w działaniach bojowych ma wpływ na bezpieczeństwo i obronność państwa.</P><P>Mając na uwadze powyższe uwarunkowania Zamawiający uznał, że zachodzi pilna potrzeba udzielenia zamówienia na dostawę technicznych środków materiałowych do pojazdów bojowych, a co za tym idzie wykorzystanie możliwości skrócenia terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oraz skrócenia terminu składania ofert dla przetargu ograniczonego z art. 131 i a us. 6 i 7a Ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm.).</P></PTAR_JUSTIFICATION></PT_ACCELERATED_RESTRICTED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>termin wykonania zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>12/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>I. Informacje o sposobie porozumiewania się Zamawiającego z Wykonawcami: </P><P>1. W postępowaniu komunikacja między Zamawiającym a Wykonawcami odbywa się zgodnie z wyborem zamawiającego za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. Prawo pocztowe (t. j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1481), osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 r. o świadczeniu usług drogą elektroniczną (t. j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1219).</P><P>2. Jeżeli Zamawiający lub Wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 r. o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania.</P><P>3. W przypadku braku potwierdzenia otrzymania wiadomości przez Wykonawcę, Zamawiający domniema, iż pismo wysłane przez Zamawiającego na nr faksu lub adres e-mail wskazany przez Wykonawcę zostało mu doręczone w sposób umożliwiający zapoznanie się Wykonawcy z treścią pisma.</P><P>4. Zamawiający nie dopuszcza porozumiewania się z Wykonawcami za pośrednictwem telefonu.</P><P>II. Sposób przygotowania oraz miejsce i termin składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1. Wykonawcy zainteresowani udziałem w postępowaniu winni złożyć pisemny wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami od 1 do 4 należy złożyć w zamkniętej kopercie. Na kopercie należy umieścić w postaci pieczęci firmowej lub odręcznego napisu nazwę Wykonawcy i jego adres zgodnie z danymi rejestrowymi (ewidencyjnymi).</P><P>2. Koperta powinna być zamknięta i zabezpieczona przed otwarciem bez uszkodzenia, gwarantując zachowanie poufności jej treści – do upływu terminu otwarcia.</P><P>3. Kopertę należy opisać hasłem: „Przetarg Ograniczony wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa prowadzonego w trybie przetargu ograniczonego na dostawę technicznych środków materiałowych do pojazdów bojowych nr sprawy 12/2018,</P><P>Nie otwierać do dnia 7.2.2018 r. do godziny 09.00”.</P><P>4. Wykonawca wydzieli z wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu dokumenty stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa. W/wym. dokumenty należy złożyć w nieprzezroczystej, zaklejonej kopercie z dopiskiem „Poufne – tylko do wglądu komisji przetargowej”. W przypadku braku powyższego zastrzeżenia, Zamawiający uzna, że wszystkie informacje złożone we wniosku są jawne. </P><P>5. Wykonawca zobowiązany jest, nie później niż w terminie składania wniosków wykazać, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P><P>6. Tajemnicę przedsiębiorstwa definiuje art. 11 pkt 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (t. j. Dz. U. 2003 r. Nr 153 poz. 1503, z późn. zm.) Zgodnie z tym przepisem przez tajemnicę przedsiębiorstwa rozumie się nieujawnione do wiadomości publicznej informacje techniczne, technologiczne, organizacyjne przedsiębiorstwa lub inne informacje posiadające wartość gospodarczą, co do których przedsiębiorca podjął niezbędne działania w celu zachowania ich poufności. Tym samym, określona informacja stanowi tajemnicę przedsiębiorstwa, jeżeli spełnia łącznie trzy warunki: </P><P>– ma charakter techniczny, technologiczny, organizacyjny przedsiębiorstwa lub posiada wartość gospodarczą, </P><P>– nie została ujawniona do wiadomości publicznej, </P><P>– podjęto w stosunku do niej niezbędne działania w celu zachowania poufności.</P><P>7. Forma złożenia dokumentów:</P><P>a) dokumenty winny być wykonane w języku polskim, dokumenty sporządzone w języku obcym są składane z tłumaczeniem na język polski, poświadczone przez Wykonawcę,</P><P>b) w przypadku, gdy Wykonawca dołącza do wniosku, jako załącznik kopię wymaganego dokumentu, kopia powinna być poświadczona za zgodność z oryginałem, przez Wykonawcę bądź inną osobę legitymującą się pełnomocnictwem rodzajowym do reprezentowania Wykonawcy,</P><P>c) jeżeli złożona przez wykonawcę kserokopia dokumentu będzie nieczytelna lub będzie budzić uzasadnione wątpliwości, co do jej prawdziwości, a Zamawiający nie będzie mógł sprawdzić jej prawdziwości w inny sposób, zażąda przedstawienia oryginału lub notarialnie potwierdzonej kopii.</P><P>8. Wykonawcy ponoszą wszelkie koszty własne związane z przygotowaniem i złożeniem wniosków, niezależnie od wyniku postępowania. Zamawiający nie odpowiada za koszty poniesione przez Wykonawców w związku z przygotowaniem i złożeniem wniosków.</P><P>9. Wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy składać w Kancelarii jawnej Zamawiającego budynek nr 1, pokój nr 7–8 do dnia 7.2.2018 r. do godziny 08.30. Przed tym terminem wnioski można składać w dni robocze od poniedziałku do czwartku w godzinach od 7.00 do 15.30 oraz w piątek w godzinach od 7.00 do 13.00.</P><P>10. Komisyjne otwarcie wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu nastąpi w siedzibie Zamawiającego – budynek nr 1, pok. 112–113 w dniu 7.2. 2018 r. o godzinie 09.00.</P><P>11. W postępowaniu o udzielnie zamówienia o wartości równej lub przekraczającej kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8, Zamawiający niezwłocznie zawiadamia Wykonawcę o złożeniu wniosku po terminie oraz zwraca wniosek po upływie terminu do wniesienia odwołania.</P><P>12. Zamawiający udostępni protokół postępowania lub załączniki do protokołu na wniosek Wykonawcy w sposób przewidziany w rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie protokołu postępowania o udzielenie zamówienia publicznego (Dz. U. z 2016 r., poz. 1128), w siedzibie Zamawiającego.</P><P>13. Załączniki do protokołu udostępnia się po dokonaniu wyboru najkorzystniejszej oferty lub unieważnieniu postępowania z tym, że wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu od dnia poinformowania o wynikach oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P><P>14. Koszty związane ze wskazanym we wniosku sposobem udostępniania protokołu lub z koniecznością przekazania (np. ksero) protokołu lub załączników pokrywa Wnioskodawca.</P><P>15. Za sporządzenie kopii protokołu oraz lub załączników do protokołu ustala się cenę w wysokości 0,15 PLN za jedną stronę dokumentu, doliczając koszty ich przesłania. We wniosku należy wskazać dane do wystawienia faktury.</P><P>16. Zamawiający udostępnia protokół lub załączniki do protokołu niezwłocznie wysyłając je zgodnie z wnioskiem, a w przypadku udostępnienia w miejscu przez siebie wyznaczonym – określając termin i czas udostępnienia.</P><P>17. Uwaga – W sytuacji, gdy osoba posiadająca inne, niż polskie obywatelstwo będzie planowała wejść na teren 1 Regionalnej Bazy Logistycznej w Wałczu, zobowiązana jest na minimum 14 dni przed planowanym wejściem złożyć wniosek do Komendanta 1 Regionalnej Bazy Logistycznej w Wałczu z poniższymi danymi: </P><P>1. Termin wizyty,</P><P>2. Miejsce wizyty,</P><P>3. Cel wizyty,</P><P>4. Skład delegacji: 5. Państwo, instytucja delegująca,</P><P>6. Nazwa komórek (jednostek) organizacyjnych resortu obrony narodowej, w których będzie przebywała delegacja zagraniczna,</P><P>7. Dane osoby (osób) towarzyszącej (towarzyszących):8. Uprawnienia jeżeli wykonanie zamówienia wiąże się z dostępem do informacji niejawnych: Dane wymienione powyżej niezbędne są do uzyskania jednorazowego pozwolenia do wejścia na teren 1 Regionalnej Bazy Logistycznej w Wałczu.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia lub poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej na zasadach określonych w Dziale VI ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>