<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="040529-2018" EDITION="2018019"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-036354-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>19</NO_OJ><DATE_PUB>20180127</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 019-040529</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040529-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.politiadefrontiera.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50241000">Repair and maintenance services of ships</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO22">Sud-Est</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 793 950,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 641 050,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 793 950,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 641 050,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180123</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180309 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на кораби</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af skibe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Schiffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης πλοίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of ships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de buques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Laevade remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Laivojen korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien de bateaux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of ships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja brodova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Hajójavítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di navi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Laivų remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Kuģu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ vapuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van schepen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji statków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de navios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a navelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja ladij</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av skepp</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42/C, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Adrian BURTEA</ATTENTION><PHONE>+40 213162598-19360/19362</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.igpf@mai.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214087425</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.politiadefrontiera.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Mentenanță preventivă și corectivă a mijloacelor de mobilitate navală pentru trei nave maritime de intervenție — proiect Shaldag MK IV.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locul de serviciu al navelor.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO22"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1793950.00">1 793 950,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="7641050.00">7 641 050,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce vor fi atribuite: contractele subsecvente se vor încheia trimestrial, în functie de bugetul alocat cu aceasta destinatie, de numarul de ore de functionare al navei, precum si de defectiunile survenite în exploatarea navei maritime de interventie. </P><P>Cantitatile minime si maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru, precum si cantitatile minime si maxime care ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite pe durata acordului-cadru, au fost estimate dupa cum rezulta din anexele la caietul de sarcini. Astfel, cantitatile minime si maxime de servicii ce pot fi solicitate pe durata acordului-cadru sunt: </P><P>(a) mentenanta preventiva: minim 38 de revizii si maxim 341 de revizii (anexa 1A),</P><P>(b) mentenanta corectiva: minim 32 servicii si maxim 93 servicii (anexa 1B).</P><P>Cantitatile minime si maxime estimate de servicii care ar putea face obiectul unui contract subsecvent:</P><P>(a) mentenanta preventiva: minim 1 revizii si maxim 38 de revizii,</P><P>(b) mentenanta corectiva: minim 1 servicii si maxim 32 servicii. </P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent care urmeaza sa fie atribuit pe durata acordului cadru: 1 000 000,00 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul acordului-cadru se refera la achizitionarea de servicii de mentenanta preventiva (revizii tehnice periodice) si corectiva (reparatie), inclusiv achizitionarea de piese de schimb/consumabile pentru trei nave maritime de interventie proiect SHALDAG MK IV (sistem de propulsie, energetic, instalatii propulsie cu jet, alimentare cu combustibil, ungere, HVAC, asa cum sunt descrise în anexele caietului de sarcini) din dotarea Politiei de Frontiera, respectiv Garda de Coasta Constanta.</P><P>Cele trei nave maritime de interventie proiect SHALDAG MK IV au fost construite în anul 2010 de catre santierul naval Israel Shipyards, fiind proiectate pentru o durata de viata de 25 de ani, lucrarile fiind supravegheate de catre inspectori ai societatii de clasificare Lloyd’s Register, având notatia de clasa: 100A1 SSC Patrol Mono HSC G3 MCH.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50241000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Trei nave maritime de interventie proiect SHALDAG MK IV.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1793950.00">1 793 950,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="7641050.00">7 641 050,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 10 000 RON. </P><P>Modul de constituire a garantiei de participare: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (formularul nr. 1 — Garantie de participare). Codul fiscal al autoritatii contractante este 4193222. </P><P>Garantia de participare poate fi constituita si în alta moneda decât RON, la cursul afisat de BNR la data publicarii anuntului de participare în SEAP. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (90 zile). Daca garantia de participare se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul nr. RO14TREZ7005005XXX000203 al autoritatii contractante, deschis la Trezoreria Municipiului Bucuresti. </P><P>Autoritatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. În cazul in care ofertantul îsi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi prelungita in mod corespunzator. In situatia în care ofertantul refuza extinderea valabilitatii, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. </P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze faptul ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii. Garantia de participare va fi scanata si postata in SEAP in fisier separat denumit „Garantie de participare”, impreuna cu documentele de calificare si oferta tehnica, în termenul limita de depunere a ofertelor. </P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului subsecvent de achizitie publica, în RON, exclusiv TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (formularul nr. 2) si care va deveni anexa la contract. </P><P>Perioada de valabilitate: cel putin cu 14 zile mai mare decât durata contractului subsecvent. Tip de garantie: irevocabila. Contul de trezorerie al autoritatii contractante este: RO14TREZ7005005XXX000203, deschis la Trezoreria Municipiului Bucuresti.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— Bugetul de stat,</P><P>— Fondul pentru Securitate Interna.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Operatorii economici participanti la procedura (inclusiv asociatii, subcontractantii, tertii sustinatori) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Pentru demonstrarea indeplinirii acestei cerinte, operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv asociatii, subcontractantii, tertii sustinatori) vor completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE se va completa in conformitate cu Notificarea Agentiei Nationale pentru Achizitii Publice (ANAP) nr. 240 referitoare la Ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici). Notificarea poate fi descarcata de la adresa: http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28-06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae/.</P><P>DUAE - formularul standard aprobat de Comisia Europeana poate fi gasit la adresa:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter.</P><P>Documentele ce vor fi prezentate pentru indeplinirea criteriului de calificare, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, sunt:</P><P>(a) certificate de atestare fiscala privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local si buget de stat), din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>(b) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(c) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(d) declaratie pe proprie raspundere din care sa reiasa ca operatorul economic nu se afla în vreuna dintre situatiile prevazute la art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(e) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 164, art. 165 si art. 167, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva.</P><P>În cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine, documentele vor fi transmise în limba in care au fost emise, însotite de o traducere autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Nota: Nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice: ofertantul/membrii asocierii, subcontractantul/subcontractantii, tertul/tertii sustinatori;</P><P>2) Operatorii economici participanti la procedura (inclusiv asociatii, subcontractantii, tertii sustinatori) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire: se va completa o declaratie in conformitate cu prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016 care se va prezenta odata cu DUAE. In cazul depunerii unei oferte în asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei. Aceasta declaratie se solicita si eventualilor subcontractanti. In cazul depunerii unei oferte individuale/comune sustinuta financiar si/sau tehnico-profesional de catre tert/terti sustinatori, fiecare sustinator are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei.</P><P>In sensul prevederilor art. 63 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante implicate in procedura de atribuire sunt: </P><P>— Inspector General — Ioan Buda, </P><P>— Imputernicit Adjunct al Inspectorului General — Daniel Minca, </P><P>— Imputernicit Director al Directiei Logistice — Andrei-Adrian Voicu, </P><P>— Sef Serviciul Juridic — Carmen-Vasilica Vicoleanu, </P><P>— Director al Directiei Financiare — Iuliana-Laura Mitrofan, </P><P>— Director al Directiei Fonduri Europene Nerambursabile — Angelica Dorobantu, </P><P>— Sef Serviciul Fonduri Dedicate — Claudiu Pavel, </P><P>— Sef Serviciul Achizitii — Marius-Lucian Gogoi, </P><P>— Sef Serviciul Tehnic — Sabin Bogdan.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, ca sunt legal constituiti si ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie demonstrata de orice operator economic participant la procedura, indiferent daca este ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant sau tert sustinator.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240 referitoare la Ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici). Notificarea poate fi descarcata de la adresa http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28-06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae/.</P><P>DUAE — formularul standard aprobat de Comisia Europeana, poate fi gasit la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter.</P><P>Documentele care vor fi prezentate pentru indeplinirea criteriului de calificare, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice actualizata, sunt:</P><P>1) Persoane juridice/fizice romane: certificatul constatator eliberat de Oficiul National al Registrului Comertului (ONRC) de pe langa instanta competenta, semnat electronic, din care sa rezulte ca obiectul de activitate al ofertantului include prestarea serviciilor care fac obiectul achizitiei. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie conforme cu realitatea la data prezentarii documentului. În cazul unei asocieri, fiecare asociat, subcontractant sau tert sustinator este obligat sa prezinte acest document, pentru partea din contact pe care o are de realizat.</P><P>2) Persoane juridice/fizice straine: documente echivalente, in tara de rezidenta, care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional (documentele vor fi semnate electronic si vor fi insotite de o traducere autorizata in limba romana), in conformitate cu prevederile legale din tara de rezidenta. În cazul unei asocieri, fiecare asociat, subcontractant sau tert sustinator este obligat sa prezinte acest document, pentru partea din contract pe care o are de realizat.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va demonstra ca, în ultimii 3 ani de la data limita de depunere a ofertelor, a prestat servicii similare, in valoare cumulata de minim 1 000 000 RON. Prin servicii similare se intelege: servicii de intretinere si/sau reparatii ale sistemelor de propulsie si/sau energetice navale.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) cu informatiile aferente situatiei lor, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240, referitoare la Ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici). Notificarea poate fi descarcata de la adresa: http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28- 06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae/.</P><P>DUAE — formularul standard aprobat de Comisia Europeana poate fi gasit la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter.</P><P>Documentele justificative ce vor fi prezentate pentru îndeplinirea criteriilor privind capacitatea mai sus mentionata, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc (în cazul unei asocieri, fiecare membru al asocierii în masura în care experienta sa este relevanta pentru proiect sau tertul sustinator), dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, sunt: documente din care sa rezulte valori, perioade de furnizare si beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Valorile vor fi exprimate in lei. </P><P>Exemple de documente doveditoare: </P><P>(a) copii ale unor parti relevante din contractele îndeplinite, </P><P>(b) certificate de predare primire, </P><P>(c) recomandari, </P><P>(d) proces verbal de receptie, </P><P>(e) documente constatatoare (a se vedea Instructiunea nr. 2 din 19 aprilie 2017 emisa de ANAP).</P><P>Ofertantii care trebuie sa efectueze conversia altor monede decât RON vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre BCE. Pentru anul în curs: transformarea în RON se va face la cursul BCE din ziua publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta minima se va considera indeplinita in mod cumulativ, iar asociatii vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Elementul care face obiectul procesului repetitiv de ofertare:</P><P>— pretul ofertei (valoarea totala),</P><P>— ofertantii vor cunoaste în orice moment pozitia lor în clasament,</P><P>— nu vor cunoaste numarul ofertantilor,</P><P>— vor vedea cea mai buna oferta.</P><P>Pasul minim de licitare este de 1 % din valoarea maxima estimata a acordului-cadru. Licitatia electronica se desfasoara într-o singura runda cu durata de 1 zi. Licitatia electronica nu se prelungeste.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>11</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fondul pentru Securitatea Interna.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pentru elaborarea si prezentarea ofertei, precum si pentru indeplinirea cerintelor caietului de sarcini, autoritatea contractanta pune la dispozitia operatorilor economici interesati documentatia tehnica pentru nave, care poate fi consultata la bordul navei, pentru sistemele pentru care se solicita mentenanta. De asemenea, operatorii economici interesati pot solicita prin intermediul SEAP o vizita de documentare tehnica pentru vizualizarea unei nave maritime proiect Shaldag MK IV, care va avea loc la o locatie si data comunicata in scris solicitantului.</P><P>Solicitarile de clarificare în legatura cu documentatia de atribuire se vor transmite doar prin intermediul SEAP (www.e-licitatie.ro), prin accesarea sectiunii dedicate „Întrebari” din detaliul procedurii de atribuire aflate în desfasurare. Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate în SEAP, operatorii economici trebuie sa dispuna de un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic. Autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare, de regula, in 3 zile lucratoare de la primirea solicitarii.</P><P>În cazul în care se constata ca exista oferte cu preturi egale clasate pe primul loc, autoritatea contractanta va solicita reofertarea prin transmiterea unor propuneri financiare imbunatatite, offline, in plic inchis si sigilat la sediul autoritatii contractante.</P><P>In cazul unei asocieri, oferta trebuie sa cuprinda un acord sau o scrisoare preliminara de asociere în care sa se mentioneze ca toti asociatii îsi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru îndeplinirea contractului, ca liderul asocierii este împuternicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni în numele tuturor asociatilor si este raspunzator în nume propriu si în numele asocierii pentru îndeplinirea contractului — formularul nr. 5.</P><P>Model acord de asociere: In cazul in care oferta depusa in asociere va fi declarata castigatoare, asocierea va respecta prevederile Codului fiscal pe toata perioada de implementare a contractului.</P><P>În cazul în care ofertantul demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinatori pe a caror capacitate se bazeaza ofertantul. DUAE prezentat de tertul/tertii sustinatori va include toate informatiile mentionate la alin. (1), lit. a), precum si informatiile de la alin. (1), lit. b) si c) (care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii), din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice cu modificarile si completarile ulterioare. </P><P>Angajamentul ferm de sustinere din partea tertului/tertilor sustinatori se depune in SEAP odata cu DUAE (se va completa in acest sens formularul nr. 6).</P><P>În cazul în care ofertantul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la alin. (1), lit. a), precum si cele de la alin. (1), lit. b) si c) (care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii), din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice cu modificarile si completarile ulterioare, din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul în cadrul procedurii de atribuire respective. </P><P>În cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la alin. (1), lit. a), din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice cu modificarile si completarile ulterioare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic din cadrul Inspectoratului General al Poliției de Frontieră</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42/C, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@igpf.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213162598</PHONE><URL>www.politiadefrontiera.ro</URL><FAX>+40 213163511</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>