<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="040613-2018" EDITION="2018019"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-039499-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>19</NO_OJ><DATE_PUB>20180127</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 019-040613</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:040613-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.retegasbari.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50532000">Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">333 726,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180125</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Бари</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на електрически машини, апарати и свързаното с тях оборудване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba elektrických strojů, přístrojů a souvisejícího příslušenství</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af elektriske maskiner, apparater og tilhørende udstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von elektrischen Maschinen, Geräten und zugehörigen Einrichtungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ηλεκτρικών μηχανημάτων, συσκευών και συναφούς εξοπλισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de maquinaria eléctrica, aparatos y equipo asociado</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrimasinate, -aparaatide ja seonduvate seadmete remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkökoneiden ja -laitteiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien de machines et d'appareils électriques et de matériel connexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja električnih strojeva, aparata i pripadajuće opreme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos géppel, készülékkel és hozzá tartozó berendezéssel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di macchinari elettrici, apparecchiature e attrezzature connesse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Baris</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektros mašinų, aparatų ir susijusių įrenginių remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroierīču, aparātu un saistīto iekārtu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ makkinarju bl-elettriku, apparat u tagħmir relatat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van elektrische machines, apparatuur en aanverwante uitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji maszyn elektrycznych, aparatury i podobnych urządzeń</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de máquinas e aparelhos eléctricos e de equipamento afim</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a maşinilor şi aparatelor electrice şi a echipamentului conex</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba elektrických strojov, prístrojov a súvisiaceho vybavenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja električnih strojev, aparatov in pripadajoče opreme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Bari</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av elektriska maskiner, apparater och tillhörande utrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Azienda Municipale Gas S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Azienda Municipale Gas S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Accolti Gil Z.I.</ADDRESS><TOWN>Bari</TOWN><POSTAL_CODE>70132</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio appalti</CONTACT_POINT><PHONE>+39 0805390120</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sezione.appalti@retegasbari.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0805312977</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.retegasbari.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Azienda Municipale Gas S.p.A. ufficio protocollo</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Accolti Gil Z.I.</ADDRESS><TOWN>Bari</TOWN><POSTAL_CODE>70132</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servizi di protezione catodica delle reti di distribuzione gas metano della città di Bari.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ambito territoriale del comune di Bari.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>SERVIZI DI MANUTENZIONE ORDINARIA E STRAORDINARIA DEGLI IMPIANTI DI PROTEZIONE CATODICA, TELESORVEGLIANZA DEL SISTEMA E MISURAZIONE DEI POSTI DI MISURA NON INSERITI NELLA TELESORVEGLIANZA. N. 2 GIORNATE DI FORMAZIONE PER IL PERSONALE DELLA COMMITTENTE.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50532000"/></CPV_MAIN></CPV><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L'appalto ha per oggetto i servizi di manutenzione ordinaria e straordinaria degli impianti di protezione catodica, la telesorveglianza del sistema e la misurazione dei posti di misura non inseriti nella telesorveglianza, nonché l'espletamento di n. 2 giornate di formazione per il personale della committente. Si rinvia al capitolato speciale d'appalto per le indicazioni di dettaglio relative alle prestazioni innanzi dette. l'importo presunto dell'appalto, riferito alla durata di 24 mesi, risulta pari a 333 726,00 EUR. oltre iva, di cui 6 174,00 EUR oltre IVA quale onere una tantum per l'attivazione del servizio di telesorveglianza, 119 952,00 EUR oltre iva quale canone per la fruizione del servizio di telesorveglianza, 87 600,00 EUR oltre iva quale canone per le attività di manutenzione ordinaria (importo che include, altresì, i costi dell'attività formativa) e 120 000,00 EUR oltre IVA quale importo presunto per le prestazioni di manutenzione straordinaria. In riferimento alle disposizioni di cui al D.Lgs. 81/08 e s.m.i., l'importo degli oneri della sicurezza interferenziale è pari a zero. L'importo complessivo dell'appalto, ai sensi dell'art. 35 co. 4 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. e, pertanto, comprensivo dell’opzione di cui al punto ii.2.2), risulta pari a 497 502,00 EUR oltre IVA. Ai sensi dell'art. 23 comma 16 del codice, i costi della manodopera sono stati stimati con riguardo alla manutenzione ordinaria ed agli interventi più ricorrenti di manutenzione straordinaria, assumendo come riferimento le tabelle ministeriali del CCNL metalmeccanici 2017 (si rinvia al punto 8.3 del c.s.a. ed all'allegato a per le relative indicazioni).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="333726.00">333 726,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Opzione di rinnovo: l'Azienda Municipale Gas S.p.A. si riserva la facoltà, a proprio insindacabile giudizio, di affidare i servizi oggetto di gara per ulteriori 12 mesi (successivi alla conclusione dell'appalto).</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzia provvisoria nella misura e nei modi previsti dall’art. 93 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. Garanzia definitiva nella misura e nei modi previsti dall’art. 103 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. Si rinvia al disciplinare di gara per le indicazioni di dettaglio.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>I servizi sono finanziati con fondi propri dell’Azienda Municipale Gas S.p.A. i pagamenti avranno luogo a 30 giorni fine mese data fattura, subordinatamente agli adempimenti previsti dal d.m. economia e finanze n. 40/2008 ed agli ulteriori obblighi di legge. prima della stipula del contratto, previo accordo tra le parti, il termine di pagamento potrà essere fissato a 60 giorni fine mese data ricezione fattura. la fatturazione dovrà essere mensile posticipata.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>È consentita la partecipazione da parte di imprese associate o che intendono associarsi. In tale ultimo caso l’offerta dovrà essere sottoscritta da tutte le imprese partecipanti al costituendo raggruppamento e contenere l’impegno a conferire il mandato collettivo speciale con rappresentanza alla capogruppo, nel caso di aggiudicazione della gara. Ai sensi dell’art. 48 co. 2 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., si precisa che la prestazione principale è rappresentata dai servizi di manutenzione ordinaria e straordinaria; le prestazioni secondarie sono i servizi di telesorveglianza del sistema, la misurazione dei posti di misura non inseriti nella telesorveglianza e la formazione al personale della committente. Si rinvia al disciplinare di gara per l'individuazione dei requisiti di partecipazione.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Conformemente alla norma UNI EN 15257 nei settori delle strutture metalliche immerse nel terreno, gli interventi di manutenzione ordinaria dovranno essere effettuati da un tecnico certificato di ii livello e quelli di manutenzione straordinaria sotto la supervisione dello stesso.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Dovrà essere attestata, con le modalità riportate nel disciplinare di gara, l’insussistenza in capo all’impresa ed ai soggetti indicati nel suddetto disciplinare delle cause di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., l’iscrizione dell’impresa presso il registro di all’art. 83 co. 3 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., nonché il possesso di certificazioni di sistemi di qualità conformi alle norme europee della serie UNI EN ISO 9000, rilasciati da un organismo di certificazione accreditato accredia o da altro ente di accreditamento firmatario degli accordi di mutuo riconoscimento.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Dovrà essere attestata, con le modalità riportate nel disciplinare di gara:</P><P>a) la realizzazione di un fatturato minimo – nei migliori tre anni (anche non consecutivi) del quinquennio antecedente alla.pubblicazione del bando – non inferiore a 300 000,00 EUR;</P><P>b) il possesso di una copertura assicurativa RCT/O con massimale non inferiore a 1 500 000,00 EUR.</P><P/></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Dovrà essere prodotta, con le modalità riportate nel disciplinare di gara, dichiarazione relativa alla regolare esecuzione, negli ultimi tre anni, di contratti per servizi analoghi a quelli oggetto della presente gara per un importo complessivo non inferiore a 150 000,00 EUR, di cui almeno 100 000,00 EUR relativo ai servizi di manutenzione degli impianti di protezione catodica ed almeno 50 000,00 EUR relativo ai servizi di telesorveglianza del sistema. di tali servizi, in sede di verifica sui requisiti, dovrà essere fornita attestazione di regolare esecuzione rilasciata dall’ente committente.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>L'appalto non è suddiviso in lotti tenuto conto del carattere unitario delle prestazioni. Il contratto potrà essere modificato, senza una nuova procedura di affidamento, ai sensi dell'art. 106 comma 1 lett e), ove il valore della modifica non sia superiore al 50 % dell'importo annuo contrattuale. detta ipotesi, non afferendo ad opzioni o rinnovi, non rientra nella determinazione del valore dell'appalto, come innanzi effettuato, ai sensi dell'art. 35 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. Per ulteriori informazioni complementari si rinvia al disciplinare di gara.il presente intervento risulta registrato con il seguente CUP H92E18000000005 (limitatamente alla manutenzione straordinaria) ed al Simog con il seguente CIG 7364032F6F.</P><P/></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale amministrativo regione Puglia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Massari</ADDRESS><TOWN>Bari</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Il ricorso avverso il bando di gara dovrà essere notificato alla committente nel termine di 30 (trenta) giorni dalla data di pubblicazione del presente bando. Il ricorso avverso l'aggiudicazione o l'eventuale esclusione dalla gara dovrà essere notificato alla committente entro 30 (trenta) giorni dalla comunicazione relativa rispettivamente agli esiti della gara o all'esclusione.</P><P/></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>