<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="178122-2018"
            EDITION="2018080">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-180741-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>80</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180425</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 080-178122</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:178122-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cea.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45113000">Siteworks</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR105">Hauts-de-Seine</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Работи по оформяне на строителната площадка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provoz staveniště</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggepladsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baustelleneinrichtung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες εργοταξίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siteworks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos a pie de obra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusplatsi tööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyömaan perustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de chantier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siteworks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opremanje gradilišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Terepmunkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Preparazione di siti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybvietės darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvlaukuma iekārtošanas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet fuq is-sit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werken op bouwterrein</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty na placu budowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras no local</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de şantier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na stavenisku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema gradbišča</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gif-sur-Yvette</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tomtarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commissariat à l’énergie atomique et aux énergies alternatives – CEA/Saclay</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commissariat à l’énergie atomique et aux énergies alternatives – CEA/Saclay</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>CEA/Paris-Saclay DRF service commercial bâtiment 530</ADDRESS>
               <TOWN>Gif-sur-Yvette</TOWN>
               <POSTAL_CODE>91191</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme Guerbert</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 169085420</PHONE>
               <E_MAIL>evelyne.guerbert@cea.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 169088772</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cea.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Phase candidature dans le cadre de travaux de dépose et de pose de clôtures dans le périmètre de la Zone d’accès contrôlée (ZAC) du site du CEA de Saclay.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18B1851-EG</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45113000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent avis porte sur les travaux de dépose et de pose d'une nouvelle clôture passive (environ 2 830 ml) avec portails, de la mise en place de regards LT 1, de la réalisation de massifs bétonnés et de tranchées. La clôture est composée de poteaux et panneaux en acier galvanisé finition plastifiée. Les panneaux auront un maillage serré, seront renforcés par des plis et l’ensemble des systèmes d’accroche et de fixation seront en acier inoxydable et inviolable. La partie basse de la clôture sera équipée de plaques de soubassement en béton afin d'assurer une fondation et une stabilité répondant aux différences d’altimétrie. Une clôture de chantier d'une longueur entre 20 et 90 ml devra être mise en place et devra être détectrice et non franchissable. Cette clôture de chantier sera démontée et reprise par le titulaire en fin de travaux. Le titulaire ainsi que le personnel intervenant sur site devront être habilités Confidentiel défense (CD).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>CEA/Paris-Saclay, site de Saclay.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dans le cadre des travaux définis plus haut, les prestations comprennent les parties suivantes:</P>
                  <P>— partie 1: phases 1 à 5,</P>
                  <P>— partie 2: phases 6 à 9,</P>
                  <P>— partie 3: phases 10 et 11.</P>
                  <P>Chaque phase correspond à un poste de travaux identifié au niveau du CCTP.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">17</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat fournira à l’appui de sa candidature:</P>
               <P>— le formulaire DC 1 ou équivalent,</P>
               <P>— le formulaire DC 2 ou équivalent.</P>
               <P>Ces formulaires sont disponibles sur le site internet du ministère de l'économie, de l'industrie et de l'emploi:http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>— lorsqu’il appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis-à-vis des autres entreprises du groupe. En cas de groupement d’entreprises, une lettre d’habilitation du mandataire par ses co-traitants et la convention de groupement dûment signée,</P>
               <P>— à titre informatif, un extrait de l’inscription au registre du commerce et des sociétés (K ou K bis) ou équivalents, datant de moins de 3 mois,</P>
               <P>— les attestations d’assurance civile, professionnelle, décennale en cours de validité,</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés s’il est en redressement judiciaire,</P>
               <P>— une fiche précisant les coordonnées de l’interlocuteur technique et commercial pour le dossier (nom, mail, adresse, numéros de téléphone),</P>
               <P>— en cas de groupement d’entreprises, une lettre d’habilitation du mandataire par ses co-traitants et la convention de groupement dûment signée.</P>
               <P>Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d’un Document unique de marché européen (DUME),en lieu et place des documents mentionnés à l’article 48 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, téléchargeable à l’adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/commande-publique — Le cas échéant, le DUME sera remis sous format électronique et en langue française exclusivement.</P>
               <P>Le marché étant classifié, le candidat fournira un dossier d’habilitation au moment de la remise de sa candidature. Le traitement du dossier d’habilitation est indépendant de la procédure objet du présent avis. Ces documents, qui ne seront pas retournés aux candidats dont l’offre n’a pas été pas retenue, seront détruits par le CEA.</P>
               <P>Les candidats doivent impérativement fournir dans une enveloppe séparée:</P>
               <P>— soit une attestation d’une décision d’habilitation, au niveau requis, en cours de validité délivrée par le ministère de la transition écologique et solidaire,</P>
               <P>— soit un dossier de demande d’habilitation dûment complété (dossier disponible auprès de l’officier de sécurité de centre (email: osdecentresaclay@cea.fr),</P>
               <P>— la liste des personnels que le soumissionnaire envisage d’employer dans le cadre de l’exécution de la prestation et qui aura à accéder/connaître des informations de niveau confidentiel défense, en précisant leur nationalité et leur habilitation éventuelle, afin d’initier et/ou de vérifier une décision d’habilitation pour l’accès aux informations et/ou supports classifiés au niveau requis après une procédure spécifique dénommée «procédure d’habilitation».</P>
               <P>Ces éléments doivent parvenir séparément sous format papier et sous format électronique avant la date limite de remise des candidatures:</P>
               <P>— format papier en original: envoi sous enveloppe séparée en indiquant la référence suivante «Dossier de candidature — 18B1851-EG» à:</P>
               <P>CEA/Paris Saclay, officier de sécurité, bâtiment 608 porte 7 E, PC 34, 91191 Gif-sur-Yvette Cedex,</P>
               <P>— et par voie dématérialisée, en indiquant la référence suivante «Dossier de candidature — 18B1851-EG» dans l'intitulé du message à: osdecentresaclay@cea.fr</P>
               <P>Le présent avis peut être retiré sur: https://www.marches–publics.gouv.fr</P>
               <P>Il est également possible de s’inscrire sur cette plateforme afin de répondre de façon électronique en suivant les étapes suivantes qui sont décrites sur le guide d’utilisation en ligne (rubrique Aide):</P>
               <P>1. se doter (pour les procédures formalisées uniquement) d’un certificat électronique répondant aux spécifications indiquées dans les conditions d’utilisation de la plateforme du CEA, rubrique «certificat électronique»;</P>
               <P>2. se connecter à l’adresse suivante https://www.marches–publics.gouv.fr</P>
               <P>3. compléter le formulaire et valider.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Pièces à produire:</P>
               <P>— les liasses Cerfa (ou équivalent) de bilan et compte de résultat des 3 dernières années,</P>
               <P>— le chiffre d'affaires réalisé avec l'ensemble du CEA d'une part et le CEA/Paris-Saclay d'autre part.</P>
               <P>En cas de candidature en groupement momentané d'entreprises ou de recours à la sous-traitance, le candidat doit produire les mêmes documents concernant ce co-traitant ou sous-traitant. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de ce sous-traitant pour l'exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit de ce sous-traitant.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les candidatures seront jugées d'après les moyens matériels, humains, compétences et références dans le domaine concerné du présent avis.</P>
               <P>Pièces à produire:</P>
               <P>— Qualibat 1331 poteaux et clôtures,</P>
               <P>— plan d’assurance qualité particulier comprenant:</P>
               <P>—— un plan d’organisation générale avec l’affectation des tâches,</P>
               <P>—— les moyens en personnel et en matériel,</P>
               <P>—— la qualification du personnel dédiée à ce projet,</P>
               <P>—— la liste éventuelle des sous-traitants et les responsables,</P>
               <P>—— l’organisation et les modalités de réalisation du contrôle interne,</P>
               <P>—— un planning détaillé,</P>
               <P>—— une liste référençant les chantiers similaires sur les 5 dernières années (description du chantier et de son ampleur). Les références présentées devront mentionner le nom du projet, la date, le lieu d'exécution, les coordonnées du client, la nature, le montant du projet et le montant des opérations effectuées par le soumissionnaire avec leur description, en précisant si celles-ci ont été menées à bonne fin. Elles devront être assorties d'une attestation de bonne exécution pour les travaux les plus importants.</P>
               <P>—— un manuel d'assurance de la qualité ou une note d'organisation qualité de la société.</P>
               <P>En cas de candidature en groupement momentané d'entreprises ou de recours à la sous-traitance, le candidat doit produire les mêmes documents concernant ce co-traitant ou sous-traitant. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de ce sous-traitant pour l'exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit de ce sous-traitant.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Retenue de garantie: 5 % du montant TTC à chaque terme de facturation, la mention d’une retenue de garantie.</P>
               <P>Devant être obligatoirement portée sur la facture.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Seul un dossier de candidature est à remettre à ce stade de la procédure. Compte tenu de la confidentialité des données, seuls les candidats retenus se verront remettre le dossier de consultation comprenant le CCTP et seront ensuite invités à remettre une offre.</P>
               <P>Les candidatures devront être adressées en 2 exemplaires (1 original et 1 copie) et un exemplaire informatique au: CEA/Paris-Saclay, bureau du courrier (bât 464) pour le service commercial/BLMT — PC 98 bât 530, 91191 Gif-sur-Yvette Cedex, avec la mention «AAPC/clotures — 18B1851-EG».</P>
               <P>Si votre dossier est transmis par courrier, ce dernier devra être adressé en recommandé avec avis de réception.</P>
               <P>Pour motif de sécurité, votre pli ne pourra pas être déposé sur notre site par porteur spécial. Seuls des envois dématérialisés (https://www.marches-publics.gouv.fr) ou par courrier recommandé sont acceptés.</P>
               <P>Pour déposer une candidature sous forme dématérialisée via la plateforme du CEA, la personne habilitée à engager le candidat doit être:</P>
               <P>— titulaire d'un certificat électronique accepté par le CEA (les modalités d'obtention de ce certificat sont disponibles sur la plateforme du CEA sous la rubrique «Conditions d'utilisation»),</P>
               <P>— inscrit sur la plateforme de gestion des marchés du CEA, accessible à l'adresse https://www.marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>— cliquer sur le lien «répondre à la consultation» après avoir accepté les conditions d'utilisation,</P>
               <P>Les entreprises nouvellement créées sont autorisées à présenter leur candidature. Si elles ne sont pas en mesure de produire certains des documents demandés dans le présent avis de marché, elles peuvent justifier de leurs capacités financières et professionnelles par d'autres moyens que ceux indiqués dans le présent avis et notamment par la présentation de titres ou de l'expérience professionnelle du ou de leurs responsables.</P>
               <P>Le candidat pourra être soit une entreprise individuelle, soit un groupement d'entreprises mais le CEA n'aura qu'un seul interlocuteur, le mandataire.</P>
               <P>En aucun cas une entreprise ne pourra cumuler une candidature soit en tant que:</P>
               <P>— candidat individuel et membre d'un groupement,</P>
               <P>— membre de plusieurs groupements que ce soit en tant que mandataire ou co-traitant.</P>
               <P>La constitution du groupement devra se faire avant le dépôt de candidatures.</P>
               <P>Le CEA se laisse la possibilité d'imposer la forme du groupement (solidaire ou conjoint avec solidarité du mandataire) au stade de la consultation.</P>
               <P>Chaque membre du groupement devra fournir les documents demandés ci-avant à la section II.</P>
               <P>La case «Procédure concurrentielle avec négociation» de la rubrique IV.1.1) «Type de procédure» n'a été cochée que pour permettre la publication du présent avis au JOUE. Cette mention de nature technique n'a pas pour effet de soumettre le marché à la directive n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2014/24/UE. En effet, compte tenu de son montant inférieur au seuil défini à l'article 4 de la directive précitée, le marché est passé selon une procédure adaptée, telle que définie à l'article 27 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 206-360 relatif aux marchés publics.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Versailles</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>56 avenue de Saint-Cloud</ADDRESS>
               <TOWN>Versailles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78011</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif de Versailles</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>56 avenue de Saint-Cloud</ADDRESS>
               <TOWN>Versailles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78011</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
