<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="179083-2018"
            EDITION="2018080">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-182158-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>80</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180425</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 080-179083</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:179083-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.sib.sachsen.de/de/formulare_publikationen/formulare_und_vorlagen/vof_vob_vol_und_wettbewerbe/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED2D">Görlitz</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED2C">Bautzen</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bautzen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Bautzen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Bautzen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Fabrikstraße 48</ADDRESS>
               <TOWN>Bautzen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02625</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Bautzen</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3591582-0</PHONE>
               <E_MAIL>bieteranfragen.b1@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3591582-109</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED2C"/>
               <URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.sib.sachsen.de/de/formulare_publikationen/formulare_und_vorlagen/vof_vob_vol_und_wettbewerbe/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Erhöhung Ausbildungskapazität Hochschule der Sächsischen Polizei (FH) in Rothenburg, Objektpla-nung Gebäude, Vergabenummer 18 D2 10 008</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vergabe der Objektplanungsleistungen Gebäude, Leistungsphasen (LPH) 3 bis 9 gemäß § 34 HOAI 2013 für den Neubau eines Trainingszentrums, den Neubau von drei Unterkunftsgebäuden sowie Umbau und Erweiterung von drei Gebäuden für Lehre, Verwaltung und Bibliothek im Rahmen der Erhöhung der Ausbildungskapazität an der Hochschule der Sächsischen Polizei in Rothenburg/Oberlausitz.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DED2D"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Friedensstraße 120</P>
                  <P>02929 Rothenburg</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand der geplanten Beauftragung ist die Objektplanung für Gebäude, Leistungsphasen 3 bis 9 gemäß § 34 HOAI 2013, für den Neubau eines Trainingszentrums, den Neubau von 3 Unterkunftsgebäuden (Gebäude U3, U4, U5) sowie Umbau und Erweiterung von drei Gebäuden (Gebäude 01, 02, 03) für Lehre, Verwaltung und Bibliothek an der Hochschule der Sächsischen Polizei (FH) in Rothenburg. Der Neubau Trainingszentrum umfasst eine Raumschießanlage, Handlungs- und Sporträume. In den drei Unterkunftsgebäuden werden insgesamt ca. 240 Einzel- und Doppelzimmer mit Sanitärzelle errichtet. Gebäude 01 und 02 gehören zur jetzigen Oberschule (errichtet 1984 in VGB-Bauweise) und sollen für den Lehrbetrieb der Polizeihochschule umgebaut und erweitert werden. Gebäude 01 erhält einen Erweiterungsbau mit Audimax. Gebäude 03 (errichtet 2006) wird teilweise umgebaut und erhält einen Anbau. Die Nutzfläche (NF) beträgt insgesamt ca. 12 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2028-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Auswahl der Bewerber, die zur Abgabe eines Angebotes und zur Teilnahme am Verhandlungsgespräch eingeladen werden, erfolgt in 2 Schritten. Im ersten Schritt werden die fristgerecht eingegangenen Bewerbungen auf Vollständigkeit aller geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sowie auf Einhaltung der Mindestanforderungen geprüft (siehe Bewertungsmatrix Stufe 1 – formale/ fachliche Prüfung unter der im Punkt I.3) benannten Internetseite). Bewerbungen, welche formal vollständig sind und die Mindestanforderungen erfüllen, werden anschließend anhand der in den Eignungskriterien (siehe Bewertungsmatrix Stufe 1 – Punktebewertung unter der im Punkt I.3) benannten Internetseite) definierten Kriterien und Punkten bewertet. Es können maximal 34 Punkte erreicht werden. Die 3 bis max. 5 Bewerber mit der höchsten Punktzahl werden zur Teilnahme an der 2. Verfahrensstufe eingeladen. Falls die geplante Zahl der Bieter durch Bewerber mit gleicher Punktzahl überschritten wird, entscheidet unter diesen das Los. (§ 75 Abs. 6 VgV) Die Matrix zur Bewertung der Auswahlkriterien ist unter der im Pkt. I.3) benannten Internetseite einsehbar.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>In der 2. Verfahrensstufe sind durch die 3 bis 5 ausgewählten Bieter folgende Leistungen zu erbringen/einzureichen: Erarbeitung eines Lösungsvorschlages gemäß § 76 Abs. 2 VgV, Erstellung eines Honorarangebotes und Teilnahme am Verhandlungsgespräch mit Präsentation. Aufgabenstellung mit detaillierten Angaben sowie Bewertungsmatrix Stufe 2 (Zuschlagskriterien) abrufbar Internetseite Pkt.I.3.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zur Teilnahme berechtigt sind natürliche Personen, die nach den Rechtsvorschriften ihres Heimatortes am Tag der Bekanntmachung zur Führung der Berufsbezeichnung Architekt(in) berechtigt sind. Teilnahmeberechtigt sind auch juristische Personen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen gemäß § 75 Abs. 1 VgV benennen. Der entsprechende Nachweis über die Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung des Bewerbers ist einzureichen (Kopie Eintragung Architektenkammer, ggf. Berufs- oder Handelsregisterauszug).</P>
               <P>Als Allgemeine Informationen sind folgende Angaben zum Bewerber erforderlich: Firmenbezeichnung, ausführende Niederlassung (Ansprechpartner und Kontakt), vertragsschließende Niederlassung (sofern abweichend), Datum Firmengründung, Büroinhaber/Hauptgesellschafter, Rechtsform, Art der Bewerbung (Einzelbewerbung oder Bewerbergemeinschaft).</P>
               <P>Es ist eine Eigenerklärung, dass Architekten- und Ingenieursleistungen gemäß § 73 Abs. 3 VgV unabhängig von Ausführungs- und Lieferinteressen vergeben werden, einzureichen.</P>
               <P>Es ist eine Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß §§ 123, 124 GWB bzw. zur Selbstreinigung gemäß § 125 GWB einzureichen. Im Fall einer Verurteilung nach §§ 123, 124 GWB ist ein Nachweis über Datum der Verurteilung, Art der Straftat und getroffene selbstreinigende Maßnahmen einzureichen.</P>
               <P>Bei Bewerbergemeinschaften muss jedes Mitglied die Anforderungen gemäß den Punkten III.1.1) und III.1.2) erfüllen. Die Eignungskriterien und Mindestanforderungen gemäß Punkt III.1.3) müssen nur von der Bewerbungsgemeinschaft erfüllt werden. Eine Beteiligung auch einzelner Mitglieder von Bewerbergemeinschaften an mehr als einer Bewerbergemeinschaft ist unzulässig und führt zum Ausschluss aller davon betroffenen Bewerbergemeinschaften. Die Bewerbergemeinschaft muss im Auftragsfall eine gesamtschuldnerisch haftende Arbeitsgemeinschaft bilden und einen bevollmächtigten Vertreter benennen. Für die Erklärung ist das vorgegebene Formblatt (Anlage 1 zum Bewerbungsbogen) zu verwenden und von allen Mitgliedern unterzeichnet den Unterlagen 1-fach im Original beizufügen.</P>
               <P>Es ist eine Abschlusserklärung vorzulegen, in der die Richtigkeit aller Angaben in den Bewerbungsunterlagen einschließlich der Anlagen bestätigt wird. Die Abschlusserklärung ist rechtsverbindlich zu unterschreiben und mit dem Firmenstempel zu versehen.</P>
               <P>Nachforderungen von fehlenden Erklärungen und Referenzen (§ 56 Abs. 2 VgV) werden nicht vorgenommen und unvollständige Teilnahmeanträge werden von der Wertung ausgeschlossen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Berufshaftpflichtversicherung gemäß § 45 Abs. 1 Nr. 3 VgV: Mit der Bewerbung ist der Nachweis einer bestehenden Berufshaftpflichtversicherung mit den nachfolgenden Deckungssummen zu erbringen: 3 000 000 EUR für Personenschäden und 5 000 000 EUR für sonstige Schäden. Die Maximierung der Ersatzleistung muss mindestens das Zweifache der Versicherungssumme betragen. Für Verträge, deren Deckungssummen die geforderte Höhe nicht erreichen, ist es vorerst ausreichend, wenn mit der Bewerbung zur bestehenden Police eine Erklärung des Versicherers vorgelegt wird, aus der hervorgeht, dass im Fall der Auftragserteilung eine Anpassung des Versicherungsvertrages zu den v. g. Konditionen erfolgt oder alternativ eine objektbezogene Versicherung in dieser Höhe abgeschlossen wird. Der Versicherungsnachweis darf nicht älter als 12 Monate sein (gerechnet vom Tag der Abgabe des Teilnahmeantrages nach Ziff. IV.3.4). Für Bietergemeinschaften/ARGE gilt: Dieser Nachweis ist von jedem Mitglied der Bietergemeinschaften/ARGE zu führen;</P>
               <P>2. Erklärung zum Umsatz in dem entsprechenden Tätigkeitsbereich des Auftrages der letzten 3 Geschäftsjahre gemäß VgV § 45 Abs. 4 Nr. 4. Für Bietergemeinschaften/ARGE gilt: Dieser Nachweis ist von jedem Mitglied der Bietergemeinschaften/ARGE zu führen;</P>
               <P>3. Erklärung, ob es beabsichtigt ist – bezogen auf den Auftrag – in relevanter Weise mit anderen zusammen zu arbeiten bzw. Unteraufträge zu vergeben, bezogen auch auf nur teilweise Bereiche (§ 46 Abs.10 VgV). Bei Eignungsleihe gemäß § 47 VgV sind der Name des anderen Unternehmens sowie Art und Umfang der überlassenen Eignung zu benennen sowie die Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen (Formblatt siehe Anlage 4.3 zum Bewerbungsbogen) einzureichen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Der mittlere Mindestjahresumsatz für Leistungen bezogen auf Objektplanung Gebäude ist auf 750 000 EUR festgelegt.</P>
               <P>Nachforderungen von fehlenden Erklärungen und Referenzen (§ 56 Abs. 2 VgV) werden nicht vorgenommen und unvollständige Teilnahmeanträge werden von der Wertung ausgeschlossen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Gefordert sind die Angabe und Darstellung von Referenzen (Referenz A, B, Projektleiters (PL) und Bauüberwachers (BÜ)) sowie die Angabe und Vorstellung des Projektleiters und des Bauüberwachers.</P>
               <P>Bei den Referenzen A und B muss es sich um Projekte zu verschiedenen Objekten handeln. Die Referenzen PL und BÜ können mit Referenz A oder B identisch sein bzw. die Referenzen PL und BÜ können identisch sein, sofern die jeweiligen Mindestanforderungen erfüllt sind.</P>
               <P>Projektleiter und Bauüberwacher können in Personalunion auftreten.</P>
               <P>Es ist nicht zulässig, dass der Bewerber zusätzlich zu den Referenzen A, B, PL und BÜ weitere Referenzen einreicht. Bei Bewerbergemeinschaften werden die Referenzen sowie Projektleiter und Bauüberwacher durch die Gemeinschaft benannt (nicht durch jedes einzelne Mitglied).</P>
               <P>Mindestreferenz A: Mindestanforderungen sind Objektplanung für den Neubau eines Gebäudes, mind. Honorarzone III, KG 300 + 400 mind. 5 Mio. EUR brutto, Fertigstellung (nutzungsfähige Übergabe) zwischen 1.1.2013 und 31.3.2018; bewertet werden Höhe der Bauwerkskosten (2 Punkte bei &gt; 10 Mio. EUR, darunter 0 Punkte), vollständig bearbeitete Leistungsphasen (nur LPH 3-8) in Eigenleistung (2 Punkte je erbrachte LPH) und öffentliche Nutzung (2 Punkte, wenn Bauwerkszuordnung gemäß BWZ-Katalog Nr. 1 bis 6, außer Nr. 61; andernfalls 0 Punkte) des Gebäudes (insgesamt max. 16 Punkte erreichbar).</P>
               <P>Mindestreferenz B: Mindestanforderungen sind Objektplanung für Umbau/Sanierung eines Gebäudes, mind. Honorarzone III, Bauwerkskosten (KG 300 + 400) mind. 2 Mio. EUR brutto, Fertigstellung (nutzungsfähige Übergabe) zwischen 1.1.2013 und 31.3.2018; bewertet werden Höhe der Bauwerkskosten (2 Punkte bei &gt; 5 Mio. EUR, darunter 0 Punkte), vollständig bearbeitete Leistungsphasen (nur LPH 3-8) in Eigenleistung (2 Punkte je erbrachte LPH), öffentliche Nutzung (2 Punkte, wenn Bauwerkszuordnung gemäß BWZ-Katalog Nr. 1 bis 6, außer Nr. 61; andernfalls 0 Punkte) des Gebäudes sowie vergleichbare spezifische Anforderung (2 Punkte, wenn das Referenzgebäude ein zwischen 1870 und 1989 errichteter System- oder Plattenbau ist, andernfalls 0 Punkte) (insgesamt max. 18 Punkte erreichbar).</P>
               <P>Mindestanforderungen an den Projektleiter: Nachweis der Berufsqualifikation als Master / Dipl.-Ing. Architektur, Berufserfahrung mindestens 5 Jahre, persönliches Referenzprojekt des Projektleiters (Mindestreferenz PL): Erfahrung als Projektleiter oder stellvertretender Projektleiter bei der Objektplanung eines Gebäudes, mind. Honorarzone III, Bauwerkskosten (KG 300 + 400) mind. 5 Mio. EUR brutto, Fertigstellung (nutzungsfähige Übergabe) zwischen 1.1.2013 und 31.3.2018.</P>
               <P>Mindestanforderungen an den Bauüberwacher: Nachweis der Berufsqualifikation als Master / Dipl.-Ing. Architektur oder Bauingenieurwesen, Berufserfahrung mindestens 5 Jahre, persönliches Referenzprojekt des Bauüberwachers (Mindestreferenz BÜ): Erfahrung als Bauüberwacher bei der Objektplanung eines Gebäudes, mind. Honorarzone III, Bauwerkskosten (KG 300 + 400) mind. 5 Mio. EUR brutto, Fertigstellung (nutzungsfähige Übergabe) zwischen 1.1.2013 und 31.3.2018.</P>
               <P>Zu den Referenzen A und B sind folgende Angaben erforderlich (Nutzung Bewerbungsbogen oder 1 Seite DIN A4 je Referenz): Objektbezeichnung (Bauvorhaben / Maßnahme und Ort), Auftraggeber (Bezeichnung, Ansprechpartner, Kontakt), Bearbeitungszeitraum (Projektbeginn und nutzungsfähige Übergabe), Erbrachte Leistungsphasen in Eigenleistung, Honorarzone, Bauwerkskosten (in Euro, brutto), Bauwerkszuordnung gemäß BWZ-Katalog, nur bei Referenz B: Angabe ob Referenzgebäude ein zwischen 1870 und 1989 errichteter System- oder Plattenbau ist.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu jeder Referenz A und B ist eine Projektdokumentation (max. 2 Seiten A4) mit Projektbeschreibung, bildlicher Darstellung, erläuternden Skizzen, etc. vorzulegen.</P>
               <P>Zum vorgesehenen Projektleiter und Objektüberwacher sind folgende Angaben erforderlich (Nutzung Bewerbungsbogen oder 1 Seite DIN A4 pro Person): Name, Qualifikation, Berufserfahrung in Jahren, Dauer der Bürozugehörigkeit, persönliche Referenzprojekte von Projektleiter und Objektüberwacher: Objektbezeichnung (Bauvorhaben / Maßnahme und Ort), Funktion des o. g. Projektleiters/Objektüberwachers beim Referenzprojekt, Auftraggeber (Bezeichnung, Ansprechpartner, Kontakt), Bearbeitungszeitraum (Projektbeginn und nutzungsfähige Übergabe), Erbrachte Leistungsphasen in Eigenleistung, Honorarzone, Bauwerkskosten (in Euro, brutto).</P>
               <P>Die Nachweise über die Berufsqualifikation des Projektleiters und des Bauüberwachers sind den Unterlagen als Kopie beizulegen. Falls es sich bei Projektleiter und Bauüberwacher um dieselbe Person handelt, sind alle Angaben und Nachweise nur einmal einzureichen und es ist auf die Personalunion hinzuweisen.</P>
               <P>Zu jeder Referenz PL und OÜ ist eine Projektdokumentation (max. 2 Seiten A4) mit Projektbeschreibung, bildlicher Darstellung, erläuternden Skizzen, etc. vorzulegen. Falls die Referenzen PL oder BÜ mit Referenz A oder B identisch sind oder Referenz PL und BÜ identisch sind, ist auf die jeweilige Referenz zu verweisen und alle Angaben und die Projektdokumentation sind nur einmal einzureichen.</P>
               <P>Die gesamte Bewerbung einschließlich der Referenzen und Dokumentationen soll zusätzlich zu dem schriftlich vorgelegten Teilnahmeantrag 1 x digital auf CD der Bewerbung beigefügt werden. Bei Widersprüchen zwischen der schriftlichen und digitalen Fassung werden ausschließlich die schriftlich eingereichten Unterlagen bewertet. Bewerbungen mit mehr als 4 Referenzen oder weniger als 4 Referenz werden ausgeschlossen. Darüber hinaus werden Teilnahmeanträge ausgeschlossen, die bezüglich der eingereichten Referenzen die Mindestanforderungen nicht erfüllen. Es wird empfohlen, den vom AG vorgegebenen Bewerbungsbogen zu verwenden (unter der im Punkt I.3 benannten Internetseite).</P>
               <P>Nachforderungen von fehlenden Erklärungen und Referenzen (§ 56 Abs. 2 VgV) werden nicht vorgenommen und unvollständige Teilnahmeanträge werden von der Wertung ausgeschlossen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>§ 75 Abs. 1 und 3 VgV:</P>
               <P>Fachbereich Objektplanung Gebäude: Teilnahmeberechtigt sind Personen, die nach den Architektengesetzen bzw. den Gesetzen der Länder berechtigt sind, die Berufsbezeichnung Architekt zu tragen, oder die nach den EG-Richtlinien, insbesondere der Richtlinie für die gegenseitige Anerkennung der Diplome auf dem Gebiet der Architektur bzw. der Richtlinie für die gegenseitige Anerkennung der Hochschulabschlüsse, berechtigt sind, in der Bundesrepublik Deutschland als Architekt tätig zu werden. Weiterhin sind bauvorlageberechtigte Ingenieure zur Erbringung der Dienstleistung zugelassen.</P>
               <P>Allgemein: Teilnahmeberechtigt sind ferner Arbeitsgemeinschaften solcher natürlicher Personen sowie juristische Personen, sofern in deren Satzungsregelungen der Geschäftszweck auf das Erbringen von Planungsleistungen „Objektplanung Gebäude“ ausgerichtet ist und sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen gemäß der genannten Bedingungen benennen können sowie Arbeitsgemeinschaften solcher juristischer Personen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Rechtsform bei Bewerbergemeinschaft:</P>
               <P>Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter: in diesem Fall ist eine Erklärung abzugeben, dass Mitglieder der Arbeitsgemeinschaft (ARGE) gesamtschuldnerisch haften, auch über die Auflösung der ARGE hinaus. Die Bewerbergemeinschaft muss einen bevollmächtigten Vertreter benennen. Für die Erklärung ist das vorgegebene Formblatt zu verwenden.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-07</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Rückfragen zu diesem Teilnahmewettbewerb sind ausschließlich schriftlich an die unter Pkt. I.1) genannte Adresse zu richten.</P>
               <P>Hinweis für Bewerbergemeinschaften:</P>
               <P>Mehrfachbewerbungen von unterschiedlichen Niederlassungen eines Büros sind nicht zulässig und haben das Ausscheiden aller betreffenden Bewerber zur Folge. Mehrfachbewerbungen von Nachunternehmern gem. § 36 VgV sind zugelassen.</P>
               <P>Auf der unter Punkt I.3) genannten Internetseite können unter der Auftragsbezeichnung folgende Unterlagen abgerufen werden:</P>
               <P>1.01_Kennzettel für Teilnahmeantrag</P>
               <P>1.02_Bewerbungsbogen</P>
               <P>1.03_Bewertungsmatrix Stufe 1 – Formale/fachliche Prüfung</P>
               <P>1.04_Bewertungsmatrix Stufe 1 – Punktebewertung</P>
               <P>2.02_Preisblatt</P>
               <P>2.01_Bewertungsmatrix Stufe 2 – Zuschlagskriterien</P>
               <P>2.03_Vertragsentwurf mit Anlagen</P>
               <P>Anlage 1 Allgemeine Vertragsbestimmungen.</P>
               <P>Anlage 2 Spezifische Leistungspflichten.</P>
               <P>Anlage 3 Datenaustausch / Datenaustauschformate.</P>
               <P>Anlage 4 Förmliche Verpflichtung nichtbeamteter Personen.</P>
               <P>2.04_Aufgabenstellung mit Anlagen</P>
               <P>Anlage C 2.1 Gesamtlageplan.</P>
               <P>Anlage C 2.2 Gebäudeplanung (Übersicht).</P>
               <P>Alle Bezeichnungen im Text der Bekanntmachung und in allen veröffentlichten Vergabeunterlagen umfassen gleichermaßen die weibliche und die männliche Form.</P>
               <P>Es wird empfohlen, für die Bewerbung den veröffentlichten Bewerbungsbogen zu verwenden. Dieser kann unter der in Punkt I.3) genannten Internetadresse abgerufen werden kann. Die erforderlichen Nachweise sind dem Bewerbungsbogen als Anlage beizufügen. Die Bewerbung ist in einem verschlossenen Umschlag unter Verwendung des vorgegebenen Kennzettels fristgerecht einzureichen. Alle Nachweise sind auf Deutsch oder zusammen mit einer beglaubigten Übersetzung ins Deutsche vorzulegen. Nachforderungen von fehlenden Angaben und Unterlagen (§ 56 Abs. 2 VgV) werden nicht vorgenommen.</P>
               <P>Die gesamte Bewerbung soll zusätzlich zur schriftlich (in Papierform) vorgelegten Ausfertigung ein-mal digital auf CD eingereicht werden. Bei Widersprüchen zwischen der schriftlichen und digitalen Fassung werden die schriftlich eingereichten Unterlagen zur Bewertung herangezogen.</P>
               <P>Informationen zum Ablauf des Verfahrens:</P>
               <P>Abgabetermin für die unter Punkt II.2.14) genannten Lösungsvorschläge ist voraussichtlich der 5.7.2018. Die Verhandlungsgespräche sind für die 29. KW 2018 vorgesehen. Das Honorarangebot ist zum Verhandlungsgespräch mitzubringen.</P>
               <P>Lösungsvorschlag, Honorarangebot und Verhandlungsgespräch (Präsentation) werden nach den auf der Internetseite veröffentlichten Kriterien (Bewertungsmatrix Stufe 2 – Zuschlagskriterien) bewertet. Der Bewerber mit der höchsten Punktzahl ist für die Auftragsvergabe vorgesehen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustr. 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 341977-0</PHONE>
               <FAX>+49 341977-1049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entsprechend den Regelungen des §160 GWB; insbesondere innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann ein Nachprüfungsverfahren bei der Vergabekammer beantragt werden (§ 160 GWB Abs. 3 Nr. 4).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Bautzen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Fabrikstraße 48</ADDRESS>
               <TOWN>Bautzen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02625</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3591582-0</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle-b@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3591582-109</FAX>
               <URL>www.sib.sachsen.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
