<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="179834-2018"
            EDITION="2018080">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-180681-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180511</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>80</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180425</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 080-179834</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:179834-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.edf.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45246410">Flood-defences maintenance works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45112500">Earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRK12">Cantal</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180511 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тулуза</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по поддържане на речни диги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba protipovodňových zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse af anlæg til sikring mod oversvømmelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wartung von Hochwasserschutzanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Τουλούζη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συντήρηση αντιπλημμυρικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flood-defences maintenance works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mantenimiento de defensas contra crecidas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaldakindlustuste hooldustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tulvaesteiden kunnossapito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entretien de digues</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flood-defences maintenance works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi održavanja objekata za zaštitu od poplava</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Árvízvédelmi karbantartás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolosa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Manutenzione di impianti di difesa dalle piene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulūza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įtvirtinimų nuo potvynių priežiūros darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulūza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzturēšanas darbi aizsardzībai no plūdiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta’ manutenzjoni tad-difiża kontra l-għarar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhoud van hoogwaterkeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tuluza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konserwacja tam przeciwpowodziowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Manutenção de protecções contra inundações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de întreţinere a digurilor de protecţie împotriva inundaţiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba protipovodňových ochranných zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vzdrževalna dela na protipoplavnih objektih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underhåll av översvämningsskydd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">EDF SA — Direction des achats groupe</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>EDF SA — Direction des achats groupe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Agence achats hydraulique — 5 rue Claude Marie Perroud — TSA 60041</ADDRESS>
               <TOWN>Toulouse Cedex 1</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31096</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>EDF — Direction des achats groupe — AAH — Mme Meriaux Louise</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 567694587</PHONE>
               <E_MAIL>louise.meriaux@edf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>www.edf.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://pha.edf.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pha.edf.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pha.edf.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Travaux de renforcement des digues du barrage de Nèpes</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45246410"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La prestation consiste à réaliser les travaux de renforcement des digues du barrage de Nèpes. Ces travaux visent à améliorer et renforcer l'étanchéité des digues. Le marché est divisé en 3 lots:</P>
               <P>— un lot stabilité/terrassements (qui comprend l'aménagement des zones de chantier, les installations de chantier, la réalisation d'un ouvrage de franchissement à l'aval du barrage pour permettre l'accès à la rive gauche depuis la rive droite, la mise en place de la recharge aval ainsi que les travaux de finition),</P>
               <P>— un lot étanchéité (renforcement de l'étanchéité des digues, notamment en fondation) et,</P>
               <P>— un lot auscultation (renforcement du système d'auscultation à l'issue des travaux de stabilité et d'étanchéité: ajout de repères au dispositif de nivellement existant, réalisation de piézomètres ouverts, raccordement du système de collecte de fuite).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Lot stabilité</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45112500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK12"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Barrage de Nèpes.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>— Installations de chantier.</P>
                  <P>Le titulaire du lot «stabilité» a en charge l’aménagement de l’ensemble des zones disponibles selon les besoins de son périmètre et de ceux des 2 autres lots.</P>
                  <P>Toutes les installations de chantier, les zones de travaux et les zones de stockage devront être complètement clôturées par des dispositifs type Heras ou équivalent.</P>
                  <P>Le titulaire a en charge l’installation complète de la base vie avec l’ensemble des baraquements nécessaires à son personnel et celui des autres lots, ainsi qu’à l’équipe de maîtrise d’œuvre.</P>
                  <P>— Ouvrage de franchissement.</P>
                  <P>Le titulaire prévoit un ouvrage de franchissement à l’aval du barrage pour permettre l’accès à la RG.</P>
                  <P>L’ouvrage est aménagé dans le prolongement de la piste d’accès RD.</P>
                  <P>— Mise en place de la recharge aval.</P>
                  <P>Pour l’ensemble de cette opération, le titulaire veillera à ce que les engins utilisés respectent une contrainte de charge roulante sur la digue de 10 kPa:</P>
                  <P>—— dépose et évacuations des caissons Reboul situés en crête de digue en RD et en RG,</P>
                  <P>—— décaissement des digues selon une largeur de crête et un fruit régulier donné par l’entreprise et démolition des butées de pied aval existantes,</P>
                  <P>—— construction des butées de pied aval en enrochements percolés au béton suivant les profils donné par l’entreprise et mise en place du système de drainage et de collecte de fuite associés,</P>
                  <P>—— mise en place du matériau de recharge ainsi que d’un filtre à l’interface digue actuelle/nouvelle recharge, de la butée jusqu'à la crête, suivant le profil donné par l’entreprise,</P>
                  <P>—— la mise en place de murs géotextiles à l’aplomb des perrés des murs ¼ de cône afin de compenser l’écart de hauteur entre le perré et la nouvelle recharge, dimensionnés par le titulaire,</P>
                  <P>— Finitions.</P>
                  <P>À la suite de la réalisation du lot «auscultation», le titulaire du lot «stabilité» réalise les opérations de finitions suivantes:</P>
                  <P>—— mise en place de terre végétale et engazonnement sur le parement aval de chaque digue,</P>
                  <P>—— réalisation de revêtement de la crête des digues.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Lot étanchéité</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45246410"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK12"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Barrage de Nèpes.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le voile d’étanchéité actuel est constitué d’un voile en béton faiblement armé d’une largeur de 10 cm et d’une hauteur maximale de 12 m environ, ancré dans un para-fouille en béton de 3 m de hauteur. Il est également ancré latéralement dans le mur en béton de la tour culée.</P>
                  <P>La conception de l’étanchéité des digues n’intercepte pas la fondation du rocher, rendant le terrain propice aux circulations d’eau. L’objectif des travaux est de renforcer cette étanchéité, notamment en fondation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Lot auscultation</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45246410"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK12"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Barrage de Nèpes.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>À l’issu des travaux de stabilité et d’étanchéité le système d’auscultation est complété comme suit:</P>
                  <P>— Nivellement.</P>
                  <P>Le dispositif de nivellement est complété par environ 10 repères situés en crête de digue, sur la partie aval, dans l’alignement des repères conservés. Pour chaque profil, le titulaire installe 1 repère de surface dans la nouvelle recharge. La fourniture des rivets de nivellement de surface est à la charge de l’entreprise.</P>
                  <P>Mise en œuvre des repères:</P>
                  <P>—— réalisation de la fouille destinée à accueillir le plot béton,</P>
                  <P>—— coulage du plot béton 30 cm x 30 cm x 30 cm pleine fouille,</P>
                  <P>—— mise en place du boîtier de protection contenant le rivet au moment du coulage,</P>
                  <P>—— installation du capot de protection amovible en inox.</P>
                  <P>En cas de détérioration des repères de nivellement positionnés sur le voile d’étanchéité et le parement amont, le titulaire les remplace.</P>
                  <P>— Piézométrie.</P>
                  <P>Le titulaire réalise environ 22 piézomètres ouverts selon la répartition suivante par digue (quantités estimatives):</P>
                  <P>—— 1 piézomètre en rive,</P>
                  <P>—— 1 profil central constitués de 3 piézomètres à l’aval: 1 piézomètre dans le remblai, 1 piézomètre dans les alluvions, 1 piézomètre dans le granite altéré,</P>
                  <P>—— 1 profil à proximité du ¼ de cône constitué de 6 piézomètres: 1 piézomètre dans le remblai à l’aval, 1 piézomètre dans le remblai à l’amont, 2 piézomètres à l’aval dans les alluvions, 2 piézomètres à l’aval dans le granite altéré.</P>
                  <P>— Collecte des fuites.</P>
                  <P>Pour obtenir le système final de collecte des fuites, le titulaire raccorde au système existant les drains des butées de pied et ceux longeant les perrés maçonnés des ¼ de cône.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés,</P>
               <P>— le candidat doit remettre un extrait du registre pertinent, datant de moins de 3 mois, tel qu’un extrait K-bis, ou, à défaut, un document équivalent délivré par l’autorité judiciaire ou administrative compétente du pays d’origine ou d’établissement du candidat. Ce document est à fournir par les candidats individuels et par chacun des membres d'un groupement candidat,</P>
               <P>— si le candidat est en redressement judiciaire, il doit produire la copie du ou des jugements prononcés pour justifier qu’il est habilité à poursuivre ses activités pendant la durée d’exécution du marché. Ce document est à fournir par les candidats individuels et par les membres concernés d'un groupement candidat,</P>
               <P>— le candidat doit fournir les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents prouvant qu’il a satisfait à ses obligations fiscales et sociales. Ces certificats sont à fournir par les candidats individuels et par chacun des membres d'un groupement candidat.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le candidat doit fournir les états financiers (bilans et comptes de résultats) des 3 derniers exercices disponibles attestant de sa pérennité financière. Si, compte tenu de la date de création de son entreprise, le candidat ne dispose pas de l'ensemble des informations, remettre des justificatifs équivalents.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— disposer d'un chiffre d'affaires annuel moyen sur les 3 derniers exercices disponibles supérieur à 1 200 000 EUR en cas de candidature sur le lot 1,</P>
               <P>— disposer d'un chiffre d'affaires annuel moyen sur les 3 derniers exercices disponibles supérieur à 2 850 000 EUR en cas de candidature sur le lot 2,</P>
               <P>— disposer d'un chiffre d'affaires annuel moyen sur les 3 derniers exercices disponibles supérieur à 150 000 EUR en cas de candidature sur le lot 3.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat doit répondre aux exigences suivantes:</P>
               <P>— pour le lot nº 1 (stabilité):</P>
               <P>—— savoir-faire et expérience dans la réalisation de prestations de préparation de chantier (aménagement et installations générales de chantier) et de terrassements: le candidat fournit les références récentes dont il dispose au cours des 2 dernières années dans ce domaine.</P>
               <P>— pour le lot nº 2 (étanchéité):</P>
               <P>—— savoir-faire et expérience dans le domaine de renforcement d’étanchéité, maîtrise des différentes techniques pour la réalisation d’un voile étanche: le candidat fournit les références récentes dont il dispose au cours des 2 dernières années dans ce domaine (y compris pour des ouvrages hydroélectriques).</P>
               <P>— pour le lot nº 3 (auscultation):</P>
               <P>—— savoir-faire et expérience dans le domaine de l’adaptation de systèmes d’auscultation d’ouvrages hydraulique ainsi que dans la réalisation de piézomètres: le candidat fournit les références récentes dont il dispose au cours des 2 dernières années dans ces domaines (y compris forages en milieu hydraulique).</P>
               <P>Quelque soit le lot sur lequel le soumissionnaire candidate:</P>
               <P>— le candidat fournit les documents de présentation de son entreprise,</P>
               <P>— moyens humains et matériels en adéquation avec la prestation: le candidat liste les moyens humains (effectifs, habilitations/qualifications, encadrement de chantier) et matériels qu’il sera en capacité de mobilier,</P>
               <P>— le candidat démontre ses compétences techniques, logistiques et organisationnelles (notamment sa capacité à maîtriser les interfaces sur un chantier et à maîtriser d’éventuels sous-traitants),</P>
               <P>— le candidat doit disposer d’une certification MASE ou équivalent, ou bien s’engager à l’obtenir avant la notification du marché,</P>
               <P>— le candidat démontre sa capacité à réaliser des prestations sous assurance qualité,</P>
               <P>— le candidat accepte d'appliquer la réglementation française, la normalisation européenne, ainsi que les codes en vigueur chez EDF,</P>
               <P>— le candidat dispose de personnel d’encadrement de chantier parlant et lisant le français.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Financement sur ressources propres.</P>
               <P>Paiement à 60 j à compter de la date d'émission de facture et versement d'acomptes correspondants aux prestations réalisées.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>EDF accepte les groupements d'entreprises conjoints ou solidaires. En cas de groupement, l'un des membres du groupement est désigné comme mandataire. Celui-ci est solidaire, pour l'exécution du marché, de chacun des membres du groupement pour ses obligations contractuelles à l'égard d'EDF.</P>
               <P>Sans préjudice de l'article 50.I de l'ordonnance du 23.7.2015, la composition du groupement ne peut pas être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché, sauf en cas de restructuration de société ou si le groupement apporte la preuve qu'un de ses membres se trouve dans l'impossibilité d'accomplir sa tâche pour des raisons qui ne sont pas de son fait.</P>
               <P>De plus, un soumissionnaire qui proposera une offre au titre d'un groupement d'entreprises ne pourra pas remettre d'offre à titre individuel ou au titre d'un autre groupement.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour répondre au présent avis de marché, les candidats doivent se manifester sur le portail achats d'EDF — demande d'information nº RFx_055892 — et rattacher les documents justificatifs et informatifs demandés au présent avis de marché.</P>
               <P>Les candidats intéressés, non encore inscrits, s'auto-référenceront depuis la page d'accueil du Portail achats sur le site https://pha.edf.com à l'aide du lien placé dans l'encart: «Nouveau fournisseur — Se référencer».</P>
               <P>Un document intitulé «Identification des membres du groupement et répartition des prestations — groupement momentané d'entreprises solidaire ou conjoint» est disponible dans l'espace collaboratif dédié aux fournisseurs du portail achats.</P>
               <P>La consultation sera effectuée par e-tender via le portail achats électronique d'EDF (https://pha.edf.com).</P>
               <P>EDF se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
               <P>Dans le cadre de la dématérialisation de ses procédures, EDF SA informe l'ensemble des soumissionnaires que la signature électronique des marchés est privilégiée, que ceux-ci soient attribués à une seule entreprise ou à un groupement d'entreprises.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
