<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="179832-2018"
            EDITION="2018080">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-180305-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>80</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180425</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 080-179832</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:179832-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.port.gdynia.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.port.gdynia.pl/wydarzenia</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45312100">Fire-alarm system installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45312200">Burglar-alarm system installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45312300">Antenna installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45315100">Electrical engineering installation works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45312310">Lightning-protection works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45314310">Installation of cable laying</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45314000">Installation of telecommunications equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Morskiego Portu Gdynia S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Morskiego Portu Gdynia S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rotterdamska 9</ADDRESS>
               <TOWN>Gdynia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>81-337</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jolanta Romanowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 586274459</PHONE>
               <E_MAIL>j.romanowska@port.gdynia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 586274765</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL633"/>
               <URL_GENERAL>http://www.port.gdynia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.port.gdynia.pl/wydarzenia</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa magazynu wysokiego składowania przy ul. Logistycznej na terenie Portu Zachodniego w Gdyni</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZU-227/SIWZ-57/JR/ZNB-221/758/PK/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Budowa magazynu wysokiego składowania wraz z infrastrukturą techniczną i drogową przy ulicy Logistycznej w Gdyni. Obiekty w ramach przedmiotu zamówienia:</P>
               <P>1) magazyn wysokiego składowania z przybudówką biurowo-socjalną,</P>
               <P>2) portiernia,</P>
               <P>3) kontenerowa stacja transformatorowa.</P>
               <P>Całkowita powierzchnia terenu objętego zagospodarowaniem - ok. 29 825 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45312100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45312200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45312300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45315100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45312310"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45314310"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45314000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL633"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Port Gdynia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>1) budowę magazynu wysokiego składowania z przybudówką biurowo-socjalną, portiernią, z sieciami zewnętrznymi, drogami dojazdowymi, placami manewrowymi oraz elementami kompleksowego zagospodarowania terenu wraz z wykonywaniem czynności serwisowych i konserwacyjnych zainstalowanych urządzeń i instalacji w okresie udzielonej gwarancji.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia należy wykonać w zakresie i w sposób wskazany w dokumentacji projektowej udostępnionej przez Zamawiającego, opracowanej w 2017 roku przez „Projmors” Biuro Projektów Budownictwa Morskiego Sp. z o.o. z siedzibą w Gdańsku przy ul. Kruczkowskiego 2 szczegółowo opisanej w pkt. 3.3 niniejszego Rozdziału SIWZ i stanowiącej załącznik numer 6 do SIWZ, zwanej także w dalszej treści SIWZ „dokumentacją projektową”;</P>
                  <P>2) sporządzenie świadectwa charakterystyki energetycznej budynków, inwentaryzacji geodezyjnej powykonawczej zrealizowanych obiektów budowlanych zgodnie z obowiązującymi przepisami, instrukcjami bezpieczeństwa pożarowego oraz instrukcjami eksploatacji i użytkowania obiektów;</P>
                  <P>3) uzyskanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego ostatecznej decyzji o pozwoleniu na użytkowanie przedmiotu zamówienia;</P>
                  <P>4) wykonanie robót budowlanych niezbędnych do realizacji przedmiotu zamówienia, niezbędnych prac, czynności oraz uzyskanie zezwoleń, własnym kosztem i staraniem.</P>
                  <P>2. Roboty realizowane będą na podstawie ostatecznej decyzji o pozwoleniu na budowę nr 40/2018/OA z dnia 6.2.2018 roku i postanowienia z dnia 26.3.2018 roku dot. sprostowania omyłki w treści decyzji WI-II.7840.1.258.2017 OA z dnia 6.2.2018 roku wydanych przez Wojewodę Pomorskiego, które stanowią załącznik nr 8 i 8A do niniejszej SIWZ.</P>
                  <P>3. Przedmiot zamówienia nie obejmuje wewnętrznego wyposażenia technologicznego magazynu, tj. urządzeń do składowania, urządzeń transportu wewnętrznego oraz systemu komputerowego związanego z obrotem magazynowym.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">16</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, lub Wykonawcy, których Zamawiający wezwie do złożenia odpisu z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia określonych w art. 24 ust. 5 pkt. 1) ustawy Pzp. W przypadku gdy rejestr lub ewidencja jest udostępniony w formie elektronicznej pod określonym adresem internetowym ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych nie wymaga się złożenia tego dokumentu (dotyczy np. rejestru przedsiębiorców KRS, CEIDG).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek dot. sytuacji ekonomicznej i finansowej za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>a) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości 4 500 000,00 PLN (słownie: cztery miliony pięćset tysięcy złotych);</P>
               <P>b) posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie niższą niż 10 000 000,00 PLN (słownie: dziesięć milionów złotych 00/100);</P>
               <P>c) osiągnął wskaźnik bieżącej płynności finansowej większy bądź równy 1,20 na koniec każdego z 3 ostatnich lat obrotowych a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres. Wskaźnik płynności bieżącej obliczany jest jako iloraz według wzoru: aktywa obrotowe dzielone przez zobowiązania krótkoterminowe, gdzie aktywa obrotowe oznaczają pozycję B aktywów bilansu, a zobowiązania krótkoterminowe oznaczają pozycję B.III pasywów bilansu, z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek dot. zdolności technicznej i kwalifikacji zawodowych za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>1) posiada doświadczenie niezbędne do wykonania przedmiotu zamówienia, tj.: wykonał (zakończył) w okresie ostatnich 5 (słownie: pięciu) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie co najmniej dwa budynki o funkcji magazynowej lub usługowej i o powierzchni użytkowej minimum 7 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (słownie: siedem tysięcy metrów kwadratowych) każdy;</P>
               <P>2) dysponuje osobami, które skieruje do realizacji przedmiotu zamówienia, posiadającymi niżej określone kwalifikacje zawodowe i doświadczenie niezbędne do wykonania przedmiotu zamówienia, tj.:</P>
               <P>a) 1 (słownie: jedną) osobą, która będzie pełnić funkcję kierownika budowy, posiadającą uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń oraz minimum 10 (słownie: dziesięć) lat doświadczenia zawodowego liczonego od daty uzyskania uprawnień i udokumentuje pełnienie funkcji kierownika budowy nad realizacją budowy lub przebudowy minimum jednego obiektu o kubaturze nie mniejszej niż 30 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT> (słownie: trzydzieści tysięcy metrów sześciennych),</P>
               <P>b) kierownikami robót, posiadającymi uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalnościach: konstrukcyjno-budowlanej, drogowej, instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń:</P>
               <P>— telekomunikacyjnych,</P>
               <P>— cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych,</P>
               <P>— elektrycznych i elektroenergetycznych.</P>
               <P>Osoby wskazane przez Wykonawcę na powyższe stanowiska [lit. a)-b)] muszą legitymować się znajomością języka polskiego w stopniu umożliwiającym swobodne porozumiewanie się w mowie i piśmie. W przypadku osoby nie znającej języka polskiego, Wykonawca jest zobowiązany do zapewnienia (własnym staraniem i na własny koszt) tłumacza języka polskiego w celu stałego tłumaczenia w kontaktach pomiędzy Zamawiającym a personelem Wykonawcy.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza łączenie stanowisk kierownika budowy i kierownika robót w branży konstrukcyjno-budowlanej oraz kierowników robót w branży elektrycznej i telekomunikacyjnej, pod warunkiem, że osoby łączące te funkcje będą posiadały wymagane doświadczenie i kwalifikacje określone w SIWZ.</P>
               <P>Uprawnienia, o których mowa powyżej [lit. a)-b)] powinny być zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 roku w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278). Dopuszcza się ważne, odpowiadające im kwalifikacje nadane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów. W przypadku Wykonawców zagranicznych dopuszcza się równoważne kwalifikacje uzyskane w innych państwach, na zasadach określonych w art. 12a ustawy Prawo budowlane z uwzględnieniem postanowień ustawy z dnia 22.12.2015 roku o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia wadium w wysokości: 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>2. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku z niżej wymienionych form:</P>
               <P>a) pieniądzu – przelewem na następujący rachunek bankowy Zamawiającego: Bank Pekao S.A. II Oddział w Gdyni, numer 66 1240 3510 1111 0000 4318 9067 z opisem: „wadium – przetarg nieograniczony – „Budowa magazynu wysokiego składowania przy ulicy Logistycznej na terenie Portu Zachodniego w Gdyni”,</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>c) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz.U. z 2016 r. poz. 359 z późn. zm.).</P>
               <P>3. Szczegółowe informacje nt. wadium są zawarte w rozdz. 16 SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Szczegółowe warunki dot. wynagrodzenia i rozliczenia za wykonanie robót objętych przedmiotem zamówienia określają par. 10 i 11 wzoru umowy stanowiącego załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. W takim przypadku, do oferty należy załączyć pełnomocnictwo w oryginale lub notarialnie poświadczonej kopii.</P>
               <P>2. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z pełnomocnikiem Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się Wykonawców o udzielenie zamówienia dokumenty i oświadczenia, o których mowa w rozdz. 10 ust. 10.1-10.7 SIWZ potwierdzające brak podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego składa każdy z Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy zawiera załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zarządu Morskiego Portu Gdynia S.A., 81-337 Gdynia, ul. Rotterdamska 9, sala nr 121.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Szczegółowe informacje nt. składania odwołań określone zostały w rozdz. 25 SIWZ.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
