<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="180046-2018" EDITION="2018080"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-184543-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190424</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>80</NO_OJ><DATE_PUB>20180425</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 080-180046</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180046-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.vrr.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA1E">Viersen</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA15">Mönchengladbach, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180424</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="A">Direct award</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на обществения пътен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby veřejné silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Offentlig vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Öffentlicher Verkehr (Straße)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por la vía pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Maantee ühistransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge javnog cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto pubblico terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Openbaarvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte público rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby verejnej cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve javnega cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Gelsenkirchen</TI_TOWN><TI_TEXT>Kollektivtrafik på väg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Zweckverband Verkehrsverbund Rhein-Ruhr, vertreten durch die Verkehrsverbund Rhein-Ruhr AöR, handelnd als Gruppe von Behörden nach Art. 2 lit. b) Verordnung (EG) Nr. 1370/2007, zugleich handelnd für die Stadt Viersen.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION_MOVE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="T01" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE><AUTHORITY_PI_MOVE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Zweckverband Verkehrsverbund Rhein-Ruhr, vertreten durch die Verkehrsverbund Rhein-Ruhr AöR, handelnd als Gruppe von Behörden nach Art. 2 lit. b) Verordnung (EG) Nr. 1370/2007, zugleich handelnd für die Stadt Viersen.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Augustastraße 1</ADDRESS><TOWN>Gelsenkirchen</TOWN><POSTAL_CODE>45879</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Verkehrsverbund Rhein-Ruhr AöR, Augustastr. 1, 45879 Gelsenkirchen</CONTACT_POINT><PHONE>+49 2091584-322</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>OePNV_Finanzierung@vrr.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 2091584123-322</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_MOVE><URL_GENERAL>www.vrr.de</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_MOVE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_MOVE VALUE="URBAN_RAILWAY_OR_BUS_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Stadt Mönchengladbach</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Rathaus Abtei, Rathausplatz 1</ADDRESS><TOWN>Mönchengladbach</TOWN><POSTAL_CODE>41061</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE></AUTHORITY_PI_MOVE><OBJECT_PI_MOVE><DESCRIPTION_PI_MOVE><TITLE_CONTRACT><P>Direktvergabe eines öffentlichen Dienstleistungsauftrags nach Art. 5 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 über Verkehrsleistungen im öffentlichen Personennahverkehr mit Bussen auf dem Gebiet der Stadt Viersen sowie – auf einer einzelnen gebietsübergreifenden Linie – auf dem Gebiet der Stadt Mönchengladbach (mitbedienter Aufgabenträger).</P></TITLE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY_MOVE>05</SERVICE_CATEGORY_MOVE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Erbringung von Verkehrsleistungen im öffentlichen Personennahverkehr in der Stadt Viersen und auf einer in die Stadt Mönchengladbach gebietsübergreifenden Linie</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DEA1E"/><n2016:NUTS CODE="DEA15"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Von der beabsichtigten Direktvergabe sind öffentliche Personenverkehrsdienste in Form von insgesamt 9 Busverkehrslinien erfasst.</P><P>Die Einzelheiten zum Gegenstand und Umfang des öffentlichen Dienstleistungsauftrags sind in dem Nahverkehrsplan des Kreises Viersen, sofern dies den Stadtverkehr Viersen betrifft, sowie dem „Ergänzendes Dokument Direktvergabe Stadtverkehr Viersen“ enthalten und unter https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/ abrufbar.</P><P>Konkret umfasst werden folgende Dienste:</P><P>Verkehrsleistungen des Linienbündels „Stadtbus Viersen“ als Gesamtleistung gemäß § 8a Abs. 2 Satz 4 PBefG. Dieses Bündel umfasst die unter Ziffer 10.5 des Nahverkehrsplans dargestellten Linien.</P><P>Während der Laufzeit des öffentlichen Dienstleistungsauftrags können sich Änderungen des Inhalts, Umfangs, der definierten Qualität und der sonstigen Bedienstandards ergeben, z.B. infolge einer veränderten Verkehrsnachfrage, in Folge sich ändernder finanzieller Rahmenbedingungen oder infolge der Fortschreibung des Nahverkehrsplans. In derartigen Fällen kann der Aufgabenträger eine entsprechende Anpassung des öffentlichen Dienstleistungsauftrags (Mehr- und Minderleistung, Leistungsänderung) verlangen. Die Modalitäten der Anpassung regelt der öffentliche Dienstleistungsauftrag.</P><P>Näheres zum Verhältnis des Verkehrsverbundes Rhein-Ruhr zu den ihm angehörenden Zweckverbandsmitgliedern unter Abschnitt VI.1) dieser Vorabbekanntmachung.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60112000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE><UNKNOWN_VALUE/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Die Vergabe von Unteraufträgen ist zulässig. Der Betreiber ist aber in Übereinstimmung mit den gesetzlichen Vorgaben verpflichtet, den überwiegenden Teil der insgesamt aufgrund des öffentlichen Dienstleistungsauftrags zu erbringenden öffentlichen Personenverkehrsdienste selbst zu erbringen (Art. 5 Abs. 2 lit. e Verordnung (EG) Nr. 1370/2007).</P></ADDITIONAL_INFORMATION></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE></DESCRIPTION_PI_MOVE><QUANTITY_SCOPE_MOVE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Stand 12/2017</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><KM_TRANSPORT_SERVICES>1046085</KM_TRANSPORT_SERVICES></QUANTITY_SCOPE_MOVE><PERIOD_MOVE_DATE_STARTING><START_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><MONTHS>120</MONTHS></PERIOD_MOVE_DATE_STARTING></OBJECT_PI_MOVE><LEFTI_PI_MOVE><CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><COST_PARAMETERS><P>Die Ausgleichsleistungen erfolgen auf der Grundlage des VRR-Finanzierungssystems in seiner jeweils gültigen Fassung (derzeit „ Richtlinie zur Finanzierung des ÖSPV im Verkehrsverbund Rhein-Ruhr“ [Finanzierungsrichtlinie]; diese ist unter http://www.vrr.de/de/vrr/verbund/satzungen/index.html einsehbar).</P></COST_PARAMETERS><EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><P>Dem internen Betreiber soll zum Schutz der mit dem öffentlichen Dienstleistungsauftrag direkt vergebenen Verkehrsleistungen ein ausschließliches Recht gem. Art. 2 lit. f) VO (EG) 1370/2007 i.V.m. § 8a Abs. 8 PBefG gewährt werden. Das ausschließliche Recht schützt die vergebenen Verkehrsleistungen teilweise vor konkurrierenden Linienverkehren mit Bussen auf dem Gebiet der Stadt Viersen sowie der auf das Stadtgebiet der Stadt Mönchengladbach einbrechenden Linie. Ausgeschlossen werden sollen dadurch lediglich neu beantragte, wegen ihrer Verkehrsfunktion oder ihrer räumlichen und zeitlichen lagegleichartige Verkehrsleistungen, die das Fahrgastpotenzial von Linien, die Gegenstand des öffentlichen Dienstleistungsauftrags sind, nicht nur unerheblich beeinträchtigen. Weitere Einzelheiten regelt im Fall der Erteilung eines ausschließlichen Rechtes der öffentliche Dienstleistungsauftrag. Der Auftraggeber wird das gewährte ausschließliche Recht und die Ausnahmen zugunsten von Verkehren anderer Betreiber einschließlich der Verkehre, die die geschützten Verkehre nur unerheblich beeinträchtigen, öffentlich bekannt machen.</P></EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><PERCENTAGE_ALLOCATED_OPERATOR>100</PERCENTAGE_ALLOCATED_OPERATOR><SOCIAL_STANDARDS><P>Der interne Betreiber hält die nach dem Unionsrecht, nationalen Recht oder Tarifverträgen geltenden sozial- und arbeitsrechtlichen Verpflichtungen ein. Insbesondere bei der Beauftragung von Unterauftragnehmern beachtet der interne Betreiber die geltenden vergaberechtlichen Bestimmungen sowie das TVgG-NRW und das MiLoG.</P></SOCIAL_STANDARDS><PUBLIC_SERVICE_OBLIGATIONS><P>Grundlegende Festlegungen enthält der Nahverkehrsplan des Kreises Viersen (soweit er das Stadtgebiet Viersen betrifft) sowie das "Ergänzendes Dokument Direktvergabe Stadtverkehr Viersen".</P><P>Die Anforderungen an die Verkehre hinsichtlich Fahrplan, Beförderungsentgelt und Standards sind gemäß § 8a Abs. 2 Satz 3 i. V. m. § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG in dem Nahverkehrsplan des Kreises Viersen (soweit er das Stadtgebiet Viersen betrifft) in dessen jeweils gültiger Fassung geregelt. Ergänzend gelten die weiteren Vorgaben des vorgenannten Nahverkehrsplans wie z.B. zu Qualitätsstandards des ÖPNV-Angebots, zur Barrierefreiheit und zur Angebotskonzeption.</P><P>Der vorstehend genannte Nahverkehrsplan wie auch das genannte Dokument stehen als Download unter dem folgenden Link zur Verfügung:</P><P>https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/.</P><P>Die Festlegungen des Nahverkehrsplans des mitbedienten Aufgabenträgers steht als Download unter folgendem Link zur Verfügung:</P><P>https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/.</P><P>Des Weiteren findet der Tarif des Verkehrsverbundes Rhein-Ruhr Anwendung. Damit verbunden sind die Teilnahme an der Einnahmenaufteilung im Verkehrsverbund Rhein-Ruhr (vgl. die Finanzierungsrichtlinie des Verkehrsverbundes, abrufbar unter:</P><P>http://www.vrr.de/de/vrr/verbund/satzungen/index.html) und der Abschluss eines Grundvertrags mit dem Verkehrsverbund Rhein-Ruhr (entsprechend dem Muster unter</P><P>http://www.vrr.de/de/vrr/verbund/satzungen/index.html).</P><P>Zudem sind die jeweils geltenden Allgemeinen Beförderungsbedingungen, Qualitätsstandards und Richtlinien des Verkehrsverbundes Rhein-Ruhr zu beachten (s. Quelle oben).</P><P>Alle vorgenannten Dokumente enthalten wesentliche Anforderungen i. S. v. § 13 Abs. 2a Sätze 3 ff. PBefG. Eigenwirtschaftliche Anträge, die von diesen Anforderungen abweichen, sind gemäß § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG zu versagen.</P></PUBLIC_SERVICE_OBLIGATIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><CONDITIONS_PARTICIPATION><ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI/></CONDITIONS_PARTICIPATION></LEFTI_PI_MOVE><PROCEDURE_PI_MOVE><PT_DA_INTERNAL_OPERATOR/><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></PROCEDURE_PI_MOVE><AWARD_CONTRACT_PI_MOVE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>NEW mobil und aktiv Viersen GmbH</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Rektoratstraße 18</ADDRESS><TOWN>Viersen</TOWN><POSTAL_CODE>41747</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><URL>https://www.new-mobil.de/</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></AWARD_CONTRACT_PI_MOVE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>A. Erläuterungen zur Gruppe von Behörden:</P><P>Der Zweckverband Verkehrsverbund Rhein-Ruhr (VRR) und seine Zweckverbandsmitglieder sind eine Gruppe von Behörden im Sinne von Art. 2 lit. b) VO (EG) Nr. 1370/2007. Sie stellen insoweit integrierte Verkehrsdienste sicher, für die ein Informationsdienst, eine einzige Fahrausweisregelung und ein koordinierter Fahrplan bestehen.</P><P>Die Stadt Viersen ist Mitglied im Zweckverband Verkehrsverbund Rhein-Ruhr (VRR). Sie ist als öffentlicher Aufgabenträger für die Planung, Organisation und Ausgestaltung des ÖPNV gemäß § 3 Abs. 1 ÖPNVG NRW zuständig. Im Rahmen dieser Zuständigkeit legt sie – in Abstimmung mit den mitbedienten Aufgabenträgern - die von dem Verkehrsunternehmen zu erbringenden Leistungen und die gemeinwirtschaftlichen Verpflichtungen fest.</P><P>Der VRR setzt die Direktvergabe sowohl als Gruppe von Behörden als auch im Namen und im Auftrag des zuständigen Zweckverbandsmitglieds um. In diesem Rahmen stellt der VRR gegenüber dem zuständigen Verkehrsunternehmen fest, dass eine Betrauung vorliegt und erlässt einen Finanzierungsbescheid gemäß der Finanzierungsrichtlinie des VRR.</P><P>B. Hinweis auf die Frist für eigenwirtschaftliche Anträge:</P><P>Gemäß § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG ist der Antrag auf Erteilung einer Genehmigung für eigenwirtschaftliche Verkehre mit Straßenbahnen, Obussen oder Kraftfahrzeugen im Linienverkehr spätestens 3 Monate nach dieser Vorabbekanntmachung zu stellen.</P><P>Eigenwirtschaftlich sind Verkehrsleistungen, deren Aufwand gedeckt wird durch Beförderungserlöse, Ausgleichsleistungen auf der Grundlage allgemeiner Vorschriften i.S.d. Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 und sonstige Unternehmenserträge im handelsrechtlichen Sinne, soweit diese keine Ausgleichsleistungen darstellen, die einen öffentlichen Dienstleistungsauftrag i.S.d. Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 erfordern (vgl. § 8 Abs. 4 Satz 2 PBefG).</P><P>Nach der Rechtsprechung des Bundesverwaltungsgerichts zählt die Dauerhaftigkeit des Verkehrs zu den sonstigen öffentlichen Verkehrsinteressen i.S.d. § 13 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 PBefG. Bestehen aufgrund konkreter Anhaltspunkte Zweifel daran, dass der eigenwirtschaftliche Antragsteller wegen fehlender Kostendeckung die Verkehrsdienste nicht während der gesamten Laufzeit der beantragten Genehmigung in dem Genehmigungsantrag zugrundeliegenden Umfang betreiben kann, dann darf dem Antragsteller die Genehmigung nach § 13 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 PBefG nicht erteilt werden. Es obliegt dem Antragsteller, diese Zweifel an der Dauerhaftigkeit auszuräumen. Es wird in diesem Zusammenhang ausdrücklich darauf hingewiesen, dass die Erbringung des Stadtverkehrs Viersen bislang nicht kostendeckend möglich war, sodass aus Sicht der zuständigen Behörde (Abschnitt I.1) Zweifel an der Dauerhaftigkeit bestehen.</P><P>C. Vergabe als Gesamtleistung:</P><P>Die Vergabe der Verkehrsleistung erfolgt als Gesamtleistung (vgl. § 8a Abs. 2 Satz 4 i. V. m. § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG). Eigenwirtschaftliche Anträge können sich nur auf die Gesamtleistung, nicht aber auf Teilleistungen, beziehen (vgl. § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG).</P><P>D. Anforderungen:</P><P>Gemäß § 8a Abs. 2 Satz 3 i.V.m. § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG werden Anforderungen an die Verkehre hinsichtlich Fahrplan, Beförderungsentgelt und Standards festgelegt. Diese Anforderungen sind in dem ergänzenden Dokument zur Vorabbekanntmachung angegeben (vgl. § 8a Abs. 2 Satz 5 PBefG). Das ergänzende Dokument enthält wesentliche Anforderungen im Sinne von § 13 Abs. 2a Sätze 3 – 5 PBefG.</P><P>Die Anforderungen sind nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG ausschlaggebend für die Genehmigungsfähigkeit eigenwirtschaftlicher Anträge (siehe B), d.h. führen nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG zur Ablehnung eines hiervon abweichenden eigenwirtschaftlichen Antrags. Es wird in diesem Zusammenhang ausdrücklich darauf hingewiesen, dass die Genehmigungsfähigkeit eines eigenwirtschaftlichen Antrags neben der Dauerhaftigkeit (oben A) auch die verbindliche Zusicherung derjenigen Standards nach § 12 Abs. 1a PBefG voraussetzt, auf die sich die in dem ergänzenden Dokument angegebenen Anforderungen beziehen. Das ergänzende Dokument (einschließlich Anlagen) ist als Download abrufbar unter:</P><P>https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/.</P><P>Im Übrigen gelten insbesondere bei der Weiterentwicklung und Änderung des ÖPNV-Angebots ergänzend die Vorgaben des jeweiligen Nahverkehrsplans der Stadt Viersen. Der derzeitige Nahverkehrsplan ist als Download abrufbar unter:</P><P>https://www.viersen.de/de/inhalt/oepnv-direktvergabe/.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Westfalen</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Albrecht-Thaer-Straße 9</ADDRESS><TOWN>Münster</TOWN><POSTAL_CODE>48147</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer@brms.nrw.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 2514111691</PHONE><URL>http://www.brms.nrw.de/de/wirtschaft_finanzen_kommunalaufsicht/vergabekammer_westfalen/index.html</URL><FAX>+49 2514112165</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Die Fristen für die Einleitung des Nachprüfungsverfahrens ergeben sich aus §§ 135 und 160 GWB, welche auch bei Vergaben nach Art. 5 Abs. 2 VO (EG) Nr. 1370/2007 anwendbar sind (§ 8a Abs. 7 PBefG).</P><P>§ 135 Unwirksamkeit.</P><P>1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber</P><P>a. gegen § 134 verstoßen hat oder</P><P>b. den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union vergeben hat, ohne dass dies aufgrund Gesetzes gestattet ist, und dieser Verstoß in einem Nachprüfungsverfahren festgestellt worden ist.</P><P>2) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 kann nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrags, jedoch nicht später als sechs Monate nach Vertragsschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P><P>3) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 Nummer 2 tritt nicht ein, wenn</P><P>a. der öffentliche Auftraggeber der Ansicht ist, dass die Auftragsvergabe ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zulässig ist,</P><P>b. der öffentliche Auftraggeber eine Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlicht hat, mit der er die Absicht bekundet, den Vertrag abzuschließen, und</P><P>c. der Vertrag nicht vor Ablauf einer Frist von mindestens 10 Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung, abgeschlossen wurde.</P><P>Die Bekanntmachung nach Satz 1 Nummer 2 muss den Namen und die Kontaktdaten des öffentlichen Auftraggebers, die Beschreibung des Vertragsgegenstands, die Begründung der Entscheidung des Auftraggebers, den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zu vergeben, und den Namen und die Kontaktdaten des Unternehmens, das den Zuschlag erhalten soll, umfassen.</P><P>§ 160 Einleitung, Antrag.</P><P>1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P><P>2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P><P>3) Der Antrag ist unzulässig, soweit</P><P>a. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>b. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>c. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>d. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Westfalen</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Albrecht-Thaer-Straße 9</ADDRESS><TOWN>Münster</TOWN><POSTAL_CODE>48147</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer@brms.nrw.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 2514111691</PHONE><URL>http://www.brms.nrw.de/de/wirtschaft_finanzen_kommunalaufsicht/vergabekammer_westfalen/index.html</URL><FAX>+49 2514112165</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE></FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE></PRIOR_INFORMATION_MOVE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>