<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="180099-2018" EDITION="2018080"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-180877-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180608</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>80</NO_OJ><DATE_PUB>20180425</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 080-180099</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180099-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="33693100">Toxins</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">633 989,04</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 901 967,12</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">633 989,04</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 901 967,12</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">585 989,04</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 757 967,12</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">48 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">144 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180517 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180608 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Токсини</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxiny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksiner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Τοξίνες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksiinid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Myrkyt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mérgek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tossine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksinai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksīni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tossini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxinen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksyny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxíny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Toksini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Toxiner</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Centrul Național Clinic de Recuperare Neuropsihomotorie Copii Dr. Nicolae Robănescu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrul Național Clinic de Recuperare Neuropsihomotorie Copii Dr. Nicolae Robănescu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Soldat Dumitru Mincă nr. 44, sector 4</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>041408</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Liliana Pădure</CONTACT_POINT><ATTENTION>Botica Diana Ramona</ATTENTION><PHONE>+40 214600068</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cnmrnc@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214600068</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Toxină botulinică de tip A.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Centrul National Clinic de Recuperare Neuropsihomotorie pentru copii „Dr. Nicolae Robanescu’’, Str. Dumitru Minca nr. 44, sector 4. Cod NUTS RO321.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="633989.04">633 989,04</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1901967.12">1 901 967,12</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Trimestrial sau ori de cate ori este necesar, in functie de bugetul alocat.</P><P>Contractele subsecvente vor fi incheiate cu ofertantiii clasati pe primul loc. In cazul in care acestia nu mai pot sa-si sustina pretul sau nu-si indeplinesc obligatiile contractuale in mod corespunzator, atunci autoritatea contractuala va solicita incheierea contractelor subsecvente cu ofertantii clasati pe locul 2, daca exista. In situatia in care nici acestia nu mai pot sa-si sustina pretul sau nu-si indeplinesc obligatiile contractuale in mod corespunzator, autoritatea contractuala va solicita incheierea contractelor subsecvente cu ofertantii clasati pe locul 3, daca exista.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractanta doreste sa achizitioneze:</P><P>Toxina botulinica de tip A in conformitate cu caietul de sarcini, respectiv Anexa B – Loturi la prezentul anunt.</P><P>AC va raspunde in mod clar si complet tututor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10-a zi fata de termenul limita de depunere a ofertelor. Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33693100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Toxină botulinică de tip A (Clostridium botulinum)</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Toxina botulinica de tip A (Clostridium botulinum), flacon cu pulbere pentru solutie injectabila 500 unitati Speywood.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33693100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>AC: cant. min. = 728, cant. max. = 2 184, CS: cant. min. = 91, cant. max. = 728, val. est. max. CS = 585 989,04.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="585989.04">585 989,04</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1757967.12">1 757 967,12</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Valoarea garantiei de participare este: 5 859,89 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Neurotoxină (Clostridium botulinum) tip A (150 KD), fără complex de proteine</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Neurotoxina (Clostridium botulinum) tip A (150 KD), fara complex de proteine, flacon cu pulbere pentru solutie injectabila 100 unitati LD 50.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33693100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>AC: cant. min. = 80, cant. max. = 240, CS: cant. min. = 10, cant. max. = 80, val. est. max. CS = 48 000.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="48000.00">48 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="144000.00">144 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Valoarea garantiei de participare este: 480,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Detaliile referitoare la cantitati si modul de prezentare sunt specificate in caietul de sarcini, respectiv Anexa B la prezentul anunt.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="633989.04">633 989,04</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1901967.12">1 901 967,12</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este conform Anexei B si reprezinta 1 % din valoarea estimata fara TVA a contractului subsecvent in conformitate cu art. 2 alin. (2) din HG 866/2016.</P><P>Modalitate de constituire: în conformitate cu prevederile art. 36 alin. (1) din HG nr. 395/2016.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 120 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor (cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei).</P><P>Note:</P><P>— In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici,</P><P>— In cazul in care garantia de participare se va constitui in alta valuta, valoarea garantiei de participare se va determina prin echivalenta leu/alta valuta, la cursul anuntat de B.N.R. din ziua publicarii anuntului de participare simplificat in SEAP,</P><P>— Garantia trebuie sa fie irevocabila si se va incarca in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor. Garantia trebuie sa fie irevocabila si se va incarca in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi prezentata însotita de traducerea autorizata în limba româna,</P><P>— Nota: contul IBAN pentru garantii de participare la licitatii sau cereri de oferte este RO12TREZ7045005XXX005714, deschis la Trezoreria Sectorului 4.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri bugetare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Conditie de calificare:</P><P>Ofertantul/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator nu trebuie sa se afle in niciuna dintre situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire:</P><P>Avand in vedere Notificarea 256/2016, toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustunator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri:</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>1) certificat de atestare fiscala privind lipsa datoriilor restante referitoare la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii eliberat de Ministerul Finantelor Publice sau unitatile sale subordonate care au calitatea de creditor bugetar;</P><P>2) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>3) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>4) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>5) declaratie conform art. 60 din Legea 98/2016, care va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt urmatoarele:</P><P>— Conf. univ. dr. Padure Liliana – Manager,</P><P>— Ec. Tescoi Alina Mariana – Director Financiar-Contabil,</P><P>— Farmacist Stoian Irina,</P><P>— Ec. deb. Botica Diana Ramona – Compartiment Achizitii Publice.</P><P>Precizari:</P><P>— In cazul depunerii unei oferte comune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, subcontractantul/subcontractantii, daca exista, prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Avand in vedere Notificarea 256/2016, toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, trasmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materialize sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante,</P><P>—  În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura cazierului judiciar, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens,</P><P>— În ceea ce priveste plata obligatiilor la bugetul de stat, plata impozitelor si taxelor locale, la nivelul DUAE trebuie sa ateste lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestuia.</P><P>Nota: In cazul ofertantilor ce sunt persoane juridice straine, se vor prezenta certificate echivalente care sa ateste ca acestia nu inregistreaza obligatii fiscale restante in conditiile legii incidente in tara de rezidenta. Cerinta 1: Certificat constatator emis de catre Oficiul National al Registrului Comertului.</P><P>Conditie de calificare: Ofertantul va face dovada faptului ca societatea are in obiectul sau de activitate si desfasoara autorizat activitatea/activitatile supusa/supuse prezentei proceduri.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Ofertantul va prezenta certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial din care sa rezulte ca: operatorul economic este legal constituit; domeniul de activitate al ofertantului corespunde obiectului procedurii.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii documentului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Precizari:</P><P>— in cazul unei oferte depuse in asociere, fiecare membru al asocierii trebuie sa depuna documentele necesare pentru demonstrarea faptului ca este autorizat sa desfasoare partea sa din contract,</P><P>— in cazul persoanelor juridice straine, se solicita documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic, insotite de traducerea acestora in limba romana de catre un traducator autorizat,</P><P>— depunerea/prezentarea documentelor solicitate in cadrul acestei sectiuni se poate face in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Cerinta 2: Se va prezenta:</P><P>— Autorizatia de punere pe piata pentru produsul oferit, valabila la data prezentarii – conform Legii 95/2006 (art. 700 alin. (1) si alin. (2), art. 730 alin. (5)) privind reforma in domeniul sanatatii, Titlu XVII, Medicamentul, cu modificarile si completarile ulterioare in baza Ordinelor MSF nr. 263/15.3.2003 si nr. 895/20.7.2006. Regulamentul (CE) nr. 726/2004 al Parlamentului European si al Consiliului din 31 martie 2004 de stabilire aprocedurilor comunitare privind autorizarea si supravegherea medicamentelor de uz uman si veterinar. Regulamentul (CE) nr. 1234/2008 al comisiei din 24 noiembrie 2008 privind examinarea modificarii conditiilor autorizatiilor de introducere pe piata acordate pentru medicamentele de uz uman si veterinar, in special art. 17 alin. (2),</P><P>— Autorizatie de distributie angro emisa de Ministerul Sanatatii – Agentia Nationala a Medicamentului, pentru activitatea de depozitare, distributie si comercializare pentru produsul/produsele ofertat/ofertate, in conformitate cu Legea 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii republicata cu modificarile si completatile ulterioare – Capitolul III: Punerea pe piata – Sectiunea 1: Autorizarea de punere pe piata – art. 704 alin. (1) si Ordinul nr. 761 din 17 iunie 2015 pentru aprobarea Ghidului privind buna practica de distributie angro a medicamentelor – Capitolul VI: Operatiuni – Sectiunea 1: Principii – art. 21 alin. (2).</P><P>In cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre operatorul economic clasat pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Toate documentele se vor depune in S.E.A.P., semnate cu semnatura electronica, conform art. 60 alin. (4) din HG nr. 395/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor livrari de produse similare in ultimii 3 ani.</P><P>Certificat de marcaj CE emis de un organism notificat sau declaratie de conformitate CE care atesta ca operatorul economic participant la procedura de atribuire respecta Directiva CE pentru gama de produse comercializata.</P><P>Nota:</P><P>Conform Regulamentului de punere in aplicare (UE) 2016/7 al Comisiei din 5 ianuarie 2016 de stabilire a formularului standard pentru documentul european de achizitie unic DEAU/DUAE consta intr-o declaratie oficiala a operatorului economic, potrivit careia nu se aplica motivele relevante de excludere, sunt indeplinite criteriile de selectie relevante si vor fi furnizate informatiile relevante solicitate de catre autoritatea contractanta sau entitatea contractanta.</P><P>Un operator economic care participa pe cont propriu si care nu se bazeaza pe capacitatile altor entitati pentru a indeplini criteriile de selectie, trebuie sa completeze un singur DUAE.</P><P>Un operator economic care participa pe cont propriu, dar se bazeaza pe capacitatile uneia sau mai multor altor entitati (tert/terti sustinator/sustinatori) trebuie sa se asigure ca autoritatea contractanta sau entitatea contractanta primeste propriul sau DUAE impreuna cu un DUAE separat care cuprinde informatiile relevante pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza.</P><P>In cazul in care la procedura participa o asociere, trebuie prezentat un DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate in partile II–V pentru fiecare dintre operatorii economici participanti.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, subcontractantul/subcontractantii, daca exista, prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Avand in vedere Notificarea 256/2016, toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre terti sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia) si acordul de asociere. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Dovada implementarii unui standard de asigurare a calitatii atat pentru ofertant.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorii economici vor indeplini cerinta prin completarea formularului DUAE din documentatia de atribuire. Documentele justificative in sustinerea cerintei din DUAE (certificate/documente/documente constatatoare/copii dupa contractele in derulare/orice alte documete din care sa reiasa capacitatea tehnica si profesionala a ofertantilor) trebuie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Avand in vedere Notificarea 256/2016, toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexate la angajament, transmise acestora de catre tert/terti sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Adresa unde poate fi completat DEAU (DUAE) pentru ca apoi sa fie exportat in calculatorul personal si apoi incarcat si transmis on line impreuna cu oferta pana la data limita stabilita pentru depunerea acestei este: https://ec.europa.eu/growth/tools- databases/espd/filter. Se va consulta si Ghidul de utilizare DUAE postat pe site-ul www.e-licitatie.ro.</P><P>Completare DUAE. Documentele justificative in sustinerea cerintei, certificate valabile emise de organism de certificare acreditate sau alte probe /dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii se vor prezenta numai la autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>17</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cazul in care ofertele admisibile clasate au preturi egale autoritatea contractanta va solicita reofertarea in vederea departajarii. Modul de departajare a ofertelor cu preturi egale: Pentru fiecare lot in parte:</P><P>(a) In cazul ofertelor de pret egale (doua sau mai multe oferte) si clasate pe acelasi loc, modul de departajare între oferte se va face prin reofertarea preturilor în SEAP. Pretul reofertat nu poate fi îmbunatatit decât pâna la nivelul pretului ofertat de operatorul clasat pe locul anterior,</P><P>(b) In cazul in care comisia de evaluare constata ca au fost depuse oferte admisibile cu preturi unitare egale la ofertantii clasati pe primul loc, autoritatea contractanta va solicita o noua propunere financiara in SEAP. Clasamentul se va stabili in urma reofertarii preturilor.</P><P>In cazul mentinerii egalitatii de preturi:</P><P>(a) In cazul in care se mentine egalitatea de preturi pe primul loc, atunci intreg lotul se anuleaza,</P><P>(b) In cazul in care se mentine egalitatea de preturi pe locurile 2 sau 3, atunci se anuleaza numai acele locuri si urmatoarele. Orice solicitare de clarificari ale ofertantilor vor fi transmise numai prin intermediul SEAP-ului. Contractele subsecvente vor fi încheiate cu ofertantii clasati pe primul loc. În cazul in care acestia nu mai pot sa-si sustina pretul sau nu-si îndeplinesc obligatiile contractuale in mod corespunzator, atunci autoritatea contractuala va solicita incheierea contractelor subsecvente cu ofertantii clasati pe locul 2, daca exista. In situatia in care nici acestia nu mai pot sa-si sustina pretul sau nu-si indeplinesc obligatiile contractuale în mod corespunzator, autoritatea contractuala va solicita incheierea contractelor subsecvente cu ofertantii clasati pe locul 3, daca exista.</P><P>Contractul se va incheia in functie de necesitati si de bugetul alocat, cu operatorul economic declarat castigator.</P><P>Ofertantul îsi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate în original si/sau copie în vederea participarii la procedura. Analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu înlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P><P>Avand in vedere OUG 71/2012 privind desemnarea Ministerului Sanatatii ca unitate de achizitii centralizate, precum si Ordinul 658/2013 pentru aprobarea listei de medicamente, echipamente de protectie, servicii, combustibili si lubrifianti pentru parcul auto, pentru care se organizeaza proceduri de achizitii centralizate la nivel national, autoritatea contractanta poate rezilia unilateral contractul pentru produsele cuprinse in lista de achizitii publice centralizate la Ministerul Sanatatii, dupa finalizarea procedurilor de achizitii centralizate.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Notificare prealabila facuta autoritatii contractante in termen de 10 zile, începând cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre actul autoritatii contractante considerat nelegal (Legea 101/2016).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrul Național Clinic de Recuperare Neuropsihomotorie Copii, „Dr. Nicolae Robănescu” – Oficiul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dumitru Mincă nr. 44, sector 4</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>041408</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>cnmrnc@yahoo.com</E_MAIL><E_MAIL>achizitii.robanescu@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 214600068</PHONE><URL>www.recuperarecopii.ro</URL><FAX>+40 214600068</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>