<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="180196-2018" EDITION="2018080"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-179235-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>80</NO_OJ><DATE_PUB>20180425</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 080-180196</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180196-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL>http://www.ansoain.es/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.ansoain.es/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="80521000">Training programme services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">559 090,92</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180606 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с програми за обучение</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Vzdělávací programy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Uddannelsesprogrammer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Mit Ausbildungsprogrammen verbundene Dienstleistungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες προγραμμάτων κατάρτισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Training programme services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de programación de la formación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Koolitusprogrammid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Koulutusohjelmat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services relatifs aux programmes de formation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Training programme services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge povezane s programom izobrazbe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Képzési programmal kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi per programmi di formazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Mokomųjų programų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Mācību programmas izstrādes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' programmi tat-taħriġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor opleidingsprogramma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi opracowywania programów szkoleniowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com programas de formação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii privind programele de formare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Školiace programy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve, povezane s programi usposabljanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Ansoáin</TI_TOWN><TI_TEXT>Utbildningsprogram</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Ayuntamiento de Ansoáin</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ayuntamiento de Ansoáin</OFFICIALNAME><NATIONALID>P3132500D</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Plaza Consistorial, 1</ADDRESS><TOWN>Ansoáin</TOWN><POSTAL_CODE>31013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><CONTACT_POINT>Ayuntamiento de Ansoain</CONTACT_POINT><ATTENTION>SECRETARIA</ATTENTION><PHONE>+34 948132222</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ansoain@ansoain.es</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+34 948132200</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.ansoain.es/</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://www.ansoain.es/</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://sedeelectronica.ansoain.es/es/introduccion/</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Contrato de asistencia para la elaboración y ejecución del proyecto denominado Programas de intervención sociocomunitaria en la infancia y juventud</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>25</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Casa de la Juventud - Harrobi (Ansoain)</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Es objeto del presente pliego el establecimiento de las estipulaciones económicas, administrativas y técnicas que han de regir en la contratación de la asistencia técnica necesaria para la elaboración y ejecución del proyecto denominado Programas de intervención sociocomunitaria en la infancia y juventud, desde la perspectiva de género.</P><P>El objetivo general es el empleo de una serie de recursos de carácter socio comunitario que desarrollarán funciones de prevención, participación e intervención socio comunitaria directamente con la población infantil y juvenil de Ansoáin y de forma indirecta con las familias, con la finalidad de mejorar la calidad de respuesta municipal ante las necesidades de la infancia y la juventud de nuestro municipio.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80521000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>El valor estimado del contrato, incluida las prórrogas y el 10 % del presupuesto de licitación en concepto de posible modificación del contrato, asciende a la cantidad de 559 090,92 EUR (IVA excluido).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="559090.92">559 090,92</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>3</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>36</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>4 % del presupuesto de adjudicación.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>El pago del precio de adjudicación se realizará mediante transferencia bancaria a la cuenta de la adjudicataria, en un plazo no superior a un mes a contar desde la presentación de la factura mensual en forma reglamentaria. Dichas facturas se expedirán por meses vencidos y deberán ir acompañadas, para que puedan hacerse efectivas, del resguardo del pago de seguros sociales del mes anterior de todas las personas que trabajen en la prestación del servicio por cuenta de la adjudicataria.</P><P>El total de las facturas emitidas, excluido el impuesto sobre el valor añadido, deberá coincidir con la oferta económica presentada por la adjudicataria.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Condiciones técnicas del proyecto y de su prestación.</P><P>1. Es objeto de la contratación la elaboración y ejecución del proyecto denominado Programas para la intervención sociocomunitaria en la infancia y juventud.</P><P>2. El proyecto desarrollará el esquema siguiente:</P><P>1 fundamentación;</P><P>2 objetivos;</P><P>3 metodología y programación. Desarrollo de las actuaciones básicas para el cumplimiento de los objetivos generales y específicos referidos en el objeto del contrato;</P><P>4 organización y funcionamiento;</P><P>5 el equipo profesional;</P><P>en la oferta deberá indicarse el número de profesionales y horas de dedicación de cada uno en cada tarea/servicio a desempeñar.</P><P>El personal que atienda directamente el servicio deberá contar con experiencia profesional y/o formación necesaria para ello.</P><P>En todo caso deberá tenerse en cuenta lo recogido en el presente pliego respecto a la subrogación del personal.</P><P>6 recursos materiales;</P><P>en la oferta deberá indicarse los medios con los que se pretende contar tanto municipales como de la propia entidad adjudicataria.</P><P>7 sistemas de evaluación continua y final;</P><P>8 seguro de responsabilidad civil.</P><P>3. La prestación del servicio que se contrata, en su intervención, como mínimo llevará a cabo las siguientes gestiones:</P><P>• gestión de los programas presentados en la licitación,</P><P>• gestión de la casa de la juventud “Harrobi”,</P><P>• gestión de la Oficina de Información Juvenil.</P><P>4. Toda intervención tendrá como finalidad favorecer la autonomía de las personas jóvenes y se basará en principios como la igualdad entre hombres y mujeres, la no discriminación por razón de orientación sexual, idioma, raza, origen, etc., así como el fomento de una vida sana.</P><P>5. Se acomodará a las actuaciones básicas que, a título orientativo, son las siguientes:</P><P>5.1 actuaciones encaminadas a la participación y el desarrollo comunitario del municipio;</P><P>5.2 actuaciones encaminadas a la intervención socioeducativas desde la prevención;</P><P>5.3. acciones encaminadas a mejoras y nuevas iniciativas.</P><P>6. La organización y el funcionamiento:</P><P>semestralmente el equipo técnico presentará para su aprobación en el órgano municipal competente, programa de actuaciones con los objetivos a desarrollar.</P><P>6.1. La casa de la juventud “Harrobi” funcionará ABIERTA AL PÚBLICO desde el mes de agosto hasta junio de cada año, destinándose otros periodos de tiempo para la preparación y cierre diario de la actividad así como a la atención de las demandas de padres y madres. Asimismo, se deberá garantizar la atención en euskera a aquellas personas y grupos que lo demanden. La oficina de información juvenil estará ubicada dentro de la casa de la juventud “Harrobi”.</P><P>El uso habitual de “Harrobi” se sitúa en personas jóvenes con un rango de edad entre 12 y 30 años. Igualmente se amplía a las personas jóvenes de 11 años del mismo curso escolar que corresponde a las de 12 años, es decir, al equivalente del curso escolar 6<FT TYPE="SUP">o</FT> de educación primaria.</P><P>Excepcionalmente se usará este local por personas de cursos escolares de educación primaria, siempre situándose este uso en acciones concretas dirigidas a este sector infantil de la población.</P><P>6.2. El proyecto se desarrollará en el ámbito municipal de Ansoáin, no teniéndose que limitar las actuaciones propuestas por la entidad licitadora a la casa de la juventud “Harrobi”.</P><P>6.3 Las modificaciones de horarios planteadas por la entidad licitadora, se aprobarán por la Junta de Gobierno Local.</P><P>7. Los trabajos y funciones a desarrollar serán a título enunciativo, no exhaustivo, los siguientes:</P><P>• el funcionamiento global del servicio y con plena responsabilidad,</P><P>• la elaboración de documentación y realización de tareas administrativas (fichas, memorias, etc.),</P><P>• la puesta en marcha, coordinación y programación de un sistema de trabajo en red con otros recursos municipales (SSB, servicio de igualdad, área cultural y sociocomunitaria, servicio de deportes, agenda local 21, centros educativos, centro de salud, centro de salud mental, policía municipal etc) y sociales (bajeras, entidades sociales, grupos de personas jóvenes, apymas, etc) de Ansoáin con el objetivo de trabajar de forma integral y coordinada en el área de infancia y juventud,</P><P>• la actualización de material y de su correspondiente inventario,</P><P>• la planificación, desarrollo y evaluación de planes de seguimiento,</P><P>• la participación y colaboración en la evaluación continua del servicio,</P><P>• promover el desarrollo cognitivo, psicomotor, afectivo y social a desarrollar su imaginación y creatividad mediante el juego,</P><P>• favorecer no solo el juego, sino principalmente la comunicación, el trabajo en equipo y el respeto mutuo,</P><P>• potenciar la convivencia del euskera y castellano en un clima de respeto mutuo,</P><P>• la actualización de material (juegos, juguetes, libros, etc.) y de su correspondiente inventario,</P><P>• la presentación trimestral al Ayuntamiento de informes sobre desarrollo y funcionamiento del servicio, así como posibles incidentes ocurridos o sugerencias de mejora.</P><P>8. Respecto del personal que prestará el servicio se regirá por el Convenio Estatal de Acción e Intervención Social.</P><P>No obstante, en el caso de subrogación de personal por parte de la empresa adjudicataria, las condiciones de subrogación serán las establecidas en el convenio colectivo sectorial de la actividad objeto del contrato en el caso de que este exista o las que se estuviesen aplicando en el contrato anterior en defecto de aquel.</P><P>La nueva entidad adjudicataria quedará subrogada en los derechos y obligaciones laborales y de Seguridad Social de la anterior, incluyendo los compromisos de pensiones, en los términos previstos en su normativa específica, y, en general, cuantas obligaciones en materia de protección social complementaria hubiere adquirido.</P><P>El personal que por su cuenta aporte o utilice la adjudicataria para el servicio, no adquirirá relación laboral alguna con el Ayuntamiento, por entenderse que el/ella mismo/a depende única y exclusivamente de la contratista, la cual tendrá todos los derechos y obligaciones inherentes a su calidad de patrono/a respecto al citado personal, con arreglo a la legislación laboral, sin que en ningún caso resulte responsabilidad del Ayuntamiento, las obligaciones nacidas entre la adjudicataria y su personal, aun cuando los despidos y medidas que adopte sean como consecuencia directa o indirecta del cumplimiento, incumplimiento, rescisión o interpretación del contrato.</P><P>Como consecuencia de la condición anterior, la adjudicataria se obliga a llevar a cabo las contrataciones que sean precisas, utilizando alguna de las fórmulas previstas en la legislación vigente, que permita la resolución automática de aquellos contratos al extinguirse la gestión del servicio por cualquiera de las causas previstas en el pliego de condiciones.</P><P>Ante supuestos de incumplimiento de la presente estipulación, o suscripción de contratos indefinidos o irresolubles a la extinción de la concesión, serán de cuenta del o de la contratista las indemnizaciones y demás obligaciones económicas resultantes de la aplicación de la legislación vigente en materia laboral y de seguridad social a que hubiere lugar por la extinción de los contratos laborales en vigor, respondiendo de este incumplimiento a través de la incautación de la fianza, manteniéndose el Ayuntamiento al margen de las relaciones laborales que celebre el concesionario/a, no procediendo la sucesión empresarial en los contratos celebrados.</P><P>La adjudicataria facilitará al Ayuntamiento fotocopias de los contratos y de los partes de alta, baja y/o variaciones de la Seguridad Social, de la totalidad del personal que por su cuenta destine al servicio y, mensualmente, remitirá fotocopia de los documentos “Recibo de Liquidaciones de Cotizaciones” (RLC) y de la “Relación Nominal de Trabajadores” (RNT), (antes modelos TC.1 y TC.2), o los que en el futuro puedan sustituir a los citados.</P><P>9. Respecto del personal de atención directa del servicio, deberá contar con una diplomatura, grado o licenciatura en psicología, pedagogía, sociología, antropología, educación social, trabajo social o equivalente.</P><P>Al menos una persona en horario de apertura al público, así como la persona responsable del servicio, deberán poseer conocimiento de euskera, debiendo contar con el titulo de C 1 de la escuela de idiomas oficial, titulo EGA o equivalente.</P><P>La relación de personal que se presente en la oferta, deberá coincidir con el que preste el servicio en caso de adjudicación, salvo justificación documental presentada al efecto, en cuyo caso la entidad adjudicataria deberá proporcionar personal con similares características formativas y profesionales.</P><P>10. El material</P><P>El Ayuntamiento de Ansoáin entregará las instalaciones con el mobiliario, material informático y demás materiales necesarios para su funcionamiento, siendo de cuenta del adjudicatario/a los gastos de mantenimiento y conservación de los mismos.</P><P>Una vez comprobado el correcto funcionamiento del material, se confeccionará el correspondiente Inventario que firmarán ambas partes, estando obligado el/la adjudicatario/a a entregar en perfecto estado de conservación y uso, tanto el inmueble como los efectos consignados en el Inventario, en el momento de la extinción del contrato.</P><P>11. La limpieza y los consumos</P><P>Serán por cuenta de la adjudicataria o adjudicatario los gastos de limpieza, incluso los materiales y productos utilizados en la misma, de todas las dependencias de la Casa de la Juventud-Harrobi. A las tareas de limpieza deberán dedicarse un mínimo de cuatro horas diarias.</P><P>Los consumos de energía eléctrica, agua y gas que se generen en la Casa de la Juventud-Harrobi, serán por cuenta del Ayuntamiento de Ansoáin. La entidad adjudicataria se compromete al uso responsable de la energía eléctrica, agua y gas y así mismo al reciclaje de los residuos generados en “Harrobi”.</P><P>12. Las reformas</P><P>La adjudicataria o el adjudicatario no podrá introducir reforma alguna ni en los locales ni en sus instalaciones y servicios, sin autorización previa del Ayuntamiento.</P><P>Las obras que realice y las instalaciones y nuevos servicios que implante, siempre con la previa autorización, quedarán en beneficio del Ayuntamiento al término del contrato, sin que el/la adjudicatario/a tenga derecho a formular petición alguna en concepto de indemnización o por cualquier título.</P><P>Relación de personal contratado por la Pauma, S. L., que actualmente trabaja en casa de la Juventud de Ansoáin “Harrobi”.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>a) Identificación de la persona individual, entidad adjudicataria, uniones o agrupaciones de entidad adjudicatarias que se presenta a la licitación;</P><P>b) declaración responsable de la entidad licitadora indicando que cumple las condiciones exigidas para contratar, conforme al Anexo II;</P><P>c) documentos para la justificación de la solvencia económica y financiera. Dicha solvencia podrá acreditarse por uno o varios de los siguientes medios:</P><P>— declaraciones formuladas por entidades financieras sobre la capacidad económica de la licitadora, o en el caso de profesionales, un justificante de la existencia de un seguro de indemnización por riesgos profesionales,</P><P>— la presentación de balances o de extractos de balances, en el supuesto de que la publicación de los mismos sea obligatoria en la legislación del país en el que el candidato/a o licitador/a esté establecido,</P><P>— una declaración sobre el volumen global de negocios y, en su caso, sobre el volumen de negocios en el ámbito de actividades objeto del contrato, referida como máximo a los tres últimos ejercicios disponibles en función de la fecha de creación o de inicio de las actividades del candidato/a o licitador/a en la medida en que se disponga de las referencias de dicho volumen de negocios,</P><P>d) documentos relativos a la justificación de la solvencia técnica o profesional. Deberá acreditarse por los siguientes medios:</P><P>— titulaciones académicas y profesionales del personal de la entidad adjudicataria y, en particular del personal responsable de la ejecución del contrato,</P><P>— relación de los principales servicios similares al objeto del contrato efectuados durante los tres últimos años en la que se indique la fecha y el destinatario público o privado, avalada por cualquier prueba admisible en derecho,</P><P>— declaración sobre los medios humanos y materiales con que cuenta la entidad adjudicataria, con referencia al organigrama de la misma y sobre el equipo técnico del que dispondrá la entidad adjudicataria para ejecutar el contrato.</P><P>e) si la proposición es suscrita por licitadoras que participen conjuntamente, se incorporará un documento privado en el que se manifieste la voluntad de concurrencia conjunta, se indique el porcentaje de participación que corresponde a cada una y se designe un representante o apoderado/a único con facultades para ejercer los derechos y cumplir las obligaciones derivadas del contrato hasta la extinción del mismo. El escrito habrá de estar firmado tanto por las diversas entidades adjudicatarias o licitadores/as concurrentes como por el citado apoderado.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>a) Identificación de la persona individual, entidad adjudicataria, uniones o agrupaciones de entidad adjudicatarias que se presenta a la licitación;</P><P>b) declaración responsable de la entidad licitadora indicando que cumple las condiciones exigidas para contratar, conforme al Anexo II,</P><P>c) documentos para la justificación de la solvencia económica y financiera. Dicha solvencia podrá acreditarse por uno o varios de los siguientes medios:</P><P>— declaraciones formuladas por entidades financieras sobre la capacidad económica de la licitadora, o en el caso de profesionales, un justificante de la existencia de un seguro de indemnización por riesgos profesionales,</P><P>— la presentación de balances o de extractos de balances, en el supuesto de que la publicación de los mismos sea obligatoria en la legislación del país en el que el candidato/a o licitador/a esté establecido,</P><P>— una declaración sobre el volumen global de negocios y, en su caso, sobre el volumen de negocios en el ámbito de actividades objeto del contrato, referida como máximo a los tres últimos ejercicios disponibles en función de la fecha de creación o de inicio de las actividades del candidato/a o licitador/a en la medida en que se disponga de las referencias de dicho volumen de negocios.</P><P>d) documentos relativos a la justificación de la solvencia técnica o profesional. Deberá acreditarse por los siguientes medios:</P><P>— titulaciones académicas y profesionales del personal de la entidad adjudicataria y, en particular del personal responsable de la ejecución del contrato,</P><P>— relación de los principales servicios similares al objeto del contrato efectuados durante los tres últimos años en la que se indique la fecha y el destinatario público o privado, avalada por cualquier prueba admisible en derecho,</P><P>— declaración sobre los medios humanos y materiales con que cuenta la entidad adjudicataria, con referencia al organigrama de la misma y sobre el equipo técnico del que dispondrá la entidad adjudicataria para ejecutar el contrato.</P><P>e) si la proposición es suscrita por licitadoras que participen conjuntamente, se incorporará un documento privado en el que se manifieste la voluntad de concurrencia conjunta, se indique el porcentaje de participación que corresponde a cada una y se designe un representante o apoderado/a único con facultades para ejercer los derechos y cumplir las obligaciones derivadas del contrato hasta la extinción del mismo. El escrito habrá de estar firmado tanto por las diversas entidades adjudicatarias o licitadores/as concurrentes como por el citado apoderado.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>a) Identificación de la persona individual, entidad adjudicataria, uniones o agrupaciones de entidad adjudicatarias que se presenta a la licitación;</P><P>b) declaración responsable de la entidad licitadora indicando que cumple las condiciones exigidas para contratar, conforme al Anexo II;</P><P>c) documentos para la justificación de la solvencia económica y financiera. Dicha solvencia podrá acreditarse por uno o varios de los siguientes medios:</P><P>— declaraciones formuladas por entidades financieras sobre la capacidad económica de la licitadora, o en el caso de profesionales, un justificante de la existencia de un seguro de indemnización por riesgos profesionales,</P><P>— la presentación de balances o de extractos de balances, en el supuesto de que la publicación de los mismos sea obligatoria en la legislación del país en el que el candidato/a o licitador/a esté establecido,</P><P>— una declaración sobre el volumen global de negocios y, en su caso, sobre el volumen de negocios en el ámbito de actividades objeto del contrato, referida como máximo a los tres últimos ejercicios disponibles en función de la fecha de creación o de inicio de las actividades del candidato/a o licitador/a en la medida en que se disponga de las referencias de dicho volumen de negocios.</P><P>d) documentos relativos a la justificación de la solvencia técnica o profesional. Deberá acreditarse por los siguientes medios:</P><P>— titulaciones académicas y profesionales del personal de la entidad adjudicataria y, en particular del personal responsable de la ejecución del contrato,</P><P>— relación de los principales servicios similares al objeto del contrato efectuados durante los tres últimos años en la que se indique la fecha y el destinatario público o privado, avalada por cualquier prueba admisible en derecho,</P><P>— declaración sobre los medios humanos y materiales con que cuenta la entidad adjudicataria, con referencia al organigrama de la misma y sobre el equipo técnico del que dispondrá la entidad adjudicataria para ejecutar el contrato.</P><P>e) si la proposición es suscrita por licitadoras que participen conjuntamente, se incorporará un documento privado en el que se manifieste la voluntad de concurrencia conjunta, se indique el porcentaje de participación que corresponde a cada una y se designe un representante o apoderado/a único con facultades para ejercer los derechos y cumplir las obligaciones derivadas del contrato hasta la extinción del mismo. El escrito habrá de estar firmado tanto por las diversas entidades adjudicatarias o licitadores/as concurrentes como por el citado apoderado.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>EXPCONTR 4</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>06</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="ES"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>3</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ayuntamiento de Ansoáin</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Plaza Consistorial, 1</ADDRESS><TOWN>Ansoáin</TOWN><POSTAL_CODE>31013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>ansoain@ansoain.es</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 948132222</PHONE><URL>http://www.ansoain.es</URL><FAX>+34 9481322200</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>La contratación de los trabajos objeto del presente pliego es de naturaleza administrativa y se rige por la Ley Foral 6/2006, de 9 de junio, de Contratos Públicos. Contra los actos que se aprueben en relación con la licitación de este contrato podrá interponerse además de los recursos administrativos y jurisdiccionales aludidos en el artículo 333 de la Ley Foral 6/1990, de 2 de julio, de la Administración Local de Navarra, la reclamación en materia de contratación pública establecida en el Libro III de la Ley Foral 6/2006, de 9 de junio, de Contratos Públicos, cuando concurran los requisitos establecidos en el mismo.</P><P>Las licitadoras se encuentran obligadas a suministrar una dirección de correo electrónico para la realización de notificaciones a través de medios telemáticos. El incumplimiento de esta obligación conlleva la imposibilidad de interponer la reclamación en materia de contratación pública que, de conformidad con lo dispuesto en los artículos 210 y siguientes de la Ley Foral 6/2006, de 9 de junio, de Contratos Públicos, posibilita la impugnación de los actos de trámite o definitivos que les excluyen de la licitación o perjudiquen sus expectativas.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ayuntamiento de Ansoáin</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Plaza Consistorial, 1</ADDRESS><TOWN>Ansoáin</TOWN><POSTAL_CODE>31013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>ansoain@ansoain.es</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 948132222</PHONE><URL>http://www.ansoain.es</URL><FAX>+34 948132200</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>