<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="180128-2018" EDITION="2018080"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-180918-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180531</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>80</NO_OJ><DATE_PUB>20180425</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 080-180128</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180128-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09132100">Unleaded petrol</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09134200">Diesel fuel</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 200 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180517 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180531 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Безоловен бензин</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý automobilový benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bleifreies Benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Αμόλυβδη βενζίνη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sin plomo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pliivaba bensiin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lyijytön bensiini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Essence sans plomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovni benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ólmozatlan benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzina senza piombo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Bešvinis benzinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezsvina benzīns</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Petrol mingħajr ċomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Loodvrije benzine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzyna bezołowiowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sem chumbo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzină fără plumb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý benzín</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Neosvinčeni motorni bencin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri bensin</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Autonomă Administrația Patrimoniului Protocolului de Stat București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă Administrația Patrimoniului Protocolului de Stat București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Aviatorilor nr. 14</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>012345</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ioana Panciu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213140686</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ioanapanciu2014@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213119756</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie Autonomă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Administrare de imobile pe bază de tarife și contracte</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare de carburanți auto (benzină si motorină) pe bază de sistem de gestiune și control netransmisibil al carburanților, respectiv carduri personalizate sau alte sisteme, pentru parcul auto al Sucursalei de Transport Bucureștii Noi  —  2018</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>București.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare de carburanti auto (benzina si motorina) pe baza de sistem de gestiune si control netransmisibil al carburantilor, respectiv carduri personalizate sau alte sisteme, pentru parcul auto al Sucursalei de Transport Bucurestii Noi —  2018.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor este de 15 zile. Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09132100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09134200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Se vor achiziona 250 000 litri benzina CO 95 fara plumb si 144 000 litri motorina Euro 5.</P><P>Cantitatile mentionate sunt estimari pentru 12 luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2200000.00">2 200 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 1 % din valoarea estimata, respectiv: 22 000 RON conform art. 36 din HG nr. 395/2016.</P><P>Pentru o garantie de participare depusa în alta valuta, echivalenta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor, cu 5 zile.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare este egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Forma de constituire a garantiei de participare care va fi acceptata: Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii, de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii, (conform art. 36 alin. (1) din HG 395/2016), cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor prevazuta în documentatia de atribuire.</P><P>Precizari:</P><P>1) În cazul în care garantia de participare se constituie prin Scrisoare de Garantie Bancara, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire. Se prezinta Formularul 13;</P><P>2) Garantia de participare se poate constitui si prin depunerea la casieria autoritatii contractante a unui ordin de plata, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta pana la data si ora limita de depunere a ofertelor;</P><P>Cont S.T.B.N.: RO98INGB0001008171128910 deschis la INGBank Sucursala Metropolis, CUI 15262352.</P><P>Se accepta numai ordine de plata care sunt vizate de banca.</P><P>În orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata si se va incarca in SEAP cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor (art. 36 alin. (7) din HG 395/2016). Garantia de buna executie a contractului va fi de 5 % din valoarea acestuia, fara TVA.</P><P>Garantia de buna executie a contractului se va constitui conform art. 40 alin. (1) din HG 395/2016 pentru aprobarea normelor metodologige de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achizitie publica/acordului- cadru din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>1) Garantia de buna executie se executa prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea sau supravegherea, in termen de 5 zile de la semnarea contractului.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art. 42 alin. (1) din HG nr. 395/2016, cu modificarile ulterioare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se gaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor RESTANTE cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administratie, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Se solicita a se prezenta „Declaratie pe propria raspundere privind neincadrarea în situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016”, atat de catre ofertanti, terti sustinatori cat si de catre subcontractanti.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Gabriel Mihalache  —  Director coordonator,</P><P>— Vasile Simionescu  —  Director economic.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Declaratie pe propria raspundere privind neincadrarea în situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Declaratia (Formularul 4) se va prezenta odata cu DUAE de catre toti operatorii economici. Declaratiile solicitate se vor prezenta scanat.</P><P>Declaratiile solicitate se vor prezenta scanat. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Valabilitatea informatiilor se va raporta la data prezentarii documentelor.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul persoanelor juridice/fizice straine se solicita documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic. Documentele vor fi prezentate în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” insotita de traducerea autorizata în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Pentru a fi considerat calificat, ofertantul trebuie sa indeplineasca urmatoarea cerinta:</P><P>— Media cifrei de afaceri globala pe ultimii trei ani (2015, 2016, 2017), trebuie sa fie cel putin egala cu valoarea estimata a contractului, respectiv 2 200 000 RON,</P><P>— In vederea demonstrarii indeplinirii cerintei, se solicita Formularul F20 Cont de profit si pierdere, pentru confirmarea cifrei de afaceri pe fiecare an (2015, 2016, 2017),</P><P>— Operatorii economici pot prezenta si alte documente in masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare si, din motive justificate corespunzator, nu pot prezenta bilanturile contabile.</P><P>Pentru conversia RON/alta valuta, se va lua in considerare cursul mediu anual comunicat de BNR pentru fiecare an.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Formularul F20 Cont de profit si pierdere, aferente bilantului contabil pentru anii 2015, 2016, 2017 inclusiv dovada inregistrarii acestora la organele competente conform  art.175 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 si art. 30 alin. (3) din HG nr. 395/2016, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va avea in vedere si acceptarea altor documente prin care ofertantii isi pot demonstra situatia economica si financiara pe langa prezentarea situatiilor financiare aferente ultimilor 3 ani (bilanturi contabile) conform art. 177 din Legea nr. 98/2016.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor livrari de produse similare din ultimii 3 ani continand valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati, din care sa rezulte ca a livrat produse similare a caror valoare cumulata a fost de minim 2 200 000 RON, fara TVA, la nivelul a cel putin unui contract sau la nivelul mai multor contracte, insotita de certificate/documente/procese-verbale de receptie emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar. Documentele solicitate in sustinerea experientei similare (certificate/documente/procese-verbale de receptie) urmeaza a fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind asocierea (daca e cazul).</P><P>Informatii privind sustinerea(daca e cazul).</P><P>Informatii privind subcontractarea (daca e cazul).</P><P>Ofertantii trebuie sa dispuna prin orice forma de cel putin 1 statie de distributie a carburantilor în fiecare judet si cel putin 1 statie de distributie a carburantilor în fiecare sector al mun. Bucuresti. Se va prezenta o lista cu distributia statiilor de carburanti din tara, din mun. Bucuresti care comercializeaza toate sortimentele de carburanti auto.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta Formularul DUAE (Partea IV  —  Criterii de selectie, C  —  Capacitate tehnica si profesionala) completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016.</P><P>In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va solicita pe parcursul derularii procedurii de atribuire prezentarea de certificate/documente/procese-verbale de receptie partiale/finale (datate, semnate si parafate de catre beneficiar) prin care se confirma livrarea de produse similare in conditiile mentionate in formular, precum si orice alte documente considerate a fi relevante in probarea indeplinirii cerintei de catre operatorul economic.</P><P>Documentele solicitate in sustinerea experientei similare (certificate/documente/procese-verbale de receptie) vor fi prezentate obligatoriu doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>17</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>R.A.A.P.P.S. Sucursala de Transport Bucureștii Noi</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Aviatorilor nr. 14, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>012345</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>ioanapanciu2014@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213140686</PHONE><FAX>+40 213119756</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>