<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="180104-2018" EDITION="2018080"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-180880-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>80</NO_OJ><DATE_PUB>20180425</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 080-180104</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180104-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primaria-constanta.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="35811200">Police uniforms</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">902 061,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180529 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Полицейски униформи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Policejní uniformy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniformer til politiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Polizeiuniformen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Στολές αστυνομικών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Police uniforms</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniformes de policía</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Politsei vormirõivad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Poliisien virkapuvut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniformes de police</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Police uniforms</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Policijske uniforme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Rendőregyenruha</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniformi per la polizia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Policininkų uniformos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Policistu formas tērpi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniforijiet tal-pulizija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Politie-uniformen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Mundury policyjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniformes para a polícia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Uniforme de poliţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Policajné uniformy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Policijske uniforme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Polisuniformer</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Constanța</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Constanța</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Tomis nr. 51</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900725</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Neida Molagean</CONTACT_POINT><PHONE>+40 241488157</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipublice@primaria-constanta.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 241488195</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primaria-constanta.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Achiziția de uniforme de poliție”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Constanta.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Având în vedere durata maxima de uzura (1/2 an, 1 an, 2 ani, 3 ani, respectiv 6 ani) a unor articole din care se compune uniforma de serviciu a politistilor locali si pentru buna desfasurare a activitatilor de serviciu, este necesar sa achizitionam articole din uniforma pentru personalul existent si uniforma completa pentru personalul nou angajat în luna februarie 2018.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35811200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="902061.00">902 061,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este in valoare de: 9 020 RON. Perioada de valabilitate este de 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor stabilit in anuntul de participare.</P><P>Modul de constituire:</P><P>1) virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii. Garantia de participare se va depune in contul IBAN RO29TREZ2315006XXX000443 deschis la Trezoreria municipiului Constanta, cod fiscal 4785631. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si va contine, obligatoriu, toate prevederile art. 37 alin. (1) din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota: Dovada constituirii garantiei de participare se depune in SEAP (semnata cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/imputernicit) cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor.  Echivalenta pentru o garantie depusa in alta moneda decat in lei, se va face la cursul BNR de la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Garantia de buna executie este de 10 % din pretul contractului, fara TVA, reprezentand garantia furnizata de catre furnizor in scopul asigurarii beneficiarului de indeplinirea cantitativa, calitativa si in perioada convenita a contractului. Furnizorul va transmite dovada deschiderii contului de garantie de buna executie, in termen de 5 zile de la data semnarii contractului. Dovada va fi un document emis de unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia. Garantia de buna executie se va constitui in conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achizitie publica/acordului-cadru din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, astfel:</P><P>1) prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) aplicandu-se corespunzator;</P><P>2) prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, cu conditia ca beneficiarul sa prevada aceasta posibilitate in documentatia de atribuire. In acest caz, furnizorul are obligatia de a deschide un cont la dispozitia beneficiarului, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia, care va fi alimentat initial cu 0,5 % din pretul contractului, fara TVA. Pe parcursul indeplinirii contractului, beneficiarul va alimenta contul de disponibil prin retineri succesive din sume datorate si cuvenite furnizorului pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1: Neincadrarea ofertantilor, tertilor sustinatori si subcontractantilor in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire: obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE de catre ofertanti (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor de capacitate. In DUAE se vor cuprinde informatii privind: tertii sustinatori, asociati si subcontractanti, conform prevederilor art. 183, 170 alin. (3) si 193–195 din Legea 98/2016.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va face dovada neincadrarii in situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>(a) certificatele constatatoare prin care operatorul economic isi indeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.); cerinta se considera indeplinita daca operatorul economic isi indeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, in conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati in cederea platii acestora, inclusiv, a eventualelor dobanzi acumulate sau a amenzilor. Din certificatul/certificatele prezentat/e trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii lor,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In cazul in care mai multi operatori economici participa in comun la procedura de atribuire, indeplinirea cerintei se demonstreaza de fiecare operator economic in parte.</P><P>Cerinta 2: Neincadrarea in dispozitiile art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitate de indeplinire: Se va completa si prezenta declaratie privind neincadrarea in dispozitiile art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt: Decebal Fagadau, Babu Dumitru, Rasauteanu Costin Ioan, Enache Marcela, Pînzariu Irina Roxana, Dinescu Fulvia, Liuta Mihaela, Voicu Iuliana,Vecerdea Simona, Bobes Laura, Popescu Mihaela, Merla Viorica Ani, Stan Mihaela, Popescu Carmina Ionela, Niculae-Stânga Noni Adrian, Volcinschi Radu, Itoafa Cristina Laurentia, Caruntu Eugen, Iordache Rares George, Vaduva Ionut, Constantin Nicoleta, Dragomir Mariana Cristina,Taranu Alexandru,Mocanu Florin, Vânturache Radu Mihai, Florescu Nicoleta, Balaban Mihai, Gherasim Sorina, Nanu Daniela,Turtoi Mirela Iuliana, Molagean Neida, Frigioiu Marcela, Gheorghe Georgeta, Dobre Oana, Petcu Lenuta, Dudas Camelia, Hagi Monica, Stanisor Carmen, Vârlan Dorel, Bratu Daniel, Baltag Dan, Dumitru Ionut, Petcu Mugurel Leonard, Untaru Adrian Constantin, Tudose Florin,Toader Serban, Gavriz Irina, Coman Gheorghe, Morcov Manolache Dragos, Patrutoiu Mihaela, Stamat Adriana, Dancu Antuanela, Toma Cristina Laura, Craciun Ana Rodica, Dudas Dezideriu, Giman Iuliu Valeriu, Gorpin Petrescu Loredana Sorina, Paiu Elena, Todireanu Catalin Demetriad,Encica Dragut, Georgescu Raluca-Florenta, Bica Alexandru Stefan, Zelca Hristian Ionut, Dogaru Tudorel, Andrei Mihaela, Adreias Cristian Marius, Arghirescu Adriana, Avatavului Costin-Valeriu, Babu Dumitru, Cantaragiu Secil Givan, Câmpeanu Adriana Teodora, Cojoc Marioara, Constantin Victor, Dede Perodin, Florea Razvan Ionut, Marin Aurelian- Marius, Nicolae Irinela, Papuc Catalin- Florin, Patrichi Teodor, Pîrvulescu Gabriel-Valentin,Popescu George-Andrei, Rasauteanu Costin Ioan, Solomon Ioan, Mihailescu Cristian, Trandafir Raluca Andreea, Vasii Cristina Andreea, Tincu Cristian, Zabara Alexandru, Merdinian Liviu, Rezeanu Romeo Caius, Calimente Horia Marius.</P><P>Atentie: Declaratia se solicita tuturor participantilor la procedura de atribuire: ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator. Declaratia se va prezenta odata cu DUAE. Cerinta: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Documentul justificativ este certificatul constatator (original/copie lizibila ce poarta mentiunea conform cu originalul/forma electronica) emis de Registrul National al Registrului Comertului sau, pentru persoanele juridice straine, documente echivalente, emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta, prin care se dovedeste forma de inregistrare ca persoana fizica/juridica. Certificatul ONRC/documentele echivalente emise in tara de rezidenta, vor sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile; certificatul/certificatele trebuie sa fie reale/valabile la momentul prezentarii. Operatorul economic trebuie sa aiba in obiectul de activitate autorizat, principal sau secundar, corespondent al obiectului prezentului contract.</P><P>Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/valabile la momentul prezentarii acestuia.</P><P>În cazul unei asocieri de operatori economici, fiecare dintre membrii asocierii trebuie sa prezinte acest document pentru partea de contract pe care o va implementa.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Ofertantul va prezenta o lista a principalelor livrari de produse efectuate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Cerinta 2: Informatii privind asocierea.</P><P>Cerinta 3: Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Cerinta 4: Informatii privind tertul/tertii.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru indeplinirea cerintei, ofertantul va prezenta, ca dovada preliminara, DUAE completat in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. La nivelul DUAE, trebuie precizate urmatoarele informatii, cum ar fi: numarul si data contractului invocate drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. Doar ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile, va face dovada indeplinirii cerintei, la solicitarea autoritatii contractante, prin prezentarea urmatoarelor documente justificative: copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit/certificate de predare-primire/recomandari; procese-verbale de receptie/certficari de buna executie/certificate constatatoare/orice tip de document emis sau contrasemnat de o autoritate sau de clientul beneficiar privat.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, se va completa si prezenta DUAE inclusiv de catre asociati, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Odata cu DUAE se va depune si acordul de asociere.</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii cerintei, doar ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta propriile documente documente de calificare deoarece criteriile de calificare referitoare la situatia personala a ofertantului, trebuie respectate de fiecare asociat in parte, iar criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie respectate de fiecare asociat in parte pentru partea din contract pe care o realizeaza. Capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii. Cerinta se va considera indeplinita in mod cumulativ. Documentele justificative care probeaza cele asumate prin acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Ofertantul va completa DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Odata cu DUAE se va prezenta si acordul/acordurile de subcontractare. Astfel, informatiile prezentate in acest sens in Propunerea Tehnica si informatiile prezentate in acordul de subcontractare trebuie sa fie identice din punct de vedere al denumirii subcontractantilor si al activitatilor care vor fi subcontractate. Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantului sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le indeplineasca efectiv.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Tertul/tertii va/vor completa DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, la care se ataseaza si angajamentul de sustinere ferm al tertului sustinator/angajamente ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului. Prin semnarea angajamentului de sustinere, tertul/tertii sustinator/sustinatori raspunde/raspund pentru prejudiciile cauzate autoritatii contractante ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, autoritatea contractanta avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului/tertilor sustinator/sustinatori. Documentele justificative care probeaza cele asumate prin acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>26</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Garantia de participare emisa in alta limba decat limba romana va fi insotita de traducerea autorizata;</P><P>2) Vizualizare documente semnate electronic. Pentru deschiderea fisierelor semnate electronic puteti utiliza gratuit aplicatia EasySign pusa la dispozitie de Trans Sped. Puteti descarca aceasta aplicatie de la urmatoarea adresa: http://www.easysign.ro/files/applications/easysign_2_setup.zip. Urmati apoi instructiunile:</P><P>— Instalarea aplicatiei software:</P><P>(a) Se dezarhiveaza si se instaleaza aplicatia EasySign,</P><P>(b) Este necesar ca actiunea sa fie realizata de un administrator al sistemului,</P><P>(c) Pentru instalarea si functionarea corecta este necesar a se fi instalat anterior pe sistemul informatic in cauza, pachetul.NET Framework versiune 2.0.II. Verificarea validitatii semnaturii electronice si deschiderea/salvarea documentului original,</P><P>(d) Se apasa „Enter” sau se da „dublu click” pe fisierul semnat electronic, pentru a-l deschide cu aplicatia EasySign sau,</P><P>(e) Se deschide aplicatia EasySign, se alege din rubrica „Semnare si Criptare” optiunea „Verifica semnatura” si se selecteaza documentul care se doreste a fi deschis/verificat la rubrica „D. semnat” din fereastra care se va deschide,</P><P>(f) In fereastra aparuta se poate verifica validitatea semnaturii electronice si se poate apasa butonul „Salveaza” pentru a salva local documentul original,</P><P>(g) Dupa salvarea documentului original, acesta se poate vizualiza pe statia de lucru. Daca nu doriti sa mai realizati alta activitate privind fisierul deschis, se poate inchide aplicatia EasySign;</P><P>3) Intreaga documentatie de atribuire este disponibila in SEAP (www.e-licitatie.ro). Pentru a putea participa la prezenta procedura, operatorii economici interesati vor fi inregistrati in SEAP si vor achita, dupa caz, taxele necesare stipulate pe ww.e-licitatie.ro.</P><P>Operatorii economici care descarca prezenta documentatie de atribuire direct din atasamentul la anuntul de participare publicat in SEAP au obligatia de a urmari, in SEAP, la rubrica „Documente si clarificari", atasarea diverselor comunicari facute de autoritatea contractanta urmare a unor solicitari de clarificare cerute de unii potentiali ofertanti. Solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire din partea operatorilor economici interesati, si implicit, raspunsurile aferente din partea autoritatii contractante, se vor transmite exclusiv prin intermediul SEAP, confom art. 160 din Legea 98/2016. Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale tuturor documentelor solicitate in prezenta documentatie de atribuire. Accesarea DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati se poate face accesand link-ul: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Fisierele care vor fi incarcate in SEAP de catre ofertanti, vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/imputernicit (se va prezenta imputernicirea), al operatorului economic, in functie de calitatea acestuia – asociat/tert/subcontractant.Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016. Odata cu oferta se va depune DUAE, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul evefctiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere.Prezentarea documentelor/înscrisurilor, se va face la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire. Riscul elaborarii si depunerii ofertelor in SEAP apartine ofertantilor. </P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Se poate depune contestatie conform prevederilor Legii nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac in materie de atribuire a contractelor de achizitie publica.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Primăria Municipiului Constanța – Direcția Administrație Publică Locală – Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Tomis nr. 51</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900725</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 241488115</PHONE><FAX>+40 241488924</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>