<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="180265-2018" EDITION="2018080"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-182382-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>80</NO_OJ><DATE_PUB>20180425</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 080-180265</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180265-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>www.mod.bg</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://pp.mod.bg/MO-DOA-2018-030</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90523100">Weapons and ammunition disposal services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="BGN">833 333,33</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 062-117398</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по унищожаване на въоръжение и боеприпаси</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT>Likvidace zbraní a munice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bortskaffelse af våben og ammunition</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Beseitigung von Waffen und Munition</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες απομάκρυνσης όπλων και καταστροφής πυρομαχικών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Weapons and ammunition disposal services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de neutralización de armas y municiones</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Relvade ja laskemoona hävitusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Aseiden ja ammusten hävittäminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'élimination d'armes et de munitions</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT>Weapons and ammunition disposal services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge zbrinjavanja oružja i streljiva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Fegyver- és lőszer-ártalmatlanítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di smaltimento di armi e munizioni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Ginklų ir šaudmenų šalinimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Ieroču un munīcijas iznīcināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disponiment ta' l-armi u l-munizjon</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor het verwijderen van wapens en munitie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi usuwania broni oraz amunicji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de eliminação de armas e munições</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de eliminare a armelor şi a muniţiilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Likvidácia zbraní a munície</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odstranjevanja orožja in streliva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Oskadliggörande av vapen och ammunition</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Министерство на отбраната</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerstvo na otbranata</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695324</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. „Dyakon Ignatiy“ No. 3</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>direktsiya Otbranitelna akvizitsiya</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ivan Hasamski</ATTENTION><PHONE>+359 29220647</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>i.hasamski@mod.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29515169</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="BG" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на отбраната</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695324</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Дякон Игнатий“ № 3</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>дирекция Отбранителна аквизиция</CONTACT_POINT><ATTENTION>Иван Хасъмски</ATTENTION><PHONE>+359 29220647</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>i.hasamski@mod.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29515169</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mod.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://pp.mod.bg</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://pp.mod.bg/MO-DOA-2018-030</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на отбраната</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695324</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Иван Вазов“ № 12, ет. 5</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>дирекция Отбранителна аквизиция</CONTACT_POINT><ATTENTION>Красимира Ангелова</ATTENTION><PHONE>+359 29220675</PHONE></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>„Унищожаване на боеприпаси, елементи за тях, взривни вещества и пиротехнически изделия чрез контролирано изгаряне/взривяване“.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>1</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Площадка/производствена база на Изпълнителя. Мястото за изпълнение на унищожаването да отговаря на изискванията за безопасност и охрана и на изискванията на действащото законодателство за опазване на околната среда.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="BG"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Извършване на „Унищожаване на боеприпаси, елементи за тях, взривни вещества и пиротехнически изделия чрез контролирано изгаряне/взривяване“ — общо 379,701 тона, в съответствие с изискванията на техническата спецификация ТС Б 11.2278.16 — УВО.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90523100"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Унищожаване на боеприпаси, елементи за тях, взривни вещества и пиротехнически изделия чрез контролирано изгаряне/взривяване“ — общо 379,701 тона.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="BGN"><VALUE_COST FMTVAL="833333.33">833 333,33</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>При подписване на договора за изпълнение на предмета на настоящата поръчка, участникът определен за изпълнител сам избира формата на гаранцията за изпълнение, която може да бъда както следва:</P><P>— Паричен превод по банков път по сметка на: Министерство на отбраната, дирекция „Финанси“ в Българска Народна Банка, гр. София, пл. „Александър I“ № 1 IBAN: BG 96 BNBG 9661 3300 1522 01.</P><P>Или.</P><P>— Безусловна и неотменима банкова гаранция за изпълнение — оригинал.</P><P>Или.</P><P>— Застраховка, обезпечаваща изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя — оригинал.</P><P>Забележки:</P><P>1. При подписване на договора за изпълнение на предмета на настоящата поръчка, участникът, избран за Изпълнител, трябва да представи гаранция за изпълнение на договора.</P><P>Гаранцията за изпълнение е 5 % от стойността на договора без ДДС (внесена парична сума, банкова гаранция или застраховка). Изпълнителят може да внесе парична сума в същия размер по сметката на дирекция „Финанси“ — МО в Българска Народна Банка, IBAN: BG 96 BNBG 9661 3300 1522 01, BIC: BNBG BGSD. Срокът на действие на банковата гаранция по договора е не по-малък от 30 (тридесет) календарни дни от датата на приключване на изпълнението на услугата по договора.</P><P>2. Когато гаранцията за изпълнение е под форма на банкова гаранция, изискването е банковата гаранция да бъде безусловна и неотменими, като текстът й се съгласува предварително с Възложителя.</P><P>3. Когато гаранцията за изпълнение е под форма на застрахователна полица, изискването е плащането по нея да бъде безусловно, като текстът й се съгласува предварително с Възложителя.</P><P>4. Гаранцията за изпълнение служи за обезпечаване на точното и своевременно изпълнение на задълженията на Изпълнителя по договора.</P><P>5. Сумите по гаранцията за изпълнение /застрахователните суми по застрахователните полици се усвояват/ изплащат изцяло или частично в случай на пълно или частично неизпълнение на задължения по договора, пропорционално на неизпълнената част. При забава в изпълнението на договора, изпълнителят е длъжен да удължава крайният срок на банковите гаранции/ застрахователните полици със срок не по-малък от 30 (тридесет) календарни дни след крайния срок за приключване на изпълнението на задълженията по договора при отчитане на забавата.</P><P>6. Възложителят освобождава гаранцията за изпълнение на договора, в срок до 30 (тридесет) дни след приключване изпълнението на задълженията по договора. Възложителят има право да приспадне от гаранцията дължимите неустойки, вследствие забава при изпълнение на задълженията по услугата.</P><P>7. Върху посочената гаранция Възложителят не дължи лихви за периода, през който средствата законно са престояли при него.</P><P>8. В случай, че някоя гаранция е под формата на банкова гаранция и е издадена от банка, намираща се извън територията на Република България, същата да бъде авизирана или потвърдена от банка, намираща се на територията на Р България.</P><P>Ако участникът или избраният Изпълнител е българско лице, всички разходи свързани с гаранцията са за сметка на Изпълнителя.</P><P>Ако участникът или избрания Изпълнител е чуждестранно лице, всички банкови разходи по превода свързани с гаранциите са за негова сметка.</P><P>При преводи SWIFT BIC код на Банката на получателя и IBAN са задължителен реквизит на платежните документи.</P><P>9. В случай, че гаранцията за добро изпълнение е под формата на застрахователната полица, то същата следва да бъде издадена от Застрахователна компания, установена на територията на Република България. Разходите по нейното издаване са за сметка на Изпълнителя на договора. Изискванията към застрахователната полица са посочени в Раздел III, т. 8 от документацията за участие в обществената поръчка.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Начинът на плащане е: след изпълнение по банков път, в срок до 30 /тридесет/ календарни дни след изпълнение на услугата и представяне в дирекция „Отбранителна аквизиция“ на следните документи:</P><P>— фактура — оригинал,</P><P>— подписан от представители на Възложителя и Изпълнителя и утвърден от Възложителя и Изпълнителя Приключвателен протокол за извършено унищожаване на боеприпаси, елементи за тях, взривни вещества и пиротехнически изделия,</P><P>— подписан от представители на Възложителя и Изпълнителя и утвърден от Възложителя приемо-предавателен протокол за предадени/приети остатъчни продукти.</P><P>При сключване на договора за обществена поръчка ще бъде съобразено българското законодателство по ДДС.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Кандидатите следва да представят заявл. за участие в предварит. подбор, съдържащо следните документи:</P><P>1.Списък на представ. документи, подписан от кандидата — съгл. образ. Прил. 1 от документ. за участие.</P><P>2. Данни за ЕИК по чл. 23 от Закона за търговския регистър, БУЛСТАТ и/или друга идентифицир. информ. в съответ. със законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, както и адрес, включ. електронен, за кореспонден. при провеж. на процедурата — съгл. образ. Прил. 2 от документ. за участие.</P><P>При участници обединения — копие на договора за обединение, а когато в договора не е посочено лицето, което представл. участниците в обединението — и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващият.</P><P>3. Декларация за липсата на обстоятелствата по чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 5 от ЗОП — съгл. образ. Прил. 3 от документ. за участие.</P><P>4. Декларация за липсата на обстоятелствата по чл. 157, ал. 2, т. 1—4 и 6 от ЗОП — съгл. образ. Прил. 4 от документ. за участие.</P><P>5. Декларация за липса на свързаност с друг кандидат в процедурата — съгл. образ. Прил. 5 от документ. за участие.</P><P>6. Декларация за отсъствието на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 или наличие на изключенията по чл. 4 от Закона за иконом. и финан. отношение с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференц. данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛТДС) — съгл. образ. Прил. 6 от документ. за участие.</P><P>7. Декларация за отсъствие на обстоятелствата по чл. 327б, ал. 1 и 2 от ЗОВСРБ — съгл. образ. Прил. 8 от документ. за участие.</P><P>Декларацията се подписва от лицето/та, което/които управлява/т и представлява/т участника.</P><P>Когато кандидат в обществената поръчка е обединение, което не е юридическо лице, документите по т. 2 се представят за всяко физич. или юридич. лице, включено в обединението.</P><P>8. Доказателства по чл. 158, ал. 7 от ЗОП — съглас. раздел III.2.3 от настоящото обявление.</P><P>9. Декларация по чл. 65 от ЗОП за ползване капацитета на трети лица при изпълнение на услугата по отношение на критериите за технич. способности и професионалната компетентност — декларацията се подава ако е приложима, съгл. образ. Прил. 12 от документ. за участие.</P><P>10. Заверено копие на разрешение, издадено от директора на главна дирекция „Национална полиция“ към МВР или упълномощено от него длъжн. лице за съхранение на боеприпаси, като чуждестранните лица трябва да представят еквив. документ от компетентен орган. Не се отнася за кандидати притежаващи и представили заверено копие на разрешение за търговия съгласно чл. 35 от Закона за оръжията, боеприпасите, взривните вещества и пиротехническите изделия. Доказва се с представяне на заверено копие на едно от двете разрешителни/аналогичен документ от компетентния орган на страната в която кандидатът е установен.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>Когато кандидата предвижда участие на подизпълнители, в офертата трябва да бъдат представени следните документи от подизпълнителите:</P><P>1. Декларация за липсата на обстоятелствата по чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 5 от ЗОП — съгл. образеца Приложение № 3 от документацията за участие.</P><P>2. Декларация за липсата на обстоятелствата по чл. 157, ал. 2, т. 1—4 и 6 от ЗОП — съгл. образеца Приложение № 4 от документациятата за участие.</P><P>3. Декларация за отсъствието на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 или наличие на изключенията по чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношение с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛТДС) — съгласно образеца Приложение № 6 от документацията за участие.</P><P>4. Декларация за отсъствие на обстоятелствата по чл. 327б, ал. 1 и 2 от ЗОВСРБ — съгл. образеца Приложение № 8 от документацията за участие. Декларацията се подписва от представляващия подизпълнителя.</P><P>5. Заверено копие на разрешение, издадено от директора на главна дирекция „Национална полиция“ към МВР или упълномощено от него длъжн. лице за съхранение на боеприпаси, като чуждестран. лица трябва да представят еквив. документ от компетентен орган. Не се отнася за подизпълнит. притежаващи и представили завер. копие на разрешение за търговия съгласно чл. 35 от Закона за оръжията, боеприпасите, взривните вещества и пиротехническите изделия. Доказва се с представ. на заверено копие на едно от двете разрешителни/аналогичен документ от компетентния орган на страната в която подизпълнит. е установен.</P><P>6. При подизпълнители обединения — копие на договора за обединение, а когато в договора не е посочено лицето, което представлява участниците — подизпълнители в обединението — и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващия. От представените документи следва да е видно разпределението на отговорността между членовете в обединението и техните права и задължения.</P><P>7. Доказателства по чл. 158, ал. 7 от ЗОП — съгласно раздел III.2.3. от настоящото обявление.</P><P>Документите по т. 1 до т. 4 включително от настоящия раздел, се представят за всеки от предложените от участника подизпълнители, ако има такива.</P><P>Документът по т. 5 от настоящия раздел и тези по раздел III.2.3 от настоящото обявление, се представят за всеки от предложените от участника подизпълнители, ако има такива, съобразно вида и дела на тяхното участие.</P><P>Документите се представят в офертата на участника, съгласно чл. 66, ал. 2 от ЗОП във връзка с чл. 106, ал. 2, т. 2, буква „б“ от ППЗОП.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Не се изисква.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Технически и професионални способности (чл. 63, ал. 1, т.т. 1, 5, 8, 10 и 11 от ЗОП, във връзка чл. 158, ал. 2 от ЗОП).</P><P>1. Кандидатът да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, най-много за последните пет години от датата на подаване на заявлението за услуги (чл. 63, ал. 1, т. 1, буква „б“ от ЗОП). Доказва се с представ. на Списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществ. поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извърш. услуга (чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП). Под поръчка със сходен предмет се разбира — извършване на утилизация и/или унищожаване на боеприпаси и/или елементите за тях и/или взривните вещества без значение от вида и типа им.</P><P>2. Кандидатът да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на услугата (чл. 63, ал. 1, т. 5 от ЗОП). Доказва се с представянето на Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръковод. състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионал. компетентност на лицата (чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП) — съгласно образеца Приложение № 11 от документацията за участие.</P><P>3. Кандидатът да разполага с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 8 от ЗОП). Доказва се с представянето на Декларация за инструментите, съоръженията и техническото оборудване, които ще бъдат използвани за изпълнение на услугата (чл. 64, ал. 1, т. 9 от ЗОП).</P><P>4. Кандидатът да прилага системи за управление на качеството (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП). Доказва се с представ. на заверено копие на актуален и валиден сертификат (чл. 64, ал. 1, т. 10 от ЗОП) за изградена и функционираща Система за управление на качеството на кандидата, който ще извършва унищожаването на боеприпасите, съгласно БДС EN ISO 9001 или еквивалент. Посоченият сертификат да включват в своя обхват извършване на дейности с предмет еднакъв или сходен с предмета на поръчката. Сертификатът трябва да е с валидност не по-малка от 6 (шест) месеца след крайния срок за подаване на заявлението. При условие, че валидността изтича по-рано, кандидатът трябва да представи декларация (в свободен текст), че валидността на сертификата ще бъде продължен в случай, че бъде избран за Изпълнител на поръчката.</P><P>5. Кандидатът да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда (чл. 63, ал. 1, т. 11 от ЗОП). Доказва се с представ. на заверено копие на актуален и валиден сертификат (чл. 64, ал. 1, т. 11 от ЗОП) за внедрена и сертифицирана Система за управление на околната среда в съответствие с изискванията на ISO 14001 или еквивалент. Посоченият сертификат да включват в своя обхват извършване на дейности с предмет еднакъв или сходен с предмета на поръчката. Сертификатът трябва да е с валидност не по-малка от 6 (шест) месеца след крайния срок за подаване на заявлението. При условие, че валидността изтича по-рано, кандидатът трябва да представи декларация (в свободен текст), че валидността на сертификата ще бъде продължен в случай, че бъде избран за Изпълнител на поръчката.</P><P>6. При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, съгл. чл. 59, ал. 6 от ЗОП.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Минималното изискване е кандидатът да е изпълнил поне една услуга идентична или сходна с предмета на обществената поръчка, с минимален обем 38 тона.</P><P>Под поръчка със сходен предмет се разбира — извършване на утилизация и/или унищожаване на боеприпаси и/или елементите за тях и/или взривните вещества без значение от вида и типа им.</P><P>2. Минимално изискване е кандидатът да разполага с не по-малко от 9 (девет) души и 1 (един) член на ръководния състав, с професионална компетентност за изпълнението на услугата, получена чрез образование или допълнителна квалификация, и/или на умения, усвоени в процеса на упражняване на определена длъжност или позиция в изпълнение на трудови, служебни или граждански правоотношения.</P><P>3. Минималното изискване е кандидатът да разполага минимум поне две подривни машинки.</P><P>4. Минимално изискване е кандидатът да прилага системи за управление на качеството.</P><P>5. Минимално изискване е кандидатът да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Технически и професионални способности (чл. 63, ал. 1, т.т. 1, 5, 8, 10 и 11 от ЗОП, във връзка с чл. 158, ал. 2 от ЗОП).</P><P>1. Подизпълнителят да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, най-много за последните пет години от датата на подаване на заявлението за услуги (чл. 63, ал. 1, т. 1, буква „б“ от ЗОП). Доказва се с представяне на Списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга (чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП).Под поръчка със сходен предмет се разбира – извършване на утилизация и/или унищожаване на боеприпаси и/или елементите за тях и/или взривните вещества без значение от вида и типа им.</P><P>2. Подизпълнителят да разполага с персонал и/или ръковод. състав с определена професионална компетентност за изпълнението на услугата (чл. 63, ал. 1, т. 5 от ЗОП). Доказва се с представяне на Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионалната компетентност на лицата (чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП) — съгласно образ. Приложение № 11 от документацията за участие.</P><P>3. Подизпълнителят да разполага с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпъл. на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 8 от ЗОП). Доказва се с представяне на Декларация за инструментите, съоръженията и техническото оборудване, които ще бъдат използвани за изпълнение на услугата (чл. 64, ал. 1, т. 9 от ЗОП).</P><P>4. Подизпълнителят да прилага системи за управление на качеството (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП). Доказва се с представяне на заверено копие на актуален и валиден сертификат (чл. 64, ал. 1, т. 10 от ЗОП) за изградена и функционираща Система за управление на качеството на кандидата, който ще извършва унищожаването на боеприпасите, съгласно БДС EN ISO 9001 или еквивалент. Посоченият сертификат да включват в своя обхват извършване на дейности с предмет еднакъв или сходен с предмета на поръчката. Сертификатът трябва да е с валидност не по-малка от 6 (шест) месеца след крайния срок за подаване на заявлението. При условие, че валидността изтича по-рано, подизпълнителят трябва да представи декларация (в свободен текст), че валидността на сертификата ще бъде продължен в случай, че бъде избран за подизпълнител на поръчката.</P><P>5. Подизпълнителят да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда (чл. 63, ал. 1, т. 11 от ЗОП). Доказва се с представяне на заверено копие на актуален и валиден сертификат (чл. 64, ал. 1, т. 11 от ЗОП) за внедрена и сертифицирана Система за управление на околната среда на извършващия унищожаване на боеприпасите, елементите за тях, взривните вещества и пиротехническите изделия в съответствие с изискванията на ISO 14001 или еквивалент. Посоченият сертификат да включват в своя обхват извършване на дейности с предмет еднакъв или сходен с предмета на поръчката. Сертификатът трябва да е с валидност не по-малка от 6 (шест) месеца след крайния срок за подаване на заявлението. При условие, че валидността изтича по-рано, подизпълнителя трябва да представи декларация (в свободен текст), че валидността на сертификата ще бъде продължен в случай, че бъде избран за подизпълнител на поръчката.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Изискванията за технически и професионални възможности за подизпълнителите се доказват съобразно вида и дела на тяхното участие.</P><P>1. Минималното изискване е подизпълнителят да е изпълнил поне една услуга идентична или сходна с предмета на обществената поръчка, с обем изчислен в пропорционално съотношение между минималното изискване към кандидата (38 тона) и определения за съответния подизпълнител процент изпълнение на този вид дейност.</P><P>Под поръчка със сходен предмет се разбира — извършване на утилизация и/или унищожаване на боеприпаси и/или елементите за тях и/или взривните вещества без значение от вида и типа им.</P><P>2. Минимално изискване е подизпълнителят да разполага с лица, притежаващи съответната професионална компетентност за изпълнението на услугата, получена чрез образование или допълнителна квалификация, и/или на умения, усвоени в процеса на упражняване на определена длъжност или позиция в изпълнение на трудови, служебни или граждански правоотношения. Минималният брой на тези лица се определя изчислен в пропорционално съотношение между минималното изискване за кандидата (9 души персонал и 1 член на ръководния състав) и определения за съответния подизпълнител процент изпълнение от тази част на поръчката.</P><P>3. Минималното изискване е подизпълнителят да разполага с подривни машини в пропорционално съотношение между минималното изискване към кандидата (2 подривни машини) и определения за съответния подизпълнител процент изпълнение на този вид дейност.</P><P>4. Минимално изискване е подизпълнителят да прилага системи за управление на качеството.</P><P>5. Минимално изискване е подизпълнителят да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>21-29-663</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F17><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F17 CHOICE="NOTICE_BUYER_PROFILE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 062-117398</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F17><OTHER_PREVIOUS_PUBLICATIONS><OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 119-241409</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>24</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION></OTHER_PREVIOUS_PUBLICATIONS></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="BG"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. При предварителния подбор Възложителя няма право да изисква и кандидатът няма право да представя оферта.</P><P>2. Участник/кандидат се отстранява от участие в процедурата при следните условия:</P><P>2.1. При наличие на обстоятелствата по чл. 157, ал. 1, ал. 2, т. 1—6 от ЗОП;</P><P>2.2. При наличие на обстоятелствата по чл. 327 б, ал. 1 и ал. 2 от ЗОВСРБ;</P><P>2.3. При наличие на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 във връзка с чл. 5, ал. 1, т. 3 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛТДС), след изтичане на срока по §14 от ПЗР на този закон, ако не са привели дейността си в съответствие с изискванията му подлежат на отстраняване, а ако процедурата е приключила и е сключен договор, то последиците за него са съгласно чл. 5, ал. 1, т. 3 и ал. 2 от Закона.</P><P>2.4. При наличие на обстоятелствата по чл. 101, ал. 11 от ЗОП.</P><P>2.5. При установяване на несъответствие с изискванията и условията посочени от Възложителя така, както са формулирани в настоящото обявление за обществената поръчка и документацията за участие.</P><P>3. Възложителят предоставя пълен електронен достъп до документацията по процедурата за участие в процедурата на интернет страницата на Министерството на отбраната на следния адрес: http://pp.mod.bg (профила на купувача).</P><P>4. Срок на валидност на офертата — 120 (сто и двадесет) дни от датата, посочена като крайна за получаване на офертите, съгласно изискванията посочени в Приложение 15 от документацията за участие.</P><P>5. Обменът на информация ще се извършва по пощата, по факс, по електронен път при условията и по реда на Закона за електронния документ и електронния подпис или чрез комбинация от тези средства по избор на Възложителя на български език. Всички действия на Възложителя към участниците са в писмен вид.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><E_MAILS><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+359 29884070</PHONE><URL>http://www.cpc.bg</URL><FAX>+359 29807315</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП. Когато датите на публикуване на обявленията в РОП и в „Официален вестник“на Европейския съюз са различни, срокът за обжалване тече от по-късната дата.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на отбраната</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Иван Вазов“ № 12</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><E_MAILS><E_MAIL>i.hasamski@mod.bg</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+359 29220647</PHONE><URL>http://www.mod.bg</URL><FAX>+359 29515169</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>