<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="194677-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-199196-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-194677</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194677-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="NL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.coevorden.nl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.aanbestedingskalender.nl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="NL13">Drenthe</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="NL13">Drenthe</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Холандия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Nizozemsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Nederlandene</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Niederlande</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Κάτω Χώρες</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Netherlands</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Países Bajos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Madalmaad</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Alankomaat</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pays-Bas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ísiltír, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Nizozemska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Hollandia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Paesi Bassi</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Nyderlandai, Olandija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Nīderlande</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>in-Netherlands</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Nederland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niderlandy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Países Baixos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ţările de Jos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Holandsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nizozemska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Nederländerna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coevorden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">Gemeente Coevorden</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gemeente Coevorden</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kasteel 1</ADDRESS>
               <TOWN>Coevorden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7741 GC</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="NL"/>
               <E_MAIL>kenniscentrum@cbp.nl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="NL13"/>
               <URL_GENERAL>http://www.coevorden.nl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.aanbestedingskalender.nl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.aanbestedingskalender.nl/</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gemeente Coevorden - Nationaal openbare aanbesteding reconstructie Wachtum</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>De aanbesteder is voornemens na de bouwvakantie in Wachtum aan de slag te gaan met het riool en de inrichting van de weg. Middels deze aanbesteding is aanbesteder voornemens een opdrachtnemer te selecteren voor de uitvoering van deze opdracht.</P>
               <P>De werkzaamheden binnen de opdracht ‘Reconstuctie Wachtum’ bestaan in hoofdzaak uit:</P>
               <P>— Opnemen elementen verhardingen,</P>
               <P>— Opnemen puinfunderingen,</P>
               <P>— Opnemen teerhoudend asfalt- en asfaltverhardingen,</P>
               <P>— Verwijderen/dichtschuimen riolering,</P>
               <P>— Aanbrengen rwa/dwa riolering,</P>
               <P>— Aanbrengen puinfunderingen,</P>
               <P>— Aanbrengen elementenverhardingen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="NL13"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wachtum.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>De opdrachtgever van de opdracht is de gemeente Coevorden. De opdracht betreft het uitvoeren van reconstructiewerkzaamheden in Wachtum. Deze aanbesteding geschiedt op basis van de Aanbestedingswet 2012, zoals laatstelijk gewijzigd en gepubliceerd in het Staatsblad op 30.06.2016, houdende regels betreffende de procedures voor het gunnen van overheidsopdrachten voor werken, leveringen en diensten (Aw 2012) en hoofdstuk 1 en 2 van het Aanbestedingsreglement Werken 2016, het reglement voor het aanbesteden van opdrachten voor werken en aan werken gerelateerde leveringen en diensten (voorts: ARW 2016).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-09-03</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-28</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Er zijn ten behoeve van deze aanbesteding 2 vragenronden gepland. Aangezien vragen voor de tweede ronde enkel betrekking kunnen hebben op vragen die gesteld zijn in de eerste nota.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Uitsluitingsgronden.</P>
               <P>Inschrijver dient middels de Eigen verklaring te verklaren dat er geen sprake is van een in de afgelopen vijf (5) jaren onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak jegens inschrijver of persoon die lid is van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend orgaan of die daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of controlebevoegdheid heeft, in de zin van de 2.13.1 tot en met 2.13.5 ARW 2016.</P>
               <P>De inschrijver dient daarnaast middels deel III B van de Eigen verklaring te verklaren dat er geen sprake is van een onherroepelijke en bindende rechterlijke of administratieve beslissing overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar de gegadigde of de inschrijver is gevestigd of overeenkomstig nationale wettelijke bepalingen is vastgesteld dat de inschrijver niet voldoet aan zijn verplichtingen tot betaling van belastingen of sociale zekerheidspremies.</P>
               <P>De inschrijver dient tevens middels deel III C van de Eigen verklaring te verklaren dat geen sprake is van de situaties als opgesomd in artikel 2.13.7 ARW 2016. De aanbesteder acht op onderhavige procedure de navolgende facultatieve uitsluitingsgronden van toepassing:</P>
               <P>— Schending verplichting o.b.v. milieu-, sociaal- of arbeidsrecht (art. 2.13.7 sub a ARW 2016),</P>
               <P>— Faillissement, insolventie of gelijksoortig (art. 2.13.7 sub b ARW 2016),</P>
               <P>— Vervalsing van de mededinging (art. 2.13.7 sub d ARW 2016),</P>
               <P>— Valse verklaring (art. 2.13.7 sub h ARW 2016).</P>
               <P>Inschrijving handels- en beroepsregister.</P>
               <P>De inschrijver dient in de inschrijving een (kopie van) bewijs van inschrijving in het handels- en/of beroepenregister van de Kamer van Koophandel toe te voegen aan de inschrijving van maximaal 6 maanden oud, te rekenen vanaf sluitingsdatum voor het indienen van de inschrijving. Uit deze inschrijving in het handels- en/of beroepenregister dient de tekeningsbevoegdheid te blijken voor tenminste de inschrijvingssom voor deze opdracht van degene die de inschrijving heeft getekend.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Bedrijfsaansprakelijkheidsverzekering.</P>
               <P>De inschrijver dient afdoende verzekerd te zijn inzake aansprakelijkheid door middel van een bedrijfsaansprakelijkheidsverzekering. Deze verzekering dient minimaal EUR 750 000 per gebeurtenis te dekken of zoveel meer als inschrijver nodig acht, doch minimaal 2 gebeurtenissen/uitkeringen per kalenderjaar.</P>
               <P>Ter bewijs van deze verklaring kan de beoogd opdrachtnemer worden verzocht de volgende gegevens aan de aanbesteder te overleggen:</P>
               <P>— Een geldig polisblad van de toepasselijke bedrijfsaansprakelijkheid,</P>
               <P>— Indien het niet mogelijk is een geldig polisblad te overleggen is het toegestaan een geldig verzekeringscertificaat te overleggen waaruit blijkt dat inschrijver verzekerd is alsook de bedragen waarvoor inschrijver verzekerd is.</P>
               <P>Financiële gegevens.</P>
               <P>Tevens dienst inschrijver een stabiele onderneming te zijn, welke haar continuïteit kan garanderen. De inschrijver dient hiertoe in staat te zijn om, indien de inschrijver de opdracht gegund krijgt, een (meest) recente accountantsverklaring af te geven zonder een continuïteitsparagraaf. Deze paragraaf wordt slechts dan opgenomen door de accountant als deze vreest voor de (economische en financiële) continuïteit van inschrijvers onderneming.</P>
               <P>NB: indien enkel geconsolideerde omzetcijfers kunnen worden opgegeven, dient het concern zich garant te stellen voor de inschrijver.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Technische bekwaamheid.</P>
               <P>De inschrijver dient bij inschrijving referenties op te geven welke in de afgelopen vijf (5) jaren zijn afgerond, gerekend vanaf de sluitingstermijn van het indienen van de inschrijvingen, teneinde zijn bekwaamheid aan te tonen met betrekking tot essentiële onderdelen (kerncompetenties) van de onderhavige opdracht.</P>
               <P>Vorenstaande houdt in dat inschrijver per geformuleerde kerncompetentie maximaal één (1) referentie dient in te dienen. De kerncompetenties zijn:</P>
               <P>1. Het verrichten van rioleringswerkzaamheden met een minimale jaarlijkse opdrachtwaarde van EUR 240 000,- exclusief leveranties.</P>
               <P>2. Het aanbrengen van elementenverhardingen met een minimale jaarlijkse opdrachtwaarde van EUR 240 000,- exclusief leveranties.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>De gemeente Coevorden hanteert in de Arbeidsmarktregio Drenthe een uniform SROI beleid, conform het bouwblokkenmodel. In het bouwblokkenmodel wordt aan elke SROI-activiteit een bepaalde waarde toegekend. Met deze methode heeft de opdrachtnemer een zekere vrijheid hoe de verplichting in te vullen. Opdrachtnemer kan de verplichting middels de bouwblokken samenstellen om zo aan zijn SROI-verplichting te voldoen.</P>
               <P>De gemeente Coevorden past in de onderhavige aanbesteding Social Return on Investment (SROI) toe als uitvoeringsvoorwaarde. De aanbieder conformeert zich aan het toepassen van 5 % van de opdrachtsom voor de invulling aan SROI. Na gunning dient opdrachtnemer een plan van aanpak op te leveren over de wijze waarop invulling wordt gegeven aan SROI in deze opdracht. Het plan van aanpak wordt in overleg met de Accountmanager SROI van de gemeente Coevorden afgestemd en vastgesteld.</P>
               <P>In bijlage H is nadere informatie weergegeven omtrent de uitvoering van SROI en de voorwaarden die hier aan verbonden zijn.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Alle communicatie vindt uitsluitend via ABK plaats.</P>
               <P>Het is gedurende de gehele aanbestedingsprocedure uitdrukkelijk niet toegestaan, m.u.v. hetgeen omschreven in paragraaf II.8, op andere dan de omschreven wijze contact op te nemen, op straffe van uitsluiting!</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rechtbank Noord-Nederland (Assen)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postbus 30009</ADDRESS>
               <TOWN>Assen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9400 RA</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="NL"/>
               <PHONE>+31 592339222</PHONE>
               <E_MAIL>info.rechtbanknoordnederland@rechtspraak.nl</E_MAIL>
               <URL>http://www.rechtspraak.nl/Organisatie/Rechtbanken/Noord-Nederland/Contact/Pages/default.aspx</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
