<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="194754-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-199999-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-194754</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194754-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vivantes.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y67YN3Z</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45215000">Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45262212">Trench sheeting work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180504</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради на здравеопазването и социалните грижи, крематориуми и обществени тоалетни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy budov sloužících pro zdravotní a sociální péči, krematorií a veřejných záchodků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til sundheds- og socialvæsenet, til krematorier og offentlige toiletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Gebäude im Gesundheits- und Sozialwesen, für Krematorien und öffentliche Toiletten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια υπηρεσιών υγείας ή κοινωνικών υπηρεσιών, κρεματόριων και δημόσιων αποχωρητηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios relacionados con la salud y los servicios sociales, de crematorios y aseos públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tervishoiu- ja sotsiaalteenustega seotud hoonete, krematooriumide ja avalike käimlate ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Terveys- ja sosiaalipalveluihin sekä polttohautaamiseen liittyvien rakennusten sekä yleisten käymälöiden rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments liés à la santé et aux services sociaux, de crématoriums et de toilettes publiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na zgradama vezanim za zdravstvene i socijalne službe, za krematorije i javne zahode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egészségügyi és szociális szolgáltatásokkal kapcsolatos épületek, krematóriumok és nyilvános illemhelyek építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici per servizi sociali e sanitari, crematori e gabinetti pubblici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su sveikatos priežiūra ir socialinėmis paslaugomis susijusių pastatų, krematoriumų ir viešųjų tualetų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar veselības un sociālajiem pakalpojumiem saistītu ēku, krematoriju un publisko tualešu celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini relatat mas-saħħa u servizzi soċjali, għall-krematorji u utilizzazzjoni pubblika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebouwen in verband met gezondheidszorg en sociale dienstverlening, crematorium en openbare toiletten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy obiektów budowlanych opieki zdrowotnej i społecznej, krematoriów oraz obiektów użyteczności publicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de edifícios relacionados com serviços de saúde ou sociais, crematórios e instalações sanitárias públicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri pentru servicii sociale şi sanitare, de crematorii şi de toalete publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov určených pre zdravotnícke a sociálne služby, krematóriá a verejné záchody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na stavbah, povezanih z zdravstvom in socialnim varstvom, na krematorijih in javnih straniščih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: byggnader med anknytning till hälso- och socialvård, krematorier och offentliga toaletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Vivantes Netzwerk für Gesundheit GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vivantes Netzwerk für Gesundheit GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Aroser Allee 72-76</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13407</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Vivantes Service GmbH</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>jennifer.kaden@vivantes.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.vivantes.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y67YN3Z</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>SKP Berlin Gebäude u. Landschaften GmbH</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>donner@skp-berlin.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.Vivantes.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Vivantes Netzwerk für Gesundheit GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Aroser Allee 72-76</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13407</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>jennifer.kaden@vivantes.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.vivantes.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Krankenhausbetreiber</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Erdarbeiten-Verbau-Baugrube</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>P-0232-2015_AVK-OP-1_A-OP-A01</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45215000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vivantes Auguste Viktoria Klinikum, Rubensstraße 125, 12157 Berlin.</P>
               <P>Neubau OP-Funktionsgebäude und Rettungsstelle.</P>
               <P>Erdarbeiten-Verbau-Baugrube.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45262212"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Vivantes Auguste Viktoria Klinikum </P>
                  <P>Rubensstraße 125 </P>
                  <P>12157 Berlin</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Neubau eines OP-Funktionsgebäudes und Rettungsstelle:</P>
                  <P>Verbau- und Erdbauarbeiten auf beräumten Baufeld: Baugrube 45 x 55 x 4,5 m herstellen mit dreiseitigem Berliner Verbau aus HEB300 und HEB400-Träger, ca. 520 qm Holzausfachung, einschl. Schutzgeländer, Vorhaltung ca.4 Monate; Erdarbeiten ca. 8 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT> Grobaushub Bodenklasse 3-5, abgezogene und geschützte Bausohle; einschl. Vermessungsleistung vor und nach Aushub.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-07-16</DATE_START>
               <DATE_END>2019-02-18</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Folgende Erklärungen/ Nachweise/ Angaben/ Unterlagen sind durch den Bieter für sich und für die von ihm nach Formblatt 236 EU. F verpflichteten Unternehmen (andere Unternehmen) nach § 6a EU und § 6b EU (1) 1 VOB/A-EU mit dem Angebot einzureichen (siehe Vergabeunterlagen / Formblatt V 211.EU.HF):</P>
               <P>1.1) Nichtpräqualifizierte Unternehmen sind verpflichtet, das Formular V 124.H.F vollständig ausgefüllt mit dem Angebot einzureichen.</P>
               <P>1.2) Präqualifizierte Unternehmen führen den Nachweis durch Vorlage eines mindestens am Tag der Angebotsfrist gültigen Zertifikates, </P>
               <P>— der Eintragung in die Liste des Vereins für die Präqualifikation von Bauunternehmen e. V. (Präqualifikationsverzeichnis, PQ-VOB-Verein), </P>
               <P>— der Eintragung in das Unternehmer- und Lieferanten -Verzeichnis (ULV) oder </P>
               <P>— der Eintragung in die bundesweite Präqualifizierungsdatenbank für den Liefer- und Dienstleistungsbereich (PQ-VOL). Dieser Nachweis muss alle gemäß vorbenannten Formblatt 124 Eigenerklärung zur Eignung geforderten Angaben und Erklärungen enthalten.</P>
               <P>1.3) Verpflichtungserklärung/en der anderen Unternehmen gem. Formblatt 236 EU „Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen“.</P>
               <P>2)  Folgende Erklärungen/ Nachweise/ Angaben/ Unterlagen sind – zusätzlich zu den in den Bewerbungsbedingungen EU genannten – durch den Bieter mit dem Angebot einzureichen (siehe Vergabeunterlagen):</P>
               <P>2.1) der aktuelle Nachweis der bestehenden ausreichenden Betriebshaftversicherungsdeckung, die den Einschluss sogenannter Bearbeitungsschäden in Höhe von mind. 3 000 000 EUR ausweist. Für Letzteres ist die verbindliche Bietererklärung ausreichend, dass im Falle der Auftragserteilung eine entsprechende Versicherung bei einem namhaften europäischen oder nordamerikanischen Großversicherer abgeschlossen wird.</P>
               <P>2.2) Verzeichnis der Leistungen anderer Unternehmen 235 EU.</P>
               <P>3) Folgende Erklärungen/ Nachweise/ Angaben/ Unterlagen sind durch den Bieter für sich und für die von ihm nach Formblatt 236 EU verpflichteten Unternehmen (andere Unternehmen) nach § 6d EU VOB/A-EU - auf gesondertes Verlangen der Vergabestelle innerhalb von 6 Kalendertagen vorzulegen (siehe Vergabeunterlagen / Formblatt V 211EU):</P>
               <P>3.1) eine Bestätigung der angegebenen Umsätze durch einen vereidigten Wirtschaftsprüfer/ Steuerberater oder durch entsprechend testierte Jahresabschlüsse oder entsprechend testierte Gewinn- und Verlustrechnungen</P>
               <P>3.2) 2 Referenzen für die Ausführung von Leistungen aus den letzten 5 abgeschlossenen Geschäftsjahren, die mit der zu vergebenden Leistung nach Leistungsgegenstand, Art und Umfang vergleichbar sind mit mindestens folgenden Angaben: Ansprechpartner; Art der ausgeführten Leistung; Auftragssumme; Ausführungszeitraum; sowie Bestätigung des Auftraggebers über die vertragsgemäße Ausführung der Leistung.</P>
               <P>3.3) mindestens am Tag der Angebotsfrist/ Teilnahmefrist gültige Unbedenklichkeitsbescheinigungen der/ des zuständigen Sozialversicherungsträger/s</P>
               <P>/ Finanzamtes in Steuersachen / der tariflichen Sozialkasse bzw. der Negativbescheinigung bei nichtzutreffen / qualifizierte Unbedenklichkeitsbescheinigung der Berufsgenossenschaft des zuständigen Versicherungsträgers mit Angabe der Lohnsummen (nicht älter als 6 Monate gerechnet ab Angebotsfrist). Sofern Erklärungen/ Nachweise/ Angaben/ Unterlagen in Kopie oder als Telefax vorgelegt werden, behält sich die Vergabestelle vor, die Originale innerhalb von 6 Kalendertagen zu verlangen. Ausländische Bieter haben gleichwertige Bescheinigungen von den zuständigen Gerichts- oder Verwaltungsbehörden ihres Herkunftslandes in deutscher Übersetzung vorzulegen. Diese Übersetzung ist für die Beurteilung des Inhaltes einer abgegebenen Erklärung der maßgebliche Text. Werden die vorgenannten Erklärungen/ Nachweise/ Angaben/ Unterlagen nicht, nicht fristgerecht oder unvollständig vorgelegt, wird das Angebot ausgeschlossen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Die in Abschnitt III.1.2 und III.1.3 genannten Teilnahmebedingungen (Eignungsanforderungen) sind in den Vergabeunterlagen ausführlich aufgeführt (vgl. Formblatt 211.EU.HF und V212.HF)</P>
               <P>2) wie vor benannt (siehe auch III.1.1)</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Anforderungen an Nachweise der Eignung bzw. Fachkunde gemäß nachfolgender Punkte.</P>
               <P>— Nennung von Referenzobjekten (Baujahr – Projekte ab Fertigstellung 2013, Baukosten, Auftraggeber usw.) vergleichbar in Komplexität,</P>
               <P>— Wie vermelden Sie Lärm und Körperschall bei vergleichbaren Leistungserbringungen,</P>
               <P>— Die in Abschnitt III.1.2 und III.1.3 genannten Teilnahmebedingungen (Eignungsanforderungen) sind in den Vergabeunterlagen ausführlich aufgeführt (vgl. Formblatt 211.EU.HF),</P>
               <P>— Aus Platzgründen auf der verwendeten Vergabeplattform kann jedes Kriterium nur in der Kurzform aufgeführt werden. Die vollständigen Angaben zu den einzelnen Kriterien befinden sich in Formblatt V212.HF.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-16</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Vivantes Service GmbH</P>
                  <P>Aroser Allee 72-76</P>
                  <P>13407 Berlin</P>
                  <P>Haus 4 Erdgeschoss Raum 4.E-22</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Nur Bieter und seine Bevollmächtigten mit Nachweis.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4Y67YN3Z</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie u. Forschung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Straße</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 30901383-16</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Senatsverwaltung für Wirtschaft, Technologie u. Forschung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Starße</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 30901383-16</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
