<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="195533-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-199045-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-195533</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:195533-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.haskovo.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://profil.haskovo.bg:1111/d/9b4e59c48657c0a5ea6c5b6dddd19a13</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">15000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хасково</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор по време на строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled na staveništi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggepladstilsyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baustellenüberwachung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης χώρου κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión del emplazamiento de la obra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusplatsi järelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyömaan valvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite de chantier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge nadzora gradilišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésiterület-felügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di supervisione di siti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybvietės priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvlaukuma uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tas-sit tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op de bouwplaats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzorowania placu budowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão do local para construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a şantierului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor na stavenisku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve nadzora gradbišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haskovo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten på plats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Кмет на община Хасково</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Kmet na obshtina Haskovo</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000903946</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Obshtinski“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Haskovo</TOWN>
            <POSTAL_CODE>6300</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Ventsislava Antonova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 38603375</PHONE>
            <E_MAIL>pnovk_haskovo@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 38664110</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
            <URL_GENERAL>www.haskovo.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://profil.haskovo.bg:1111/d/9b4e59c48657c0a5ea6c5b6dddd19a13</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Кмет на община Хасково</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000903946</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Общински“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Хасково</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Венцислава Антонова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 38603375</PHONE>
               <E_MAIL>pnovk_haskovo@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 38664110</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <URL_GENERAL>www.haskovo.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://profil.haskovo.bg:1111/d/9b4e59c48657c0a5ea6c5b6dddd19a13</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://profil.haskovo.bg:1111/d/9b4e59c48657c0a5ea6c5b6dddd19a13</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Избор на изпълнител за осъществяване на строителен надзор и инвеститорски контрол по време на строителството на два обекта: „Дневен център за деца с увреждания и техните семейства“ в ПИ № 77195.716.58</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71521000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на настоящата обществена поръчка е избирането на изпълнител, притежаващ професионална квалификация и практически опит в упражняването на консултантски услуги по смисъла на чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ, а именно упражняване на строителен надзор за гарантиране законосъобразното изпълнение на строително-монтажните работи, упражняване на инвеститорки контрол, включително изпълнение функциите на координатор по безопасност и здраве, изготвяне на окончателен доклад и технически паспорт във връзка с въвеждането в експлоатация на два обекта: обект „Дневен център за деца с увреждания и техните семейства“ в ПИ № 77195.716.580 по КК на гр. Хасково“ и обект „Преходно жилище за деца от 15 до 18 години“ в ПИ 77195.716.212 по КК на гр. Хасково“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">15000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71247000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Територията на гр. Хасково, община Хасково.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на настоящата обществена поръчка е избирането на изпълнител, притежаващ професионална квалификация и практически опит в упражняването на консултантски услуги по смисъла на чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ, а именно упражняване на строителен надзор за гарантиране законосъобразното изпълнение на строително-монтажните работи, упражняване на инвеститорки контрол, включително изпълнение функциите на координатор по безопасност и здраве, изготвяне на окончателен доклад и технически паспорт във връзка с въвеждането в експлоатация на два обекта: обект „Дневен център за деца с увреждания и техните семейства“ в ПИ №77195.716.580 по КК на гр. Хасково и обект „Преходно жилище за деца от 15 до 18 години“ в ПИ 77195.716.212 по КК на гр. Хасково. Строителният надзор се изпълнява в задължителния обхват съгласно изискванията на ЗУТ, Наредба № 3 от 2003 г. на МРРБ за съставяне на актове и протоколи по време на строителството с отчитане изискванията на Наредба от 2015 г. за условията и реда за влагане на строителни продукти в строежите на Република България. Услугата се извършва в съответствие със законовите правомощия и задълженията на изпълнителя като лице, упражняващо строителен надзор на строежите, са следните:</P>
                  <P>1. законосъобразно започване на строежите, включително определяне на строителна линия, в 3 (три)-дневен срок от съставяне на протокола за откриване на строителна линия заверка на заповедните книги на двата обекта и в 7 (седем)-дневен срок уведомяване на всички специализирани контролни органи за извършената заверка;</P>
                  <P>2. съставяне и подписване на всички актове и протоколи, необходими за оценка на строежите, съгласно изискванията за безопасност и законосъобразното им изпълнение съгласно ЗУТ и Наредба № 3 за съставяне на актове и протоколи по време на строителството, в т.ч упражняване на непрекъснат строителен надзор върху изпълнението на СМР;</P>
                  <P>3. съставя и организира от името на възложителя на всички необходими документи, искания, заявления и други документи пред компетентните органи, с оглед осъществяване на инвестиционния процес без прекъсване;</P>
                  <P>4. контрол по спазването на изискванията на одобрените инвестиционни проекти и техническите спецификации в съответствие с чл. 169 на ЗУТ</P>
                  <P>5. приемане на изпълнените СМР в съответствие с изискванията на ПИПСМР, БДС и другите действащи нормативни документи;</P>
                  <P>6. упражняване на инвеститорски контрол, в т.ч. проверка на количеството, качеството и стойността на извършените от изпълнителя на СМР и подлежащи на заплащане видове СМР и подписване на протоколи за извършените от изпълнителя на СМР и подлежащи на заплащане видове СМР в съответствие с техническата спецификация, инвестиционните проекти и изискванията на договора и приложенията му;</P>
                  <P>7. изпълнява функциите на координатор по безопасност и здраве за етапа на строителството съгласно чл. 5, ал. 3 от Наредба № 2/2004 г. за минимални изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителните работи;</P>
                  <P>8. изготвяне на окончателни доклади  —  два броя (за всеки обект поотделно), съгласно чл. 168, ал. 6 от ЗУТ за издаване на удостоверения за въвеждане в експлоатация, включително технически паспорти съгласно Наредба № 5 от 2006 г. за техническите паспорти на строежите.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">15000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">150</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект BG16RFOP001-5.001-0025-С01 „Подкрепа за деинституционализация на грижите за деца чрез изграждане и ремонт на социална инфраструктура в град Хасково“, ОПРР 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът трябва да е вписан в регистъра за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ. Участникът трябва да притежава валидно удостоверение/лиценз за извършване на дейностите съгласно Наредбата за условията и реда за издаване на лицензи на консултанти за оценка на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор, приета с ПМС № 247 от 31 октомври 2003 г., или удостоверение, издадено от началника на ДНСК, съгласно чл. 166, ал. 2 от ЗУТ, придружен от поименния на технически правоспособните физически лица, чрез които се упражнява дейността. Когато участникът е чуждестранно лице, се представя копие от документ, удостоверяващ регистрацията му в някой от професионалните или търговски регистри на държавата, в която е установен, или да представи декларация или удостоверение за наличието на такава регистрация от компетентните органи съгласно националния му закон.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират съответствието с критериите за подбор единствено с попълване на съответния раздел в единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Преди сключване на договора на основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — копие на посочените валидни удостоверения (или се посочва дали съответните документи са на разположение в електронен формат, както и уеб адрес, орган или служба, издаващи документа за регистрация, и точно позоваване на документа). В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация, или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава  — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците и кандидатите по всяко време да представят всички или част от посочените документи, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участниците следва да имат валидна застраховка „Професионална отговорност“ с покритие, произтичащо от чл. 171 от ЗУТ във връзка с чл. 5, ал. 5 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството (или еквивалентен документ за чуждестранните лица съобразно законодателството, в които е установен).</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират съответствието с критериите за подбор единствено с попълване на съответния раздел в единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Преди сключване на договора на основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация  —  доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците и кандидатите по всяко време да представят всички или част от посочените документи, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>С покритие за строежи от пета или по-висока категория.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни* с тези на поръчката, за последните три години от датата на подаване на офертата. </P>
               <P>* За услуга, „сходна“ с предмета на поръчката, следва да се разбира осъществяване на строителен надзор при изпълнение на СМР по изграждане/ново строителство на сгради за обществено обслужване с РЗП минимум 200 кв. м.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с персонал и/или с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>3. Участниците следва да са сертифицирани в областта на строителния надзор или еквивалентна по стандарт EN ISO 9001:2008/2015 Система за управление на качеството или еквивалентен. Документът, с който се доказва, е сертификат, издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират съответствие с поставените изисквания единствено чрез попълване на съответния раздел на единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи списък на услугите с предмет, идентичен или сходен с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга; списък на ръководния състав на участника, включително и техническите лица, които ще отговарят за изпълнение на услугата по всички части на обекта, в който е посочена професионалната компетентност на лицата, в т.ч. специалист/експерт (трите имена и позиция); образование; професионална квалификация и опит; копие от изисквания сертификат.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците и кандидатите по всяко време да представят всички или част от посочените документи, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Към т. 1  — участникът трябва да е изпълнили точно и добросъвестно, съобразно нормативните изисквания, в уговорените срокове и с грижата на добър стопанин минимум една услуга с предмет и обем, идентичен или сходен с предмета на обществената поръчка, за последните 3 (три) години, считано от крайната дата за подаване на оферти.</P>
               <P>Към т. 2  — изискване за минимален брой експерти/специалисти, които ще отговарят за изпълнението на обществената поръчка, със следните квалификация и професионален опит: </P>
               <P>1. ръководител на екипа:</P>
               <P> — да притежава образователно-квалификационна степен „магистър“, със специалност „Архитектура“ или „Строителство на сгради и съоръжения“, или еквивалент,</P>
               <P> — да притежава минимум 3 г. професионален опит по признатата му специалност; </P>
               <P>2. експерт по част АС: </P>
               <P> — да притежава образователно-квалификационна степен „магистър“, със специалност „Архитектура“ или „Строителство на сгради и съоръжения“, или еквивалент, </P>
               <P> — да притежава минимум 3 г. професионален опит по признатата му специалност; </P>
               <P>3. експерт „Координатор по безопасност и здраве“: </P>
               <P> — да отговаря на изискванията по чл. 5, ал. 2 от Наредба № 2 за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи,</P>
               <P> — да притежава валидно удостоверение за извършване на дейност съобразно изискванията на Наредба № 2 за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строително-монтажни работи; </P>
               <P>4. експерт „Инвеститорски контрол по част АС“: </P>
               <P> — да притежава образователно-квалификационна степен „магистър“, със специалност „Архитектура“ или „Строителство на сгради и съоръжения“, или еквивалент съгласно действащите нормативни документи, относими към професионалната квалификация, </P>
               <P> — да притежава минимум 3 г. професионален опит по признатата му специалност;</P>
               <P>Важно!!! </P>
               <P>*Участникът трябва да посочи отделни технически лица, едно техническо лице не може да съвместява две позиции. </P>
               <P>**По преценка участникът включва в списъка и допълнителни експерти освен минимално определените. </P>
               <P>***Възложителят поставя изискване за целия срок на изпълнение на настоящата обществена поръчка постоянно присъствие на обекта на минимум един експерт от предложените,</P>
               <P>Към т. 3  — участниците трябва да са сертифицирани в областта на строителния надзор или еквивалентна по стандарт EN ISO 9001:2008/2015 Система за управление на качеството или еквивалентен.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Гаранция, покриваща пълния размер на стойността на аванса  —  30 % от общата стойност на договора, се представя от изпълнителя при превеждане на аванса.</P>
               <P>2. При подписване на договора за обществена поръчка определеният за изпълнител представя гаранция за изпълнение на договора в размер на 3 % от стойността на договора.</P>
               <P>Условията за освобождаване и задържане на гаранцията са описани подробно в проекта на договор към документацията. За гаранцията за изпълнение важат разпоредбите на чл. 111 от ЗОП. Гаранциите може да се представят в една от следните форми: </P>
               <P>1. парична сума; </P>
               <P>2. банкова гаранция; </P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Процедурата се открива при условията на чл. 114 от ЗОП и договорът за изпълнение на поръчката влиза в сила след осигуряване на финансиране от страна на възложителя.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. „Хасково“, пл. „Общински“ № 1, заседателна зала, 2 етаж.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците и техните упълномощени представители, както и представителите на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Не се допуска до участие в процедурата и се отстранява участник, за когото е налице някое от обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1, 2, 3, 4, 5 6 и 7 от ЗОП, с изключение на случаите по чл. 54, ал. 3 и чл. 56, ал. 1 от ЗОП, както и участник, за когото намира приложение хипотезата на чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици, освен ако не е приложима разпоредбата на чл. 4 от същия закон.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалбата може да се подава в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП  — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
