<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="196441-2018" EDITION="2018087"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-199218-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180730</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>87</NO_OJ><DATE_PUB>20180505</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 087-196441</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196441-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="35815100">Bullet-proof vests</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="03000000">Agricultural, farming, fishing, forestry and related products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35813000">Military helmets</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">151 281 000</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">125 023 800</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">26 257 200</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180730 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Противокуршумни жилетки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Neprůstřelné vesty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Skudsikre veste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Kugelsichere Westen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Αλεξίσφαιρα γιλέκα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Bullet-proof vests</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Chalecos antibalas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Kuulikindlad vestid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Luodinkestävät liivit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Gilets pare-balles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Bullet-proof vests</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Neprobojni prsluci</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Golyóálló mellény</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Giubbotti antiproiettile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Neperšaunamosios liemenės</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Ložu necaurlaidīgās vestes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Flokkijiet ta' kontra l-bullets</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Kogelvrije vesten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Kamizelki kuloodporne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Coletes à prova de bala</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Veste antiglonţ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepriestrelné vesty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Neprebojni telovniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Skottsäkra västar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Apărării — Unitatea Militară 02550 București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Apărării — Unitatea Militară 02550 București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Drumul Taberei nr. 9–11, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>061353</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gavrilă Răzvan, Valvara Alexandru, Popa Florina</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213195858/2380</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>elicitatie@dpa.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213149333</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_INFORMATION>www.e-licitatie.ro</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>„Vestă antiglonț cu plăci ceramice nivel IV” și „Cască de protecţie din Kevlar”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bucuresti, Craiova, Constanta, Suceava, Târgu Mureș, Ploiesti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>84</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><JUSTIFICATION><P>Durata normala a acordului-cadru, conform art. 109 din O.U.G. 114/2011, este de maxim 7 ani.</P></JUSTIFICATION><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="151281000">151 281 000</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>De regula, anual.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-Cadru privind achizitia produselor: „Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV” şi „Cască de protecţie din Kevlar”.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35815100"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_SHARE><MIN_PERCENTAGE FMTVAL="0">0</MIN_PERCENTAGE><MAX_PERCENTAGE FMTVAL="0">0</MAX_PERCENTAGE></SUBCONTRACT_SHARE><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="YES"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><F17_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_LOT_ONLY"><F17_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Vestă antiglonț cu plăci ceramice nivel IV</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION/><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="03000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35815100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE/><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="125023800">125 023 800</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>84</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS/></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Cască de protecţie din Kevlar</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION/><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="03000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35813000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE/><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="26257200">26 257 200</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>84</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS/></F17_ANNEX_B></F17_DIV_INTO_LOT_YES></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE/></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Garanţia de participare se constituie pentru fiecare lot în parte sau cumulat pentru loturile ofertate.</P><P>— Lot nr. 1: Vestă antiglonț cu plăci ceramice nivel IV — 290 000,00 RON,</P><P>— Lot nr. 2: Cască de protecție din Kevlar — 60 000,00 RON;</P><P>2) Mod de constituire: printr-un instrument de garantare (Formular 2) emis în condiţiile legii de o societate bancară ori de o societate de asigurări, în favoarea autorităţii contractante şi care se prezintă în original sau prin virament bancar, numai în RON, în contul U.M. 02550 Bucureşti cod IBAN RO62TREZ7005005XXX000212, deschis la ATCPMB, cod fiscal 4283716, cu condiţia confirmării acestuia de către bancă până la data deschiderii ofertelor.</P><P>1) Garanţia trebuie să fie irevocabilă. Dovada constituirii garanţiei de participare trebuie să fie prezentată cel mai târziu la data şi ora stabilită pentru deschiderea ofertelor.</P><P>Notă: În cazul instrumentelor de garantare emise de o societate bancară/de asigurări din străinătate, se va prezenta, în mod obligatoriu, în anexă la original, şi traducerea formularului în limba română, autorizată şi legalizată. Ofertele care nu sunt însoţite de dovada constituirii garanţiei pentru participare, conform cerinţelor, vor fi respinse ca inacceptabile.</P><P>Atenţie: Se prezintă în Etapa a II-a a procedurii de atribuire numai de către operatorii economici care au fost calificaţi şi selectaţi.</P><P>Cuantum: 10 % din valoarea fără T.V.A. a contractului subsecvent. Se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în condiţiile legii de o societate bancară sau de o societate de asigurări, în favoarea autorităţii contractante. Instrumentul de garantare de bună execuţie se va prezenta autorităţii contractante conform clauzelor contractuale.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 8 din O.U.G. nr. 114/2011, cu modificările şi completările ulterioare.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Situaţia personală a candidatului sau a ofertantului:</P><P>Cerinţa de calificare: Operatorii economici vor face dovada că nu se încadrează în una dintre situaţiile stipulate la art. 155 şi art. 156 din O.U.G. nr. 114/2011.</P><P>Documente solicitate:</P><P>1) Declaraţie pe proprie răspundere privind neîncadrarea în dispoziţiile art. 155 din O.U.G nr. 114/2011: Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 4, care va fi prezentat şi de terţul susţinător (financiar şi tehnic/profesional), dacă este cazul, iar în cazul unei asocieri de către toţi membrii asocierii;</P><P>2) Declaraţie pe proprie răspundere privind neîncadrarea în dispoziţiile art. 156 din O.U.G nr. 114/2011: Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 5, care va fi prezentat şi de terţul susţinător (financiar şi tehnic/profesional), dacă este cazul, iar în cazul unei asocieri de către toţi membrii asocierii;</P><P>3) Certificate constatatoare privind îndeplinirea obligaţiilor exigibile de plată a impozitelor şi taxelor către stat, inclusiv cele locale, precum şi a contribuţiei pentru asigurările sociale de stat, astfel:</P><P>(a) pentru persoanele juridice române:</P><P>— Certificatul de atestare fiscală, eliberat de Administraţia Finanţelor Publice, în termen de valabilitate la data depunerii candidaturilor (documentelor de calificare şi selecţie), din care să rezulte că operatorul economic nu are datorii la bugetul consolidat general. În cazul unei asocieri, documentul va fi prezentat de către toţi membrii asocierii,</P><P>— Certificatul de atestare fiscală privind impozitele şi taxele locale, eliberat de Autorităţile Publice Locale, în termen de valabilitate la data depunerii candidaturilor (documentelor de calificare şi selecţie), din care să rezulte că operatorul economic nu are datorii la bugetele locale. În cazul unei asocieri, documentul va fi prezentat de către toţi membrii asocierii,</P><P>(b) pentru persoanele juridice străine:</P><P>— operatorii economici nerezidenţi (străini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare pentru demonstrarea faptului că şi-au îndeplinit obligaţiile de plată a impozitelor, taxelor şi contribuţiilor către bugetul de stat şi bugetul local, în conformitate cu cerinţele solicitate de autoritatea contractantă, eliberate de autorităţile competente ale ţarii de origine (cum ar fi certificate, caziere fiscale sau alte documente echivalente). Documentele se vor prezenta însoţite de traducerea autorizată a acestora în limba română, conform precizărilor de la pct. C.6.</P><P>În cazul în care în ţara de origine sau în ţara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevăzute la alin. (3) lit. b), autoritatea contractantă acceptă o declaraţie pe propria răspundere sau, dacă în ţara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declaraţia pe propria răspundere, o declaraţie autentificată dată în faţa unui notar, a unei autorităţi administrative sau judiciare sau a unei asociaţii profesionale care are competenţe în acest sens;</P><P>4) Declaraţie pe proprie răspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 150 din O.U.G. nr. 114/2011 —  Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 7, care va fi prezentată şi de subcontractanţi, dacă este cazul, iar în cazul unei asocieri de către toţi membrii asocierii;</P><P>5) Declaraţie privind calitatea de participant la procedură (Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 8);</P><P>6) Certificat de participare la licitaţie cu ofertă independentă, conform Ordinului preşedintelui A.N.R.M.A.P. nr. 314/2010 (Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 9).</P><P>Sancţiunea neîndeplinirii criteriului: Vor fi excluşi din cadrul procedurii operatorii economici care se încadrează în situaţiile stipulate la art. 150, 155 şi/sau art. 156 din O.U.G. nr. 114/2011 sau nu prezintă documentele care probează/confirmă îndeplinirea cerinţelor.</P><P>Cerinţa de calificare: operatorii economici vor face dovada că sunt înregistraţi.</P><P>Documente solicitate:</P><P>(a) pentru persoanele juridice române:</P><P>— c... detalii pe www.e-licitatie.ro</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS/><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Situaţia economică şi financiară:</P><P>Cerinţa minimă de calificare: operatorii economici trebuie să prezinte documente din care să rezulte că media cifrei de afaceri globale pe anii financiari 2015, 2016 şi 2017 este cel puţin egală cu valoarea înscrisă în tabelul de mai jos:</P><P>Nr. lot, Denumire produs, Media cifrei de afaceri globală pe anii 2015, 2016 şi 2017 (RON).</P><P>1) Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV, 19 400 000;</P><P>2) Cască de protecţie din Kevlar, 4 040 000.</P><P>În cazul în care nivelul cifrei de afaceri a fost exprimat în altă monedă decât RON, pentru echivalenţa RON/valută se va avea în vedere cursul de schimb mediu anual RON/valută comunicat de Banca Naţională a României şi se va menţiona cursul utilizat în documentele depuse (Formularul nr. 10).</P><P>Cursul de schimb mediu anual RON/euro comunicat de B.N.R. are valorile:</P><P>— pentru anul 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— pentru anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>— pentru anul 2017: 1 EUR = 4,5681 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Documente solicitate:</P><P>1) Declaraţia privind cifra de afaceri globală (Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 10), care cuprinde tabelul cu cifra de afaceri;</P><P>2) Bilanţurile contabile pentru anii 2015 şi 2017, vizate şi înregistrate de organele competente sau orice alte documente legale edificatoare prin care candidatul poate dovedi capacitatea economico-financiară aferentă anilor 2015, 2016 şi 2017 cum ar fi: rapoartele anuale, scrisori de bonitate din partea băncilor sau a unor societăţi recunoscute de audit financiar şi contabil etc., dacă în ţara de origine nu se emite document echivalent bilanţului contabil — copie lizibilă cu menţiunea ,,conform cu originalul”, semnata şi ştampilata.</P><P>Note:</P><P>1) Capacitatea economică şi financiară a candidatului poate fi susţinută şi de o altă persoană, indiferent de natura relaţiilor juridice existente între candidat şi persoana respectivă;</P><P>2) În cazul în care candidatul îşi demonstrează situaţia economică şi financiară invocând şi susţinerea acordată, în conformitate cu prevederile alin. (1), de către o altă persoană, atunci acesta are obligaţia de a dovedi susţinerea de care beneficiază, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective (Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formular nr. 14), încheiat în formă autentică, prin care aceasta confirmă faptul că va pune la dispoziţia ofertantului/candidatului resursele financiare invocate. Persoana care asigură susţinerea financiară nu trebuie să se afle în situaţia care determină excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 155 şi 156 din O.U.G. nr. 114/2011 (va prezenta completate Formularele nr. 4 şi 5 — Secţiunea Formulare Etapa I-a);</P><P>3) Atunci când un grup de operatori economici depune oferta/candidatura comună, situaţia economică şi financiară se demonstrează prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. În cazul în care grupul beneficiază de susţinerea financiară a unei/unor terţe persoane, situaţia economică şi financiară se demonstrează în condiţiile prevăzute la alin. Dacă operatorii economici susţinători nu depun documentele în forma solicitată, resursele acestora nu vor fi luate în considerare. Susţinătorul răspunde pentru prejudiciile cauzate autorităţii contractante ca urmare a nerespectării obligaţiilor prevăzute în angajament, aceasta din urmă având posibilitatea de acţiune directă împotriva susţinătorului;</P><P>4) Angajamentul ferm prezentat de ofertantul câştigător face parte integrantă din contractul subsecvent de furnizare.</P><P>Sancţiunea neîndeplinirii criteriului: Candidaturile operatorilor economici care nu îndeplinesc cerinţele minime referitoare la media cifrei de afaceri globale, conform cerinţei impuse, sau nu prezintă documentele care probează/confirmă îndeplinirea cerinţei vor fi respinse.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS><EAF_CAPACITY_INFORMATION/><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL/></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinţa minimă de calificare: operatorii economici trebuie să fi îndeplinit un contract/contracte al căror obiect să fi fost furnizarea de produse similare şi care, individual/cumulat în ultimii cinci ani să fi avut o valoare cel puţin egală cu valoarea precizată mai jos:</P><P>Nr. lot, Denumire produs, Experienţă similară (RON).</P><P>1) Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV, 19 400 000;</P><P>2) Cască de protecţie din Kevlar, 4 040 000.</P><P>Precizări privind modul de calcul al cuantumului experienţei similare:</P><P>(a) Echivalenţa RON/valută se va calcula la cursul de schimb mediu anual comunicat de către BNR şi se vor specifica cursurile utilizate în documentele depuse (Formularul 11). Cursul de schimb mediu anual RON/euro comunicat de B.N.R. are valorile:</P><P>— 2013: 1 EUR = 4,4190 RON,</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>— 2017: 1 EUR = 4,5681 RON,</P><P>(b) Cei cinci ani se calculează prin raportare la data limită de depunere a candidaturilor, respectiv 5.6.2018,</P><P>(c) Prin produse similare autoritatea contractantă înţelege numai produse livrate în baza unor contracte ce au avut ca obiect producerea/comercializarea de produse care se încadrează la codul CPV 35815100-1 (pt. Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV) şi codul CPV 35813000-6 (pt. Cască de protecţie din Kevlar),</P><P>(d) În susţinerea formularelor prezentate, candidatul trebuie să facă dovada, prin anexarea de documente justificative cum ar fi: extrase din contract, PV de recepţie, inventare de complet, documente de omologare (ACF, ACFz şi AOO), documente constatatoare, recomandări din partea beneficiarului etc., că acesta a avut ca obiect livrarea de produse de tipul „Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV” şi de tipul „Cască de protecţie din Kevlar”. În caz contrar, contractele în cauză nu vor fi luate în calcul la determinarea experienţei similare,</P><P>(e) În vederea susţinerii experienţei similare, candidatul poate prezenta şi contracte care au avut ca obiect principal livrarea de sisteme/echipamente încadrate la alt cod CPV decât cel sus-menţionat, dar care au avut ca obiect secundar livrarea de produse de tipul „Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV)” şi de tipul „Cască de protecţie din Kevlar”. În această situaţie, candidatul trebuie să facă dovada, prin anexarea de documente justificative cum ar fi: extrase din contract, PV, inv. de cpl., documente de omologare (ACF, ACFz şi AOO), documente constatatoare, recomandări din partea beneficiarului etc., că realizarea acelor părţi din contract au avut ca obiect livrarea de produse de tipul „Vesta antiglont cu placi ceramice nivel IV” şi de tipul „Cască de protecţie din Kevlar”, precum şi valoarea aferentă strict acestui obiect de activitate. În caz contrar, contractele în cauză nu vor fi luate în calcul la determinarea experienţei similare,</P><P>(f) Contractele care au fost îndeplinite înainte de 5.6.2013 sau care nu sunt finalizate (sunt declarate în curs de derulare) nu vor fi luate în considerare la etapa de calificare şi la alcătuirea punctajului/clasamentului final. Pot fi luate în considerare contractele multianuale/contractele cu livrări parţiale pentru care, deşi sunt în derulare, se poate face dovada că până la data limită de depunere a candidaturii au fost livrate şi receptionate produse (se vor prezenta obligatoriu documente doveditoare: PV de recepţie, documente constatatoare etc.).</P><P>În cazul în care calitatea de participant la îndeplinirea contractului este contractant asociat sau subcontractant, în formular se va completa doar cu valoarea care i-a revenit candidatului ca parte a sa sau valoarea subcontractului, după caz, susținută de documente probatoare,</P><P>(g) În cazul în care contractele sunt clasificate se va prezenta o scrisoare din partea beneficiarului prin care acesta refuză punerea la dispoziţie a contractului, dar atestă existenţa contractului cu candidatul, natura produselor livrate, cantitatea, preţul echipamentului, datele la care au fost efectuate livrările şi dacă acestea au fost receptionate sau nu.</P><P>Din documentele probatoare trebuie să reiasă cel puțin următoarele elemente: natura produselor livrate, cantitatea, valoarea, data livrării și data receptionarii. Lipsa documentelor care atestă recepția produselor invalidează documentele probante de tip contract factură, comandă, document de transport, licenta import/export... detalii pe www.e-licitatie.ro</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Documente solicitate:</P><P>Declaraţie/declaraţii privind lista principalelor livrări de produse similare în ultimii 5 ani (experienţa similară) — Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formularul nr. 11. Se va completa câte un formular pentru fiecare contract în parte, respectându-se precizările de la punctul C.4. lit. a)–f) şi instrucţiunile de completare ale formularului.</P><P>Note:</P><P>1) Capacitatea tehnică şi profesională a candidatului poate fi susţinută, pentru îndeplinirea unui contract, şi de o altă persoană, indiferent de natura relaţiilor juridice existente între candidat şi persoana respectivă, cu respectarea celorlalte condiţii impuse prin prezenta documentaţie;</P><P>2) În cazul în care candidatul îşi demonstrează capacitatea tehnică şi profesională invocând şi susţinerea acordată, în conformitate cu prevederile alin. (1), de către o altă persoană, atunci acesta are obligaţia de a dovedi susţinerea de care beneficiază, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective (Secţiunea Formulare Etapa I-a — Formularul nr. 15), încheiat în formă autentică, prin care aceasta confirmă faptul că va pune la dispoziţia candidatului/ofertantului resursele tehnice şi profesionale invocate.</P><P>Pentru contractele prezentate ca susţinere va fi completat Formularul nr. 11, pentru fiecare contract în parte, respectându-se precizările de la punctul C.4. lit. a)–f) şi instrucţiunile de completare ale formularului.</P><P>Persoana care asigură susţinerea tehnică şi profesională nu trebuie să se afle în situaţia care determină excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 155 şi 156 din O.U.G. nr. 114/2011;</P><P>3) Atunci când un grup de operatori economici depune candidatura comună, capacitatea tehnică şi profesională se demonstrează prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. În cazul în care grupul beneficiază de susţinerea tehnică şi profesională a unei/unor terţe persoane, capacitatea tehnică şi profesională se demonstrează în condiţiile prevăzute la alin. (2). Dacă operatorii economici susţinători nu depun documentele în forma solicitată, resursele acestora nu vor fi luate în considerare. Susţinătorul răspunde pentru prejudiciile cauzate autorităţii contractante ca urmare a nerespectării obligaţiilor prevăzute în angajament, aceasta din urmă având posibilitatea de acţiune directă împotriva susţinătorului;</P><P>4) Angajamentul ferm prezentat de ofertantul câştigător face parte integrantă din contractul de achiziţie publică.</P><P>Sancţiunea neîndeplinirii criteriului: Candidaturile operatorilor economici care nu îndeplinesc cerinţele minime referitoare la experienţa similară vor fi respinse.</P><P>Documente solicitate: Candidaţii vor prezenta copie lizibilă, cu menţiunea ,,conform cu originalul”, semnată şi ştampilată, după certificate emise de organisme independente acreditate, care atestă implementarea şi menţinerea unui sistem de management al calităţii pentru domeniul de activitate producere/comercializare de prelate de camuflare, conform cu cerinţele din standardul ISO-9001 sau echivalent, sau orice alte documente prin care poate dovedi conformitatea cu standardul specificat sau, dacă nu urmează aceleaşi metode de standard, ofertantul trebuie să dovedească îndeplinirea nivelurilor de performanţă stabilite de acesta.</P><P>Notă:</P><P>În cazul depunerii unei candidaturi în asociere, fiecare asociat are obligaţia de a demonstra îndeplinirea cerinţei, pentru partea din contract/acord-cadru pe care o realizează. Documentele solicitate trebuie să fie valabile la data limită de depunere a candidaturilor.</P><P>Sancţiunea neîndeplinirii criteriului: Candidaturile operatorilor economici care nu fac dovada îndeplinirii cerinţei de calificare referitoare la asigurarea calităţii vor fi respinse.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION/><T_CAPACITY_MIN_LEVEL/></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><RESERVED_CONTRACTS><RESTRICTED_TO_SHELTERED_WORKSHOPS/><RESTRICTED_TO_FRAMEWORK/></RESERVED_CONTRACTS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>7</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Conform Capitolui C din documentația de atribuire.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="YES"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>14/3/CFA-M</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Procedura este organizată de M.Ap.N – U.M. 02550 București (prin U.M. 02550 C Bucuresti).</P><P>Documentaţia publicată în Sistemul Electronic de Achiziţii Publice este documentaţia aferentă Etapei I — Calificarea şi selectarea candidaţilor. Solicitările de clarificări cu privire la documentaţia de atribuire aferentă Etapei I vor fi transmise prin poştă sau fax. Programul de lucru al autorităţii contractante este de luni până vineri, între orele 8.00–16.00. Orice document ce conţine solicitări de clarificări, transmis autorităţii contractante în afara orelor de program, va putea fi înregistrat, iar autoritatea contractantă va lua cunoştinţă de el, doar în prima zi (la prima oră) cu program de lucru. Răspunsurile la solicitările de clarificări cu privire la documentaţia de atribuire aferentă Etapei I vor fi publicate de către autoritatea contractantă în SEAP, secţiunea ,,Documentaţie şi clarificări” din cadrul anunţului de participare (adresa: www.e-licitatie.ro).</P><P>Evaluarea candidaturilor/ofertelor se realizează conform Metodologiei de evaluare a candidaturilor/ofertelor depuse în cadrul procedurilor de achiziţie organizate în baza O.U.G. nr. 114 din 21 decembrie 2011 privind atribuirea anumitor contracte de achiziţii publice în domeniile apărării şi securităţii, publicată în SEAP, secţiunea ,,Documentaţie, clarificări şi decizii” din cadrul anunţului de participare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Apărării Naţionale – U.M. 02550 Bucureşti – Biroul juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Drumul Taberei nr. 9–11, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>061353</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016 privind remediile şi căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziţie publică, a contractelor sectoriale şi a contractelor de concesiune de lucrări şi concesiune de servicii, precum şi pentru organizarea şi funcţionarea Consiliului Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>