<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="125310-2018"
            EDITION="2018057">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-129165-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>57</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180322</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 057-125310</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:125310-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.aphp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=370259&amp;orgAcronyme=x7c</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32323500">Video-surveillance system</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="35125000">Surveillance system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR10">Ile-de-France</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Assistance publique hôpitaux de paris</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Assistance publique hôpitaux de paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>47/83 boulevard de l'Hôpital</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 13</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75651</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Direction générale, cellule marché — cour du marché — porte 4</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+331 42176182</PHONE>
               <E_MAIL>ghps.marche@psl.aphp.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 142176090</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR10"/>
               <URL_GENERAL>http://www.aphp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=370259&amp;orgAcronyme=x7c</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/index.php?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=370259&amp;orgAcronyme=x7c</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Établissement public de santé</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Conception et réalisation d'un nouveau système de vidéoprotection pour le site</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>HUPSLCFX18006</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Conception / réalisation pour le déploiement d'un nouveau système de vidéoprotection pour le site hospitalier pitié salpêtrière. Ce nouveau système intégrant plus de 300 caméras vient remplacer les systèmes existants et les compléter. Les choix faits pour le déploiement du nouveau système devront permettre une mise en œuvre rapide et limitant au minimum les perturbations dans les activités de surveillance de l'établissement avec une optimisation du coût financier de l'opération.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32323500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="35125000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>47/83 bd de l'Hôpital, 75651 Paris</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Conception et réalisation d'un nouveau système de vidéoprotection pour le site hospitalier pitié Salpêtrière.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">26</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>— références de chaque membre de l'équipe dans des opérations de taille et de complexité équivalentes,</P>
                  <P>— pondération à 50 % (Noté sur 10),</P>
                  <P>— certifications éditeurs/constructeurs en lien avec le projet,</P>
                  <P>— pondération à 20 % (Noté sur 10),</P>
                  <P>— moyens humains et matériels, cohérence de l'équipe,</P>
                  <P>— pondération à 30 % (Noté sur 10) le candidat est invité a présenté les pièces relatives à la candidature dans un mémoire unique, regroupant l'ensemble des partenaires associés au projet, selon le sommaire suivant:</P>
                  <P>Chapitre 1 — moyens humains et matériel moyens humains dédiés au déploiement du projet moyens d'étude moyens matériels dédiés au projet organisation et logistique organisation des services support et maintenance;</P>
                  <P>Chapitre 2 — certificats de qualification professionnelle certifications et accréditations en systèmes de vidéoprotection certifications et accréditations en systèmes de sécurité/sûreté certifications et accréditations réseaux IP et sécurité des réseaux certifications et accréditations matériels informatique et management certifications et accréditations réseaux de câblage informatique et réflectométrie certifications Constructeurs/Editeurs de VMS, IHM… certifications constructeurs de caméras autres certificats de qualification professionnelle habilitations: travaux en hauteur, Nacelle (PEMP), Risque électrique…;</P>
                  <P>Chapitre 3 — informations complémentaires toutes informations complémentaires que le candidat jugerait pertinente pour la compréhension de sa candidature (Par exemple: présentation de l'entreprise, chiffre d'affaire global — le chiffre d'affaire concernant les fournitures, services et travaux objet du marché, réalisés au cours des trois derniers exercices disponibles, démarche qualité et gestion environnementale, …</P>
                  <P>Annexe 1 DC1, DC2 Un extrait du Kbis ou équivalent (datant de moins de 3 mois à la date d'envoi de la candidature) ainsi que la composition du capital. Attestations d'assurance/banque responsabilité civile délégation de pouvoir certificats sociaux et fiscaux la copie du (ou des) jugement(s), si le candidat est en redressement judiciaire;</P>
                  <P>Annexe 2 document PPT de 6 pages (3 références similaires) 2 pages pour 1 référence (page 1: schéma/Synoptique, page 2: commentaires);</P>
                  <P>Annexe 3 document excel (grille de présentation des candidats et références — videoprotection);</P>
                  <P>Annexe 4 copie des certifications de qualification professionnelle outre les pièces relatives à la candidature présentées dans le mémoire, le candidat devra compléter le cadre de présentation des candidatures au format A3 joint au présent dossier accompagné de la présentation de 3 références similaires sous forme d'une présentation avec 2 diapositives par référence.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ce marché sera décomposé en 4 tranches: une tranche ferme pour les études de conception et 3 tranches optionnelles relatives à la réalisation des travaux. Le marché comporte 3 PSE obligatoires:</P>
                  <P>— PSE 1: déploiement d'un outil de recherches et d'identification de profil dans les images captées et enregistrées,</P>
                  <P>— PSE 2: mise en œuvre de points de captations extérieurs supplémentaires,</P>
                  <P>— PSE 3: mise en œuvre de points de captations intérieurs supplémentaires.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le marché sera conclu avec une équipe pluridisciplinaire regroupant toutes les compétences requises pour l'exécution du marché et au minimum la structure suivante: Intégrateur/Installateur d'équipements électroniques et de télécommunication APE 4652z intégrateur/installateur de réseaux électriques et de télécommunication APE 4222z intégrateur/installateur d'équipements électriques, de matériels électroniques et optiques APE 3320d.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Tous les documents permettant d'apprécier la capacité économique et financière de l'entreprise ou du groupement et de son mandataire, seront joints au dossier de candidature, la déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et ces opérateurs économiques ainsi que l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des trois dernières années et le chiffre d'affaire concernant des travaux de même nature réalisés au cours des trois dernières années. Déclaration indiquant les moyens humain et matériel du candidat ou de chaque membre du groupement pour la réalisation de marché de même nature spécialisé dans le domaine hospitalier. En outre de justifier qu'il dispose des capacités économiques pour l'exécution des prestations, le candidat produit un engagement écrit de ces opérateurs économiques.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les compétences demandées seront appréciées au regard des références pour la mise en œuvre et le déploiement de système similaire de vidéoprotection et de l'expérience professionnelle des personnes clairement affectées à l'exécution du marché et plus particulièrement des références récentes en milieu hospitalier. L'entreprise générale et le ou les BET devront réaliser une note de présentation de l'équipe abordant les moyens de chacun des membres ainsi que le niveau de qualification des personnes employées spécifiquement pour le projet, les CV des principales personnes intervenant directement dans l'opération seront annexés. L'entreprise ou le groupement, avec ses sous-traitants éventuels ou partenaires associés (constructeurs, éditeurs,…) devra présenter une note justifiant de sa compétence technique à réaliser le projet dans son ensemble tant dans ses aspects conception que réalisation.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le marché sera conclu avec une entreprise ou un groupement solidaire ou conjoint d'opérateurs économiques. L'entreprise ou le groupement pourra s'adjoindre les compétences de sous-traitants. La candidature présentée devra exprimée explicitement les rôles et missions de chacun et les certifications, qualifications et références correspondantes pour chaque partenaire associé. En cas de groupement conjoint, le mandataire sera solidaire de chacun des membres du groupement.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">7</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Il s'agit d'un marché de conception réalisation selon l'article 91 du décret 2016-360 du 25.3.2016 passé en procédure concurrentielle avec négociation selon les articles 25 II 3º et 71 à 73 du même décret. Le recours à la procédure de marché conception réalisation repose sur la nécessité d'associer l'opérateur à la conception pour répondre aux enjeux de l'opération, adaptant les solutions techniques les plus avantageuses pour le maître d'ouvrage et maîtrisées par l'opérateur sur la base de prescriptions détaillées et précises en termes d'exigences. Après la sélection des candidatures, la sélection des offres se fera selon les critères suivants dont la pondération figurera dans le règlement de consultation:</P>
               <P>1 — la valeur technique de l'offre comprenant le respect du cahier des charges, la qualité de la note technique, la méthodologie de déploiement et la crédibilité du calendrier d'exécution (Pondération 60 %);</P>
               <P>Et</P>
               <P>2 — le coût global de l'offre (pondération 40 %). L'opération sera financée par le budget des hôpitaux universitaires La Pitié Salpêtrière Charles Foix. Le prix du marché est global et forfaitaire et révisable. Paiement dans un délai global de 50 jours à compter de la date de réception des factures ou des demandes de paiement équivalentes par l'APHP. Cautionnement et garanties exigés: garantie contractuelle de parfait achèvement d'un an assortie d'une retenue de garantie de 5 % sur la totalité du marché de conception-réalisation. La remise des plis par voie dématérialisée est souhaitée. Toutefois, le dépôt des plis par voie matérialisée est autorisé. Envois matérialisés: Si le candidat choisit de répondre sur support papier, c'est-à-dire non dématérialisé, les documents devront être rendus obligatoirement à la fois sur papier et sur clé USB. Pli recommandé avec AR postal ou remis contre récépissé à l'adresse précitée au I.1 du lundi au vendredi de 9:30 à 12:00 et de 14:00 à 16:00 mentionnant la référence de la consultation ainsi que le rappel de son objet. En cas de réception hors délais, le pli est renvoyé à son auteur. Envois électroniques: Le pli sera adressé sur le profil acheteur www.marches-publics.gouv.fr Indépendamment de la durée de leur transmission, les candidatures devront parvenir avant la date et l'heure limites précitées au IV-2-2. Chaque fichier qui nécessite la signature du candidat doit être signé électroniquement à l'aide d'un certificat électronique. L'absence de signature électronique entraînera l'élimination du candidat. Attention: la seule signature d'un fichier zip contenant l'ensemble des documents ne peut être assimilée à la signature électronique de chacun de ces documents. Les fichiers constitutifs de la candidature doivent être signés avec la fonctionnalité de signature individuelle de documents accessible sur la plate-forme https://www.marches-publics.gouv.fr. La signature numérisée d'un document papier avec signature manuscrit n'a pas la valeur d'une signature électronique. Les documents demandés sont transmis sous la forme de fichiers dans l'un des formats suivants: zip, rtf, doc, xls, pdf, dwg, Dxf Le fichier reçu contenant un virus ne sera pas réparé et sera considéré comme non reçu. Copies de sauvegarde: Le candidat peut adresser avant la date limite une copie de sauvegarde sur support papier ou physique électronique, à l'adresse précitée au I.1). La copie de sauvegarde doit être placée dans un pli scellé comportant la mention lisible: «copie de sauvegarde», le numéro de la consultation auxquels elle se rapporte. Le candidat qui effectue à la fois une transmission électronique et, à titre de copie de sauvegarde, une transmission sur support physique électronique ou sur support papier doit faire parvenir cette copie dans les délais impartis pour la remise des candidatures. «Les sociétés ont la possibilité de réaliser une visite avant la remise de leur candidature. Prise de rendez-vous: direction.travaux.psl@aphp.fr ou par téléphone au +33 142162308.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://www.ta-paris.juradm.fr/ta/paris/index.shtml</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://www.ta-paris.juradm.fr/ta/paris/index.shtml</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
