<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="126133-2018"
            EDITION="2018057">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-127858-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>57</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180322</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 057-126133</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:126133-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cda-habitat.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.achatpublic.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09323000">District heating</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50720000">Repair and maintenance services of central heating</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL03">Alpes-Maritimes</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL03">Alpes-Maritimes</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">12697600</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ница</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Топлинна енергия от районна централа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Místní vytápění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fjernvarme (indenbys)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fernwärme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Νίκαια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κεντρική αστική θέρμανση</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>District heating</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Niza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Calefacción urbana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokaalküte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluelämmitys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chauffage urbain</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>District heating</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradsko grijanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távfűtés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riscaldamento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centralizuotas šilumos tiekimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centralizētā siltumapgāde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sħanat distrettwali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadsverwarming</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nicea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Węzeł cieplny lokalny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aquecimento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nisa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Încălzire urbană</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mestské vykurovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toplovodno ogrevanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fjärrvärme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Côte d'Azur Habitat</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Côte d'Azur Habitat</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>49271391200011</NATIONALID>
               <ADDRESS>53 bd René Cassin</ADDRESS>
               <TOWN>Nice Cedex 3</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06282</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Service de la commande publique</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 493187589</PHONE>
               <E_MAIL>appel.offres@cda-habitat.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 493187613</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL03"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cda-habitat.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.achatpublic.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_oYiysm3OCo</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché d'exploitation de chauffage de type MCI (Marché à comptage avec intéressement) avec gros entretien et renouvellement des matériels</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Chauffage urbain St Augustin</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09323000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché d'exploitation de chauffage de type MCI avec gros entretien et renouvellement des matériels sur les installations de chauffage urbain de l'ensemble immobilier de Nice — Saint-Augustin situé dans le quartier des Moulins. La présente consultation des entreprises fait l'objet d'un appel d'offres ouvert en application de l'article 42-1º a) de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 et des articles 25-I-1º, 67 et 68 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">12697600</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50720000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL03"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Nice Saint-Augustin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent marché est un marché à prix forfaitaire, à l'exception de la prestation R1 relative à une consommation d'énergie thermique. Les installations de chauffage urbain se situent à Nice Saint-Augustin dans le quartier des Moulins. Des bâtiments hors du périmètre de Côte d'Azur Habitat sont alimentés en énergie thermique par le réseau urbain via des sous-stations. En l'occurrence, il s'agit aujourd'hui des bâtiments communaux suivants:</P>
                  <P>— la piscine municipale de Nice Saint-Augustin (pour le chauffage, l'ECS et le réchauffage bassins),</P>
                  <P>— le groupe scolaire du Bois de Boulogne (pour le chauffage et l'ECS),</P>
                  <P>— l'École maternelle de la Digue des Français (pour le chauffage).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">12697600</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Marché unique. Ce marché ne fait pas l'objet d'un allotissement en considérant le fait qu'il s'agit d'une prestation unique, celle-ci ne reposant que sur l'exploitation d'une seule chaufferie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les soumissionnaires devront fournir les pièces suivantes permettant de juger de l'aptitude à exercer l'activité professionnelle, la capacité économique et financière et la capacité technique et professionnelle:</P>
               <P>— la déclaration sur l'honneur attestant ne pas faire l'objet d'une des interdictions de concourir visées aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 et qu'il est en règle au regard du respect des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés (article 48-1-1<FT TYPE="SUP">o</FT> du décret nº 2016-360 du 25.3.2016), et de pouvoir soumissionner à un marché passé par un pouvoir adjudicateur défini à l'article 10 de l'ordonnance,</P>
               <P>— une lettre de candidature (modèle DC1 DAJ ou équivalent),</P>
               <P>— une déclaration du candidat (modèle DC2 DAJ ou équivalent) ou autre document faisant notamment apparaître les éléments permettant de juger de la capacité financière, technique du candidat (confère rubrique ci-après).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les fournitures, services ou travaux objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles. Pour les entreprises nouvellement créées, le candidat est autorisé à prouver ses capacités financières par tout autre moyen qu'il juge équivalent.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années. Chaque concurrent mentionnera l'indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de conduite de travaux de même nature que celle du présent marché,</P>
               <P>— les principales prestations exécutées au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— le ou les certificats de qualifications ou de capacités professionnelles.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>17:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Côte d'Azur Habitat, 53 boulevard René Cassin, 06200 Nice.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>La date d'ouverture des offres mentionnée n'est qu'indicative.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Le présent marché fera l'objet d'une nouvelle consultation à la fin de sa période de validité.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Le dossier de consultation peut être retiré, dès parution du présent avis, à l'adresse suivante: Côte d'Azur Habitat, Office public de l'Habitat de Nice et des Alpes Maritimes, 53 bd René Cassin, 06282 Nice Cedex 3, service de la commande publique — 3<FT TYPE="SUP">ème</FT> étage. Les documents de la consultation sont également mis à disposition des candidats par voie électronique sur le site internet: www.achatpublic.com gratuité du dossier.</P>
               <P>Critères d'attribution:</P>
               <P>1) le prix: la note concernant le prix de l'offre sera évaluée pour 60 % de la note totale;</P>
               <P>2) la qualité: la note concernant la qualité de l'offre sera jugée sur l'appréciation du mémoire technique, évaluée pour 40 % de la note totale, soit 8 points, et se décomposant comme suit:</P>
               <P>—— la prise en compte de la sécurité générale et particulière au sein de l'entreprise dans les cadres spécifiques d'exécution des prestations du présent marché et gestion de crise, évaluée pour 0,8 points,</P>
               <P>—— les moyens envisagés aux points de vue quantitatif et qualitatif pour l'exécution du marché et l'atteinte des objectifs (effectifs et personnels dédiés, organisation, qualifications, expérience sur petites et moyennes installations de combustion PIC et MIC, outils déployés, traitement des déchets) évalués pour 2,4 points,</P>
               <P>—— la qualité de présentation et la pertinence de la pièce explicative et justificative des montants des garanties totales évaluées pour 1,2 point,</P>
               <P>—— les modèles de présentation avec les données à fournir par le titulaire dans ses rapports d'activité évalués pour 0,8 point,</P>
               <P>—— l'organisation des travaux programmés et la prise en compte de la sécurité dans le cadre de ces derniers évaluées pour 0,4 point,</P>
               <P>—— le traitement de l'analyse des sites, de la prise en charge des installations et modèle de diagnostic ECS évalués pour 1,2 point,</P>
               <P>—— les éléments d'appréciation sur le suivi des indicateurs de maintenance et à leur exploitation évalués pour 1,2 point.</P>
               <P>Modalité de remise des offres:</P>
               <P>— sur support papier à l'adresse suivante: Côte d'Azur Habitat, service de la commande publique — 3<FT TYPE="SUP">ème</FT> étage, 53 boulevard René Cassin, 06282 Nice Cedex 3</P>
               <P>— sur support électronique à l'adresse suivante: www.achatpublic.com</P>
               <P>Les candidats peuvent, parallèlement à l'envoi électronique, faire parvenir au pouvoir adjudicateur, par voie postale, une copie de sauvegarde des candidatures et des offres sur support physique électronique (CD-ROM, DVD-ROM, clés USB) ou support papier. Cette copie est transmise sous pli scellé et comporte obligatoirement la mention: «copie de sauvegarde — marché d'exploitation de chauffage de type MCI avec gros entretien et renouvellement des matériels». Le candidat qui effectue à la fois une transmission électronique et, à titre de sauvegarde, une transmission sur support physique électronique ou sur support papier, doit faire parvenir cette copie dans les délais impartis pour la remise des offres. En l'absence de copie de sauvegarde, tout document électronique envoyé par un candidat dans lequel un virus informatique aura été détecté pourra faire l'objet d'une réparation. Si la réparation n'a pas été faite ou a échoué, ce document électronique sera dès lors réputé n'avoir jamais été reçu et le candidat en sera informé.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Service des greffes, 33 bd Franck Pilatte</ADDRESS>
               <TOWN>Nice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 492041313</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nice@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 493557831</FAX>
               <URL>http://www.nice.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé pré-contractuel (articles L. 551-1 et suivants du CJA),</P>
               <P>— référé contractuel (articles L. 551-13 et suivants du CJA).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Service des greffes, 33 bd Franck Pilatte</ADDRESS>
               <TOWN>Nice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 492041313</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nice@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 493557831</FAX>
               <URL>http://www.nice.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
