<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="126338-2018"
            EDITION="2018057">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-127259-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180628</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>57</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180322</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 057-126338</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:126338-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.landkreis-stendal.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77231200">Forest pest control services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE">SACHSEN-ANHALT</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEE">SACHSEN-ANHALT</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DE4">BRANDENBURG</n2016:TENDERER_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DEE">SACHSEN-ANHALT</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE_RANGE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">
               <LOW>35186.90</LOW>
               <HIGH>178947.65</HIGH>
            </VALUE_RANGE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по контрол на горските вредители</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hubení lesních škůdců</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skadedyrsbekæmpelse i skove</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bekämpfung von Forstschädlingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ελέγχου παρασίτων του δάσους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forest pest control services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de control de plagas forestales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metsade kahjuritõrje teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metsien tuholaistorjuntapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de lutte contre les animaux nuisibles de la forêt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forest pest control services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge suzbijanja šumskih štetočina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erdei kártevők elleni védekezéssel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di controllo di infestazioni silvicole</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miškų kenkėjų kontrolės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meža kaitēkļu kontroles pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' kontroll tal-pesti fil-foresti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor ongediertebestrijding in bossen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zwalczania szkodników leśnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de controlo de pragas florestais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de combatere a animalelor dăunătoare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa hubenia lesných škodcov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zatiranja gozdnih škodljivcev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hansestadt Stendal</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontroll av skogsskadedjur och -insekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landkreis Stendal Hochbauamt und Gebäudemanagement/Vergabestelle Abgabeort Angebote: Arnimer St. 1-4, 39576 Hansestadt Stendal</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landkreis Stendal Hochbauamt und Gebäudemanagement/Vergabestelle Abgabeort Angebote: Arnimer St. 1-4, 39576 Hansestadt Stendal</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hospitalstr. 1-2</ADDRESS>
               <TOWN>Hansestadt Stendal</TOWN>
               <POSTAL_CODE>39576</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Hochbauamt und Gebäudemanagement/Vergabestelle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3931607947</PHONE>
               <E_MAIL>Vergabestelle@Landkreis-Stendal.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3931607948</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <URL_GENERAL>www.landkreis-stendal.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Bekämpfung des Eichenprozessionsspinners 2018 im LK Stendal</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>70.1/07/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77231200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Los 1 – Ausbringung eines Biozids mittels Luftfahrzeug,</P>
               <P>Los 2 – Bekämpfung vom Boden mittels Biozid im Norden des Landkreises,</P>
               <P>Los 3 – Bekämpfung vom Boden mittels Biozid im Süden des Landkreises,</P>
               <P>Los 4 – mechanische Behandlung befallener Eichen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="EUR">
               <LOW>35186.90</LOW>
               <HIGH>178947.65</HIGH>
            </VAL_RANGE_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Ausbringung eines Biozids mittels Luftfahrzeug</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vorhabensort: Die Bekämpfung erfolgt auf Flächen im Kreisgebiet des Landkreises Stendal. Beflogen werden Feldgehölze, Alleen, Parkflächen und Waldflächen. Es handelt sich demnach sowohl um flächige als auch linienförmige Befliegungen. Die Bekämpfungsfläche umfasst voraussichtlich: etwa 420,92 Hektar. Die angegebene zu befliegende Flächengröße ist eine Planungsgröße. Ein Rechtsanspruch auf die exakte Fläche besteht auch nach Zuschlagserteilung nicht. Die Abrechnung der Leistung erfolgt auf Grundlage der tatsächlich abgearbeiteten Fläche nach deren Befliegung Karten und GPS Datafile werden vom Auftraggeber zugearbeitet. Die Befliegung der Befallsflächen wird durch die untere Forstbehörde des Landkreises Stendal koordiniert. Zusätzlich zu der oben angegebenen Bekämpfungsfläche mit einer Größe von ca. 420,92 Hektar, könnte sich die befliegungsfläche noch um einen geschlossenen Waldkomplex mit einer Größe von 157 Hektar erhöhen. Diese 157 Hektar werden als Eventualposition mit in die Leistungsbeschreibung aufgenommen. Es handelt sich um einen Waldkomplex, welcher in einem Naturschutzgebiet liegt. Die aviochemische Bekämpfung in diesem Gebiet bedarf einer naturschutzrechtlichen Genehmigung, welche zum Zeitpunkt der Ausschreibung noch nicht vorliegt. Der Ausgang des naturschutzrechtlichen Verfahrens ist derzeit noch ergebnisoffen. Die Bekämpfungsfläche umfasst demnach: etwa 420,92 Hektar; zuzüglich eventuell: etwa 157 Hekter (Eventualposition). Die Gesamtbekämpfungsfläche einschließlich Eventualposition beträgt somit maximal etwa: 577,92 Hektar (gesamt). Mindestanforderungen an das Luftfahrzeug: </P>
                  <P>— Luftfahrzeug mit speziellen festangebauter Applikationstechnik (z.B.: Simplex oder Isolair Sprühanlage), </P>
                  <P>— abdriftmindernde Injektordüsen 110_05, </P>
                  <P>— Mindestarbeitsbreite von etwa 30 m, </P>
                  <P>— Einrichtung zur GPS-Aufzeichnung der Flugbahnen. Bei außerplanmäßigem Ausfall des Flugzeugs muss innerhalb von einem Zeitraum von 2 Tagen ein Ersatzmaschine bzw. die Reparatur de Luftfahrzeugs erfolgen, um die Bekämpfung im vorgesehenen Zeitraum durchzuführen zu können. Mindestanforderungen an sonstige Ausrüstung: </P>
                  <P>— Befülleinrichtung am Boden, </P>
                  <P>— Windsack sowie funktionstüchtige Wind- und Temperaturmessgeräte, die mit einem max. Fehler von 1 m/s bzw. 2<FT TYPE="SUP">o</FT> C messen. Bekämpfungsmittel: Biozid Dipel ES/Foray ES (Aufwandsmenge: 3 l/ha in mind. 35 l Wasser/ha).</P>
                  <P>Begründung: Die Bekämpfungsmaßnahmen erfolgen zum Schutz der menschlichen Gesundheit und unterliegen damit dem Biozidrecht. Eine Zulassung für die Verwendung in Biozidprodukten zur aviochemischen Bekämpfung des Eichenprozessionsspinners liegt derzeit nur für Dipel ES/Forray ES mit dem Wirkstoff Bacillus thuringiensis subsp. kurstaki vor. Vorbereitende/begleitende Maßnahmen durch den Auftraggeber: Arbeitsflugplätze für den Hubschreuber sind vorhanden und werden bekannt gegeben. Wasser wird vom Auftraggeber an den Vorhabensorten bereitgestellt und notwendige Absperrmaßnahmen sowie die Information der Öffentlichkeit vorgenommen. </P>
                  <P>Auflagen: Je nach Witterung kann die Befliegung auf Verlangen des Auftraggebers kurzfristig unterbrochen werden. Insbesondere bei horizontalem Wind über 5 m/s sowie Windböen, die die Anwendung beeinträchtigen können und/oder mit Einsetzen von Thermik sowie bei Lufttemperaturen über + 25 <FT TYPE="SUP">o</FT> C im Schatten kann die Befliegung unterbrochen werden. Das Mittel zur Bekämpfung ist durch den Auftragnehmer zu stellen. Die Befliegung ist mittels GPS-Aufzeichnung sorgsam zu protokollieren. Spätestens mit der Schlussrechnung sind die Befliegungsprotokolle dem Auftraggeber zu übergeben.</P>
                  <P>Abrechnungsdetails: Die Abrechnung der Befliegung auf Grundlage der tatsächlich abgearbeiteten Fläche erfolgt unmittelbar mit dem Auftraggeber.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sind die Voraussetzungen für eine erfolgreiche Bekämpfung gegeben, erfolgt innerhalb dieses Zeitrahmens (Beginn: 16.4.2018 Ende 15.6.2018) eine Anordnung zur sofortigen Vollziehung der Maßnahmen durch den Auftraggeber.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Bekämpfung vom Boden mittels Biozid im Norden des Landkreises</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vorhabensort und Anzahl der zu behandelnden Bäume: Die Bekämpfung erfolgt an Bäumen im nördlichen Kreisgebiet des Landkreises Stendal (Hansestadt Osterburg; Verbandsgemeinde Arneburg-Goldbeck; Verbandsgemeinde Seehausen; Hansestadt Stendal; Hansestadt Havelberg). Von wechselnden Arbeitsstätten ist auszugehen. Die Bäume befinden sich in Ortslagen, in Siedlungsnähe, entlang von Kreis-, Landes- und Bundesstraßen und überregionalen Radwegen. Es sind voraussichtlich etwa 4 566 Einzelbäume zur Bekämpfung vorgesehen. Die angegebene Anzahl zu behandelnder Bäume ist eine Planungsgröße. Ein Rechtsanspruch auf die exakte Baumanzahl besteht daher auch nach Zuschlagerteilung nicht. Anforderungen an Technik und Ausrüstung: Die Ausbringung erfolgt mittels Bodengerät (Fahrzeug mit gebläseunterstützter Motorspritze). Geeignet ist das Gerät, welches mit einem Hochdruckspritzgerät alle Bereiche eines Baumes, insbesondere auch die Oberkrone, erreicht. Auch hohe Eichenbäume von 35 m Höhe sollen erfolgreich behandelt werden. Bei hohen Bäumen sind Geräte einzusetzen, die eine Wurfweite von mindestens 35 m in die Höhe leisten können. Bekämpfungsmittel: Biozid Dipel ES/Foray ES (Aufwandsmenge: 3 l/ ha in mind. 600 l Wasser/ha). </P>
                  <P>Begründung: Die Bekämpfungsmaßnahmen erfolgen zum Schutz der menschlichen Gesundheit und unterliegen damit dem Biozidrecht. Eine Zulassung für die Verwendung in Biozidprodukten zur Bekämpfung des Eichenprozessionsspinners liegt derzeit nur für Dipel ES/Forray ES mit dem Wirkstoff Bacillus thuringiensis subsp. kurstaki vor. Vorbereitende/begleitende Maßnahmen durch den Auftraggeber: Je nach Bekämpfungsort werden Karten mit Lage der zu behandelnden Bäume zugearbeitet oder es erfolgt eine örtliche Einweisung durch einen festen Ansprechpartner. Notwendige Absperrmaßnahmen zum Schutz der Bevölkerung sowie die Information der Öffentlichkeit werden durch den Auftraggeber vorgenommen. </P>
                  <P>Auflagen: Nach Beauftragung hat eine zügige Umsetzung der Maßnahme zu erfolgen, um im effektiven Zeitfenster die Bekämpfung vorzunehmen. Die Ausbringung ist sorgfältig auszuführen, so dass der gesamte Kronenbereich von der Behandlung erfasst wird. Je nach Witterung kann die Bekämpfung auf Verlangen des Auftraggebers kurzfristig unterbrochen werden. Das Mittel zur Bekämpfung sowie die benötigte Wassermenge sind durch den Auftragnehmer zu stellen. Die Bekämpfungsmaßnahme ist zu protokollieren. Sämtliche Vorkehrungen zum Arbeitsschutz sowie Maßnahmen der Verkehrssicherung bei Behandlungen im öffentlichen Verkehrsraum obliegen dem Auftragnehmer. Dies umfasst auch ggf. erforderliche Genehmigungen zur Behandlung vom Straßenkörper aus. Kosten für notwendige Bescheide (z.B.: verkehrsrechtliche Anordnungen) sind vom Auftragnehmer zu tragen. </P>
                  <P>Abrechnungsdetails: Die Abrechnung der Einzelmaßnahmen erfolgt separat und unmittelbar mit dem Eigentümer der Bäume. Die Abrechnung der Leistung erfolgt auf Grundlage der tatsächlich abgearbeiteten Bäume nach deren Behandlung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sind die Voraussetzungen für eine erfolgreiche Bekämpfung gegeben, erfolgt innerhalb dieses Zeitrahmens (Beginn: 16.4.2018 Ende 15.6.2018) eine Anordnung zur sofortigen Vollziehung der Maßnahmen durch den Auftraggeber.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Bekämpfung vom Boden mittels Biozid im Süden des Landkreises</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vorhabensort und Anzahl der zu behandelnden Bäume: Die Bekämpfung erfolgt an Bäumen im südlichen Kreisgebiet des Landkreises Stendal (Einheitsgemeinde Stadt Tangerhütte, Einheitsgemeinde Stadt Bismark, Verbandsgemeinde Elbe- Havel-Land, Stadt Tangermünde, Hansestadt Stendal). Von wechselnden Arbeitsstätten ist auszugehen. Die Bäume befinden sich in Ortslagen, in Siedlungsnähe, entlang von Kreis-, Landes- und Bundesstraßen und überregionalen Radwegen. Es sind voraussichtlich etwa 3 617 Einzelbäume zur Bekämpfung vorgesehen. Die angegebene Anzahl zu behandelnder Bäume ist eine Planungsgröße. Ein Rechtsanspruch auf die exakte Baumanzahl besteht daher auch nach Zuschlagerteilung nicht. Anforderungen an Technik und Ausrüstung: Die Ausbringung erfolgt mittels Bodengerät (Fahrzeug mit gebläseunterstützter Motorspritze). Geeignet ist das Gerät, welches mit einem Hochdruckspritzgerät alle Bereiche eines Baumes, insbesondere auch die Oberkrone, erreicht. Auch hohe Eichenbäume von 35 m Höhe sollen erfolgreich behandelt werden. Bei hohen Bäumen sind Geräte einzusetzen, die eine Wurfweite von mindestens 35 m in die Höhe leisten können. </P>
                  <P>Bekämpfungsmittel: Biozid Dipel ES/ Foray ES (Aufwandsmenge: 3 l/ha in mind. 600 l Wasser/ha).</P>
                  <P>Begründung: Die Bekämpfungsmaßnahmen erfolgen zum Schutz der menschlichen Gesundheit und unterliegen damit dem Biozidrecht. Eine Zulassung für die Verwendung in Biozidprodukten zur Bekämpfung des Eichenprozessionsspinners liegt derzeit nur für Dipel ES/Forray ES mit dem Wirkstoff Bacillus thuringiensis subsp. kurstaki vor. Vorbereitende/begleitende Maßnahmen durch den Auftraggeber: Je nach Bekämpfungsort werden Karten mit Lage der zu behandelnden Bäume zugearbeitet oder es erfolgt eine örtliche Einweisung durch einen festen Ansprechpartner. Notwendige Absperrmaßnahmen zum Schutz der Bevölkerung sowie die Information der Öffentlichkeit werden durch den Auftraggeber vorgenommen. </P>
                  <P>Auflagen: Nach Beauftragung hat eine zügige Umsetzung der Maßnahme zu erfolgen, um im effektiven Zeitfenster die Bekämpfung vorzunehmen. Die Ausbringung ist sorgfältig auszuführen, so dass der gesamte Kronenbereich von der Behandlung erfasst wird. Je nach Witterung kann die Bekämpfung auf Verlangen des Auftraggebers kurzfristig unterbrochen werden. Das Mittel zur Bekämpfung sowie die benötigte Wassermenge sind durch den Auftragnehmer zu stellen. Die Bekämpfungsmaßnahme ist zu protokollieren. Sämtliche Vorkehrungen zum Arbeitsschutz sowie Maßnahmen der Verkehrssicherung bei Behandlungen im öffentlichen Verkehrsraum obliegen dem Auftragnehmer. Dies umfasst auch ggf. erforderliche Genehmigungen zur Behandlung vom Straßenkörper aus. Kosten für notwendige Bescheide (z.B.: verkehrsrechtliche Anordnungen) sind vom Auftragnehmer zu tragen. </P>
                  <P>Abrechnungsdetails: Die Abrechnung der Einzelmaßnahmen erfolgt separat und unmittelbar mit dem Eigentümer der Bäume. Die Abrechnung der Leistung erfolgt auf Grundlage der tatsächlich abgearbeiteten Bäume nach deren Behandlung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sind die Voraussetzungen für eine erfolgreiche Bekämpfung gegeben, erfolgt innerhalb dieses Zeitrahmens (Beginn: 16.4.2018 Ende 15.6.2018) eine Anordnung zur sofortigen Vollziehung der Maßnahmen durch den Auftraggeber.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Mechanische Behandlung befallener Eichen</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vorhabensort und Anzahl der zu behandelnden Bäume: Die Bekämpfung erfolgt an Bäumen im Kreisgebiet des Landkreises Stendal. Von wechselnden Arbeitsstätten im Kreisgebiet ist auszugehen. Es sind voraussichtlich etwa 736 Einzelbäume zur mechanischen Behandlung vorgesehen. Die Bäume weisen einen Behang von 6 bis 10 Nestern je Baum auf. Die angegebene Anzahl zu behandelnder Bäume ist eine Planungsgröße. Ein Rechtsanspruch auf die exakte Baumanzahl besteht daher auch nach Zuschlagerteilung nicht. Anforderungen an Technik und Ausrüstung: Das Absaugen erfolgt fachgerecht und ordnungsgemäß unter Einsatz technisch geprüfter und zugelassener Absaugeeinrichtungen. Hebebühnen/Hubsteiger etc. zur Erreichung der Einsatzhöhe sind vom Auftragnehmer zu stellen. Die eingesetzten Geräte müssen geeignet sein, die gesundheitsgefährdenden Raupen, Gespinnstnester und Häutungsreste effektiv von den Bäumen zu entfernen. Es müssen durch Hilfsmittel alle Nester erreicht werden können. Vorbereitende/begleitende Maßnahmen durch den Auftraggeber: Je nach Bekämpfungsort werden Karten mit Lage der zu behandelnden Bäume zugearbeitet oder es erfolgt eine örtliche Einweisung durch einen festen Ansprechpartner. Ggf. notwendige Absperrmaßnahmen zum Schutz der Bevölkerung sowie die Information der Öffentlichkeit werden durch den Auftraggeber vorgenommen. </P>
                  <P>Auflagen: Der Auftragnehmer übernimmt das Absaugen der Raupen, Gespinnstnester und Häutungsreste. Das abgesaugte Material ist fachgerecht durch den Auftragnehmer zu entsorgen. Die sachgerechte Entsorgung ist gegenüber dem Auftraggeber nachzuweisen. Sämtliche Vorkehrungen zum Arbeitsschutz sowie Maßnahmen der Verkehrssicherung bei Behandlungen im öffentlichen Verkehrsraum obliegen dem Auftragnehmer. Dies umfasst auch ggf. notwendige behördliche Genehmigungen zur Bekämpfung vom Straßenkörper aus. Kosten für notwendige Bescheide sind vom Auftragnehmer zu tragen. Der in der Ausschreibung festgelegte Zeitrahmen ist einzuhalten. Nach Beauftragung hat eine zügige Umsetzung der Maßnahme zu erfolgen, um im effektiven Zeitfenster die Bekämpfung vorzunehmen. Das Absaugen ist sorgfältig durchzuführen, so dass die behandelten Eichen nach der Behandlung sauber sind. Die Bekämpfungsmaßnahme ist zu protokollieren.</P>
                  <P>Abrechnungsdetails: Das Angebot sollte in €/ Baum und je Höhenrahmen abgefasst sein. Es handelt sich bei der Höhenangabe nicht um die Größe des Einzelbaumes, sondern um die Arbeitshöhe, bis zu welcher Nester festgestellt wurden. Als Abstufungen im Höhenrahmen werden folgende Höhenstufen festgesetzt: </P>
                  <P>— bis 8 Meter Behandlungsfläche, </P>
                  <P>— 8 bis 20 Meter Behandlungsfläche, </P>
                  <P>— über 20 Meter Behandlungsfläche. Die Abrechnung der Einzelmaßnahmen erfolgt separat und unmittelbar mit dem Eigentümer der Bäume. Die Abrechnung der Leistung erfolgt auf Grundlage der tatsächlich abgearbeiteten Bäume nach deren Behandlung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sind die Voraussetzungen für eine erfolgreiche Bekämpfung gegeben, erfolgt innerhalb dieses Zeitrahmens (Beginn: 1.6.2018 Ende 15.8.2018) eine Anordnung zur sofortigen Vollziehung der Maßnahmen durch den Auftraggeber.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Ausbringung eines Biozids mittels Luftfahrzeug</P>
            </TITLE>
            <NO_AWARDED_CONTRACT>
               <PROCUREMENT_UNSUCCESSFUL/>
            </NO_AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2.1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Bekämpfung vom Boden mittels Biozid im Norden des Landkreises</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-07</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>6</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Schröck Landschaftsbau GmbH &amp; Co. KG</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Münchehofer Weg 36</ADDRESS>
                     <TOWN>Müncheberg</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>15374</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <PHONE>+49 3343272800</PHONE>
                     <E_MAIL>info@schroeck-landschaftsbau.de</E_MAIL>
                     <FAX>+49 3343272801</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="DE4"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="EUR">
                  <LOW>19633.80</LOW>
                  <HIGH>54792.00</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <CONTRACT_NO>3.1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Bekämpfung vom Boden mittels Biozid im Süden des Landkreises</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-07</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>6</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Enviro Pest Control GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Karl-Marx-Str. 1</ADDRESS>
                     <TOWN>Biederitz</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>39175</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <PHONE>+49 39292/692010</PHONE>
                     <E_MAIL>enviro-gmbh@t-online.de</E_MAIL>
                     <FAX>+49 39292/693220</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="EUR">
                  <LOW>15553.10</LOW>
                  <HIGH>47021.00</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="4">
            <CONTRACT_NO>4.1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>4</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Mechanische Behandlung befallener Eichen</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-07</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>4</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>SBK Dietrich</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Bismarker Str. 26</ADDRESS>
                     <TOWN>Osterburg</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>39606</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <PHONE>+49 393781741</PHONE>
                     <E_MAIL>sbkdietrich@web.de</E_MAIL>
                     <FAX>+49 393781742</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="DEE"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="EUR">
                  <LOW>35123.45</LOW>
                  <HIGH>110240.00</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer beim Landesverwaltungsamt Sachsen-Anhalt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ernst-Kamieth-Straße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Halle (Saale)</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06112</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3455141529</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@lvwa.sachsen-anhalt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3455141115</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
