<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="126331-2018"
            EDITION="2018057">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-128656-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180628</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>57</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180322</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 057-126331</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:126331-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.nfz-katowice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">740556.25</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 224-466287</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Úklidové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rengøring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reinigungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siivous- ja puhdistuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de nettoyage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Takarítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzkopšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reinigingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Upratovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Städning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Narodowy Fundusz Zdrowia Śląski Oddział Wojewódzki</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Narodowy Fundusz Zdrowia Śląski Oddział Wojewódzki</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kossutha 13</ADDRESS>
               <TOWN>Katowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40-844</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>adres jw.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 327351547</PHONE>
               <E_MAIL>zamowieniapubliczne@nfz-katowice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 327351636</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.nfz-katowice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>instytucja ubezpieczenia zdrowotnego</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa sprzątania w obiektach Śląskiego Oddziału Wojewódzkiego Narodowego Funduszu Zdrowia</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>27/pn/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90910000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi sprzątania w obiektach Śląskiego Oddziału Wojewódzkiego Narodowego Funduszu Zdrowia z podziałem na dwie części (pakiety) z dopuszczeniem składania ofert częściowych, zgodnie z zasadami określonymi w SIWZ, w tym w formularzu opis przedmiotu zamówienia na dany pakiet oraz we wzorze umowy (pakiet I/pakiet II).</P>
               <P>Kod Wspólnego Słownika Zamówień (CPV): Usługi sprzątania 90.91.00.00-9; Usługi sprzątania budynków 90.91.12.00-8; Usługi sprzątania biur 90.91.92.00-4;, Usługi czyszczenia okien 90.91.13.00-9; Usługi czyszczenia pojemników na odpadki 90.91.80.00-5.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">740556.25</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Pakiet I: usługa sprzątania obiektu Śląskiego OW NFZ w Katowicach przy ul. Kossutha 13</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90910000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Katowice, ul. Kossutha 13.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Sprzątanie winno odbywać się od poniedziałku do piątku w godzinach od 16.00 do 7.00 (po opuszczeniu pomieszczeń przez pracowników Zamawiającego), za wyjątkiem pomieszczeń szczególnych, w których usługa sprzątania winna być wykonywana wyłącznie podczas obecności pracowników Zamawiającego, tj. od poniedziałku do piątku w godzinach od 8.00 do 16.00.</P>
                  <P>Usługa sprzątania obejmuje między innymi usługi sprzątania w pomieszczeniach biurowych, socjalnych i technicznych; usługi sprzątania w toaletach; usługi sprzątania w ciągach korytarzowych, klatkach schodowych (od poziomu minus 1 do poziomu 5); usługi sprzątania w pomieszczeniach archiwum oraz w pomieszczeniach magazynowych, gospodarczych (w godzinach pracy Śląskiego OW NFZ i w obecności pracownika Śląskiego OW NFZ); usługi sprzątania wykonywane codziennie, na bieżąco, w zależności od aktualnych potrzeb.</P>
                  <P>Szczegółowy zakres usługi sprzątania oraz warunki realizacji zamówienia w pakiecie I zostały opisane w formularzu opis przedmiotu zamówienia pakiet I oraz we wzorze umowy (pakiet I/pakiet II) w zakresie odnoszącym się do pakietu I. Wzór umowy określał zasady ewentualnej zmiany postanowień umowy w stosunku do treści oferty na dany pakiet, na podstawie której dokonano wyboru wykonawcy. Formularz opis przedmiotu zamówienia pakiet I określał również rodzaj i częstotliwość wykonywania czynności objętych usługą sprzątania.</P>
                  <P>- W okresie realizacji umowy Wykonawca zobowiązany będzie zapewnić dodatkowo, na wniosek Zamawiającego, w sumie nie więcej niż 200 osobogodzin sprzątania pomieszczeń na wypadek zaistnienia okoliczności wymagających dodatkowego sprzątania. Wykorzystanie dodatkowych osobogodzin przez Zamawiającego będzie fakultatywne i będzie zależało od jego bieżących potrzeb.</P>
                  <P>- Na potrzeby realizacji umowy Wykonawca, obok środków bezpośrednio przeznaczonych do utrzymania czystości obiektów/pomieszczeń, zobowiązany będzie w ramach wynagrodzenia umowy na bieżąco zapewniać wszystkie niezbędne środki czystości i artykuły higieniczne (toaletowe).</P>
                  <P>- Wykonawca zobowiązany będzie realizować zamówienie w sposób zgodny z ustawą z dnia 27.8.1997 r. o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych.</P>
                  <P>- Wykonawca zobowiązany będzie zapewnić w godzinach pracy Zamawiającego, tj. od 8.00 do 16.00, od poniedziałku do piątku, w obiekcie przy ul. Kossutha 13 w Katowicach - 2 osoby sprzątające, które to osoby będą wykonywać czynności o charakterze bieżącym.</P>
                  <P>- W sytuacjach nagłych i nieprzewidzianych, nie częściej niż dwa (2) razy w okresie trwania umowy, na wniosek Zamawiającego, Wykonawca zobowiązany będzie podwoić skład osób sprzątających w obiekcie przy ul. Kossutha 13 w Katowicach.</P>
                  <P>- W okresie realizacji umowy Wykonawca zobowiązany będzie zapewnić dodatkowo, na wniosek Zamawiającego, wykonanie usługi polegającej na akrylowaniu wykładzin podłogowych PCV.</P>
                  <P>- Na potrzeby przyszłej umowy wybrany Wykonawca zobowiązany będzie do ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej z tytułu wykonywania umowy.</P>
                  <P>- Wykonawca zobowiązany będzie do zatrudniania na podstawie umowy o pracę w rozumieniu Kodeksu pracy w całym okresie realizacji umowy osób wykonujących czynności, co do których w SIWZ zastrzeżono taki wymóg, przy zachowaniu wymogów określonych w SIWZ (patrz: pkt III ppkt 3 SIWZ; wzór umowy).</P>
                  <P>- W związku z tym, iż niniejsze zamówienie jest zamówieniem zastrzeżonym w rozumieniu art. 22 ust. 2 pkt 1 ust. Pzp, Wykonawca zobowiązany będzie w sposób ciągły w całym okresie realizacji umowy - a nie tylko na etapie postępowania o udzielenie zamówienia - zachować status podmiotu, o którym mowa w art. 22 ust. 2 Pzp oraz zachować minimalny procentowy wskaźnik zatrudnienia przez Wykonawcę osób niepełnosprawnych w rozumieniu ustawy z dnia 27.8.1997 r. o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych nie mniejszy niż 50 % osób zatrudnionych przez Wykonawcę (warunek określony w oparciu o art. 22 ust. 2a Pzp).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Pakiet II: usługa sprzątania obiektu Śląskiego OW NFZ w Katowicach przy ul. gen. Jankego 15a oraz Delegatur i Sekcji Obsługi Ubezpieczonych Śląskiego OW NFZ</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90910000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>1) Katowice (ul. gen. Jankego 15a), 2) Bielsko Biała, 3) Częstochowa, 4) Piekary Śląskie, 5) Rybnik, 6) Chorzów, 7) Dąbrowa Górnicza, 8) Gliwice, 9) Kłobuck, 10) Sosnowiec, 11) Zabrze, 12) Żywiec</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Sprzątanie winno odbywać się:</P>
                  <P>— sprzątanie obiektu w Katowicach przy ul. gen. Jankego 15a - w terminach wskazanych przez Zamawiającego,</P>
                  <P>— sprzątanie Delegatur - od poniedziałku do piątku w godz. 7.00 do godz. 19.00,</P>
                  <P>— sprzątanie Sekcji Obsługi Ubezpieczonych- od poniedziałku do piątku w godz. 8.00 do godz. 16.00.</P>
                  <P>Usługa sprzątania obejmuje między innymi usługi sprzątania w pomieszczeniach biurowych, socjalnych i technicznych; usługi sprzątania w toaletach; usługi sprzątania w ciągach korytarzowych, klatkach schodowych; usługi sprzątania w pomieszczeniach archiwum oraz w pomieszczeniach gospodarczych (w godzinach pracy Śląskiego OW NFZ i w obecności pracownika Śląskiego OW NFZ); usługi sprzątania wykonywane codziennie, na bieżąco, w zależności od aktualnych potrzeb. W przypadku obiektu przy ul. gen. Jankego 15a w Katowicach wskazano zakres usług wykonywanych 2 razy w roku oraz 1 raz w roku.</P>
                  <P>Szczegółowy zakres usługi sprzątania oraz warunki realizacji zamówienia w pakiecie II zostały opisane w formularzu opis przedmiotu zamówienia pakiet II oraz we wzorze umowy (pakiet I/pakiet II) w zakresie odnoszącym się do pakietu II. Wzór umowy określał zasady ewentualnej zmiany postanowień umowy w stosunku do treści oferty na dany pakiet, na podstawie której dokonano wyboru wykonawcy. Formularz opis przedmiotu zamówienia pakiet II określał również rodzaj i częstotliwość wykonywania czynności objętych usługą sprzątania.</P>
                  <P>- W okresie realizacji umowy Wykonawca zobowiązany będzie zapewnić dodatkowo, na wniosek Zamawiającego, w sumie nie więcej niż 100 osobogodzin sprzątania pomieszczeń na wypadek zaistnienia okoliczności wymagających dodatkowego sprzątania. Wykorzystanie dodatkowych osobogodzin przez Zamawiającego będzie fakultatywne i będzie zależało od jego bieżących potrzeb.</P>
                  <P>- Na potrzeby realizacji umowy Wykonawca, obok środków bezpośrednio przeznaczonych do utrzymania czystości obiektów/pomieszczeń, zobowiązany będzie w ramach wynagrodzenia umowy na bieżąco zapewniać wszystkie niezbędne środki czystości i artykuły higieniczne (toaletowe).</P>
                  <P>- Wykonawca zobowiązany będzie realizować zamówienie w sposób zgodny z ustawą z dnia 27.8.1997 r. o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych.</P>
                  <P>- W sytuacjach nagłych i nieprzewidzianych, nie częściej niż dwa (2) razy w okresie trwania umowy, na wniosek Zamawiającego, Wykonawca zobowiązany będzie podwoić skład osób sprzątających w danym obiekcie objętym pakietem II.Podwojenie składu dwa (2) razy w okresie trwania umowy dotyczy każdego z obiektów, poza obiektem przy ul. gen. Jankego 15a w Katowicach.</P>
                  <P>- W okresie realizacji umowy Wykonawca zobowiązany będzie zapewnić dodatkowo, na wniosek Zamawiającego, wykonanie usługi polegającej na akrylowaniu wykładzin podłogowych PCV.</P>
                  <P>- Na potrzeby przyszłej umowy wybrany Wykonawca zobowiązany będzie do ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej z tytułu wykonywania umowy.</P>
                  <P>- Wykonawca zobowiązany będzie do zatrudniania na podstawie umowy o pracę w rozumieniu Kodeksu pracy w całym okresie realizacji umowy osób wykonujących czynności, co do których w SIWZ zastrzeżono taki wymóg, przy zachowaniu wymogów określonych w SIWZ (patrz: pkt III ppkt 3 SIWZ; wzór umowy).</P>
                  <P>- W związku z tym, iż niniejsze zamówienie jest zamówieniem zastrzeżonym w rozumieniu art. 22 ust.2 pkt 1 ust. Pzp, Wykonawca zobowiązany będzie w sposób ciągły w całym okresie realizacji umowy - a nie tylko na etapie postępowania o udzielenie zamówienia - zachować status podmiotu, o którym mowa w art. 22 ust. 2 Pzp oraz zachować minimalny procentowy wskaźnik zatrudnienia przez Wykonawcę osób niepełnosprawnych w rozumieniu ustawy z dnia 27.8.1997 r. o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych nie mniejszy niż 50 % osób zatrudnionych przez Wykonawcę (warunek określony w oparciu o art. 22 ust. 2a Pzp).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 224-466287</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Pakiet I: usługa sprzątania obiektu Śląskiego OW NFZ w Katowicach przy ul. Kossutha 13</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-27</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>ERA Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Katowicka 16B</ADDRESS>
                     <TOWN>Chorzów</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>41-500</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 327725637</PHONE>
                     <E_MAIL>czystosc@era.com.pl</E_MAIL>
                     <FAX>+48 327725687</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
                     <URL>www.era.com.pl</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>NOVIA Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Paderewskiego 34</ADDRESS>
                     <TOWN>Chorzów</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>41-500</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">382113.82</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">348591.80</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Pakiet II: usługa sprzątania obiektu Śląskiego OW NFZ w Katowicach przy ul. gen. Jankego 15a oraz Delegatur i Sekcji Obsługi Ubezpieczonych Śląskiego OW NFZ</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-28</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>2</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Firma Usługowa "AGA" Agnieszka Kasińska</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Energetyków 5</ADDRESS>
                     <TOWN>Łaziska Górne</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>43-170</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 322242212</PHONE>
                     <E_MAIL>biuroagalg@gmail.com</E_MAIL>
                     <FAX>+48 322242212</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">105691.06</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">139839.59</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Wartość brutto umowy zawartej w pakiecie I wynosi 428 767,92 PLN brutto; wartość brutto umowy zawartej w pakiecie II wynosi 172 002,70 PLN brutto.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zasady związane ze składaniem odwołań określa Dział VI ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (w skrócie: Pzp).</P>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Pzp;</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Pzp;</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w art. 182 ust. 1 i 2 wnosi się w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Pzp - w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
