<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="126951-2018" EDITION="2018057"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-127614-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190320</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>57</NO_OJ><DATE_PUB>20180322</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 057-126951</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:126951-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.ilm-kreis.de/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG0F">Ilm-Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="A">Direct award</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на обществения пътен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby veřejné silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Offentlig vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Öffentlicher Verkehr (Straße)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por la vía pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Maantee ühistransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge javnog cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto pubblico terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Openbaarvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte público rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby verejnej cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve javnega cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Arnstadt</TI_TOWN><TI_TEXT>Kollektivtrafik på väg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Landkreis Ilm-Kreis</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION_MOVE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="T01" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE><AUTHORITY_PI_MOVE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Landkreis Ilm-Kreis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ritterstraße 14</ADDRESS><TOWN>Arnstadt</TOWN><POSTAL_CODE>99310</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>ÖPNV Beauftragter Ilm-Kreis</CONTACT_POINT><ATTENTION>Lars Sommerfeld</ATTENTION><PHONE>+49 3628640642</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sommerfeld@ikpv.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 3628640644</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_MOVE><URL_GENERAL>http://www.ilm-kreis.de/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_MOVE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Allgemeine öffentliche Verwaltung</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE></AUTHORITY_PI_MOVE><OBJECT_PI_MOVE><DESCRIPTION_PI_MOVE><TITLE_CONTRACT><P>Direktvergabe von Leistungen im öffentlichen Straßenpersonennahverkehr (ÖPNV) an die IOV Omnibusverkehr GmbH Ilmenau gem. Art. 5 Abs. 2 VO 1370/2007</P></TITLE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY_MOVE>05</SERVICE_CATEGORY_MOVE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Verkehr im Gebiet des Ilm-Kreises einschließlich aus dem Ilm-Kreis ausbrechender Verkehre</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DEG0F"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Der Landkreis Ilm-Kreis ist Aufgabenträger für sein Zuständigkeitsgebiet gemäß § 3 Abs. 1 Nr. 2 des Thüringer Gesetzes über den öffentlichen Personennahverkehr (Thür ÖPNVG). Er beabsichtigt die Direktvergabe eines öffentlichen Dienstleistungsauftrags in Form einer Dienstleistungskonzession gem. Art. 5 Abs. 2 VO 1370/2007 an die IOV Omnibusverkehr GmbH Ilmenau mit Wirkung zum 1.7.2019. Vom öffentlichen Dienstleistungsauftrag umfasst werden Beförderungsleistungen im Linienverkehr auf dem Gebiet des Ilm-Kreises einschließlich aus dem Ilm-Kreis ausbrechender Verkehre. Der Landkreis Ilm-Kreis ist auch Aufgabenträger für den Stadtverkehr in Ilmenau, da die große kreisangehörige Stadt Ilmenau auf die Übernahme der Trägerschaft verzichtet hat.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60112000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE><UNKNOWN_VALUE/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Der interne Betreiber darf Leistungen an einen oder mehrere Unterauftragnehmer unter Beachtung des Gebots der überwiegenden Selbsterbringung gemäß Art. 5 Abs. 2 lit e) VO 1370/2007 vergeben.</P></ADDITIONAL_INFORMATION></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE></DESCRIPTION_PI_MOVE><QUANTITY_SCOPE_MOVE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Verkehrlicher Leistungsumfang</P><P>Der zu erbringende Leistungsumfang orientiert sich am Nachfragepotenzial und der Netzebene. Folgende generelle Angebotsstandards sind einzuhalten:</P><P>— im StPNV-Grundnetz ist ein Takt gemäß der nachfolgenden Tabelle über die Mindestbedienungsstandards im Stadtbus- und im regionalen Grundnetz in den genannten Zeiträumen anzubieten. In den Schwachverkehrszeiten vor 6.00 Uhr und nach 20.00 Uhr sollen nachfrageorientierte Einzelfahrten erfolgen. Die Belange des Schülerverkehres sind entsprechend zu berücksichtigen. Dieser ist in das vertaktete Angebot so weit wie möglich zu integrieren, wobei die Vertaktung erhalten bleiben soll. Ausnahmen davon gelten auf dem Streckenabschnitt Ilmenau – Suhl (Grundnetz Achse A). Dort gelten die Standards für landesbedeutsame Linien.</P><P>— im StPNV-Ergänzungsnetz hat sich das Angebot an den örtlichen Gegebenheiten zu orientieren. Die Belange des Schülerverkehres sind entsprechend zu berücksichtigen.</P><P>— in den beiden Stadtverkehrsnetzen (Arnstadt und Ilmenau) gilt ein 60-Minuten-Grundtakt mit Verdichtung in den Hauptverkehrszeiten. Die Mindestbetriebszeit ist auf Montag bis Freitag von 6.00 Uhr bis 18.00 Uhr festgelegt. Für Samstag und Sonntag sind bedarfsgerechte Verkehre anzubieten.</P><P>Von dem öffentlichen Dienstleistungsauftrag sind folgende Personenverkehrsdienste als Gesamtleistung umfasst:</P><P>I) Stadtverkehr Ilmenau:</P><P>Linie A (entspricht Linie alt: A): NPI - IGI - Pörl. Höhe - Busbf. - Homb. Platz - Böttgerstr. - TU / Verknüpfungspunkt: Busbf. / Montag bis Freitag: 20-Minuten-Takt 6.00-19.00 Uhr, 30-Min-Takt ab 4.30 Uhr und bis 21.00 Uhr, Sa/So/F: 13 Fahrtenpaare.</P><P>Linie B (entspricht Linie alt: B): NPI – IGI – Böttgerstraße / Verknüpfungspunkt: Busbf. / nachfrageorientiertes Angebot, nur Montag bis Freitag.</P><P>Linie C (entspricht Linie alt: C): TU, W.-v.-Siemens-Str. - Hüttenholzstr. - Weimarer Str. - Oberpörl. - Unterpörlitz / Verknüpfungspunkt: Busbf. / Stundentakt 6.00-18.00 Uhr, nur Montag bis Freitag.</P><P>II) Stadtverkehr Arnstadt</P><P>Linie 1 (entspricht Linie alt: 1): Busbahnhof - Bustreff - Bachschleife / Verknüpfungspunkt: Bustreff / Montag bis Freitag: 30-Minuten-Takt 5.00-18.00 Uhr, 60-Min-Takt bis 20.00 Uhr, Sa/So/F: 60-Minuten-Takt 8.00-18.00 Uhr.</P><P>Linie 2 (entspricht Linie alt: 2): Erfurter Kreuz - Sonnenhang / Verknüpfungspunkte: Bustreff, Erfurter Kreuz / Montag bis Freitag: 30-Minuten-Takt 5.00-22.00 Uhr, Sa/So/F: 60-Minuten-Takt 8.00-20.00 Uhr.</P><P>Linie 3 (entspricht Linie alt: 3): Rudisleben - Erfurter Kreuz - Neudietendorf - Apfelstädt / Verknüpfungspunkte: Neudietendorf Bahnhof, Erfurter Kreuz / Montag bis Freitag: 30-Minuten-Takt 5.00-9.00 Uhr und 13.00-19.00 Uhr, sonst 60-Min-Takt (bis 21:00 Uhr), Sa/So/F: 6 Fahrtenpaare.</P><P>III) Grundnetz</P><P>Linie A (entspricht Linie alt: 300): Ilmenau – Frauenwald/Suhl / Verknüpfungspunkte:Ilmenau Busbf., Rennsteig Kreuzung/Bf., Suhl ZOB / Montag bis Freitag 5.00-20.00 Uhr 60-Minuten-Takt Ilmenau-Kreuzung Rennsteig, alternierende Weiterführung nach Frauenwald/Suhl, Sa/So/F: alternierender 120-Min-Takt 8.00-19.00 Uhr Ilmenau-Suhl sowie Ilmenau – Frauenwald (ab Bf. Rennsteig mit Übergang auf Rennsteigshuttle).</P><P>Linie A (entspricht Linien alt: 300.1, 307): Frauenwald – Schmiedefeld – (Vesser) / Verknüpfungspunkt: Schmiedefeld / Anschluss in Schmiedefeld Frauenwald-Ilmenau für Fahrten Ilmenau-Suhl, Sekundär: Anschluss nach Suhl.</P><P>Linie B (entspricht Linie alt: 304): Ilmenau – Gehren – Großbreitenbach / Verknüpfungspunkt: Ilmenau Busbf. / Ilmenau – Großbreitenbach: Montag bis Freitag: 60-Min-Takt 5.00-19.00 Uhr, Sa/So/F: 120-Min-Takt 7.00-19.00 Uhr.</P><P>Linie C (entspricht Linien alt: 306, 308): Ilmenau – Gehren / Verknüpfungspunkt: Ilmenau / Ilmenau – Gehren: Montag bis Freitag: 60-Min-Takt 6.00-21.00 Uhr (Überlagerung mit Achse B).</P><P>Linie D (entspricht Linie alt 311): Ilmenau – Stadtilm/ Verknüpfungspunkte: Ilmenau Busbf., Stadtilm / Montag bis Freitag: 120-Min-Takt 6.00-20.00 Uhr.</P><P>Linie E (entspricht Linie alt 301): Ilmenau – Geraberg – Gräfenroda - Frankenhain / Verknüpfungspunkt: Ilmenau Busbf / Ilmenau – Gräfenroda: Montag bis Freitag: 120-Min-Takt 5.00-19.00 Uhr.</P><P>Linie F (entspricht Linie alt 350): Arnstadt – Ichtershausen - Erfurt / Verknüpfungspunkte: Arnstadt Bustreff, Arnstadt Bf., Arnstadt Erfurter Kreuz, Erfurt Busbf. / Verknüpfung mit der Stadtbuslinie 2, Montag bis Freitag: 60-Minuten-Takt 4.00-22.00 Uhr (5.00-7.00 Uhr und 14.00-19.00 Uhr auf 30-Minuten-Takt verdichtet), Sa/So/F: 60-Minuten-Takt, 7.00-19.00 Uhr mit früheren Einzelfahrten.</P><P>IV) Nebennetz</P><P>Nebennetz N (entspricht Linien alt 302, 303, 305, 310, 320, 351, 352, 353, 354, 355, 357, 358, 359, 360, 362, 364, 372, 385, 386): Fungiert als Zubringer zum Grundnetz, Beachten der Belange des Schülerverkehrs und der Vorgaben zur Mindestbedienung je Einwohnerzahl je Ortsteil entsprechend der folgenden Vorgaben:</P><P>Mindestbedienungsstandards (Fahrtenpaare) für die Relation: Ortsteil — mittelzentraler Ort, Montag-Freitag, Schul- und Ferientage:</P><P>1) Für 33 Ortsteile im Ilm-Kreis mit weniger als 200 Einwohnern je Ortsteil/ Stadtteil sind die Mindestanzahl Fahrtenpaare je Schultag (Montag-Freitag) sowie die Mindestanzahl Fahrtenpaare je Ferientag (Montag-Freitag) bedarfsgerecht auszugestalten. Für Ortsteile bzw. Stadtteile mit weniger als 200 Einwohnern soll ein Angebot im Rahmen eines angemessenen finanziellen Aufwandes gewährleistet werden;</P><P>2) Für 37 Ortsteile im Ilm-Kreis mit 200-500 Einwohnern je Ortsteil/Stadtteil sind eine Mindestanzahl von 3 Fahrtenpaare je Schultag (Montag-Freitag) und eine Mindestanzahl von 1 Fahrtenpaare je Ferientag (Montag-Freitag) auszugestalten;</P><P>3) Für 20 Ortsteile im Ilm-Kreis mit 501-1 000 Einwohnern je Ortsteil/Stadtteil sind eine Mindestanzahl von 5 Fahrtenpaare je Schultag (Montag-Freitag) und eine Mindestanzahl von 2 Fahrtenpaare je Ferientag (Montag-Freitag) auszugestalten.</P><P>4) Für 20 Ortsteile im Ilm-Kreis mit 1 001-3 000 Einwohnern je Ortsteil/Stadtteil sind eine Mindestanzahl von 8 Fahrtenpaare je Schultag (Montag-Freitag) und eine Mindestanzahl von 3 Fahrtenpaare je Ferientag (Montag-Freitag) auszugestalten.</P><P>5) Für 1 Ortsteil im Ilm-Kreis mit 3 001-5 000 Einwohnern je Ortsteil/Stadtteil sind eine Mindestanzahl von 10 Fahrtenpaare je Schultag (Montag-Freitag) und eine Mindestanzahl von 4 Fahrtenpaare je Ferientag (Montag-Freitag) auszugestalten.</P><P>Es gelten weiterhin die Standards des aktuell gültigen Nahverkehrsplanes des Landkreises Ilm-Kreis.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><KM_TRANSPORT_SERVICES>3720000</KM_TRANSPORT_SERVICES></QUANTITY_SCOPE_MOVE><PERIOD_MOVE_DATE_STARTING><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><MONTHS>120</MONTHS></PERIOD_MOVE_DATE_STARTING></OBJECT_PI_MOVE><LEFTI_PI_MOVE><CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><P>Das ausschließliche Recht bezieht sich auf den Schutz der unter Ziffer II.2) genannten Verkehrsleistungen, die Gegenstand des öffentlichen Dienstleistungsauftrags werden. Verkehre, die das Fahrgastpotenzial dieser geschützten Verkehre nur unerheblich beeinträchtigen, werden nicht ausgeschlossen.</P></EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><PUBLIC_SERVICE_OBLIGATIONS><P>Mit den nachfolgenden Informationen kommt der Ilm-Kreis seiner Verpflichtung nach § 8a Abs. 2 Satz 3 PBefG nach:</P><P>I) Tarif</P><P>— im Stadtverkehr gilt seit 1.1.2017 ein Festpreis für eine Fahrt von 1,30 EUR, gleichermaßen im Regionalverkehr für Entfernungen bis 6 km. Ab dem siebenten Kilometer gilt im Regionalverkehr ein linearer entfernungsabhängiger Tarif auf Basis eines Streckentarifes von 0,21 EUR/km. Ab dem 33. Kilometer kann eine degressive Berechnung des Beförderungsentgeltes erfolgen,</P><P>— zum 1.7.2019 soll ein neuer Tarif eingeführt werden, der sich an folgenden Vorgaben orientieren wird:</P><P>1) Neue Vorgaben zur Weiterentwicklung des Tarifes bei Beibehaltung der generellen Zielstellungen;</P><P>2) Ansatz eines Zonentarifes</P><P>2a) Verringerung der Anzahl an Relationen für die Preisgestaltung;</P><P>2b) für den Fahrgast leichter verständlich;</P><P>3) Tarifsystem</P><P>3a) Regionalverkehrstarif;</P><P>3b) Stadtverkehre Arnstadt und Ilmenau;</P><P>4) Fahrpreise</P><P>4a) Einnahmensituation (ungefähr) beibehalten;</P><P>4b) Tarifhärten ausschließen, die Tarifhöhe orientiert sich an den heutigen Haustarifen</P><P>Zum Zweck der Kalkulation eigenwirtschaftlicher Anträge wird darauf hingewiesen, dass sich das Niveau aller Einnahmen nach dem neuen Tarif an dem Betrag orientieren wird, der für das Jahr 2018 veranschlagt wurde. Hieraus ergibt sich, dass die Summe aus Fahrgeldeinnahmen, dem Ausgleich nach § 45a PBefG und dem Ausgleich für die Schwerbehindertenfreifahrt nach SGB IX ca. 6,45 Mio. EUR betragen wird.</P><P>Folgende Fahrscheinarten sind zu berücksichtigen:</P><P>— Einzelfahrt (Normaltarif &amp; Ermäßigt),</P><P>— Mehrfahrtenkarte für die Stadtverkehre,</P><P>— Wochenkarte (Normaltarif &amp; Ermäßigt),</P><P>— Monatskarte (Normaltarif &amp; Ermäßigt),</P><P>— die Verkehrsangebote des Stadt- und Regionalverkehrs sind tariflich zu verknüpfen.</P><P>II) Fahrzeugeinsatz, Fahrzeugstandards und –ausstattung, Ausstattungsmerkmale</P><P>Die technische Ausrüstung der Fahrzeuge ist an die besonderen Bedingungen im Ilm-Kreis (Straßenzustand, Gebirgsgegend) bzw. die Bedingungen des Stadtverkehrs anzupassen. Die Fahrzeuge haben grundsätzlich zeitgemäß, komfortabel und sauber zu sein. Darüber hinaus sind bei allen Fahrzeugneuanschaffungen die Vorgaben zur Barrierefreiheit gemäß § 8 Abs. 3 Satz 3 PBefG einzuhalten. Ebenfalls sind folgende Mindestausstattungen zu gewährleisten:</P><P>1) Fahrgastinformation</P><P>— einheitliche und verständliche Beschilderung mit Liniennummer und Fahrtziel (außen vorne und seitlich sowie im Fahrzeug),</P><P>— bei Neubeschaffung von Fahrzeugen: Ausstattung mit Haltestellenansagen und Haltestellenanzeigen.</P><P>2) Einstiegs- und Innenraumkomfort</P><P>— niveaugleiche Einstiege, mind. eine doppelbreite Tür ohne Mittelpfosten,</P><P>— Haltewunschtaste für mobilitätseingeschränkte Personen (aus Sitzposition erreichbar),</P><P>— Gefahrenstellen sind durch starke optische Kontraste hervorzuheben,</P><P>— in der kalten Jahreszeit sind die Fahrzeuge vorgeheizt bereitzustellen.</P><P>Zusätzliche Fahrzeugausstattungsmerkmale auf Linien, bei denen dies unter Berücksichtigung technischer und topographischer Randbedingungen möglich ist:</P><P>— Mehrzweckflächen (für Fahrräder, Rollstühle, Kinderwagen, Traglasten),</P><P>— Berücksichtigung topographischer Verhältnisse beim Einsatz von Niederflurfahrzeugen.</P><P>3) Klimatisierung</P><P>Es ist eine Vollklimatisierung im Fahrgastinnenraum (Sommer wie Winter 22 Grad Celsius) zu gewährleisten.</P><P>4) Sicherheit</P><P>Zur Erhöhung der Sicherheit und des Sicherheitsempfindens von Fahrgästen und Fahrpersonal sind alle im Linienverkehr eingesetzten Fahrzeuge mit einer Videoschutzanlage auszurüsten.</P><P>5) Störungsmanagement</P><P>Busse in Reiseausführung dürfen nur im Rahmen des betrieblichen Störungsmanagements als kurzzeitige Ersatzlösung eingesetzt werden. Zur Reduzierung des Treibstoffverbrauches können in den Spitzenzeiten – sofern die allgemeine straßenverkehrsrechtliche Zulassung dafür gegeben ist – die Kapazitäten der Busse mit dem Einsatz von Anhängern vergrößert werden. In Schwachlastzeiten ist der Einsatz von Mini- und Kleinbussen zulässig.</P><P>6) Umweltnorm der einzusetzenden Fahrzeuge:</P><P>Der Fuhrpark muss mind. zu 2/3 der Gesamtflotte (eingesetzte Fahrzeuge im Linienverkehr) die Abgasnorm EURO VI erfüllen.</P><P>7) ITCS</P><P>Die eingesetzte Fahrscheindruckertechnik sowie das angeschlossene Hintergrundsystem muss die Anwendung eines Barcodelesers sowie eines kontaktlosen Chipkartenlesers für die Fahrausweise im Schülerverkehr sowie für zukünftiges eTicketing ermöglichen.</P><P>Neben der Soll-Zeit-Darstellung muss es möglich sein, Ist-Daten zu ermitteln und zu beauskunften. Diese Ist-Zeit-Fahrauskunft ist über die Schnittstellen nach VDV 453 und VDV 454 (Dienste: ANS, DFI, VIS, AND, AUS und die dazugehörigen REF-Dienste) der Datendrehscheibe Thüringen zur Verfügung zu stellen.</P><P>8) Anforderungen Barrierefreiheit</P><P>Es ist ein zu 100 % barrierefreier Fuhrpark (im Linienverkehr) einzusetzen. Der Mindeststandard entspricht dabei einem Low-Entry-Fahrzeug, welches den Mindestanforderungen für barrierefreie Fahrzeuge des Instituts Verkehr und Raum an der Fachhochschule Erfurt entsprechen muss.</P><P>9) Fahrzeugalter</P><P>Das Durchschnittsalter des Fuhrparks, welcher zur Erbringung des straßengebundenen öffentlichen Personennahverkehrs im Landkreis Ilm-Kreis eingesetzt wird, darf zum 1.7.2019 nicht über 4 Jahren liegen.</P><P>III) Fahrzeuginstandhaltung</P><P>Es ist eine eigene Werkstatt vorzuhalten. Diese muss die Voraussetzung als autorisierte Vertragswerkstatt der einzelnen Fahrzeughersteller haben, Wartungs-, Instandhaltungs- und –setzungsarbeiten sowie Gewährleistungsarbeiten an den Fahrzeugen, die im straßengebundenen öffentlichen Personennahverkehr einsetzt werden, uneingeschränkt durchführen zu dürfen.</P><P>IV) Personal</P><P>Der Betreiber hat beim eingesetzten Personal sicherzustellen, dass es den Anforderungen eines attraktiven ÖPNV mit umfassender Dienstleistungs- und Kundenorientierung gerecht wird. Das Personal muss die nachstehenden Anforderungen erfüllen:</P><P>— das Fahrpersonal, Prüfpersonal, Verkaufspersonal sowie Sicherheits- und Servicepersonal hat sich gegenüber den Fahrgästen und anderen Verkehrsteilnehmern freundlich, zuvorkommend, hilfsbereit und in Stress- und Konfliktsituationen angemessen zu verhalten,</P><P>— das Service- und Fahrpersonal muss der deutschen Sprache in Wort und Schrift so mächtig sein, dass es in der Lage ist, Informationen und Auskünfte zu erteilen. Das Fahrpersonal muss neben dem Fahrscheinverkauf und Haltestellendurchsagen insbesondere mit der Leitstelle und der Werkstatt kommunizieren können. Das Personal muss in der Lage sein, Hilfs- und Rettungsmaßnahmen einzuleiten,</P><P>— das Service- und Fahrpersonal hat über gute Kenntnisse zum Fahrplan der einzelnen Linien sowie zu Anschlussbeziehungen und Verknüpfungen, zum Tarif sowie gute Netz- und Ortskenntnisse im Gebiet des Ilm-Kreises zu verfügen,</P><P>— Schulungen zu relevanten Themen wie Netz-, Orts-, Tarif- und Fahrplankenntnisse, situationsbezogenem Verhalten und Verhalten gegenüber Reisenden mit Mobilitätseinschränkungen sind regelmäßig vorzusehen,</P><P>— das Fahr- und Servicepersonal hat eine einheitliche Dienstkleidung zu tragen und zeichnet sich durch ein gepflegtes Erscheinungsbild aus,</P><P>— das Fahrpersonal hat eine rücksichtsvolle Fahrweise zu gewährleisten. Eine rücksichtsvolle Fahrweise ist durch die Durchführung von Fahrerbeobachtungen nach definierten Kriterien (Mystery Check) sicherzustellen,</P><P>— das Fahrpersonal muss in der Lage sein, in ihrer Mobilität eingeschränkten Personen Hilfestellung zu leisten (Bedienen der Rampe, Reinfahren von Rollstühlen, Hilfestellung beim Einstieg mit Rollatoren etc.),</P><P>— beim Einsatz von Subunternehmern unterliegt das eingesetzte Personal den gleichen Pflichten wie das eigene Personal des Betreibers.</P><P>Die prinzipielle Entlohnung der Arbeitszeit erfolgt nach Mantel- und Vergütungstarifvertrag zwischen ver.di und dem MDO.</P><P>Die Gesamtarbeitszeit des Fahrpersonals ist nach o.g. Tarifvertrag (aktueller Stand) nach Vergütungsgruppe 4 zu entlohnen.</P><P>Eine Zertifizierung nach ISO9001:2015 und 14001:2015 ist vorgeschrieben.</P><P>Die Leitstelle ist durch Disponenten in den Kernarbeitszeiten, montags bis freitags von 4.30 Uhr bis 21.00 Uhr (mit Ausnahme der gesetzlichen Feiertage sowie Heiligabend und Silvester) zwingend zu besetzen.</P><P>V) Anforderungen an die Ausstattung und Bestückung der Haltestellen</P><P>— Bahnhöfe, Haltepunkte und Haltestellen sind so zu gestalten, dass der Zugang zum ÖPNV-System einfach, attraktiv und informativ ist. Haltestellen müssen gut erreichbar, sicher und sauber sein sowie dem Kunden einen angenehmen, der Funktion entsprechenden Aufenthalt bieten. Die Grundsätze zur Gestaltung der Infrastruktur sind unter Berücksichtigung der örtlichen und verkehrlichen Gegebenheiten umzusetzen. Bei entsprechendem Bedarf und wo dies baulich/organisatorisch möglich ist, sollten Schnittstellen zur Verknüpfung der ÖPNV-Angebote untereinander und mit dem Individualverkehr angelegt werden,</P><P>— die Anlage, die bauliche Ausgestaltung und die Pflege der Haltestellen obliegen in der Regel den jeweiligen Kommunen, auf deren Gebiet sich die Haltestelle befindet. Für die Ausstattung der Haltestellen mit Fahrgastinformationen sind die bedienenden Verkehrsunternehmen verantwortlich. Bei der Haltestellengestaltung erhalten die Verkehrssicherheit, hier insbesondere die Schulwegsicherung, die mobilitätsgerechte Gestaltung und der Wetterschutz besondere Beachtung. Prinzipiell gilt, dass Haltestellen möglichst einheitlich zu gestalten sind (Wiedererkennungswert, z. B. durch einheitliche Farben, wasserfeste Befestigung, Möblierung, Logos), soweit dies die örtlichen und finanziellen Rahmenbedingungen zulassen,</P><P>— die Ausstattung der Haltestelle ist jedoch grundsätzlich von ihrer Bedeutung im Netz abhängig. Folgende Haltestellenkategorien werden unterschieden:</P><P>—— Kategorie A: Wichtige Umsteigehaltestellen (Bahnhöfe, Busbahnhöfe, SPNV-Haltepunkte mit verknüpfter StPNV-Anbindung, sonstige wichtige StPNV-Verknüpfungspunkte),</P><P>—— Kategorie B: Standardhaltestellen innerhalb bebauter Gebiete,</P><P>—— Kategorie C: Standardhaltestellen außerhalb bebauter Gebiete.</P><P>Die Verantwortung des Verkehrsunternehmens hinsichtlich der Haltestellenausstattung beschränkt sich auf folgende Bereiche:</P><P>— Grundausstattung:</P><P>Die Grundausstattung für Haltestellen der Kategorie A, B und C umfasst das Haltestellenschild nach StVO, den Haltestellennamen und das Verkehrsunternehmen.</P><P>— die Linien- und Fahrplaninformation:</P><P>Für die Haltestellenkategorie A müssen folgende Ausstattungsmerkmale erfüllt sein: Liniennummer, Fahrtziel (Endhaltestelle), Verkehrsunternehmen, Aushangfahrplan mit Streckenverlauf und Umsteigemöglichkeit, Gültigkeit des Fahrplans, Tarifinformation und Hinweis auf Info-Telefon, Kontakt bei flexiblen Bedienungsangeboten (z.B. Telefonnummer zur Fahrtwunschanmeldung) liegt für die Haltestellenkategorie A vor. Für die Haltestellenkategorie B sind diese Ausstattungsmerkmale bis auf die Tarifinformation ebenfalls zu erfüllen (Die Tarifinformation wird hierbei angestrebt bzw. soll bei Bedarf gewährleistet werden). Für die Haltestellenkategorie C muss der Aushangfahrplan mit Streckenverlauf und Umsteigemöglichkeit, Gültigkeit des Fahrplans sowie Hinweis auf Info-Telefon, Kontakt bei flexiblen Bedienungsangeboten (z.B. Telefonnummer zur Fahrtwunschanmeldung) an Ausstattung gewährleistet werden. Hierbei wird die Angabe von Liniennummer, Fahrtziel (Endhaltestelle) und Verkehrsunternehmen angestrebt bzw. soll bei Bedarf gewährleistet werden).</P><P>— weitere Informationen:</P><P>Für die Haltestellenkategorie A sind Liniennetzpläne, Übersichts-, Umgebungs-, Stadtpläne sowie Fahrpläne für sonstigen Regionalverkehr Bahn/Bus anzustreben bzw. bei Bedarf zu gewährleisten.</P><P>VI) Betriebliche Anforderungen, Leitstelle, Betriebshof und andere ortsfeste Infrastruktur</P><P>1) Werkstatt/Betriebshof</P><P>Ein Betriebshof mit Leitstelle, Servicegebäude, überdachter Abstellhalle, Tankstelle und Werkstatt hat sich in einem Mittelzentrum des Ilm-Kreises zu befinden. Mind. ein weiteres Depot muss sich in zentraler Lage im Ilm-Kreis befinden und mindestens mit einem Sozialgebäude sowie einer Abstellfläche für die Fahrzeuge ausgestattet sein.</P><P>Auf dem Betriebshof und auf dem Depot muss täglich und uhrzeitunabhängig eine Einzahlung der Fahrgeldeinnahmen möglich sein.</P><P>Die betriebseigene Werkstatt auf dem Betriebshof ist mindestens von Montag bis Freitag von 6.00 Uhr bis 15.15 Uhr zu besetzen. Ein Bereitschaftsdienst von Montag bis Freitag ist für die Zeit nach der Beendigung der Besetzung (frühestens ab 15.15 Uhr) und der Beendigung der jeweils letzten Linienfahrt am Tag sicherzustellen. Im Bedarfsfall ist die Werkstatt von Montag bis Freitag für den Zeitraum vom Beginn der ersten Linienfahrt bis zum Ende der letzten Linienfahrt zu besetzen. Ein Bereitschaftsdienst ist für das Wochenende, die gesetzlichen Feiertage, Heiligabend und Silvester einzurichten.</P><P>2) Leitstelle</P><P>Die Leistelle ist von Montag bis Freitag zwischen 04:30 Uhr und 21:00 Uhr (ausgenommen gesetzliche Feiertage, Heiligabend und Silvester) zwingend zu besetzen. Ein Bereitschaftsdienst ist für das Wochenende, die gesetzlichen Feiertage, Heiligabend und Silvester einzurichten.</P><P>3) Betrieb eines rechnergestützten Betriebsleitsystems</P><P>Durch das verwendete ITCS muss es möglich sein alle aktuellen und planmäßigen Standorte der Fahrzeuge darzustellen. Ebenfalls muss gewährleistet sein, Soll- und Ist-Daten statistisch auszuwerten, um im Rahmen des Beschwerdemanagements Anfragen direkt bzw. im Rückblick bis zu mind. einem Monat bearbeiten zu können. Dispositive Maßnahmen (Anschlusssicherung, Kurstausch, Fahrzeugtausch, Verstärkerfahrten o.ä.) müssen sich aus dem ITCS ableiten lassen. Die Kommunikation zwischen Leitstelle und Fahrpersonal muss über Sprechfunk, Textnachrichten und VoIP (z.B. Voice over Cellular (VoC)) über den jeweiligen Bordrechner erfolgen. Eine digitale Verschlüsselung (abhörsicher) ist notwendig.</P><P>VII) Netzmanagement</P><P>Im Netzmanagement sind folgende Standards einzuhalten:</P><P>— von der Leitstelle hat eine Störungsbehebung inkl. einer Umdisponierung von Verkehren bei spontanen und geplanten Umleitungen sowie eine Information der Fahrgäste über die Veränderungen zu erfolgen,</P><P>— alle im Fahrplan stehenden Fahrten sowie zusätzliche Fahrten im Schülerverkehr sind zuverlässig und pünktlich zu erbringen. Anschlüsse, auch zwischen den verschiedenen Verkehrsträgern, sind zuverlässig und pünktlich zu gewährleisten,</P><P>— die Pünktlichkeit und Zuverlässigkeit der Leistungserbringung ist über eine Anbindung an ein zentrales ITCS laufend zu überwachen und zu steuern sowie systematisch zu messen und auszuwerten,</P><P>— die Ergebnisse aus der Überwachung der Leistungserbringung mittels ITCS sind als Orientierungshilfe für künftige Zielsetzungen und auch zur Identifikation notwendiger Maßnahmen zu verwenden. Mittels des rechnergestützten ITCS wird dem Aufgabenträger über die Pünktlichkeit pro Linie berichtet,</P><P>— Abfahrten an Haltestellen mit bis zu einer Minute Verfrühung oder bis zu drei Minuten Verspätung gelten als pünktlich,</P><P>— dem Aufgabenträger ist auf Verlangen die Pünktlichkeit der Leistungserbringung nachzuweisen. Die Anschlussbeziehung zwischen einzelnen Leistungen ist zu gewährleisten. Im Einzelfall hat die Anschlussgewährung eine höhere Priorität als die Pünktlichkeit der Leistungserbringung,</P><P>— nach Eingang einer Störungsmeldung müssen innerhalb von 45 Minuten Ersatzfahrer- und Ersatzfahrzeuge von einem im Ilm-Kreis liegenden Betriebshof in betriebsnotwendiger Anzahl ausrücken,</P><P>— über Betriebsstörungen und Fahrtausfälle sind die Fahrgäste umgehend zu informieren (Art und Umfang). Auch das gesamte sich im Dienst befindliche Betriebspersonal ist in diesen Fällen umgehend zu informieren,</P><P>— durch eine vorausschauende Planung sind Beeinträchtigungen, die durch Baumaßnahmen entstehen, zu minimieren oder zu vermieden. In Vorbereitung auf den jährlichen Fahrplanwechsel sind die Fahrzeiten zu überprüfen und an die aktuellen Bedingungen bestmöglich anzupassen. Die Fahrgäste sind rechtzeitig über notwendige Änderungen zu informieren,</P><P>— es sind in regelmäßigen Abständen, mindestens 1-mal jährlich, Befragungen zur Kundenzufriedenheit durchzuführen. Eine entsprechende Auswertung hierüber ist dem Aufgabenträger vorzulegen. Wenn aus der Befragung Mängel an der Leistungserbringung abgeleitet werden können, sind dem Aufgabenträger geeignete Maßnahmen zur Behebung der Mängel vorzuschlagen,</P><P>— Fahrgastbeschwerden und –anfragen sind vom Verkehrsunternehmen schriftlich (postalisch wie elektronisch) sowie über ein Kundenzentrum schriftlich (postalisch wie elektronisch), mündlich und telefonisch entgegen zu nehmen.</P><P>— Alle Fahrgastbeschwerden und –anfragen sind innerhalb von zehn Werktagen zu bearbeiten und zu beantworten, außer der Fahrgast lehnt dies ausdrücklich ab. Sollte die Bearbeitung längere Zeit in Anspruch nehmen, ist eine Zwischeninformation zu versenden.</P><P>Über eingegangene Fahrgastbeschwerden ist eine Statistik zu führen. Auf Anforderung ist dem Aufgabenträger unter Wahrung des Datenschutzes Einblick in die Statistik zu gewähren und eine Auswertung zur Verfügung zu stellen.</P><P>VIII) Fahrgastinformationen und Kommunikation</P><P>Die rechtzeitige bedarfsgerechte Information von regelmäßigen ÖPNV-Kunden wie von Gelegenheitsnutzern ist von großer Bedeutung für die Attraktivität des ÖPNV und die Kundenbindung. Neben den Standardinformationen an Haltestellen und in Fahrzeugen sind folgende Punkte zu beachten:</P><P>— übersichtliche und leicht merkbare Gestaltung von Informationen zu Fahrplan, Liniennetz und Tarif, Beförderungsbedingungen, Angabe von Servicenummern, Informationen zu Angeboten bzw. Nutzungsbedingungen von flexiblen Bedienungsformen,</P><P>— Bereitstellen von ausreichenden Informationen über weiterführende Fahrtmöglichkeiten und Anschlüsse für ÖPNV-Angebote, die die Landkreisgrenzen überschreiten,</P><P>— Nutzung klassischer Medien (gedruckte Fahrplanhefte, Liniennetzpläne usw.) und elektronischer Medien (bspw. dynamische Fahrgastinformationssysteme, Internetauftritte, E-Mail-Newsletter, Apps für Smartphones).</P><P>— Sicherstellung einer möglichst frühzeitigen Information der Fahrgäste über Sondersituationen (z.B. geplante und nicht vorhersehbare Verzögerungen im Betriebsablauf, Fahrtausfälle, baustellenbedingte Verlegung von Linien oder Haltestellen) über Info-Flyer, Presse, Radio und andere elektronische Medien (s. o.),</P><P>— zur Erleichterung des ÖPNV-Zuganges für Besucher und Touristen ist die Ausstattung touristisch interessanter Bereiche/Einrichtungen mit Informationen über das ÖPNV-Angebot anzustreben. An den Haltestellen sollte auf touristisch interessante Punkte in der näheren Umgebung hingewiesen werden. Die hierfür nötigen Informationen und das entsprechende Kartenmaterial werden den örtlichen Gemeinden bzw. den Tourismusbüros/ -informationen vom Verkehrsunternehmen zur Verfügung gestellt sowie laufend aktualisiert.</P><P>IX) Vertrieb</P><P>Es sind Vertriebsstellen in den Mittelzentren Ilmenau und Arnstadt einzurichten. Diese sind zu regulären Geschäftszeiten, mindesten von 8 bis 16 Uhr zu besetzen.</P></PUBLIC_SERVICE_OBLIGATIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><CONDITIONS_PARTICIPATION><ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI/></CONDITIONS_PARTICIPATION></LEFTI_PI_MOVE><PROCEDURE_PI_MOVE><PT_DA_INTERNAL_OPERATOR/></PROCEDURE_PI_MOVE><AWARD_CONTRACT_PI_MOVE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>IOV Omnibusverkehr GmbH Ilmenau</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Unterpörlitzer Straße 15b</ADDRESS><TOWN>Ilmenau</TOWN><POSTAL_CODE>98693</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>info@iov-ilmenau.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 367788890</PHONE><URL>http://www.iov-ilmenau.de/</URL><FAX>+49 3677888988</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></AWARD_CONTRACT_PI_MOVE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Die beabsichtigte Direktvergabe an den internen Betreiber umfasst die Gesamtleistung im Gebiet des Ilm-Kreises einschließlich aus dem Ilm-Kreis ausbrechender Verkehre. Auf die Frist des § 12 Abs. 6 PBefG wird insoweit hingewiesen, als dass Anträge bei der zuständigen Genehmigungsbehörde, Thüringer Landesverwaltungsamt, Jorge-Semprún-Platz 4, 99423 Weimar bis spätestens 3 Monate nach der Veröffentlichung dieser Vorabbekanntmachung gestellt werden können. Nach Ablauf dieser Frist sind eigenwirtschaftliche Anträge unzulässig. Eigenwirtschaftliche Anträge, die die Anforderungen nach dieser Vorabbekanntmachung nicht erfüllen, sind abzulehnen. Die Vergabe, der unter Ziffer II.2 aufgeführten Linienverkehre ist als Gesamtleistung beabsichtigt; § 8a Abs.2 Satz 4 PBefG. Anträge auf Erteilung eigenwirtschaftlicher Linienverkehrsgenehmigungen, die sich nur auf Teilleistungen beziehen, sind gem. § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG abzulehnen. Weiter wird darauf hingewiesen, dass die Richtlinien 2004/17/EG, 2004/18/EG, 2014/23/EU und 2014/25/EU sowie der vierte Teil des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB), die Vergabeverordnung (VgV) und die Verdingungsverordnungen keine Anwendung finden.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Thüringen beim Thüringer Landesverwaltungsamt</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Jorge-Semprún-Platz 4</ADDRESS><TOWN>Weimar</TOWN><POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://www.thueringen.de/</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Thüringen beim Thüringer Landesverwaltungsamt</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Jorge-Semprún-Platz 4</ADDRESS><TOWN>Weimar</TOWN><POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://www.thueringen.de/</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE></FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE></PRIOR_INFORMATION_MOVE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>