<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="127057-2018" EDITION="2018057"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-126851-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180419</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>57</NO_OJ><DATE_PUB>20180322</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 057-127057</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127057-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>primaria-tulcea.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO225">Tulcea</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">98 370,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180404 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180419 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Проучване за осъществимост, консултантски услуги, анализ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Studie proveditelnosti, poradenství, analýza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Gennemførlighedsundersøgelser, rådgivning, analyser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Durchführbarkeitsstudie, Beratung, Analyse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Μελέτες σκοπιμότητας, υπηρεσίες παροχής συμβουλών, υπηρεσίες αναλύσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study, advisory service, analysis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudio de viabilidad, servicios de asesoramiento, análisis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Teostatavusuuringud, nõuandeteenused, analüüs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Toteutettavuustutkimus, neuvontapalvelut, analyysit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Études de faisabilité, service de conseil, analyse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study, advisory service, analysis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Studija izvodljivosti, savjetodavna usluga, analiza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Megvalósíthatósági tanulmány, tanácsadó szolgáltatás, elemzés</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Studi di fattibilità, servizi di consulenza, analisi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Galimybių studijos, konsultavimo paslaugos, analizė</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Priekšizpēte, konsultāciju dienests, analīze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Studji ta' fattibbiltà, servizz ta' konsulenza, analiżi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Haalbaarheidsstudie, adviesverlening, analyse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcza</TI_TOWN><TI_TEXT>Studia wykonalności, usługi doradcze, analizy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudo de viabilidade, serviço consultivo, análise</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Studii de fezabilitate, servicii de consultanţă, analize</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Štúdia realizovateľnosti, poradenská služba, analýza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Študija izvedljivosti, svetovanje, analiza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Genomförbarhetsstudie, rådgivning och analys</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Tulcea</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Tulcea</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Strada Păcii nr. 20</ADDRESS><TOWN>Tulcea</TOWN><POSTAL_CODE>820033</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Dezvoltare Investiţii</CONTACT_POINT><ATTENTION>IACOB MARIA</ATTENTION><PHONE>+40 240511440/105</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cabinetprimar@primaria-tulcea.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 240517736</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>primaria-tulcea.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Studiu de fezabilitate „Locuinţe pentru tineri destinate închirierii prin programul ANL, Str. 1848, municipiul Tulcea”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Primaria municipiului Tulcea.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO225"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Conform Caietului de sacini, parte componenta a Documentatiei de atribuire, Prestatorul este responsabil de elaborarea documentatiei pentru: Studiu de fezabilitate „Locuinţe pentru tineri destinate închirierii prin programul ANL, Str. 1848, municipiul Tulcea”, pe faze, dupa cum urmeaza:</P><P>Faza 1 — Elaborarea urmatoarelor documentatii:</P><P>— Studiu topografic, in conformitate cu prevederile legale, vizat de catre Oficiul de Cadastru si Publicitate Imobiliara,</P><P>— Studiu geotehnic, in conformitate cu prevederile legale, inclusiv verificarea la cerinta Af a studiului geotehnic,</P><P>— Studiu de fezabilitate, care trebuie sa respecte continutul cadru al SF, în conformitate cu prevederile legale (H.G.R. nr. 907/2016).</P><P>Termenul limita pana la care operatorii economici pot solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire este de 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari cu cel putin 10 zile inainte de termenul limita stabilit in Anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71241000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Studiu de fezabilitate „Locuinţe pentru tineri destinate închirierii prin programul ANL, Str. 1848, municipiul Tulcea”, conform Temei de proiectare, cu respectarea prevederilor H.G. nr. 907/2016 privind etapele de elaborare si continutul-cadru al documentatiilor tehnico-economice aferente obiectivelor/proiectelor de investitii finantate din fonduri publice.</P><P>— suprafata teren loturile 2, 3 si 5: 6 777 mp,</P><P>— numar u.l. propuse: 120 unitati locative,</P><P>— repartizare pe tipuri de apartamente: conform temei de proiectare,</P><P>— regim de inaltime: conform PUZ.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="98370.00">98 370,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>2</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei pentru participare este de 500,00 RON. Constituirea garantiei de participare se face conform art. 36 alin. (1) din H.G. 395/2016:</P><P>(a) Virament bancar/Ordin de plata în contul autoritatii contractante: RO56TREZ6415006XXX000145, deschis la Trezoreria Municipiului Tulcea,</P><P>(b) Instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau o societate de asigurari — Formularul 1. Garantia de participare va fi retinuta, conform art. 37 din H.G. 395/2016, daca ofertantul se afla în una din situatiile:</P><P>— Îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>— Oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica,</P><P>— Oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul de achizitie publica în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare trebuie sa fie cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei. Garantia de participare se va restitui, în conformitate cu prevederile art. 38 din H.G. 395/2016. Echivalenta RON/alta valuta se face la cursul comunicat de BNR la data publicarii anuntului de participare.</P><P>Garantia de buna executie este de 10 % din valoarea contractului, fara TVA. Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica, conform art. 39 alin. (3) din H.G. 395/2016. Constituirea garantiei de participare se face conform art. 40, alin. (1) din H.G. 395/2016:</P><P>(a) Instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau o societate de asigurari,</P><P>(b) Retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. În acest caz, ofertantul are obligatia de a deschide la Trezoreria Statului un cont la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de contractant în contul disponibil nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA,</P><P>(c) Virament bancar.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Neîncadrarea în prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii:</P><P>Se depune Documentului Unic de Achizitie Publica (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractanti nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>În cazul in care, în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016, ofertantul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea unui tert, acesta va trebui sa prezinte o data cu DUAE si angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert sustinator, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>In cazul in care ofertantul este o asociere sau declara subcontractanti, acesta va trebui sa prezinte o data cu DUAE si acordul de asociere, precum si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante.</P><P>Nota:</P><P>În cazul unei asocieri, fiecare asociat trebuie sa prezinte DUAE.</P><P>În cazul unor subcontractanti propusi, si acestia vor prezenta DUAE.</P><P>În cazul în care ofertantul beneficiaza de sustinere conform art. 113 alin. (12) si art. 182 din Legea nr. 98/2016, si sustinatorii acestuia trebuie sa prezinte DUAE.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative.</P><P>Documentele justificative vor fi prezentate si de asociati, subcontractori, terti sustinatori, in situatia in care oferta se claseaza pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante.</P><P>Documentele justificative care se vor solicita Ofertantului clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sunt:</P><P>1) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, valabile la data prezentarii acestora;</P><P>2) Cazierul fiscal al operatorului economic, valabil la data prezentarii acestuia;</P><P>3) Certificat de atestare fiscala eliberat de Administratia Finantelor Publice privind achitarea catre Bugetul Consolidat al Statului a obligatiilor de plata, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii acestuia (formulare-tip eliberate de autoritatile competente din tara în care candidatul/ofertantul este rezident);</P><P>4) Certificat fiscal privind impozitele si taxele locale, emis de autoritatile locale, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii acestuia (formulare-tip eliberate de autoritatile competente din tara în care candidatul/ofertantul este rezident);</P><P>5) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>6) Alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara de origine sau in tara in care ofertantul/candidatul este stabilit.</P><P>În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, se accepta o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Încadrarea în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cazierele judiciare, Cazierele fiscale, certificatele de atestare fiscala si certificatele fiscale se depun în oricare dintre formele:</P><P>— original,</P><P>— copie legalizata,</P><P>— copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul".</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta documentele în oricare dintre formele:</P><P>— original,</P><P>— copie legalizata,</P><P>— copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul".</P><P>La care se va alatura traducerea autorizata.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Evitarea conflictului de interese, conform prevederilor art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii:</P><P>Se depune Documentului Unic de Achizitie Publica (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota:</P><P>În cazul unei asocieri, fiecare asociat trebuie sa prezinte DUAE.</P><P>În cazul unor subcontractanti propusi, si acestia vor prezenta DUAE.</P><P>În cazul în care ofertantul beneficiaza de sustinere conform art. 113 alin. (12) si art. 182 din Legea nr. 98/2016, si sustinatorii acestuia trebuie sa prezinte DUAE.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante, U.A.T. — Municipiul Tulcea, în organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie publica, sunt:</P><P>— Dr. Ing. Constantin Hogea – Primar Municipiul Tulcea,</P><P>— Ing. Luca Andaluzia – Viceprimar Municipiul Tulcea,</P><P>— Marinescu Petre – Viceprimar Municipiul Tulcea,</P><P>— Ec. Antonescu Alina – Director executiv, Directia Economica,</P><P>— Ec. Corsei Niculina – Sef Serviciu Buget Contabilitate,</P><P>— Ing. Iacob Maria – Sef Serviciu, Serviciul Dezvoltare Investitii,</P><P>— Ing. Chesca Rodica – Consilier 1, Serviciul Dezvoltare Investitii,</P><P>— Ecolog. Gafar Sabri – Consilier 1, Serviciul Dezvoltare Investitii,</P><P>— Ec. Unguru Roxana – Inspector 1, Birou Achizitii publice, Activitati comerciale, Informatica,</P><P>— Stuparu Lidia – Expert 1, Birou Achizitii publice, Activitati comerciale, Informatica,</P><P>— Jr. Gaidanut Raluca – Consilier, Directia Economica,</P><P>— Ec. Ivascu Fanica – Expert clasa 1, superior Serviciu Buget Contabilitate,</P><P>— Ing. Arefi Natalia – Consilier 1, Serviciul Dezvoltare Investitii.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitarea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii:</P><P>Se depune Documentului Unic de Achizitie Publica (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul in care, în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016, ofertantul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea unui tert, acesta va trebui sa prezinte o data cu DUAE si angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament transmise acestuia de catre tert sustinator, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>In cazul in care ofertantul este o asociere sau declara subcontractanti, acesta va trebui sa prezinte o data cu DUAE si acordul de asociere, precum si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante.</P><P>Nota:</P><P>În cazul unei asocieri sau subcontractari, fiecare asociat/subcontractant trebuie sa depuna DUAE, pentru a demonstra îndeplinirea cerintei, pentru partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative.</P><P>Nota:</P><P>În cazul unei asocieri sau subcontractari, fiecare asociat/subcontractant trebuie sa depuna documentele justificative, in situatia in care oferta este clasata pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante.</P><P>Documentele justificative care se vor solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sunt:</P><P>1) Pentru persoane juridice/fizice române:</P><P>Certificat constatator emis de Oficiul Registrului si Comertului de pe lânga Tribunalul teritorial, din care sa rezulte ca ofertantul are obiectul de activitate necesar desfasurarii activitatii ofertate.</P><P>Informatiile cuprinse în Certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestuia.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Documentele se vor atasa în una din formele:</P><P>— original,</P><P>— copie legalizata,</P><P>— copie lizibila „conform cu originalul”, cu semnatura si stampila ofertantului;</P><P>2) Pentru persoanele juridice straine:</P><P>Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de înregistrare în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul/candidatul este rezident, fiind traduse în limba româna – traducere autorizata.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Declaratie privind lista principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani, continand valori, durata prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Cerinta minima:</P><P>Din lista principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani, trebuie sa rezulte ca ofertantul a prestat servicii similare a caror valoare/valoare cumulata a fost de minim 95 000,00 RON fara TVA.</P><P>Atunci cand contractele sunt exprimate in alta moneda decat RON, echivalenta RON/alta moneda va fi efectuata la cursul mediu anual comunicat de BNR pentru moneda respectiva.</P><P>Se considera ca si experienta similara serviciile similare realizate in cadrul contractelor avand ca obiect servicii de proiectare constructii de cladiri civile care se incadreaza in categoriile de importanta A, B sau C, in conformitate cu prevederile H.G. nr. 766/1997 pentru aprobarea unor regulamente privind calitatea in constructii, cu modificarile si completarile ulterioare, realizate in ultimii 3 ani.</P><P>În cazul unei asocieri, cerinta minima se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Pentru sustinerea experientei similare se vor prezenta: certificate/documente constatatoare, recomandari sau procese verbale de receptie prin care sa se confirme executia serviciilor, continând referiri la: beneficiarul contractului, tipul lucrarilor executate, perioada în care s-a realizat contractul, valoarea contractului.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Informatii privind subcontractantii: În cazul în care anumite parti din contractul care urmeaza a fi atribuit se vor realiza de catre unul sau mai multi subcontractanti, ofertantul are obligatia de a prezenta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze. În cazul în care ofertantul câstigator va subcontracta o parte sau anumite parti din contract, înainte de semnarea contractului se vor prezenta contracte încheiate între acesta si subcontractantii nominalizati în oferta.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Informatii privind asociatii: Mai multi operatori economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune candidatura sau oferta comuna, fara a fi obligati sa îsi legalizeze din punct de vedere formal asocierea, conform art. 53 si 54 din Legea nr. 98/2016. Oferta trebuie sa cuprinda un contract de asociere în care sa se mentioneze ca toti asociatii îsi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru îndeplinirea contractului, ca liderul asociatiei este împuternicit sa se oblige sa primeasca instructiuni de la si în numele tuturor asociatilor, individual si colectiv, si ca liderul asociatiei este raspunzator în nume propriu si în numele Asocierii pentru îndeplinirea Contractului. Ofertantul castigator, în cazul în care este format dintr-o asociatie la care participa mai multe persoane juridice sau fizice, se obliga sa legalizeze asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat Beneficiarului, înainte de data semnarii contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitati de îndeplinire:</P><P>Se depune Documentului Unic de Achizitie Publica (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul in care, în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016, ofertantul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea unui tert, acesta va trebui sa prezinte, o data cu DUAE, si angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert sustinator, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>In cazul in care ofertantul este o asociere sau declara subcontractanti, acesta va trebui sa prezinte, o data cu DUAE, si acordul de asociere precum si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante.</P><P>Nota:</P><P>În cazul unei asocieri, toti asociatii trebuie sa depuna DUAE.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative.</P><P>În cazul unei asocieri, fiecare asociat trebuie sa depuna documentele justificative, in situatia in care oferta este clasata pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea Autoritatii contractante.</P><P>Documentele justificative care se vor solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor pentru indeplinirea experientei similare sunt: Certificate/documente constatatoare, recomandari sau procese verbale de receptie prin care sa se confirme prestarea serviciilor, continând referiri la: beneficiarul contractului, tipul serviciilor, perioada în care s-a realizat contractul, valoarea contractului, locul prestarii cat si daca serviciile au fost prestate in conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfarsit.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se depune Documentului Unic de Achizitie Publica (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. In cazul in care ofertantul declara subcontractanti, acesta va trebui sa prezinte, o data cu DUAE, si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se depune Documentului Unic de Achizitie Publica (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. In cazul in care ofertantul este o asociere, acesta va trebui sa prezinte, o data cu DUAE, si acordul de asociere: Formularul 2 — Acord de asociere. Acordul de asociere va indica participarea fiecaruia la prestarea seviciului/executarea lucrarilor si tipul de servicii/lucrari care urmeaza a fi executate de fiecare dintre parteneri în cadrul parteneriatului. Modificarea numelui, a atributiilor sau a liderului nu se vor face pe perioada contractului fara aprobarea scrisa a achizitorului. Liderul parteneriatului va fi autorizat sa îsi asume angajamente si va primi instructiuni pentru si din partea oricaruia si a tuturor partenerilor în cadrul parteneriatului si intreaga prestare a contractului, inclusiv plata, se va face exclusiv cu partenerul responsabil. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>U.A.T. Municipiul Tulcea</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Păcii nr. 20</ADDRESS><TOWN>Tulcea</TOWN><POSTAL_CODE>820033</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>cabinetprimar@primaria-tulcea.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 240511992</PHONE><FAX>+40 240517736</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>