<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="127066-2018" EDITION="2018057"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-127793-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>57</NO_OJ><DATE_PUB>20180322</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 057-127066</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127066-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.aegean.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://ebs.eprocurement.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="55322000">Meal-cooking services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL422">Άνδρος, Θήρα, Κέα, Μήλος, Μύκονος, Νάξος, Πάρος, Σύρος, Τήνος</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL421">Κάλυμνος, Κάρπαθος, Κως, Ρόδος</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL413">Χίος</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL412">Ικαρία, Σάμος</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL411">Λέσβος, Λήμνος</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">3 266 129,03</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Митилен</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по готвене на храни</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Vaření jídel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Tilberedning af måltider</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Kochen von Mahlzeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Μυτιλήνη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παρασκευής γευμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-cooking services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de elaboración de comidas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Lesbos</TI_TOWN><TI_TEXT>Toiduküpsetusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Mitilíni</TI_TOWN><TI_TEXT>Kokkipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Mytilène</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'élaboration (cuisson) de repas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-cooking services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge kuhanja obroka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Mitilíni</TI_TOWN><TI_TEXT>Ételfőzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di cottura pasti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Mytilenė</TI_TOWN><TI_TEXT>Maisto gaminimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Mitilena</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēdienu pagatavošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tisjir ta’ l-ikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Koken van maaltijden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Mitilini</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gotowania posiłków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Mitilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de confecção de refeições</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de gătire a mâncării</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Mytiléné</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby spojené s varením jedál</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve kuhanja obrokov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Mytilene</TI_TOWN><TI_TEXT>Tillagning av måltider</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Πανεπιστήμιο Αιγαίου</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Panepistimio Aigaioy</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ktirio Dioikisis, lofos Panepistimioy</ADDRESS><TOWN>Mytilini</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Panepistimio Aigaioy</CONTACT_POINT><ATTENTION>Elenis Kenteri, Aretis Batzaka, Marias Simoyli, Christinas Fiori</ATTENTION><PHONE>+30 2251036142/ 36148/ 36143/ 35023</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ekenteri@aegean.gr</E_MAIL><E_MAIL>a.vatz@aegean.gr</E_MAIL><E_MAIL>xfiori@aegean.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2251036127</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Πανεπιστήμιο Αιγαίου</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Κτίριο Διοίκησης, λόφος Πανεπιστημίου</ADDRESS><TOWN>Μυτιλήνη</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Πανεπιστήμιο Αιγαίου</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ελένης Κεντέρη, Αρετής Βατζάκα, Μαρίας Σιμούλη, Χριστίνας Φιόρη</ATTENTION><PHONE>+30 2251036142/ 36148/ 36143/ 35023</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ekenteri@aegean.gr</E_MAIL><E_MAIL>a.vatz@aegean.gr</E_MAIL><E_MAIL>xfiori@aegean.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2251036127</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.aegean.gr</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://ebs.eprocurement.gov.gr</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>http://ebs.eprocurement.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Διακήρυξη ανοικτού διεθνούς ηλεκτρονικού διαγωνισμού, με κριτήριο κατακύρωσης την πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, βάσει βέλτιστης σχέσης ποιότητας - τιμής, για τη σίτιση των φοιτητών/τριών του Πανεπιστημίου Αιγαίου, από 1.1.2019 έως 31.12.2021. </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>17</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="EL411"/><n2016:NUTS CODE="EL422"/><n2016:NUTS CODE="EL421"/><n2016:NUTS CODE="EL412"/><n2016:NUTS CODE="EL413"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Σίτιση των φοιτητών/τριών του Πανεπιστημίου Αιγαίου, από 1.1.2019 έως 31.12.2021. </P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η ανάθεση του έργου: «Σίτιση των φοιτητών/τριών του Πανεπιστήμιου Αιγαίου από 1η Ιανουαρίου του 2019 έως και την 31η Δεκεμβρίου του 2021».</P><P>Οι υπηρεσίες θα παρασχεθούν στις ειδικά διαμορφωμένες για μαζική σίτιση εγκαταστάσεις του Πανεπιστήμιου Αιγαίου, στη Μυτιλήνη Λέσβου, στη Ρόδο, στη Μύρινα Λήμνου, στο Καρλόβασι Σάμου, στη Χίο και στην Ερμούπολη Σύρου.</P><P>Οι προσφορές υποβάλλονται για το σύνολο των Πανεπιστημιακών Μονάδων του Ιδρύματος και η κατακύρωση θα γίνει για το σύνολο αυτών.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="3266129.03">3 266 129,03</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2021</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Εγγύηση συμμετοχής.</P><P>Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που ανέρχεται σε ποσό ίσο με το 2 % επί της εκτιμώμενης αξίας προ ΦΠΑ, για το σύνολο του έργου.</P><P>Το ποσό αυτό ανέρχεται στις 65.323,00€ (εξήντα πέντε χιλιάδες τριακόσια είκοσι τρία ευρώ).</P><P>Οι εγγυητικές επιστολές συμμετοχής θα πρέπει να είναι συμπληρωμένες σύμφωνα με το υπόδειγμα 1 του Παραρτήματος IV (βλ. «Παραρτήματα διακήρυξης»).</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς της παραγράφου 2.4.5 της παρούσας, άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί, πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει, πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες υπό τις κάτωθι σωρευτικές προϋποθέσεις:</P><P>α) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>β) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση απόφασης επ’ αυτών.</P><P>Για τα προηγούμενα στάδια της κατακύρωσης η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους συμμετέχοντες στην περίπτωση απόρριψης της προσφοράς τους και εφόσον δεν έχει ασκηθεί ενδικοφανής προσφυγή ή ένδικο βοήθημα ή έχει εκπνεύσει άπρακτη η προθεσμία άσκησης ενδικοφανούς προσφυγής ή ένδικων βοηθημάτων ή έχει λάβει χώρα παραίτησης από το δικαίωμα άσκησης αυτών ή αυτά έχουν απορριφθεί αμετακλήτως.</P><P>2.2.2.3. Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3 έως 2.2.6, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα από την παρούσα δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγυητική επιστολή συμμετοχής προσκομίζεται σε έντυπη μορφή (πρωτότυπο) εντός τριών (3) εργασίμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή. Επισημαίνεται ότι η εν λόγω υποχρέωση δεν ισχύει για τις εγγυήσεις ηλεκτρονικής έκδοσης (π.χ. εγγυήσεις του Τ.Μ.Ε.Δ.Ε.), οι οποίες φέρουν προηγμένη ψηφιακή υπογραφή.</P><P>Για την υπογραφή της σύμβασης απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθ. 72 παρ. 1(β) του Ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ, και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης, προκειμένου να γίνει αποδεκτή, πρέπει το περιεχόμενό της να είναι σύμφωνο με το υπόδειγμα που περιλαμβάνεται στο Παράρτημα IV της διακήρυξης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης καλύπτει συνολικά και χωρίς διακρίσεις την εφαρμογή όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση της αναθέτουσας αρχής έναντι του αναδόχου.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης καταπίπτει σε περίπτωση παράβασης των όρων της σύμβασης, όπως αυτή ειδικότερα ορίζει.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης επιστρέφεται τμηματικά, με σταδιακή αποδέσμευση κατά έτος κατά το ποσό που αναλογεί στην αξία του τμήματος των υπηρεσιών που παραλήφθηκαν οριστικά. Για την σταδιακή αποδέσμευσή τους απαιτείται προηγούμενη γνωμοδότηση του συλλογικού οργάνου κατόπιν αιτήματος του αναδόχου και έγκριση από την Αναθέτουσα Αρχή.</P><P>Εάν στο πρωτόκολλο παραλαβής αναφέρονται παρατηρήσεις η παραπάνω σταδιακή αποδέσμευση γίνεται μετά την αντιμετώπιση, κατά τα προβλεπόμενα, των παρατηρήσεων.</P><P>Ο χρόνος ισχύος της εγγύησης καλής εκτέλεσης πρέπει να είναι 2 μήνες μεγαλύτερος από το συμβατικό χρόνο παράδοσης που ορίζεται στα έγγραφα της σύμβασης.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>H αμοιβή θα καταβάλλεται ανά δεκαπενθήμερο, και θα πραγματοποιείται εντός του επομένου μήνα, για το προηγούμενο δεκαπενθήμερο παροχής της υπηρεσίας, ύστερα από την υπογραφή του πρωτοκόλλου παραλαβής από την αρμόδια Επιτροπή του Πανεπιστημίου, για την καλή εκτέλεση του σχετικού έργου σίτισης από τον ανάδοχο, κατά το λήξαν δεκαπενθήμερο. Η έκδοση του τιμολογίου θα γίνεται για κάθε Πανεπιστημιακή Μονάδα ξεχωριστά. Το ποσό του τιμολογίου θα είναι ίσο με τον μέγιστο αριθμό ημερήσιων σιτηρεσίων ανά Πανεπιστημιακή Μονάδα όπως αυτός θα είναι καταγεγραμμένος στην κατανομή που θα δίνεται στον ανάδοχο, επί της τιμής του ημερήσιου σιτηρεσίου πολλαπλασιασμένο επί των αναλογούντων ημερών σίτισης. H πληρωμή του αναδόχου θα γίνεται με Χρηματικό Ένταλμα, το οποίο θα εκδίδεται στο όνομα του αναδόχου, με βάση το τιμολόγιό του και ύστερα από θεώρηση (του Εντάλματος) από την αρμόδια Υπηρεσία του Ελεγκτικού Συνεδρίου (με την προϋπόθεση πάντοτε της ύπαρξης πιστώσεων που παρέχονται από το Υπουργείο Παιδείας Έρευνας και Θρησκευμάτων για τη σίτιση των φοιτητών/τριών).</P><P>Το συμφωνημένο τίμημα θα καταβληθεί μετά την οριστική παραλαβή των υπηρεσιών, σύμφωνα με το άρθ. 200, παρ. 5, του Ν. 4412/2016, εφόσον προσκομισθούν τα κάτωθι δικαιολογητικά:</P><P>α) τιμολόγιο του αναδόχου·</P><P>β) πιστοποιητικά φορολογικής ενημερότητας και ασφαλιστικής ενημερότητας, σύμφωνα με τις κείμενες διατάξεις,</P><P>γ) πρωτόκολλο οριστικής παραλαβής για τις συγκεκριμένες υπηρεσίες, από την εκάστοτε Επιτροπή, σύμφωνα με το άρθ. 219 του Ν. 4412/2016.</P><P>Toν ανάδοχο βαρύνουν οι υπέρ τρίτων κρατήσεις, ως και κάθε άλλη επιβάρυνση, σύμφωνα με την κείμενη νομοθεσία, μη συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α., για την παροχή των υπηρεσιών στον τόπο και με τον τρόπο που προβλέπεται στα έγγραφα της σύμβασης.</P><P>Ιδίως, βαρύνεται με τις ακόλουθες κρατήσεις:</P><P>α) κράτηση 0,06 %, η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης υπέρ της Ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων (άρθ. 4 Ν. 4013/2011 όπως ισχύει). Επί της εν λόγω κράτησης επιβάλλεται τέλος χαρτοσήμου 3 % και επ’ αυτού εισφορά υπέρ ΟΓΑ 20 %·</P><P>β) κράτηση 0,06 %, η οποία υπολογίζεται επί της αξίας κάθε πληρωμής προ φόρων και κρατήσεων της αρχικής, υπέρ της Αρχής Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (άρθ. 350 παρ. 3 Ν. 4412/2016 όπως ισχύει και ΚΥΑ αρ. 1191, ΦΕΚ 969Β/22-3-2017). Επί της εν λόγω κράτησης επιβάλλεται τέλος χαρτοσήμου 3 % και επ’ αυτού εισφορά υπέρ ΟΓΑ 20 %·</P><P>γ) με κάθε πληρωμή θα γίνεται η προβλεπόμενη από την κείμενη νομοθεσία παρακράτηση φόρου εισοδήματος επί του καθαρού ποσού.</P><P>δ) κράτηση ύψους 0,02 % υπέρ του Δημοσίου, η οποία υπολογίζεται επί της αξίας, εκτός ΦΠΑ, της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης. Το ποσό αυτό παρακρατείται σε κάθε πληρωμή από την αναθέτουσα αρχή στο όνομα και για λογαριασμό της Γενικής Διεύθυνσης Δημοσίων Συμβάσεων και Προμηθειών σύμφωνα με την παρ. 6 του άρθ. 36 του Ν. 4412/2016. Ο χρόνος, τρόπος και η διαδικασία κράτησης, καθώς και κάθε άλλο αναγκαίο θέμα για την εφαρμογή της ως άνω κράτησης εξαρτάται από την έκδοση της κοινής απόφασης του Υπουργού Οικονομίας, Ανάπτυξης και Τουρισμού και Οικονομικών της παρ. 6 του άρθρου 36 του ν. 4412/2016.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Δικαίωμα συμμετοχής στον διαγωνισμό έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα ή συμπράξεις αυτών που: </P><P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ. (ως «Σ.Δ.Σ.» νοείται η Συμφωνία περί Δημοσίων Συμβάσεων, η οποία κυρώθηκε από την Ελλάδα με το Ν. 2513/1997 - Α’ 139), στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να απαιτήσει από τις ενώσεις οικονομικών φορέων να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής, εφόσον τους ανατεθεί η σύμβαση.</P><P>3) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Περιγράφονται αναλυτικά στο τεύχος διακήρυξης.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Αποκλείεται από τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης (διαγωνισμό), προσφέρων οικονομικός φορέας, εφόσον συντρέχει στο πρόσωπό του (εάν πρόκειται για μεμονωμένο φυσικό ή νομικό πρόσωπο) ή σε ένα από τα μέλη του (εάν πρόκειται για ένωση οικονομικών φορέων) ένας ή περισσότεροι από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>2.2.3.1) Όταν υπάρχει σε βάρος του αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση για έναν από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος (ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών - μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του οικονομικού φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το Ν. 2803/2000 (Α΄ 48)·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης-πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το Ν. 3691/2008 (Α΄ 166)·</P><P>στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης-πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το Ν. 4198/2013 (Α΄ 215).</P><P>Ο οικονομικός φορέας αποκλείεται επίσης, όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό.</P><P>Στις περιπτώσεις Εταιρειών Περιορισμένης Ευθύνης (Ε.Π.Ε.), Ιδιωτικών Κεφαλαιουχικών Εταιρειών (Ι.Κ.Ε.) και προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά τους διαχειριστές.</P><P>Στις περιπτώσεις Ανωνύμων Εταιρειών (Α.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά κατ’ ελάχιστον στον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και σε όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Στις περιπτώσεις συνεταιρισμών, η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά στα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Σε όλες τις υπόλοιπες περιπτώσεις νομικών προσώπων, η υποχρέωση των προηγούμενων εδαφίων αφορά στους νόμιμους εκπροσώπους τους.</P><P>2.2.3.2) Στις ακόλουθες περιπτώσεις:</P><P>1. Όταν ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης και αυτό έχει διαπιστωθεί από δικαστική ή διοικητική απόφαση με τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, σύμφωνα με διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή την εθνική νομοθεσία</P><P>ή/και</P><P>2) Όταν η αναθέτουσα αρχή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης. Αν ο προσφέρων είναι Έλληνας πολίτης ή έχει την εγκατάστασή του στην Ελλάδα, οι υποχρεώσεις του που αφορούν στις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης καλύπτουν τόσο την κύρια όσο και την επικουρική ασφάλιση.</P><P>Δεν αποκλείεται ο προσφέρων οικονομικός φορέας, όταν έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του είτε καταβάλλοντας τους φόρους ή τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης που οφείλει, συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, των δεδουλευμένων τόκων ή των προστίμων είτε υπαγόμενος σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους</P><P>ή/και</P><P>3) Όταν η αναθέτουσα αρχή γνωρίζει ή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι έχουν επιβληθεί σε βάρος του οικονομικού φορέα, μέσα σε χρονικό διάστημα δύο (2) ετών πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής προσφοράς: α) τρεις (3) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που χαρακτηρίζονται, σύμφωνα με την υπουργική απόφαση 2063/Δ1632/2011 (Β΄ 266), όπως εκάστοτε ισχύει, ως «υψηλής» ή «πολύ υψηλής» σοβαρότητας, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από τρεις (3) διενεργηθέντες ελέγχους ή β) δύο (2) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που αφορούν την αδήλωτη εργασία, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από δύο (2) διενεργηθέντες ελέγχους. Οι υπό α΄ και β΄ κυρώσεις πρέπει να έχουν αποκτήσει τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ.</P><P>Επισημαίνεται ότι, το αντίστοιχο αποδεικτικό μέσο πρέπει να έχει εκδοθεί πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής των προσφορών.</P><P>2.2.3.3) Αποκλείεται από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, προσφέρων οικονομικός φορέας σε οποιαδήποτε από τις ακόλουθες καταστάσεις:</P><P>α) εάν έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις που απορρέουν από τις διατάξεις της περιβαλλοντικής, κοινωνικοασφαλιστικής και εργατικής νομοθεσίας που προβλέπονται στην παρ. 2 του άρθ. 18 του Ν. 4412/2016·</P><P>β) εάν τελεί υπό πτώχευση ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία εξυγίανσης ή εκκαθάρισης ή τελεί υπό αναγκαστική διαχείριση από εκκαθαριστή ή από το δικαστήριο ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία πτωχευτικού συμβιβασμού ή έχει αναστείλει τις επιχειρηματικές του δραστηριότητες ή εάν βρίσκεται σε οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση προκύπτουσα από παρόμοια διαδικασία, προβλεπόμενη σε εθνικές διατάξεις νόμου. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να μην αποκλείει έναν οικονομικό φορέα ο οποίος βρίσκεται σε μία εκ των καταστάσεων που αναφέρονται στην περίπτωση αυτή, υπό την προϋπόθεση ότι αποδεικνύει ότι ο εν λόγω φορέας είναι σε θέση να εκτελέσει τη σύμβαση, λαμβάνοντας υπόψη τις ισχύουσες διατάξεις και τα μέτρα για τη συνέχιση της επιχειρηματικής του λειτουργίας·</P><P>γ) εάν έχει κριθεί ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής, έχει αποκρύψει τις πληροφορίες αυτές ή δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα δικαιολογητικά που απαιτούνται κατ’ εφαρμογή της παραγράφου 2.2.3 της παρούσας ή εάν επιχειρεί να επηρεάσει με αθέμιτο τρόπο τη διαδικασία λήψης αποφάσεων της αναθέτουσας αρχής, να αποκτήσει εμπιστευτικές πληροφορίες που ενδέχεται να του αποφέρουν αθέμιτο πλεονέκτημα στη διαδικασία σύναψης σύμβασης ή να παράσχει εξ αμελείας παραπλανητικές πληροφορίες που ενδέχεται να επηρεάσουν ουσιωδώς τις αποφάσεις που αφορούν τον αποκλεισμό, την επιλογή ή την ανάθεση·</P><P>δ) εάν έχει διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα, το οποίο θέτει εν αμφιβόλω την ακεραιότητά του, για το οποίο του επιβλήθηκε ποινή που του στερεί το δικαίωμα συμμετοχής σε διαδικασία σύναψης δημόσιας σύμβασης.</P><P>2.2.3.4) Αποκλείεται, επίσης, προσφέρων οικονομικός φορέας από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης εάν συντρέχουν οι προϋποθέσεις εφαρμογής της παρ. 4 του άρθ. 8 του Ν. 3310/2005, όπως ισχύει (αμιγώς εθνικός λόγος αποκλεισμού).</P><P>2.2.3.5) Ο προσφέρων αποκλείεται σε οποιοδήποτε χρονικό σημείο κατά τη διάρκεια της διαδικασίας σύναψης της παρούσας σύμβασης, όταν αποδεικνύεται ότι βρίσκεται, λόγω πράξεων ή παραλείψεών του, είτε πριν είτε κατά τη διαδικασία, σε μία από τις ως άνω περιπτώσεις.</P><P>Προσφέρων οικονομικός φορέας που εμπίπτει σε μια από τις καταστάσεις που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3.1, 2.2.3.2 περ. 3 και 2.2.3.3 μπορεί να προσκομίζει στοιχεία προκειμένου να αποδείξει ότι τα μέτρα που έλαβε επαρκούν για να αποδείξουν την αξιοπιστία του, παρότι συντρέχει ο σχετικός λόγος αποκλεισμού (αυτoκάθαρση). Εάν τα στοιχεία κριθούν επαρκή, ο εν λόγω οικονομικός φορέας δεν αποκλείεται από τη διαδικασία σύναψης σύμβασης. Τα μέτρα που λαμβάνονται από τους οικονομικούς φορείς αξιολογούνται σε συνάρτηση με τη σοβαρότητα και τις ιδιαίτερες περιστάσεις του ποινικού αδικήματος ή του παραπτώματος. Αν τα μέτρα κριθούν ανεπαρκή, γνωστοποιείται στον οικονομικό φορέα το σκεπτικό της απόφασης αυτής. Οικονομικός φορέας που έχει αποκλειστεί, σύμφωνα με τις κείμενες διατάξεις, με τελεσίδικη απόφαση, σε εθνικό επίπεδο, από τη συμμετοχή σε διαδικασίες σύναψης σύμβασης ή ανάθεσης παραχώρησης δεν μπορεί να κάνει χρήση της ανωτέρω δυνατότητας κατά την περίοδο του αποκλεισμού που ορίζεται στην εν λόγω απόφαση.</P><P>Η απόφαση για την διαπίστωση της επάρκειας ή μη των επανορθωτικών μέτρων κατά την προηγούμενη παράγραφο εκδίδεται σύμφωνα με τα οριζόμενα στις παρ. 8 και 9 του άρθ. 73 του Ν. 4412/2016.</P><P>2.2.3.6) Οικονομικός φορέας, στον οποίο έχει επιβληθεί, με την κοινή υπουργική απόφαση του άρθ. 74 του Ν. 4412/2016, η ποινή του αποκλεισμού αποκλείεται αυτοδίκαια και από την παρούσα διαδικασία σύναψης της σύμβασης.</P><P>Εάν η περίοδος αποκλεισμού δεν έχει καθοριστεί με αμετάκλητη απόφαση, ορίζεται ότι στις περιπτώσεις της παραγράφου 2.2.3.1 η περίοδος αυτή ανέρχεται σε πέντε (5) έτη από την ημερομηνία της καταδίκης με αμετάκλητη απόφαση και στις περιπτώσεις της παραγράφου 2.2.3.3 εκτός της περίπτωσης (δ) στα τρία (3) έτη από την ημερομηνία του σχετικού γεγονότος.</P><P>Κριτήρια Επιλογής.</P><P>2.2.4) Καταλληλότητα άσκησης επαγγελματικής δραστηριότητας</P><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν επαγγελματική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο των προς παροχή υπηρεσιών και να είναι εγγεγραμμένοι στο οικείο Επιμελητήριο. Επισημαίνεται ότι, το αντίστοιχο αποδεικτικό μέσο πρέπει να έχει εκδοθεί πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής των προσφορών.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του Ν. 4412/2016.</P><P>Στην περίπτωση οικονομικών φορέων, εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα.</P><P>Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς (αθροιστικά σε περίπτωση ενώσεως/κοινοπραξίας) απαιτείται ως ελάχιστο επίπεδο χρηματοοικονομικής επάρκειας να διαθέτουν:</P><P>α) γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών σε υπηρεσίες σίτισης για τα ακόλουθα έτη ή/και αθροιστικά:</P><P>Έτος (2014) κύκλος εργασιών (400.000,00) νόμισμα (ευρώ).</P><P>Έτος (2015) κύκλος εργασιών 400.000,00) νόμισμα (ευρώ).</P><P>Έτος (2016) κύκλος εργασιών (400.000,00) νόμισμα (ευρώ).</P><P>Σε περίπτωση που ο οικονομικός φορέας έχει λιγότερο από τρία (3) έτη λειτουργίας και διαθέτει το ζητούμενο κύκλο εργασιών (ποσού €1.200.000,00), συναρτήσει της ημερομηνίας δημιουργίας του ή έναρξης των δραστηριοτήτων του δεν αποκλείεται από την περαιτέρω διαδικασία·</P><P>β) στις καταστάσεις οικονομικών στοιχείων/αποτελεσμάτων της επιχείρησης, να μην αποτυπώνεται περισσότερες από μία (1) φορά αρνητικό αποτέλεσμα για τις τρεις (3) τελευταίες οικονομικές χρήσεις (το αποτέλεσμα θα αφορά στα καθαρά κέρδη προ φόρων).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς (αθροιστικά σε περίπτωση ενώσεως/κοινοπραξίας) απαιτείται ως ελάχιστο επίπεδο χρηματοοικονομικής επάρκειας να διαθέτουν:</P><P>α) γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών σε υπηρεσίες σίτισης για τα ακόλουθα έτη ή/και αθροιστικά:</P><P>Έτος (2014) κύκλος εργασιών (400.000,00) νόμισμα (ευρώ).</P><P>Έτος (2015) κύκλος εργασιών 400.000,00) νόμισμα (ευρώ).</P><P>Έτος (2016) κύκλος εργασιών (400.000,00) νόμισμα (ευρώ).</P><P>Σε περίπτωση που ο οικονομικός φορέας έχει λιγότερο από τρία (3) έτη λειτουργίας και διαθέτει το ζητούμενο κύκλο εργασιών (ποσού €1.200.000,00), συναρτήσει της ημερομηνίας δημιουργίας του ή έναρξης των δραστηριοτήτων του, δεν αποκλείεται από την περαιτέρω διαδικασία.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται ως ελάχιστη απαίτηση τεχνικής και επαγγελματικής ικανότητας:</P><P>α) κατά τη διάρκεια της τελευταίας τριετίας, να έχουν εκτελέσει τουλάχιστον δύο (2) συμβάσεις παροχής υπηρεσιών στη μαζική σίτιση [ως μαζική σίτιση στην παρούσα διακήρυξη θεωρείται η συστηματική επί καθημερινής βάσης παροχή πλήρους σίτισης 300 ατόμων,για διάστημα όχι μικρότερο των εννέα (9) μηνών ετησίως]·</P><P>β) οι οικονομικοί φορείς να διαθέτουν τα κάτωθι πιστοποιητικά:</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης ποιότητας ISO 9001:2008,</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διασφάλισης υγιεινής των τροφίμων HACCP,</P><P>— πιστοποιητικό διασφάλισης της ποιότητας των τροφίμων ISO 22000:2005,</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης ιχνηλασιμότητας τροφίμων ISO 22005:2007,</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης εργασιακής ασφάλειας και υγιεινής OHSAS 18001:2007 ή ΕΛΟΤ 1801:2008.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν τα παραπάνω πιστοποιητικά, τα οποία βασίζονται στη σχετική σειρά ευρωπαϊκών προτύπων και έχουν πιστοποιηθεί από διαπιστευμένους οργανισμούς ή ισοδύναμα από οργανισμούς εδρεύοντες σε άλλα κράτη - μέλη. Τα πιστοποιητικά θα πρέπει να έχουν εκδοθεί από ανεξάρτητους οργανισμούς και να βεβαιώνουν ότι ο οικονομικός φορέας συμμορφώνεται με τα απαιτούμενα πρότυπα διασφάλισης ποιότητας. Κατά τα λοιπά ισχύουν τα οριζόμενα στην παρ.1 του άρθ. 82 του Ν. 4412/2016·</P><P>γ) οι οικονομικοί φορείς, θα πρέπει να υποβάλλουν στο προτεινόμενο εδεσματολόγιο (Παράρτημα Ι) τα κάτωθι:</P><P>­ Αναφορικά με την προτεινόμενη ποιότητα των υλικών των τεχνικών προδιαγραφών, (τυχόν βελτιώσεις των ποιοτικών στοιχείων, πίνακας αποκλειστικών προμηθευτών των πρώτων υλών, πιστοποιημένοι παραγωγοί ή προμηθευτές, τυχόν χρήση βιολογικών προϊόντων, συνεργασία με τοπικούς προμηθευτές ή παραγωγούς, στοιχεία ποιότητας για τις διαδικασίες αποθήκευσης, επεξεργασίας και παρασκευής των τροφίμων κ.ά.),</P><P>­ Αναφορικά με το προτεινόμενο ενδεικτικό εδεσματολόγιο των τεχνικών προδιαγραφών, (τυχόν βελτιώσεις της σύνθεσής του, αναλυτικός πίνακας πλήρων γευμάτων (πρωί - μεσημέρι - βράδυ), για δύο (2) εβδομάδες και για όλες τις ημέρες της εβδομάδας από Κυριακή έως Σάββατο, ποσοτικής αύξησής του (βάρος μερίδας, ημερήσιες επιλογές), ποικιλία στον τρόπο παρασκευής των εδεσμάτων (π.χ. κοτόπουλο ψητό, κοτόπουλο κοκκινιστό, κοτόπουλο ρολό) κ.ά.. Αναφορικά με τις πρόσθετες παροχές ο οικονομικός φορέας δύναται να καταθέσει τις προτάσεις του σχετικά με την ποιοτικότερη εξυπηρέτηση των μελών της πανεπιστημιακής κοινότητας (ειδικό εδεσματολόγιο διαίτης, νηστειών, ασθενών, αλλόθρησκων, διεύρυνση του ωραρίου λειτουργίας των φοιτητικών εστιατορίων, κ.ά.).</P><P>Επίσης, οι οικονομικοί φορείς υποβάλλουν:</P><P>Μελέτη λειτουργίας των Φοιτητικών Εστιατορίων και περιγραφή των μέτρων για την εξασφάλιση της ποιότητας των παρεχόμενων υπηρεσιών.</P><P>Συγκεκριμένα: </P><P>1) Μελέτη λειτουργίας των φοιτητικών εστιατορίων ανά Πανεπιστημιακή Μονάδα.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς, με βάση τους όρους λειτουργίας των Φοιτητικών Εστιατορίων (Παράρτημα Ι, Μέρος Α.1 «Όροι λειτουργίας φοιτητικών εστιατορίων» της παρούσας διακήρυξης), τον υπάρχοντα εξοπλισμό, την ιδιαιτερότητα του κάθε κτιρίου, τις υποχρεώσεις του αναδόχου (Παράρτημα Ι, Μέρος Α.4 της παρούσας διακήρυξης), καθώς και κάθε άλλη πληροφορία που μπορεί να παρασχεθεί από την Κεντρική Διεύθυνση Τεχνικών Υπηρεσιών και την Κεντρική Διεύθυνση Οικονομικών Υποθέσεων της αναθέτουσας αρχής, θα πρέπει να συντάξουν και να υποβάλλουν μελέτη λειτουργίας, όπου θα γίνεται λεπτομερής περιγραφή του τρόπου λειτουργίας των φοιτητικών εστιατορίων σε κάθε Πανεπιστημιακή Μονάδα στην οποία αναφέρεται ο παρών διαγωνισμός. Στη μελέτη αυτή, εκτός των άλλων, είναι απαραίτητο να αναφέρονται:</P><P>— περιγραφή του εξοπλισμού (σκευών, επίπλων, κ.ά.), που ο οικονομικός φορέας προτίθεται να εγκαταστήσει στους χώρους των Φοιτητικών Εστιατορίων ο οποίος θα συμβάλει στην παροχή καλύτερων υπηρεσιών,</P><P>— ο αριθμός ατόμων (πλήρους και μερικής απασχόλησης), οι ειδικότητές τους, η κατάρτιση του προτεινόμενου προσωπικού, που θα χρησιμοποιηθεί σε κάθε φοιτητικό εστιατόριο, άνευ επικαλύψεως θέσεων, τα οποία και θα τεκμηριώνονται με τίτλους σπουδών, ειδίκευσης κ.ά.,</P><P>— η ύπαρξη κατάλληλου/ων τεχνικού/ών, για την παρακολούθηση της λειτουργίας του εξοπλισμού και των εγκαταστάσεων, ο/οι οποίος/οι θα συνεργάζονται και θα ενημερώνουν την Κεντρική Διεύθυνση Τεχνικών Υπηρεσιών της αναθέτουσας αρχής.</P><P>2) Τα μέτρα ασφαλείας και υγιεινής που θα εφαρμοστούν για το προσωπικό, τους σιτιζόμενους και γενικότερα για τη λειτουργία των φοιτητικών εστιατορίων. Περιγραφή των μέτρων που θα λάβει ο υποψήφιος οικονομικός φορέας, για την εξασφάλιση της ποιότητας των παρεχόμενων υπηρεσιών.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται ως ελάχιστη απαίτηση τεχνικής και επαγγελματικής ικανότητας:</P><P>α) κατά τη διάρκεια της τελευταίας τριετίας, να έχουν εκτελέσει τουλάχιστον δύο (2) συμβάσεις παροχής υπηρεσιών στη μαζική σίτιση [ως μαζική σίτιση στην παρούσα διακήρυξη θεωρείται η συστηματική επί καθημερινής βάσης παροχή πλήρους σίτισης 300 ατόμων για διάστημα όχι μικρότερο των εννέα (9) μηνών ετησίως]·</P><P>β) οι οικονομικοί φορείς να διαθέτουν τα κάτωθι πιστοποιητικά:</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης ποιότητας ISO 9001:2008,</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διασφάλισης υγιεινής των τροφίμων HACCP,</P><P>— πιστοποιητικό διασφάλισης της ποιότητας των τροφίμων ISO 22000:2005,</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης ιχνηλασιμότητας τροφίμων ISO 22005:2007,</P><P>— πιστοποιητικό εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης εργασιακής ασφάλειας και υγιεινής OHSAS 18001:2007 ή ΕΛΟΤ 1801:2008.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν τα παραπάνω πιστοποιητικά, τα οποία βασίζονται στη σχετική σειρά ευρωπαϊκών προτύπων και έχουν πιστοποιηθεί από διαπιστευμένους οργανισμούς ή ισοδύναμα από οργανισμούς εδρεύοντες σε άλλα κράτη - μέλη. Τα πιστοποιητικά θα πρέπει να έχουν εκδοθεί από ανεξάρτητους οργανισμούς και να βεβαιώνουν ότι ο οικονομικός φορέας συμμορφώνεται με τα απαιτούμενα πρότυπα διασφάλισης ποιότητας. Κατά τα λοιπά, ισχύουν τα οριζόμενα στην παρ.1 του άρθ. 82 του Ν. 4412/2016.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Ποιότητα υλικών: συμφωνία της ποιότητας των προσφερόμενων υλικών με την προτεινόμενη ποιότητα των τεχνικών προδιαγραφών, καθώς και τυχόν βελτιώσεις των ποιοτικών στοιχείων</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Προσφερόμενο εδεσματολόγιο (σύνθεση): συμφωνία του προσφερόμενου εδεσματολογίου με το προτεινόμενο ενδεικτικό εδεσματολόγιο των τεχνικών προδιαγραφών, καθώς και τυχόν βελτιώσεις της σύνθεσής του, ποσοτικής αύξησής του (βάρος μερίδας, ημερήσιες επιλογές)</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Πρόσθετες παροχές: όπως ποιοτικότερη εξυπηρέτηση των μελών της πανεπιστημιακής κοινότητας, ειδικό εδεσματολόγιο για άτομα με ιδιαίτερες διατροφικές ανάγκες</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Μελέτη λειτουργίας των φοιτητικών εστιατορίων και περιγραφή των μέτρων, για την εξασφάλιση της ποιότητας των παρεχόμενων υπηρεσιών</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>365</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Διαδικτυακή πύλη: www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. (ηλεκτρονική υποβολή). Κεντρική Διεύθυνση Οικονομικών Υποθέσεων, Τμήμα Περιουσίας και Προμηθειών, ταχυδρομική διεύθυνση: Λόφος Πανεπιστημίου, Κτίριο Διοίκησης, 811 00 - Μυτιλήνη (έντυπη υποβολή).</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Περιγράφονται αναλυτικά στο τεύχος διακήρυξης.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198, κτίριο Κεράνης.</ADDRESS><TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141216</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, άρθ. 360 του Ν. 4412/2016, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P><P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P><P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως·</P><P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης, που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P><P>Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ..</P><P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης, άρθ. 361 του Ν. 4412/2016.</P><P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά, μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή, με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P><P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθ. 363 του Ν. 4412/2016, στο άρθρο 19 παρ. 1.1 και στο άρθρο 7 της με αριθμ. 56902/215 Υ.Α..</P><P>Με τον Κανονισμό Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Π.Δ. 39/04.05.2017, ΦΕΚ 64) ορίζεται ο τρόπος και ο χρόνος κατάθεσης και είσπραξης του παράβολου και ο τρόπος απόδειξης της είσπραξης του.</P><P>Το παράβολο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα, σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθ. 364 του Ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθ. 366 του Ν. 4412/2016.</P><P>Οι αναθέτουσες αρχές, μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P><P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α΄ του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του άρθ. 365 του Ν. 4412/2016,</P><P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β΄ του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του άρθ. 365 του Ν. 4412/2016.</P><P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα, επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής, άρθρ. 367 του Ν. 4412/2016.</P><P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς, ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής από την Α.Ε.Π.Π..</P><P>Επί αποδοχής προσφυγής κατά πράξης ακυρώνεται ολικώς ή μερικώς η προσβαλλόμενη πράξη, ενώ επί αποδοχής προσφυγής κατά παράλειψης, ακυρώνεται η παράλειψη και η υπόθεση αναπέμπεται στην αναθέτουσα αρχή, για να προβεί αυτή στην οφειλόμενη ενέργεια. Κατά τα λοιπά, ισχύουν οι διατάξεις του άρθρ. 367 του Ν. 4412/2016. Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρ. 372 του Ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P><P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθ. 372 παρ. 4 του Ν. 4412/2016.</P><P>Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά, άρθ. 372 παρ. 4 τελευταίο εδάφιο του Ν. 4412/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Πανεπιστήμιο Αιγαίου - Κεντρική Διεύθυνση Οικονομικών Υποθέσεων - Τμήμα Περιουσίας και Προμηθειών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λόφος Πανεπιστημίου, κτίριο Διοίκησης</ADDRESS><TOWN>Μυτιλήνη</TOWN><POSTAL_CODE>811 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>finances.service@aegean.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2251036142/ 2251036148/ 2251036143</PHONE><URL>http://www.aegean.gr</URL><FAX>+30 2251036127</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>