<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="127068-2018" EDITION="2018057"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-126847-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>57</NO_OJ><DATE_PUB>20180322</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 057-127068</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127068-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariadrobeta.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90600000">Cleaning and sanitation services in urban or rural areas, and related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45215500">Public conveniences</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO413">Mehedinţi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 008 405,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 008 405,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180423 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по почистване и възстановяване и подобни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Čistící a hygienické služby v městských a venkovských oblastech a související služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Virksomhed i forbindelse med rydning og hygiejne i by- og landområder og lignende tjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigung und Sanierung des städtischen und ländlichen Raumes, und zugehörige Dienstleistungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαριότητας και εξυγίανσης σε αστικές ή αγροτικές ζώνες, καθώς και συναφείς υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning and sanitation services in urban or rural areas, and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de saneamiento y limpieza en áreas urbanas o rurales y relacionados con ellos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhastus- ja kanalisatsiooniteenused linna- ja maapiirkonnas ning nendega seonduvad teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhdistus- ja puhtaanapitopalvelut sekä vastaavat palvelut kaupunki- ja maaseutualueilla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de propreté et d'hygiénisation en milieu urbain ou rural, et services connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning and sanitation services in urban or rural areas, and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja i sanitacije u gradskim i seoskim područjima i pripadajuće usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Köztisztasági hulladékszállítási szolgáltatások városi és vidéki területeken és kapcsolódó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia e di igienizzazione di aree urbane o rurali, e servizi connessi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Valymo ir sanitarinės paslaugos miesto ir kaimo vietovėse bei kitos susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Tīrīšanas un sanitārie pakalpojumi lauku apvidos vai pilsētu teritorijās un saistītie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tindif u s-sanitazzjoni f'żoni urbani u rurali, u s-servizzi relatati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Verwijderen, schoonmaken en ontsmetten binnen een stedelijke en/of landelijke omgeving</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania oraz usługi sanitarne na obszarach miejskich lub wiejskich oraz usługi powiązane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de saneamento e limpeza em áreas urbanas ou rurais, e serviços conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţenie şi igienizare în mediu urban sau rural şi servicii conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Čistiace a asanačné služby v mestských alebo vidieckych oblastiach a súvisiace služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja in sanitarne storitve v urbanih ali podeželskih območjih in pripadajoče storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengöring, hygienisering och tillhörande tjänster i tätort och på landsbygden</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Drobeta-Turnu Severin</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Drobeta-Turnu Severin</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mareșal Averescu nr. 2</ADDRESS><TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TOWN><POSTAL_CODE>220131</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Laura Burtea</CONTACT_POINT><PHONE>+40 252314379</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiiprimariadrobeta@yahoo.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 252316317</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariadrobeta.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Autoritate regională sau locală</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Închiriere și vidanjare toalete ecologice”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Drobeta-Turnu Severin.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO413"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1008405.00">1 008 405,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce urmeaza sa fie atribuite – in cadrul celor 36 luni se vor încheia 4 contracte: primul contract subsecvent cu o durata de 6 luni; al doilea contract cu o durata de 12 luni; al treilea contract cu o durata de 12 luni; al patrulea contract cu o durata de 6 luni.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„Inchiriere si vidanjare toalete ecologice’’. Acord-cadru pentru inchiriere si vidanjare a 25 toalete ecologice/luna pentru 36 de luni amplasate in:</P><P>— Parcul Rozelor – 2 buc.,</P><P>— Parc Dragalina – 3 buc.,</P><P>— Parc Gara – 1 buc.,</P><P>— Statie taxi Cimitir Catolic – 2 buc.,</P><P>— Zona Crisan – Casa Tineretului – 3 buc.,</P><P>— Zona Crisan – langa Universitate – 2 buc.,</P><P>— Parc Tineretului – 3 buc.,</P><P>— Padurea Crihala – 5 buc.,</P><P>— Crisan – flori – 1 buc.,</P><P>— Parc Nuci – 1 buc.,</P><P>— Parc Cildro – 1 buc.,</P><P>— Parc R-uri – Str. Kogalniceanu – 1 buc.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90600000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45215500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— Inchiriere si vidanjare toalete ecologice – 25 buc/luna – 6 luni – pentru anul 2018 = 168 067,5 RON,</P><P>— Inchiriere si vidanjare toalete ecologice – 25 buc/luna – 12 luni – pentru anul 2019 = 336 135 RON,</P><P>— Inchiriere si vidanjare toalete ecologice – 25 buc/luna – 12 luni – pentru anul 2020 = 336 135 RON,</P><P>— Inchiriere si vidanjare toalete ecologice – 25 buc/luna – 6 luni – pentru anul 2021 = 168 067,5 RON.</P><P>Cantitate minima un contract subsecvent: 1 304 vidanjari pentru 6 luni.</P><P>Cantitate maxima un contract subsecvent: 2 608 vidanjari pentru 12 luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1008405.00">1 008 405,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>In conformitate cu art. 36 din HG 395/2016 modificata si completata prin HG 866/2016, cuantumul garantiei de participare este de 10 000 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 180 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor. Garantia de participare se constituie prin virament bancar, printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care sa nu se afle, în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii, care se prezinta în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire. Contul in care se va face viramentul este RO74TREZ4615006XXX000117, deschis la Trezoreria Drobeta-Turnu Severin, cod fiscal 4426581. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare se va posta in SEAP (scanata), semnata cu semnatura electronica, pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Echivalenta garantiei de participare depusa in euro sau alta valuta se va face la cursul de schimb comunicat de BNR la data publicarii anuntului de participare. Cuantumul garantiei de buna executie: 10 % din valoarea contractului, exclusiv TVA. Modalitatea de constituire a garantiei de buna executie: Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de servicii.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui în conformitate cu art. 40 din Hotarârea nr. 395/2016 astfel:</P><P>(a) printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract (art. 40 alin. (1) din HG 395/2016),</P><P>(b) prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (art. 40 alin. (3) din HG 395/2016). În acest caz, prestatorul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia, un cont de disponibil distinct la dispozitia achizitorului. Suma initiala care se depune de catre prestator în contul astfel deschis este de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA, potrivit art. 40 alin. (6) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Persoane cu functii de decizie:</P><P>Ofertantii (care participa la procedura de atribuire individual ori in comun cu alti operatori economici) tertii sustinatori, si sub contractantii nu trebuie sa se regaseasca în conflict de interese cu oricare din urmatoarele persoane care detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante:</P><P>— Screciu Marius-Vasile – primar,</P><P>— Carjan Daniel-Olimpiu – viceprimar,</P><P>— Folescu Cornel-Vasile – viceprimar,</P><P>— Paponiu Nicolaie – Administrator Public,</P><P>— Pasat Mirela Onuta – Secretar.</P><P>Directia Economica:</P><P>— Bizoi Ana Maria – Director executiv,</P><P>— Domnulete Alexandrina – Sef serviciu – Serviciul buget finante,</P><P>— Damian Emanuela – Sef serviciu – Serviciul evidenta venituri, contabilitate proiecte europene si datorie publica,</P><P>— Picior Eliza-Mariana – Consilier – Serviciul buget-finante,</P><P>— Damircheli Nela – Consilier – Serviciul evidenta venituri, contabilitate proiecte europene si datorie publica,</P><P>— Rosoga Mioara – Consilier – Serviciul buget-finante,</P><P>— Mirea Alina Sanda – Consilier Birou finantare, monitorizare invatamant preuniversitar de stat,</P><P>— Ciobanu Cristi-Daniel – Consilier – Birou finantare, monitorizare invatamant preuniversitar de stat,</P><P>— Bianga Nicoleta Adela – Consilier – Serviciul buget finante,</P><P>— Budirinca Diana – Consilier – Birou finantare, monitorizare invatamant preuniversitar de stat,</P><P>— Paunescu Oana – Consilier – Serviciul evidenta venituri, contabilitate proiecte europene si datorie publica.</P><P>Directia de Dezvoltare Locala:</P><P>— Valcu Romulus – Director executiv,</P><P>— Burtea Eugenia Laura – Sef Serviciu – Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Marian Vasilica Mariana – Consilier – Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Predut Tatiana-Valentina – Consilier – Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Iovanescu Maria – Consilier – Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Mitroi Ana Maria – Consilier – Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Pruna Camelia – Consilier – Serviciu Achizitii Publice.</P><P>Biroul Juridic Contencios:</P><P>— Mufturel Mariana – Consilier juridic – Biroul Juridic Contencios,</P><P>— Nicolovici Simona Cornelia – Consilier juridic – Biroul Juridic Contencios,</P><P>— Dolof Almeia Cristiana – Consilier juridic – Biroul Juridic Contencios,</P><P>— Circiu Ramona Cristina – Consilier juridic – Biroul Juridic Contencios,</P><P>— Firu Ramona Maria – Sef birou – Biroul Juridic-Contencios.</P><P>Directia Tehnica:</P><P>— Staiculescu Gheorghe – Director Executiv,</P><P>— Oglindoiu Daniel Cristian – Sef Serviciu Coordonare Activitati Gospodarie,</P><P>— Iovanel Laurentiu Adrian – Inspector – Serviciul Coordonare Activitati Gospodarie,</P><P>— Vladu Ionica – consilier – Serviciul de Monitorizare a Serviciilor Comunitare de Utilitati Publice,</P><P>— Conta Ana – Consilier – Directia Tehnica,</P><P>— Spuzoiu Raul Mihai – Inspector – Serviciul Coordonare Activitati Gospodarie,</P><P>— Rusinaru Ana Maria – Inspector – Serviciul Coordonare Activitati Gospodarie,</P><P>— Marc Leon – Inspector – Compartiment Siguranta Circulatiei,</P><P>— Iftimie Constantin – Inspector – Serviciul Coordonare Activitati Gospodarie.</P><P>— Consilieri locali: Bordea Narcis-Ionut, Budulan Radu-Alin-Alexandru, Cioana Ion, Covrig Cristinel, Damian Dumitru-Mirel, Dobrota Valentina-Gabriela, Folcutescu Sebastian-Andrei, Frintu Gheorghe, Giuhat Ion, Dumitrescu Magdalena-Maria, Nastasie Dragos, Nicolicea Liviu-Gabriel, Popa Alexandru-Nicolae, Surca Nicusor, Puicanescu Iorgu-Gicu, Rapcea Alin, Stanciulescu Luminita-Mihaela, Svoboda Madalina, Turbat Andrada-Carmina, Vuvrea Nicolae, Rosca Emanoil-Razvan.</P><P>Modalitatea prin care se demonstreaza îndeplinirea cerintei este completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentul justificativ care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentat, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, acesta fiind declaratia pe propria raspundere din care sa rezulte ca operatorul economic nu se afla în conflict de interese cu persoanele mentionate în documentatia de atribuire. Operatorul economic va prezenta documente relevante care sa dovedeasca forma de înregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic.</P><P>Se va prezenta certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, în forma extinsa, în original/ copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, din care sa rezulte obiectul/obiectele de activitate al/ale respectivului operator economic.</P><P>Obiectul principal/secundar de activitate al operatorului economic trebuie sa fie asemanator/echivalent cu obiectul contractului. Informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Pentru persoanele fizice, se va prezenta: autorizatie de functionare/altele echivalente pentru a dovedi apartenenta la categoria profesionala impusa de îndeplinirea contractului.</P><P>Înregistrare persoane juridice/fizice straine:</P><P>Documente traduse autorizat, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional din care sa reiasa obiectul de activitate.</P><P>Obiectul principal/secundar de activitate trebuie sa fie asemanator/echivalent cu obiectul contractului.</P><P>Informatiile din documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare trebuie sa fie reale/actuale la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Referitor la valabilitatea informatiilor din acte documente – acestea trebuie sa fie reale/valabile la data prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Principalele servicii prestate în ultimii 3 ani; lista a principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani (raportat la data limita de depunere a ofertelor) din care sa rezulte ca ofertantul a prestat servicii similare.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi (se va completa). Modalitate de îndeplinire: în DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor: documente justificative ale subcontractantului/subcontractantilor.</P><P>Asociere:</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, DUAE va fi completat de catre fiecare operator economic în parte. Documentele justificative vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul (în cazul asocierii, de catre fiecare operator economic care face parte din asociere) clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitate de îndeplinire: în DUAE completat de ofertant se vor include informatiile: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Se vor depune odata cu DUAE urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>7852</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>19</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Pentru vizualizarea documentației de atribuire (fișierele anexate prezentei invitații), operatorii economici trebuie să aibă instalat un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic. Acest program se poate descăra gratuit de pe site-urile furnizorilor de semnătură electronică. În cazul în care operatorii economici întâmpină dificultăți, îi rugăm să contacteze autoritatea contractantă pentru a primi instrucțiuni în acest sens;</P><P>2) DUAE se poate accesa în vederea completării la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instrucțiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro);</P><P>3) În cazul în care, după finalizarea etapei de aplicare a criteriului de atribuire, două sau mai multe oferte admisibile și conforme ocupă prima poziție în clasament, având același preț minim, în vederea atribuirii contractului de achiziție publică se va solicita respectivilor ofertanți (pentru departajare) o nouă propunere financiară, caz în care contractul va fi atribuit ofertantului a cărui nouă propunere financiară are prețul cel mai scăzut.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>În conformitate cu prevederile Legii 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compartiment Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mareșal Averescu nr. 2</ADDRESS><TOWN>Drobeta-Turnu Severin</TOWN><POSTAL_CODE>220131</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+04 0252314379</PHONE><FAX>+04 0252314379</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>