<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="127064-2018" EDITION="2018057"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-126838-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>57</NO_OJ><DATE_PUB>20180322</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 057-127064</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127064-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariaclujnapoca.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79314000">Feasibility study</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO113">Cluj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">17 999 529,41</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180419 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Технико-икономическо изследване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studie proveditelnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Gennemførlighedsundersøgelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Durchführbarkeitsstudie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Μελέτη σκοπιμότητας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudio de viabilidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Teostatavusuuring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Toteutettavuustutkimus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Étude de faisabilité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studija izvodljivosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Megvalósíthatósági tanulmány</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studio di fattibilità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Galimybių tyrimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Priekšizpēte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studju dwar l-affidabbiltà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Haalbaarheidsonderzoek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Analiza możliwości wykonawczych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudos de viabilidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Studiu de fezabilitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Štúdie realizovateľnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Študija izvedljivosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Genomförbarhetsstudie</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Cluj-Napoca</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Cluj-Napoca</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Moților nr. 3</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400001</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Virgil Poruțiu, Lucia Lupea</CONTACT_POINT><ATTENTION>virgil porutiu. lucia lupea</ATTENTION><PHONE>+40 264596030</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipublice@primariaclujnapoca.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264431575</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariaclujnapoca.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Întocmire studiu de fezabilitate, PUZ și DTAC pentru proiectul drum Transregio Feleac TR35</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Pe tot traseul din caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO113"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Întocmire studiu de fezabilitate, PUZ și DTAC pentru proiectul drum Transregio Feleac TR35, conform caietului de sarcini. Intrebarile de clarificare se pot solicita pana in a 15-a zi anterior termenului limita de depunere a ofertelor. Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor grupa in 2 raspunsuri mari, primul urmand a se publica in ziua a 15-a anterior datei limita de depunere oferte si a doua in ziua a 10-a anterior datei limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79314000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Întocmire studiu de fezabilitate, PUZ și DTAC pentru proiectul drum Transregio Feleac TR35, conform caietului de sarcini. Intrebarile de clarificare se pot solicita pana in a 15-a zi anterior termenului limita de depunere a ofertelor. Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor grupa in 2 raspunsuri mari, primul urmand a se publica in ziua a 15-a anterior datei limita de depunere oferte si a doua in ziua a 10-a anterior datei limita de depunere a ofertelor.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="17999529.41">17 999 529,41</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantie de participare eliberata in numele ofertantului, in conformitate cu prevederile art. 36 din HG nr. 395/2016 care va fi emisa de catre o societate bancara/societate de asigurari, in cuantum de 100 000,00 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei si anume 120 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, prin incarcare in SEAP, cu semnatura electronica extinsa. Atentie: daca ofertantul este o asociere, forma garantiei va reflecta acest lucru. Se va completa formularul anexa la anunt. Garantia de participare se va depune cu ordin de plata in contul deschis la BN Trezoreria Cluj, CUI 4305857, cont RO17TREZ2165006XXX006924; depunere in numerar in RON, la casieria autoritatii contractante (doar daca este sub 5 000,00 RON), Str. Motilor nr. 7. Garantia de buna executie se va constitui in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului, in cuantum de 10 % din valoarea contractului fara TVA, printr-un virament bancar/instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de o societate de asigurari (in original) sau prin retineri succesive din plata cuvenita pentru facturile partiale, cu respectarea prevederilor art. 40 din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local/national.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Declaratie privind neîncadrarea în situatiile potential generatoare de conflict de interese, asa cum sunt acestea definite la art. 60 din Legea nr. 98/2016, va fi prezentata de catre toti participantii la procedura impreuna cu DUAE;</P><P>2) Cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor care au putere de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv. Pentru straini, se accepta documente echivalente. Completare DUAE, in baza art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, prezentarea acestuia se va face doar la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc; acesta trebuie sa fie valabil la data prezentarii;</P><P>3) Neincadrarea în prevederile art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016, completare DUAE, in baza art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completandu-se sectiunile aferente cerintelor solicitate. Declaratia se completeaza si de catre terti sustinatori si subcontractanti, daca este cazul. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>4) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor, contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii. Se va completa DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, urmand ca ofertantului aflat pe primul loc in clasament, sa i se solicite prezentarea acestor certificate; informatiile din documente trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Primar — Emil Boc,</P><P>— Presedinte comisie de evaluare — Virgil Porutiu.</P><P>Membrii comisiei de evaluare:</P><P>— Gabriela Cora,</P><P>— Lupea Lucia,</P><P>— Ioan Bogdan,</P><P>— Raducu Neag,</P><P>— Adina Marincean,</P><P>— Daniel Pop — Presedinte.</P><P>Membrii de rezerva:</P><P>— Surubaru Gheorghe,</P><P>— Ramona Gabor,</P><P>— Ligia Subtirica,</P><P>— Marcel Bochis,</P><P>— Radu Cot — Expert cooptat .</P><P>Consilieri locali:</P><P>— Csoma Botond,</P><P>— Dreoni Giacomo,</P><P>— Constantea Radu Mihai,</P><P>— Croitoru Corina Ecaterina,</P><P>— Ferdean Rares Petru,</P><P>— Florian Ovidiu Valeriu,</P><P>— Gergely Balazs,</P><P>— Gliga Florin Valentin,</P><P>— Horváth Anna,</P><P>— Jurja Marius Sorel,</P><P>— Moisin Radu Marin,</P><P>— Moldovan Gabriela Iuliana,</P><P>— Molhem Mohammad Bachar,</P><P>— Morar Dan Ioan,</P><P>— Muresan Adrian,</P><P>— Nasra Gabriel Horea,</P><P>— Oláh Emese,</P><P>— Pop Ioan,</P><P>— Pop Loredana,</P><P>— Racz Levente Zsolt,</P><P>— Ratiu Radu Florin,</P><P>— Sarmas Ioan Sabin,</P><P>— Stamatian Vasile Florin,</P><P>— Suciu Mihaela Rodica,</P><P>— Tarcea Dan Stefan,</P><P>— Tomos Constantin Ioan,</P><P>— Tothfalusi Andras.</P><P>In DUAE se vor cuprinde informatii privind tertii sustinatori, asociati si subcontractanti, conform prevederilor art. 183, 170 alin. (3) si 193–195 din Legea nr. 98/2016.</P><P>(a) Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea de îndeplinire: completare DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Certificatul ONRC/document echivalent emis in tara de rezidenta trebuie sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul aflat pe primul loc in clasament; certificatul/certificatele trebuie sa fie valabile la data prezentarii,</P><P>(b) Operatorii economici care depun oferta trebuie sa fie autorizati AFER pentru proiectare in domeniul infrastructurii feroviare, conform Ordinului nr. 290/2000, art. (1). Completare DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Autorizatia AFER trebuie sa fie prezentata doar la solicitarea autoritatii contractante si doar de catre ofertantul clasat pe primul loc. Autorizatia AFER trebuie sa fie valabila la data prezentarii. Operatorii straini completeaza DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantul, operator strain, clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, va prezenta documente echivalente, emise in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta, conform art. 173 din Legea nr. 98/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind situatia financiara. Cifra de afaceri minima anuala pe ultimul an, respectiv pentru anul 2017, sa fie de minim 15 000 000,00 RON sau echivalentul in  valuta. Se va aplica cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Bilantul pentru anul 2017/alte documente echivalente vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul aflat pe primul loc in clasament .</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind asocierea, daca este cazul.</P><P>Informatii privind subcontractantii, daca este cazul.</P><P>Tertul sustinator, daca este cazul.</P><P>Declaratie referitoare la efectivele medii anuale ale personalului angajat si ale cadrelor de conducere în ultimii 3 ani.</P><P>Lista cu principalele prestari de servicii din ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Experienta similara pentru servicii. Ofertantul va face dovada ca a dus la bun sfarsit, in ultimii 3 ani, servicii de proiectare/servicii comparabile cu cele care fac obiectul contractului care urmeaza a fi atribuit (la oricare dintre fazele acestuia), pentru constructie noua/modernizare de drumuri expres si/sau drumuri nationale si/sau drumuri judetene, in valoare cumulata de minim 10 000 000,00 RON fara TVA. Prin servicii duse la bun sfarsit, se intelege servicii receptionate total/partial, cu conditia ca acestea sa fi putut fi utilizate de beneficiar, ca rezultat independent. Ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertei, cu aplicarea corespunzatoare a Instructiunii ANAP nr. 2/2017 (art. 13).</P><P>Utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca dispune de minim:</P><P>— Laborator autorizat (minim grad II) cu profilul GTF geotehnica si teren de fundare, conform Ordinului MMRD nr. 1497/2011,</P><P>— 1 foreza geotehnica performanta, care sa asigure prelevarea de probe la adancimi mari (40, 50 m), indifferent de natura terenului,</P><P>— 1 instalatie pentru penetrare dinamica usoara (PDU),</P><P>— 1 instalatie pentru penetrare dinamica grea (PDG),</P><P>— 1 utilaj complex care sa asigure toate functiunile de mai sus.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca are drept de utilizare pentru urmatoarele facilitati tehnice, in vederea desfasurarii activitatilor contractului:</P><P>— Software pentru proiectarea de drumuri; pentru proiectarea de poduri; pentru proiectarea de consolidari; pentru topografie; studii trafic. Dreptul de utilizare presupune detinerea unei licente valabile de utilizare a software-ului, indiferent de modalitatea de obtinere a acesteia.</P><P>Dovada implementarii sistemului de managament al calitatii, conform SR EN ISO 9001 in activitatea principala care face obiectul contractului, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii lucrarilor executate, in baza contractelor subsecvente. Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta si acordul de asociere. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi prezentate doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Informatii privind subcontractantii, daca este cazul. Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Odata cu DUAE, se va depune si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi prezentate doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Odata cu depunerea DUAE se va depune si anagajamentul tertului sustinator (impreuna cu alte documente anexe la angajament, din care rezulta modul efectiv in care se va realiza sustinerea acestuia).</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantului aflat in clasament pe primul loc i se va solicita de catre autoritatea contractanta orice document relevant, in sustinere cerintei de calificare.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantului clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, i se va solicita prezentarea unui document din care sa rezulte principalele servicii prestate in ultimii 3 ani.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantului aflat in clasament pe primul loc i se vor solicita contracte/certificari de beneficiar/orice alte documente relevante in sustinerea cerintei, pentru dovedirea experientei similare; trebuie prezentate certificari din care sa reiasa tipul serviciilor prestate, beneficiarii, valoarea, perioada si locul prestarii serviciilor. Documentele prezentate trebuie sa fie emise de beneficiar si se prezinta in copie legalizata sau copie lizibila certificata „conform cu originalul”, semnata si stampilata.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile  art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantul clasat pe primul loc va depune, la solicitarea autoritatii contractante si dovada dispunerii de utilajele solicitate (acte de proprietate, facturi, acte de inchiriere, comodat, acte administrare, etc.).</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Certificatul va fi prezentat pentru activitatea principala care face obiectul contractului. Documentul va fi prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul aflat in clasament pe primul loc in urma evaluarii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>66</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta specialistilor</CRITERIA><WEIGHTING>34</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Comisia de evaluare, observator ANAP, expert cooptat.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>În termen de 10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoștință a actului care se dorește a fi contestat.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Primăria Cluj-Napoca</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Moților nr. 3</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400001</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipublice@primariaclujnapoca.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 264596030</PHONE><URL>www.primariaclujnapoca.ro</URL><FAX>+40 264431575</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>