<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="127112-2018" EDITION="2018057"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-127176-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>57</NO_OJ><DATE_PUB>20180322</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 057-127112</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127112-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.tauron-wytwarzanie.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.tauron-wytwarzanie.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45315200">Turbine works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21A">Oświęcimski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Работи, свързани с турбини</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Instalace a montáž turbín a související práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinearbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες σε μονάδες με στροβιλοκινητήρα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbine works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos relacionados con turbinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbiinitööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbiinityöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux relatifs aux turbines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbine works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi na turbinama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbina szerelése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori su turbine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinų darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar turbīnām saistīti darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-turbini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbine-installatie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie turbin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras relacionadas com turbinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări pentru turbine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na turbínach</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Dela na turbinah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Tauron Wytwarzanie S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tauron Wytwarzanie S.A.</OFFICIALNAME><NATIONALID>REGON: 276854946</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Promienna 51</ADDRESS><TOWN>Jaworzno</TOWN><POSTAL_CODE>43-603</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Tauron Wytwarzanie S.A., ul. Promienna 51, 43-603 Jaworzno</CONTACT_POINT><ATTENTION>Katarzyna Żurek</ATTENTION><PHONE>+48 327155527</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>katarzyna.zurek@tauron-wytwarzanie.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327155536</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.tauron-wytwarzanie.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tauron Wytwarzanie Spółka Akcyjna – Departament Zakupów i Administracji</OFFICIALNAME><NATIONALID>REGON: 276854946</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Promienna 51</ADDRESS><TOWN>Jaworzno</TOWN><POSTAL_CODE>43-603</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Biuro Zakupów, Budynek B, 1 piętro, pokój nr 225, od poniedziałku do piątku z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Katarzyna Żurek, Katarzyna Michalik</ATTENTION><PHONE>+48 327155527/+48 324672438</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>katarzyna.zurek@tauron-wytwarzanie.pl</E_MAIL><E_MAIL>katarzyna.michalik@tauron-wytwarzanie.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327155536</FAX><URL>http://www.tauron-wytwarzanie.pl</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tauron Wytwarzanie Spółka Akcyjna – Departament Zakupów i Administracji</OFFICIALNAME><NATIONALID>REGON: 276854946</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Promienna 51</ADDRESS><TOWN>Jaworzno</TOWN><POSTAL_CODE>43-603</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Biuro Zakupów, Budynek B, 1 piętro, pokój nr 225, od poniedziałku do piątku z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Katarzyna Żurek, Katarzyna Michalik</ATTENTION><PHONE>+48 327155527/+48 324672438</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>katarzyna.zurek@tauron-wytwarzanie.pl</E_MAIL><E_MAIL>katarzyna.michalik@tauron-wytwarzanie.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327155536</FAX><URL>http://www.tauron-wytwarzanie.pl</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tauron Wytwarzanie Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME><NATIONALID>REGON: 276854946</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Promienna 51</ADDRESS><TOWN>Jaworzno</TOWN><POSTAL_CODE>43-603</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Budynek A, Kancelaria Ogólna, parter, w godzinach 8.00-14.00 od poniedziałku do piątku z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy</CONTACT_POINT><URL>http://www.tauron-wytwarzanie.pl</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Remont kapitalny turbozespołu bloku nr 2 w Tauron Wytwarzanie S.A. – Oddział Elektrownia Siersza w Trzebini.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>1</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Tauron Wytwarzanie Spółka Akcyjna – Oddział Elektrownia Siersza w Trzebini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL21A"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest „Remont kapitalny turbozespołu bloku nr 2 w Tauron Wytwarzanie S.A. – Oddział Elektrownia Siersza w Trzebini”, który swoim zakresem obejmuje realizację prac, zgodnie z branżami wskazanymi poniżej:</P><P>Branża I: Remont kapitalny turbiny bloku nr 2,</P><P>Branża II: Remont pomp na układach wody zasilającej i chłodzącej oraz kondensatu bloku nr 2,</P><P>Branża III: Remont armatury, rurociągów i regeneracji maszynowni bloku nr 2,</P><P>Branża IV: Wymiana mat grzewczych korpusów TG-2,</P><P>Branża V: Remont AKPiA turbozespołu nr 2 oraz pompy zasilającej głównej.</P><P>Zamawiający nie dopuszcza składania Ofert częściowych.</P><P>Szczegółowy opis Przedmiotu Zamówienia zostanie wskazany w SIWZ i załącznikach.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45315200"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Powyżej 443 000,00 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 140 000,00 PLN (słownie: sto czterdzieści tysięcy złotych 00/100).</P><P>Wykonawca będzie zobowiązany złożyć wadium na etapie składania ofert.</P><P>Wykonawca przed zawarciem umowy zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy na kwotę stanowiącą 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie (wartości brutto umowy).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Zadanie jest w całości finansowane ze środków Zamawiającego.</P><P>2. Zapłata należności określonych w fakturach, zostanie dokonana przez Zamawiającego przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy wskazany w treści umowy w terminie 30-tu dni od daty otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury w rozumieniu zapisów umowy.</P><P>3. Za dzień zapłaty uznaje się datę obciążenia rachunku bankowego Zamawiającego.</P><P>4. Rozliczenia między Zamawiającym i Wykonawcą prowadzone są w złotych (PLN).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 ustawy Prawo zamówień publicznych. Zamawiający dopuszcza możliwość składania wniosku przez dwóch lub więcej Wykonawców.</P><P>2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo do reprezentowania ich w Postępowaniu i zawarcia Umowy.</P><P>3. Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia Umowy powinno jednoznacznie wskazywać:</P><P>3.1. jakiego postępowania dotyczy;</P><P>3.2. jakie podmioty występują wspólnie;</P><P>3.3. osobę pełniącą funkcję pełnomocnika;</P><P>3.4. jakie czynności w postępowaniu ma prawo wykonywać pełnomocnik.</P><P>4. Dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>5. Dokumenty potwierdzające spełnienie warunku udziału w postępowaniu Wykonawcy składają odpowiednio tak, aby wspólnie spełnić warunki udziału w postępowaniu.</P><P>6. Umowa zawarta z Wykonawcami ubiegającymi się wspólnie o zamówienie będzie zawierać zapis wskazujący, który z Wykonawców będzie wystawiał faktury z tytułu realizacji Umowy.</P><P>7. Wszelka korespondencja prowadzona będzie przez Zamawiającego wyłącznie z pełnomocnikiem, którego dane należy wpisać do wniosku.</P><P>8. W przypadku wyboru oferty Wykonawców występujących wspólnie, przed zawarciem Umowy Zamawiający może zażądać umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P><P>9. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie Umowy.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Z uwagi na rodzaj zamówienia potencjalni Wykonawcy winni będą przestrzegać wymagań zachowania tajności informacji poufnych powierzonych przez Zamawiającego, zgodnie z obowiązującymi przepisami oraz wymaganiami Zamawiającego, przy czym przez informacje poufne należy rozumieć wszelkie informacje (w tym przekazane lub pozyskane w formie ustnej, pisemnej, elektronicznej i każdej innej) uzyskane w trakcie postępowania prowadzonego celem zawarcia Umowy bez względu na sposób i cel ich udostępnienia; w szczególności informacje o charakterze finansowym, gospodarczym, ekonomicznym, prawnym, technicznym, organizacyjnym, handlowym, administracyjnym, marketingowym, w tym dotyczące Zamawiającego, a także innych podmiotów, w szczególności tych, z którymi Zamawiający pozostaje w stosunku dominacji lub zależności, oraz z którymi jest powiązany kapitałowo lub umownie.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>a) nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 131e ust. 1 pkt 1) i 6), na podstawie art. 131e ust. 1b pkt. 1) a) i b) oraz art. 131e ust. 1b pkt 1) c) w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Prawo zamówień publicznych,</P><P>b) spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego.</P><P>W zakresie warunku udziału w postępowaniu dotyczącego kompetencji i uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania zgodnie z art. art. 22 ust. 1b pkt. 1) ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>a) jest wpisany do odpowiedniego rejestru handlowego prowadzonego w państwie członkowskim Unii Europejskiej, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania,</P><P>b) posiada uprawnienia przyznane przez Urząd Dozoru Technicznego (UDT), do napraw rurociągów pary łączących kocioł z turbogeneratorem oraz do napraw zbiorników ciśnieniowych.</P><P>Wykonawca przedłoży wraz z wnioskiem:</P><P>1) aktualne na dzień składania wniosków stosowne Oświadczenia Wykonawcy o braku podstaw do wykluczenia z Postępowania oraz spełnianiu warunków udziału w postępowaniu w zakresie warunków dotyczących posiadania kompetencji lub uprawnień, sytuacji ekonomicznej lub finansowej oraz zdolności technicznej lub zawodowej,</P><P>2) aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>3) aktualne zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>4) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 ustawy Prawo zamówień publicznych, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>5) dokument potwierdzający, że Wykonawca jest wpisany do jednego z rejestrów handlowych prowadzonych w państwie członkowskim Unii Europejskiej, w którym Wykonawca ma siedzibę (w wypadku Wykonawców mających siedzibę na terenie Rzeczypospolitej Polskiej Wykonawca winien być wpisany do rejestru przedsiębiorców w Krajowym Rejestrze Sądowym lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej – zgodnie z Ustawą o swobodzie działalności gospodarczej),</P><P>6) dokumenty potwierdzające, że dysponuje uprawnieniami wydanymi w formie decyzji administracyjnej przez Urząd Dozoru Technicznego, uprawniające do napraw rurociągów pary łączących kocioł z turbogeneratorem oraz do napraw zbiorników ciśnieniowych.</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa powyżej, składa odpowiednio:</P><P>— informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy. Dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>— składa dokument lub dokumenty, wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie zalega z opłaceniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu. Dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się w/w dokumentów, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek udziału w Postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>a) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową nie niższą niż równowartość kwoty: 3 800 000,00 PLN;</P><P>b) posiada ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie niższą niż równowartość kwoty 2 000 000,00 PLN.</P><P>Wykonawca przedłoży wraz z wnioskiem:</P><P>a) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż jeden miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>b) dokumenty potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inne dokumenty, które w wystarczający sposób potwierdzą spełnianie opisanych przez Zamawiającego warunków.</P><P>W przypadku, kiedy Wykonawca w celu udokumentowania spełnienia wymogów udziału w postępowaniu dostarczy dokumenty, w których kwoty będą podane w walucie innej niż PLN, Zamawiający w celu oceny spełnienia wymogów postawionych przez Zamawiającego przeliczy podane kwoty na PLN według średniego kursu walut Narodowego Banku Polskiego (NBP) obowiązującego w dniu publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunki udziału w Postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>1) wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych - wykonuje - co najmniej jedną usługę w każdym z zakresów wskazanych niżej, odpowiadającą swoim rodzajem usługom stanowiącym przedmiot niniejszego zamówienia w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania wniosków, a jeżeli okres działalności jest krótszy, to w tym okresie:</P><P>a) co najmniej jedną usługę w zakresie remontu lub modernizacji układu przepływowego turbiny parowej osiowej, przynajmniej dwukadłubowej, turbozespołu o mocy nie mniejszej niż 100 MW, przy czym wartość tej usługi nie była mniejsza niż 4 000 000,00 PLN brutto;</P><P>b) co najmniej jedną usługę w zakresie remontu lub modernizacji pompy o klasie wydajności min. 230m3/h, ciśnieniu 15 MPa przy temp. 120oC, przy czym wartość tej usługi nie była mniejsza niż 135 000,00 PLN brutto;</P><P>c) co najmniej jedną usługę w zakresie remontu armatury o parametrach nie mniejszych niż: ciśnienie 10,0 MPa i temperaturze 400 <FT TYPE="SUP">o</FT>C na blokach energetycznych powyżej 50 MW, przy czym wartość tej usługi nie była mniejsza niż 200 000,00 PLN brutto;</P><P>d) co najmniej jedną usługę w zakresie remontu lub modernizacji, bądź napraw wymienników ciepła typu para / woda, przy czym wartość tej usługi nie była mniejsza niż 100 000,00 PLN brutto;</P><P>e) co najmniej jedną usługę w zakresie remontu lub modernizacji w energetyce w przedmiocie pomiarów specjalnych maszyn wirujących oraz układów AKPiA, przy czym wartość tej usługi nie była mniejsza niż 50 000,00 PLN brutto.</P><P>Uwaga: dopuszcza się zsumowanie powyższych kwot w ramach jednego lub kilku dowodów.</P><P>2) dysponuje osobami w ilości niezbędnej dla prawidłowego wykonania przedmiotu zamówienia, posiadającymi wymagane przepisami prawa uprawnienia, w szczególności świadectwa kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci na stanowisku eksploatacji i dozoru, pozwalające na realizację prac zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki z dnia 28 marca 2013 r. w sprawie bezpieczeństwa i higieny pracy przy urządzeniach energetycznych (Dz.U. 2013 r., poz. 492), które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami w następującym zakresie odpowiednio, tj:</P><P>a) co najmniej 10 osobami spełniającymi wymagania kwalifikacyjne, potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „E”, do wykonywania pracy na stanowisku eksploatacji w zakresie remontów dla urządzeń, instalacji i sieci Grupy 2, minimum pkt. 3;</P><P>b) co najmniej 4 osobami posiadającymi uprawnienia spawacza w grupie materiałowej 6 zgodnie zobowiązującymi normami nadane przez Urząd Dozoru Technicznego (UDT) lub bądź inne upoważnione jednostki;</P><P>c) co najmniej 8 osobami spełniającymi wymagania kwalifikacyjne, potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „E”, do wykonywania pracy na stanowisku eksploatacji w zakresie konserwacji, remontów, montażu lub kontrolno-pomiarowym – Grupy II pkt 6 i 10 w zakresie pkt 6;</P><P>d) co najmniej 2 osobami spełniającymi wymagania kwalifikacyjne, potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „D”, do wykonywania pracy na stanowisku dozoru do których zalicza się stanowiska osób kierujących czynnościami osób wykonujących prace na stanowisku eksploatacji oraz stanowiska pracowników technicznych sprawujących nadzór nad eksploatacja urządzeń, instalacji i sieci – Grupy II pkt 6 i 10 w zakresie pkt 6;</P><P>e) co najmniej 2 osobami z uprawnieniami spawacza gazowego i elektrycznego;</P><P>f) co najmniej 10 osobami spełniającymi wymagania kwalifikacyjne, potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „E do wykonywania pracy na stanowisku eksploatacji w zakresie remontów dla urządzeń, instalacji i sieci Grupy 2, minimum pkt. 4;</P><P>g) co najmniej 1 osobą spełniającą wymagania kwalifikacyjne, potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „D" do wykonywania pracy na stanowisku dozoru w zakresie remontów dla urządzeń, instalacji i sieci Grupy 2, minimum pkt. 4;</P><P>h) co najmniej 8 osobami spełniającymi wymagania kwalifikacyjne potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „E" uprawniającym do wykonywania prac na stanowisku eksploatacji w zakresie: konserwacji, remontów, montażu, kontrolno-pomiarowym dla urządzeń, instalacji i sieci Grupy 1 pkt. 4;</P><P>i) co najmniej 6 osobami spełniającymi wymagania kwalifikacyjne potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „E" uprawniającym do wykonywania pracy na stanowisku eksploatacji w zakresie: konserwacji, remontów, montażu i kontrolno-pomiarowym, dla urządzeń, instalacji i sieci Grupy 2 pkt 10 dla instalacji AKPiA;</P><P>j) co najmniej 1 osobą spełniającą wymagania kwalifikacyjne potwierdzone ważnym świadectwem kwalifikacyjnym typu „D" uprawniającym do wykonywania pracy na stanowisku dozoru w zakresie: konserwacji, remontów, montażu i kontrolno- pomiarowym, dla urządzeń, instalacji i sieci Grupy 2 pkt 10 dla instalacji AKPiA.</P><P>Uwaga: dopuszcza się posiadanie ww. uprawnień łącznie.</P><P>Wykonawca przedłoży wraz z wnioskiem:</P><P>1) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane. Do wykazu należy załączyć dowody określające, że te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrole jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Do wykazu należy dołączyć oświadczenie, że osoby wskazane w wykazie posiadają ważne dokumenty potwierdzające wymagane uprawnienia.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Zamawiający nie ogranicza maksymalnej liczby Wykonawców. Zamawiający oceni spełnienie przez Wykonawcę warunków udziału w Postępowaniu stwierdzeniem: „spełnia” lub „nie spełnia” w oparciu o wymagane dokumenty i oświadczenia oraz zawarte w nich informacje. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż określona w art. 131j ust.1 ustawy Prawo zamówień publicznych, Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich spełniających te warunki.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018/TW/TW/00455/S</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiający korzystając z uprawnień przewidzianych w art. 26 ust 2f ustawy Prawo zamówień publicznych, wzywa Wykonawców do złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia, to jest dokumenty wskazane w sekcji III.</P><P>2. Informacje o sposobie porozumiewania się Zamawiającego z Wykonawcami:</P><P>2.1. Postępowanie prowadzone jest w języku polskim. Wszelkie oświadczenia, zawiadomienia, w tym również Umowa, sporządzone będą w języku polskim.</P><P>2.2. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje Zamawiający i Wykonawcy przekazują faksem na nr +48 32 7155536. W przypadku braku możliwości przekazania faksem, Zamawiający za uprzednią zgodą dopuszcza przekazanie pocztą elektroniczną, przy czym wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu składa się zgodnie z postanowieniami pkt. 4.12 i 4.13 poniżej.</P><P>2.3. Jeżeli Zamawiający lub Wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje faksem/ pocztą elektroniczną każda ze stron na żądanie drugiej niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania.</P><P>2.4. Oświadczenia publikowane przez Zamawiającego na jego stronie internetowej zamieszczane będą pod adresem www.tauron-wytwarzanie.pl</P><P>2.5. Postępowanie, którego dotyczy ogłoszenie oznaczone jest numerem referencyjnym: 2018/TW/TW/00455/S. Zamawiający i Wykonawcy zobowiązani są każdorazowo powoływać we wzajemnej korespondencji numer referencyjny Postępowania.</P><P>2.6. Osobami uprawnionymi ze strony Zamawiającego do porozumiewania się z Wykonawcami są: Katarzyna Michalik i Katarzyna Żurek.</P><P>3. Zasady korzystania z potencjału osób trzecich i z podwykonawców:</P><P>3.1. Zasady korzystania z potencjału osób trzecich</P><P>3.1.1. Zgodnie z art. 22a ustawy Prawo zamówień publicznych Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>3.1.2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>3.1.3. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 131e ust.1 pkt 1) i 6), na podstawie art. 131e ust. 1b pkt 1) a) i b) oraz art. 131e ust. 1b pkt 1) c) w zakresie art. 24 ust 5 pkt 1) i 8) ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>3.1.4. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>3.1.5. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, o którym mowa w pkt. 3.1. nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w pkt 3.1.</P><P>3.1.6. Zgodnie z art. 25 a ust. 3 ustawy Prawo zamówień publicznych Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu zamieszcza informacje o tych podmiotach w oświadczeniu, które załącza do wniosku dotyczące tych podmiotów a także przedkłada wraz z wnioskiem dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia tych podmiotów.</P><P>3.2. Zasady korzystania z podwykonawców</P><P>3.2.1. Jeżeli na etapie składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, znani są podwykonawcy, którzy będą realizować przedmiot zamówienia, winni załączyć do wniosku oświadczenie podwykonawcy/ów o braku podstaw do wykluczenia.</P><P>4. Szczegółowy opis sposobu przygotowywania wniosku</P><P>4.1. Wykonawca może złożyć tylko jeden wniosek. Dotyczy to zarówno wniosków składanych indywidualnie jak i wniosków Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia.</P><P>4.2. Wniosek przygotowuje się i składa zgodnie z postanowieniami Ogłoszenia.</P><P>4.3. Wniosek składa się w formie pisemnej.</P><P>4.4. Wniosek sporządza się w języku polskim. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>4.5. Oświadczenia, dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Prawo zamówień publicznych oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale.</P><P>4.6. Dokumenty składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>4.7. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawcy, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>4.8. Wniosek podpisuje osoba (osoby) uprawniona do reprezentowania Wykonawcy (dalej jako „Osoby Uprawnione”) zgodnie z odpowiednim wpisem o reprezentacji Wykonawcy w stosownym dokumencie uprawniającym do występowania w obrocie prawnym lub udzielonym pełnomocnictwem. Wszystkie pełnomocnictwa składane są w formie oryginału lub odpisu poświadczonego za zgodność z oryginałem przez notariusza.</P><P>4.9. Osoby Uprawnione parafują lub podpisują wszystkie strony Wniosku i jego załączniki zawierające jakąkolwiek treść. W treści wniosku zamieszcza się informację o ilości stron. Wszelkie zmiany w treści wniosku (poprawki, przekreślenia, dopiski) powinny zostać naniesione w sposób czytelny i być podpisane lub parafowane przez Osoby Uprawnione - w przeciwnym wypadku zmiany te, nie będą brane pod uwagę. Wszystkie wymagane w ogłoszeniu dokumenty składa się w oryginale lub kserokopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem przez Osoby Uprawnione, o ile z któregoś z postanowień ogłoszenia nie wynika dalej idący wymóg odnośnie formy dokumentu.</P><P>4.10. Jeżeli Wykonawca uzna, że przedstawiona we wniosku informacja zawiera tajemnicę przedsiębiorstwa, winien zastrzec w odniesieniu do tej informacji, że nie może ona być ogólnie udostępniana oraz wykazać, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa. Informacja ta winna zostać umieszczona w oddzielnej, oznakowanej kopercie lub innym oznakowanym opakowaniu. Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za ujawnienie informacji, co, do której Wykonawca nie podjął działań, o których mowa w tym punkcie, a także informacji w odniesieniu do której obowiązek ujawnienia wynika z przepisów prawa, wyroków sądowych lub decyzji organów administracji niezależnie od podjęcia przez Wykonawcę działań, o których mowa w tym punkcie.</P><P>4.11. Niedochowanie przez Wykonawcę wymogów techniczno-redakcyjnych Wniosku nie stanowi podstawy jego odrzucenia, lecz wszystkie negatywne konsekwencje mogące wyniknąć z niezachowania tych wymagań będą obciążały Wykonawcę.</P><P>4.12. Wniosek składa się w jednej zapieczętowanej kopercie lub w inny trwały sposób zabezpieczonym opakowaniu, oznaczonym napisem: „Departament Zakupów i Administracji - Biuro Zakupów, Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu pn.: „Remont kapitalny turbozespołu bloku nr 2 w TAURON Wytwarzanie S.A. - Oddział Elektrownia Siersza w Trzebini”, nr referencyjny 2018/TW/TW/00455/S - nie otwierać przed dniem 24.4.2018 roku godz. 12:30”. Na kopercie lub innym opakowaniu wniosku należy zamieścić dodatkowo pełną nazwę i adres Wykonawcy oraz oznaczenie Zamawiającego.</P><P>4.13. Wniosek składa się w Tauron Wytwarzanie Spółka Akcyjna, 43-603 Jaworzno, ul. Promienna 51, budynek A, Kancelaria Ogólna, parter, nie później niż do dnia 24.4.2018 roku do godz. 12:00 (Kancelaria Ogólna jest czynna w godzinach 8.00-14.00 od poniedziałku do piątku z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy).</P><P>4.14. Wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oraz wzory załączników do wniosku Zamawiający zamieszcza na swojej stronie internetowej: www. tauron-wytwarzanie.pl</P><P>4.15. Do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, Wykonawca dołączy dodatkowo jako materiał pomocniczy dla Zamawiającego 1 (jeden) egzemplarz wniosku wraz z załącznikami na nośniku elektronicznym (wielkość jednego pliku max 100 MB). Zamawiający wymaga, aby pliki zapisane były w formacie pdf, stanowiącym skan oryginału złożonego wniosku ze wszystkimi załącznikami. W przypadku rozbieżności pomiędzy złożonym wnioskiem w formie pisemnej, a egzemplarzem wniosku na nośniku elektronicznym, treść egzemplarza pisemnego jest rozstrzygająca).</P><P>4.16. Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ) zostanie przekazana wraz z zaproszeniem do składania oferty Wykonawcom, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu i wykażą brak podstaw do wykluczenia, za pośrednictwem poczty elektronicznej lub kurierem na adres wskazany przez Wykonawcę we wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>5. Wniosek musi zawierać:</P><P>5.1. Formularz – Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>5.2. Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – jeżeli dotyczy;</P><P>5.3. Pełnomocnictwo do podpisania wniosku – jeżeli jest wymagane;</P><P>5.4. Oświadczenie Wykonawcy/podwykonawcy/podmiotu trzeciego (o ile Wykonawca będzie korzystał z podwykonawcy lub polega na zdolnościach technicznych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej podmiotu trzeciego) dotyczące przesłanek wykluczenia z postępowania oraz dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia;</P><P>5.5. Oświadczenie Wykonawcy dotyczące spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz dokumenty potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu;</P><P>5.6. Oświadczenie/zobowiązanie podmiotu trzeciego do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia (o ile Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na podstawie art. 22a ust. 1 PZP);</P><P>5.7. Oświadczenie o zachowaniu w poufności udostępnianych danych;</P><P>5.8. Egzemplarz wniosku na nośniku elektronicznym zgodnie z postanowieniami pkt 4.15.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcom i innym podmiotom, jeżeli mają lub mieli interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego ustawy Prawo zamówień publicznych, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w art. 179 i nast. ustawy Prawo zamówień publicznych (Dział VI).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>