<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="089284-2018"
            EDITION="2018041">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-091690-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>41</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180228</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 041-089284</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:089284-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.epicura.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.epicura.be</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33111700">Angiography room</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE323">Arr. Mons</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE323">Arr. Mons</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE">BELGIQUE-BELGIË</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180226</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Зала за ангиография</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografické místnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografirum</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografie-Raum</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Θάλαμος αγγειογραφίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiography room</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sala de angiografía</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiograafiakabinet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografiahuone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Salle d'angiographie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiography room</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komora za angiografiju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiográfiai szoba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sala di angiografia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografijos operacinė</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiogrāfijas telpa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kamra ta' l-anġjografija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografieruimte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pomieszczenia do angiografii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sala de angiografia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sală de angiografie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografická vyšetrovňa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prostor za angiografijo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Baudour</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Angiografilaboratorium</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centre hospitalier EpiCURA ASBL</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centre hospitalier EpiCURA ASBL</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0842 335 231</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rue Louis Caty 136</ADDRESS>
               <TOWN>Baudour</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7331</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Monsieur François Burhin</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>-@-.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE323"/>
               <URL_GENERAL>www.epicura.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.epicura.be</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Service achats et approvisionnements</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>MVC-DC-CG-SG-VL-Economat</NATIONALID>
               <ADDRESS>Route de Mons 63</ADDRESS>
               <TOWN>Hornu</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7301</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Madame Margaux Quinet</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 65713166</PHONE>
               <E_MAIL>margaux.quinet@epicura.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE"/>
               <URL_GENERAL>www.epicura.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Service achats et approvisionnements</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>MVC-DC-CG-SG-VL-Economat</NATIONALID>
               <ADDRESS>Route de Mons 63</ADDRESS>
               <TOWN>Hornu</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7301</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Madame Margaux Quinet</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 65713166</PHONE>
               <E_MAIL>margaux.quinet@epicura.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE"/>
               <URL_GENERAL>www.epicura.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Hôpital</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Salle de coronarographie Hornu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CSCH-20171024-MQ-08</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33111700"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Voir II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE323"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>EpiCURA ASBL site Hornu, route de Mons 63 à 7301 Hornu</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Fourniture d'une salle de coronarographie, sa maintenance et reprise de l'existante.</P>
                  <P>Système au sol de dernière génération, équipé des fonctionnalités principalement utilisées en cardio (et possibilité vasculaire), détecteur 30 x 30 cm.</P>
                  <P>Imagerie vasculaire «Mode acquisition adapté à l'imagerie vasculaire» en supplément.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Les prestations et qualité de l'équipement proposé</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>La qualité des contrats de maintenance omnium</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-09-28</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Options exigées (Le soumissionnaire inclura dans son offre le prix pour le tablier de plomb suspendu Zero-Gravity. Le soumissionnaire proposera également dans son offre une solution permettant au Centre hospitalier EpiCURA de continuer ses activités de coronarographie durant toute la durée des travaux.).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat produit le document unique de marché européen, qui consiste en une déclaration sur l'honneur propre actualisée et qui est accepté par le pouvoir adjudicateur à titre de preuve a priori en lieu et place des documents ou certificats délivrés par des autorités publiques ou des tiers pour confirmer que le candidat concerné:</P>
               <P>1º ne se trouve pas dans l'une des situations d'exclusion visées aux articles 67 à 69 de la loi du 17.6.2016;</P>
               <P>2º répond aux critères de sélection applicables qui ont été établis conformément à l'article 71 de la loi du 17.6.2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— chiffre d'affaire global,</P>
               <P>— le soumissionnaire doit avoir réalisé au cours d’un des trois derniers exercices un chiffre d’affaires relatif aux activités directement liées aux fournitures décrites dans le présent cahier spécial des charges, égal à 1 000 000 EUR. Il joindra à son offre une déclaration relative à ce chiffre d’affaires réalisé pendant les 3 derniers exercices.</P>
               <P>Le soumissionnaire doit également prouver sa solvabilité financière.</P>
               <P>Cette capacité financière sera jugée sur base des comptes annuels approuvés des 3 dernières années déposées auprès de la banque nationale de Belgique.</P>
               <P>Les soumissionnaires qui ont déposé les comptes annuels approuvés auprès de la banque nationale de Belgique, ne sont pas tenus de les joindre à leur offre, étant donné que le pouvoir adjudicateur est à même de les consulter via le guichet électronique de l’autorité fédérale.</P>
               <P>Les soumissionnaires qui n’ont pas déposé les comptes annuels approuvés des 3 dernières années comptables auprès de la banque nationale de Belgique, sont tenus de les joindre à leur offre. Cette obligation vaut également pour les comptes annuels approuvés récemment et qui n’ont pas encore été déposés auprès de la banque nationale de Belgique, parce que le délai légal accordé pour le dépôt de ceux-ci n’est pas encore échu. Pour les entreprises individuelles, il convient de faire rédiger un document reprenant tous les actifs et tous les passifs par un comptable IEC ou un réviseur d’entreprise. Ce document doit être certifié conforme par un comptable IEC agréé ou par le réviseur d’entreprise, selon le cas. Le document doit refléter une situation financière récente (datant de 6 mois au maximum, à compter de la date d’ouverture des offres). Au cas où l’entreprise n’a pas encore publié de compte annuel, un bilan intermédiaire certifié conforme par le comptable IEC ou par le réviseur d’entreprise suffit.</P>
               <P>Les entreprises étrangères doivent joindre également à leur offre les comptes annuels approuvés des 3 dernières années ou un document reprenant tous les actifs et tous les passifs de l’entreprise. Au cas où l’entreprise n’a pas encore publié de compte annuel, un bilan intermédiaire certifié conforme par le comptable ou par le réviseur d’entreprise ou par la personne ou l’organisme qui exerce ce type de fonction dans le pays concerné suffit.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Une déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires du domaine d'activités faisant l'objet du marché de minimum 2 000 000 EUR au cours des 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création ou du début d'activités du candidat ou soumissionnaire, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— le matériel doit répondre aux normes CE ainsi qu'à la législation belge en terme de sécurité.</P>
               <P>Niveau(x) minimal(aux):</P>
               <P>—— la liste des principaux contrats d’ampleur comparable exécutés au cours des 3 dernières années, en précisant pour chaque référence les montants totaux annuels, doit être jointe à la candidature. Pour chaque client cité, le soumissionnaire indique la raison sociale, l’adresse complète et si possible les coordonnées d’une personne de contact. Par contrat d’ampleur comparable, le pouvoir adjudicateur entend un contrat relatif à la mise en service d’une solution de même complexité,</P>
               <P>— le candidat soumissionnaire devra compter au moins 3 projets de même complexité au cours des 2 dernières années et fournir les attestations de bonne exécution liées à ces deux références dûment complétée et signées par ses clients,</P>
               <P>— un certificat valable ISO 9001, ou une déclaration ou des preuves en matière de mesures équivalentes de garantie de la qualité,</P>
               <P>— la description détaillée de son service technique: localisation, délai de réaction/intervention, stock de pièces détachées, disponibilités du staff, contact dédié, numéro d'urgence,… en vue de prouver que le soumissionnaire est capable d'intervenir conformément aux exigences suivantes.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Une liste des principales livraisons effectuées au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les livraisons sont prouvées par des attestations émises ou contresignées par l'autorité compétente ou, lorsque le destinataire a été un acheteur privé par une attestation de l'acheteur ou à défaut simplement par une déclaration du fournisseur.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-11-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Centre hospitalier EpiCURA ASBL, route de Mons 63 à 7301 Hornu</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Une séance publique d’ouverture des offres est prévue.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Visite du site requise et ne pas participer à la visite du site engendre la nullité de l'offre:</P>
               <P>Sous peine de nullité de son offre, le soumissionnaire est tenu d'effectuer une visite des lieux.</P>
               <P>Lors de cette visite, le soumissionnaire devra s’assurer que la solution proposée est compatible avec le système informatique actuel.</P>
               <P>Dans le but de réaliser une évaluation médicale et technique des matériels proposés, le Docteur Decroly pourra demander une visite d’un autre site hospitalier afin d’observer le matériel dans une configuration similaire à l’offre du soumissionnaire, tant au niveau équipements que fonctionnement.</P>
               <P>Les sites visités devront donc être équipés d’appareils de modèle et de type identiques à ceux proposés dans l’offre.</P>
               <P>Le soumissionnaire joint à son offre l’attestation en annexe correctement complétée.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de première Instance</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>rue de Nimy 35</ADDRESS>
               <TOWN>Mons</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 65356511</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Tous les litiges relatifs à l’exécution de ce marché sont exclusivement tranchés par les tribunaux compétents de l’arrondissement judiciaire de Mons.</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur n’est en aucun cas responsable des dommages causés à des personnes ou à des biens qui sont la conséquence directe ou indirecte des activités nécessaires à l’exécution de ce marché. Le prestataire de services garantit le pouvoir adjudicateur contre toute action en dommages et intérêts par des tiers à cet égard.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
