<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="090021-2018"
            EDITION="2018041">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-092711-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>41</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180228</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 041-090021</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:090021-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.poznan.rdos.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.poznan.rdos.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90721700">Endangered species protection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">55240.65</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с опазването на застрашените видове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ochrana ohrožených druhů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beskyttelse af truede arter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schutz gefährdeter Arten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες προστασίας ειδών υπό εξαφάνιση</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Endangered species protection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de protección de las especies en peligro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohustatud liikide kaitseteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uhanalaisten lajien suojelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de protection des espèces menacées de disparition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Endangered species protection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge zaštite ugroženih vrsta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veszélyeztetett fajok megóvásával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di protezione delle specie minacciate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nykstančių rūšių apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apdraudēto sugu aizsardzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' ħarsien ta' speċijiet f'periklu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor bescherming van bedreigde planten- en diersoorten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ochrony gatunków zagrożonych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de protecção de espécies ameaçadas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de protecţie a speciilor pe cale de dispariţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na ochranu ohrozených druhov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zaščite ogroženih vrst</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skydd av hotade arter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Regionalna Dyrekcja Ochrony Środowiska w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regionalna Dyrekcja Ochrony Środowiska w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jana Henryka Dąbrowskiego 79</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-529</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Danuta Urbańska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 616396400</PHONE>
               <E_MAIL>danuta.urbanska.poznan@rdos.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 616396447</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>http://www.poznan.rdos.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.poznan.rdos.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa wykonania oceny stanu ochrony ptaków będących przedmiotami ochrony obszarów Natura 2000 w układzie zadaniowym, odpowiadającym częściom zamówienia oznaczonym od I do II.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WOP.261./13.2018.DU</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90721700"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa wykonania oceny stanu ochrony ptaków będących przedmiotami ochrony obszarów Natura 2000 w układzie zadaniowym, odpowiadającym częściom zamówienia oznaczonym od I do II:</P>
               <P>a) Część I - ocena stanu ochrony nielęgowej populacji żurawia Grus grus w obszarze Natura 2000 Jezioro Zgierzynieckie PLB300009, wynikająca z planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Jezioro Zgierzynieckie PLB300009 (Dz. Urz. Woj. Wielkopolskiego z 2015 r., poz. 2647), zwanego dalej obszarem Natura 2000;</P>
               <P>b) Część II - ocena stanu ochrony lęgowych populacji zausznika Podiceps nigricollis, rybitwy białowąsej Chlidonias hybrida, rybitwy czarnej Chlidonias niger, rybitwy białoskrzydłej Chlidonias leucopterus, bielika Haliaeetus albicilla, wodniczki Acrocephalus paludicola, w obszarze Natura 2000 Pradolina Warszawsko-Berlińska PLB100001 w granicach województwa wielkopolskiego, wynikająca z planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Pradolina Warszawsko-Berlińska PLB100001</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">55240.65</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Ocena stanu ochrony nielęgowej populacji żurawia Grus grus w obszarze Natura 2000 Jezioro Zgierzynieckie PLB300009</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90721700"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ocena stanu ochrony nielęgowej populacji żurawia Grus grus w obszarze Natura 2000 Jezioro Zgierzynieckie PLB300009, wynikająca z planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Jezioro Zgierzynieckie PLB300009 (Dz. Urz. Woj. Wielkopolskiego z 2015 r., poz. 2647), zwanego dalej obszarem Natura 2000. W celu określenia liczebności żurawia należy wykonać badania terenowe zgodnie z metodyką opracowaną w: Sikora A., Chylarecki P., Meissner W., Neubauer G. (red.) 2011. Monitoring ptaków wodno-błotnych w okresie wędrówek. Poradnik metodyczny. GDOŚ, Warszawa.</P>
                  <P>Wykonanie łącznej oceny stanu ochrony gatunków ptaków, o których mowa w p. 1 w poszczególnych obszarach Natura 2000, zgodnie z ppkt. 1, 2 i 3. Oceny stanu ochrony należy dokonać zgodnie z rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 17.2.2010 r. w sprawie sporządzania projektu planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. Nr 34, poz. 186 ze zm.). Zgodnie z formularzem oceny stanu ochrony gatunku na stanowiskach monitoringowych (punktach, transektach, fragmentach zbiorników wodnych, siedliskach gatunku, etc.), stanowiącym załącznik nr 1 do OPZ, dla każdego monitorowanego stanowiska należy określić liczebność populacji, wielkość i jakość siedliska oraz scharakteryzować zagrożenia istniejące i potencjalne. Jako zagrożenie należy rozumieć czynnik negatywnie wpływający na stan ochrony gatunku, wynikający z przyczyn naturalnych lub z działalności człowieka; jako zagrożenia potencjalne należy rozumieć czynnik, którego negatywny wpływ na stan ochrony gatunku jest prawdopodobny w przyszłości. Oprócz nazwy zagrożenia wymagane jest również przedstawienie syntetycznego opisu np. zasięgu, skali, pochodzenia, etc. W niektórych przypadkach należy rozważyć potrzebę sporządzenia mapy występowania zagrożeń punktowych. W przypadku braku stwierdzenia jakichkolwiek zagrożeń fakt ten należy również odnotować w formularzu. Na podstawie analizy powyższych informacji należy określić szanse zachowania gatunku na stanowisku. Formularz oceny stanu ochrony gatunku na stanowisku trzeba bezwzględnie sporządzić dla każdego monitorowanego stanowiska, nawet jeśli nie stwierdzono na nim obecności gatunku. Łączny stan ochrony gatunku w obszarze Natura 2000 powinien być wypadkową ocen cząstkowych dokonanych na poszczególnych stanowiskach monitoringowych. W odniesieniu do parametru stan populacji należy określić łączną liczebność gatunku oraz ocenić trend liczebności w obszarze Natura 2000 na przestrzeni ostatnich lat. Formularz oceny stanu ochrony gatunku w obszarze Natura 2000 stanowi załącznik nr 1 do OPZ.</P>
                  <P>Określenie celów działań ochronnych i działania ochronne dla przedmiotowych gatunków ptaków - jeżeli z analizy oceny stanu ochrony i zidentyfikowanych zagrożeń wyniknie taka konieczność. Cele działań ochronnych muszą być sformułowane tak, aby były mierzalne i weryfikowalne, np. zmniejszenie presji drapieżniczej o połowę. Cele powinny być powiązane z działaniami ochronnymi służącymi ich realizacji, np. cel: zmniejszenie presji drapieżniczej, działanie ochronne: ograniczenie wielkości populacji lisa Vulpes vulpes i dzika Sus scrofa poprzez zwiększenie ich rocznego pozyskania. Jednym z podstawowych atrybutów celów działań ochronnych powinna być także ich realność, czyli możliwość realizacji w okresie obowiązywania planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 - 10 lat, licząc od momentu wejścia w życie zarządzenia w sprawie ustanowienia planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000. Działania ochronne należy sformułować jako konkretną czynność do wykonania wraz z podaniem: miejsca i terminu wykonania, uwarunkowań technicznych (np. sposobu koszenia) oraz szacunkowego kosztu (jednostkowego, np. w przeliczeniu na 1 ha powierzchni siedliska gatunku oraz łącznego). Działanie ochronne musi być efektywne - nakierowane na realizację określonego celu działań ochronnych i w świetle dostępnej wiedzy gwarantujące jego osiągnięcie.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">11981.30</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-11-05</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Ocena stanu ochrony lęgowych populacji zausznika, rybitwy białowąsej, rybitwy czarnej, rybitwy białoskrzydłej, bielika, wodniczki w obszarze Natura 2000 Pradolina Warszawsko-Berlińska</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90721700"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Inwentaryzację lęgowych populacji ptaków należy wykonać zgodnie z metodyką opracowaną dla potrzeb Państwowego Monitoringu Środowiska - Chylarecki P., Sikora A., Cenian Z., Chodkiewicz T. (red.) 2015. Monitoring ptaków lęgowych. Poradnik metodyczny. Wydanie 2. GIOŚ, Warszawa. Zamawiający wprowadza następującą modyfikację metodyk:</P>
                  <P>— dla bielika: z uwagi na znajomość lokalizacji rewiru lęgowego wymagane jest jedynie zebranie informacji dotyczących sukcesu lęgowego na podstawie kontroli przeprowadzonej w terminie 10 - 30 czerwca. Zamawiający przekaże wykonawcy dane dotyczące lokalizacji strefy bielika w obszarze po podpisaniu umowy,</P>
                  <P>— dla zausznika: pierwszą kontrolę należy wykonać w terminie od 1-15 maja.</P>
                  <P>Wykonanie łącznej oceny stanu ochrony gatunków ptaków, o których mowa w p. 1 w poszczególnych obszarach Natura 2000, zgodnie z ppkt. 1, 2 i 3. Oceny stanu ochrony należy dokonać zgodnie z rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 17 lutego 2010 r. w sprawie sporządzania projektu planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. Nr 34, poz. 186 ze zm.). Zgodnie z formularzem oceny stanu ochrony gatunku na stanowiskach monitoringowych (punktach, transektach, fragmentach zbiorników wodnych, siedliskach gatunku, etc.), stanowiącym załącznik nr 1 do OPZ, dla każdego monitorowanego stanowiska należy określić liczebność populacji, wielkość i jakość siedliska oraz scharakteryzować zagrożenia istniejące i potencjalne. Jako zagrożenie należy rozumieć czynnik negatywnie wpływający na stan ochrony gatunku, wynikający z przyczyn naturalnych lub z działalności człowieka; jako zagrożenia potencjalne należy rozumieć czynnik, którego negatywny wpływ na stan ochrony gatunku jest prawdopodobny w przyszłości. Oprócz nazwy zagrożenia wymagane jest również przedstawienie syntetycznego opisu np. zasięgu, skali, pochodzenia, etc. W niektórych przypadkach należy rozważyć potrzebę sporządzenia mapy występowania zagrożeń punktowych. W przypadku braku stwierdzenia jakichkolwiek zagrożeń fakt ten należy również odnotować w formularzu. Na podstawie analizy powyższych informacji należy określić szanse zachowania gatunku na stanowisku. Formularz oceny stanu ochrony gatunku na stanowisku trzeba bezwzględnie sporządzić dla każdego monitorowanego stanowiska, nawet jeśli nie stwierdzono na nim obecności gatunku. Łączny stan ochrony gatunku w obszarze Natura 2000 powinien być wypadkową ocen cząstkowych dokonanych na poszczególnych stanowiskach monitoringowych. W odniesieniu do parametru stan populacji należy określić łączną liczebność gatunku oraz ocenić trend liczebności w obszarze Natura 2000 na przestrzeni ostatnich lat. Formularz oceny stanu ochrony gatunku w obszarze Natura 2000 stanowi załącznik nr 1 do OPZ.</P>
                  <P>Określenie celów działań ochronnych i działania ochronne dla przedmiotowych gatunków ptaków - jeżeli z analizy oceny stanu ochrony i zidentyfikowanych zagrożeń wyniknie taka konieczność. Cele działań ochronnych muszą być sformułowane tak, aby były mierzalne i weryfikowalne, np. zmniejszenie presji drapieżniczej o połowę. Cele powinny być powiązane z działaniami ochronnymi służącymi ich realizacji, np. cel: zmniejszenie presji drapieżniczej, działanie ochronne: ograniczenie wielkości populacji lisa Vulpes vulpes i dzika Sus scrofa poprzez zwiększenie ich rocznego pozyskania. Jednym z podstawowych atrybutów celów działań ochronnych powinna być także ich realność, czyli możliwość realizacji w okresie obowiązywania planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 - 10 lat, licząc od momentu wejścia w życie zarządzenia w sprawie ustanowienia planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">43259.35</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-09-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie zdolności technicznej lub zawodowej wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności wykonawcy jest krótszy to w tym okresie prowadził badania z zakresu inwentaryzacji migrujących lub lęgowych populacji ptaków wraz z wykonaniem ich oceny stanu ochrony.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający wymaga od wykonawcy, aby zawarł z nim umowę w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>Zgodnie z postanowieniami art. 144 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych (Pzp) Zamawiający przewiduje możliwość dokonania istotnych zmian postanowień zawartej Umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie, której dokonano wyboru Wykonawcy, pod warunkiem podpisania aneksu zaakceptowanego przez obydwie strony.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Regionalna Dyrekcja Ochrony Środowiska w Poznaniu, ul. Jana Henryka Dąbrowskiego 79, 60-529 Poznań.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Do oferty wykonawca dołącza aktualny na dzień składania oferty jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ), określony w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16, 06.01.2016). Informacje zawarte w JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wzór dokumentu JEDZ stanowi załącznik nr 8 do SIWZ, instrukcja wypełniania JEDZ stanowi załącznik nr 9 do SIWZ.</P>
               <P>W celu wykazania spełnienia przez wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 ustawy Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą następujących dokumentów:</P>
               <P>1) Oświadczenia o spełnianiu warunków określonych w art. 22 ust. 1 ustawy aktualne na dzień składania ofert, wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 3 do SIWZ;</P>
               <P>2) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, oświadczenie, o którym mowa w pkt 1, składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenie to musi potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia;</P>
               <P>3) Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu wypełnia oświadczenie, o którym mowa w pkt 1, w zakresie dotyczącym podwykonawców;</P>
               <P>4) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie,</P>
               <P>W jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie, o którym mowa w pkt 1 dotyczące tych podmiotów;</P>
               <P>5) Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>a) Wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, usług w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności Wykonawcy jest krótszy to w tym okresie, zgodnie z warunkami postawionymi w rozdziale V ust. 1 pkt 2) wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub wykonywane są należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (załącznik nr 7),</P>
               <P>2.W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ustawy, zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego ofertę uzna za najkorzystniejszą, do przedłożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>1) Oświadczenia aktualnego na dzień składania ofert o braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ustawy, wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>2) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
