<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="090030-2018"
            EDITION="2018041">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-092230-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>41</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180228</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 041-090030</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:090030-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lueneburg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E53438229</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE93">Lüneburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE93">Lüneburg</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">311000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüneburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Hansestadt Lüneburg</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>47b77572-f1e3-4e1b-a83f-928c2c8b7198</NOTICE_UUID>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Hansestadt Lüneburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Ochsenmarkt 1</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21335</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dirk Carmincke</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 4131/3093428</PHONE>
               <E_MAIL>dirk.carmincke@stadt.lueneburg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4131/3093539</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE93"/>
               <URL_GENERAL>www.lueneburg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E53438229</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Objektplanung Gebäude (§34 HOAI, Leistungsphase 1 bis 9) für Neubau eines Familienzentrums in der Graf-v.-Moltke-Straße in 21337 Lüneburg/Kaltenmoor</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Objektplanung Gebäude (§ 34 HOAI, Leistungsphase 1-9) Neubau eines Familienzentrums in der Graf-v.-Moltke-Straße in 21337 Lüneburg / Kaltenmoor</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">311000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE93"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>21337 Lüneburg</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Hansestadt Lüneburg plant in der Graf-v.-Moltke-Straße im Stadtteil Kaltenmoor einen Neubau (Familienzentrum / Kita) mit zwei Nutzungseinheiten:</P>
                  <P>— ein Familienzentrum mit Mehrzweckräumen u. Nebenräumen,</P>
                  <P>— eine Kindertagesstätte mit Elementargruppen, Krippengruppen u. Nebenräumen.</P>
                  <P>Durch die Zusammenlegung zweier Flurstücke entsteht ein Grundstück mit einer Größe von ca. 5 143 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
                  <P>Gem. einer Kostenschätzung, basierend auf planerischen Vorüberlegungen (Machbarkeitsstudie Stand 12.6.2017), belaufen sich die geschätzten Kosten für die Umsetzung der Gesamtmaßnahme auf brutto ca. 4 850 000 € (KG 200 bis 700). Sollte das Raumprogramm erweitert werden, liegt ein Ratsbeschluß vor, wonach Gesamtkosten bis zu einer Höhe von 6 000 000 € (brutto) bewilligt wurden.</P>
                  <P>Aus den geschätzten Baukosten von 4 850 000 € (brutto) ergibt sich eine Honorarsumme für Architektenleistungen von netto ca. 310 800 € (KG 300, 400 u. 600 berücksichtigt bei den anrechenbaren Kosten). Die Beauftragung der Planungsleistung erfolgt stufenweise.</P>
                  <P>Vergeben werden an einen Bieter (Einzelbieter oder Bietergemeinschaft) Leistungen des Leistungsbildes Objektplanung Gebäude (§§ 33 ff. HOAI). Beauftragt werden sollen Architektenleistungen der Leistungsphasen 1-9 (§ 34 HOAI). Alle weiteren Planungsleistungen und gutachterlichen Leistungen werden vom Auftraggeber gesondert vergeben und sind nicht Gegenstand dieser Ausschreibung. Im Rahmen der Angebotsabgabe müssen die Bieter darlegen, wie sie die kurzfristige Verfügbarkeit des Projektleiters vor Ort sicherstellen.</P>
                  <P>Die Baumaßnahme wird mit Mitteln des Landes und des Bundes gefördert.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">311000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">22</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Teilnahmeanträge, die nicht wegen Unvollständigkeit, formaler oder sonstiger Mängel auszuschließen sind und die Mindestanforderungen erfüllen, werden anhand der unter III.1.2 (wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit) und unter III.1.3 (technische Leistungsfähigkeit) geforderten Angaben mit Punkten bewertet. Es werden diejenigen (max. 5) Bewerber mit der höchsten Punktzahl zur Angebotsabgabe aufgefordert. Bei Punktegleichstand entscheidet das Los.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Es ist eine stufenweise Beauftragung der Leistung vorgesehen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Die Baumaßnahme wird mit Mitteln des Landes und des Bundes gefördert;</P>
                  <P>2. Eine Bewertungsmatrix ist in den Informationsunterlagen beigefügt (s. „Hinweisbogen zur Präzisierung und Gewichtung der Auswahlkriterien“).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Aktuelle Unbedenklichkeitsbescheinigung des Finanzamtes (einfache Kopie reicht aus)oder vergleichbare Bescheinigung eines anderen EU-Mitgliedsstaats (nicht älter als 6 Monate gerechnet ab dem unter IV.2.2) genannten Datum). Soweit die Bescheinigung zum Zeitpunkt des Ablaufs der Frist zur Einreichung der Teilnahmeanträge noch nicht vorliegt, ist mit dem Teilnahmeantrag nachzuweisen, dass diese unverzüglich beantragt wurde. Diese ist nachzureichen, sobald sie vorliegt, spätestens mit Abgabe des Angebots.</P>
               <P>2. Unterschriebene Eigenerklärung, dass der Bewerber seine Verpflichtungen zur Zahlung der Beiträge zur Sozialversicherung ordnungsgemäß erfüllt.</P>
               <P>3. Unterschriebene Eigenerklärungen:</P>
               <P>— ob und auf welche Art auf den Auftrag bezogen ein Bewerber in relevanter Weise mit anderen zusammenarbeitet einschließlich der Angabe, welche Teile des Auftrags der Bewerber als Unterauftrag zu vergeben beabsichtigt. Es gelten insoweit ferner die in VI.3 Nr. 4 genannten Anforderungen,</P>
               <P>— über die erfolgte bzw. nicht erfolgte rechtskräftige Verurteilung wegen der in § 123 Abs. 1 Ziff. 1-10 u. Abs. 2 GWB genannten Straftatbestände (zwingende Ausschlussgründe) unter Benennung der Person(en), die rechtskräftig verurteilt worden ist (sind),</P>
               <P>— über das Vorliegen der in § 124 Abs. 1 Ziff. 1-9 GWB genannten (fakultativen) Ausschlussgründe (laufendes Insolvenzverfahren / Liquidation bzw. gleichartige Verfahren anderer Staaten bzw. Einstellung der Tätigkeit; rechtskräftige Verurteilung aus Gründen, die die berufliche Zuverlässigkeit in Frage stellen (z. B. Betrug, Untreue), Vorliegen bzw. Nichtvorliegen einer schweren Verfehlung (z. B. gegen Auflagen eingestellte Ermittlungsverfahren betreffend die berufliche Zuverlässigkeit, aufgrund vertraglicher Pflichtverletzungen außerordentlich gekündigte Vertragsverhältnisse).</P>
               <P>Die unter 1. bis 3. geforderten Nachweise werden bei Bewerbergemeinschaften von jedem Mitglied gefordert. Falsche Angaben führen zum Ausschluss.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Unterschriebene Eigenerklärung – über den Gesamtumsatz des Bewerbers und:</P>
               <P>— den Umsatz des Bewerbers für entsprechende Dienstleistungen und</P>
               <P>— den Umsatz des Bewerbers bezogen auf die festangestellten, technischen Mitarbeiter seines Büros (z. B. Architekten, Ingenieure); anzugeben ist der durchschnittlich pro Mitarbeiter erzielte Umsatz jeweils in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren. Gefordert ist die Angabe des Umsatzes pro Geschäftsjahr,</P>
               <P>— Kann ein Bewerber oder Bieter aus einem berechtigten Grund die vom Auftraggeber geforderten Nachweise nicht beibringen, so kann er den Nachweis seiner finanziellen und wirtschaftlichen Leistungsfähigkeit durch Vorlage jedes anderen, vom Auftraggeber für geeignet erachteten Belegs erbringen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Angaben zur Bürostruktur des Bewerbers, Benennung der Mitarbeiter, die die Dienstleistung erbringen werden und die Dauer der Zugehörigkeit zum Büro des Bewerbers.</P>
               <P>Angaben zur beruflichen Befähigung (Diplom- bzw. Prüfungszeugnisse in Kopie) der genannten Mitarbeiter. Dabei sind zwingend ein Projektleiter und ein stellvertretender Projektleiter zu benennen.</P>
               <P>Angaben zur Berufserfahrung der genannten Mitarbeiter im Bereich Objektplanung Gebäude (§§ 33 ff. HOAI) in Jahren, beim Projektleiter und beim stv. Projektleiter auch unter Angabe der Berufserfahrung als (stv.) Projektleiter in Jahren. Beim Projektleiter und beim stv. Projektleiter zudem Angaben zu besonderen Qualifikationen (z. B. durch Vorlage von Zertifikaten, Bescheinigungen etc. in Kopie). Bei den besonderen Qualifikationen ist insbesondere anzugeben, ob der Projektleiter bzw. der stv. Projektleiter über Qualifizierungsnachweise im Bereich -Brandschutz (z. B. Brandschutzsachverständiger).</P>
               <P>— Inklusionsanforderungen in Kitas und/oder Schulen und</P>
               <P>— energieeffizientes oder Emissionsarmen Bauen (z. B. aufgeführt in der Energieeffizienzexpertenliste der DENA) verfügen.</P>
               <P>2. Übersichtliche Darstellung der wesentlichen in den letzten 5 Jahren erbrachten und abgeschlossenen Leistungen (wobei es auf die Erbringung der Leistungsphase 9 nicht ankommt) des Bewerbers (Büroreferenzen) sowie des Projektleiters und des stellvertretenden Projektleiters (persönliche Referenzen). Leistungen, die bereits vor dem 1.1.2013 abgeschlossen waren, können nicht berücksichtigt werden. Die Darstellung der Referenzen darf eine DIN A4-Seite pro Referenz nicht übersteigen und muss sich an folgender Gliederung orientieren bzw. folgende Angaben enthalten:</P>
               <P>a) Kurzbeschreibung des Bauvorhabens mit Angabe folgender Einzelheiten, soweit Gegenstand des Bauvorhabens:</P>
               <P>— Neubau / Umnutzung eines Bestandsgebäudes / einer Kindertagesstätte mit anrechenbaren Kosten zwischen 500 000 u. 3 000 000 € in den KG 300 + 400 (oder eines Gebäudes mit vergleichbaren Schwierigkeitsgrad in Bezug auf die planerischen Anforderungen),</P>
               <P>— Umsetzung eines Brandschutzkonzeptes,</P>
               <P>— Umsetzung von Inklusionsmaßnahmen,</P>
               <P>— Umsetzung von Vorgaben zum energieeffizienten oder Emissionsarmen Bauen,</P>
               <P>— Verwendung nachhaltiger Baustoffe oder Emissionsarmen Bauen,</P>
               <P>— Tätigkeit für öffentliche Auftraggeber,</P>
               <P>— Darstellung der Maßnahme zur Kosten- u. Termineinhaltung;</P>
               <P>b) Angabe der anrechenbaren Kosten des Vorhabens (KG 300 und 400, jeweils nach Kostengruppen aufgeschlüsselt) sowie der Dauer der Bauausführung (Beginn / Ende);</P>
               <P>c) Angabe der öffentlichen oder privaten Auftraggeber – bei Leistungen für öffentliche Auftraggeber durch eine von der zuständigen Behörde ausgestellte oder beglaubigte Bescheinigung – bei Leistungen für private Auftraggeber durch eine vom Auftraggeber ausgestellte Bescheinigung; ist eine derartige Bescheinigung nicht erhältlich, so ist eine einfache Erklärung des Bewerbers zulässig, und mit namentlicher Nennung eines für Nachfragen verfügbaren Ansprechpartners mit Telefonnummer;</P>
               <P>d) Beschreibung der vom Bewerber / Projektleiter / stellvertretenden Projektleiter erbrachten Leistungen unter Angabe von – HOAI-Leistungsbild, Leistungsphasen, weitere Leistungen,</P>
               <P>— der Dauer der Dienstleistung (ohne LPH 9),</P>
               <P>— des Auftragsvolumens (Rechnungswert brutto),</P>
               <P>— von Maßnahmen zur Kosten- und Termineinhaltung.</P>
               <P>3. Erklärung über das jährliche Mittel der vom Bewerber in den letzten 3 Jahren fest angestellt Beschäftigten mit Angabe der Anzahl der Führungskräfte 4. Übersichtliche und tabellarische Darstellung der technischen Ausstattung des Bewerbers, insbesondere über Hard- und Software sowie CAD-Programme, die für die Dienstleistungen zur Verfügung stehen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Architekten nach § 75 VgV.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Siehe Anlage zu TED Formular F02 Abschnitt III.2.2).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2017-06-01</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Siehe Anlage zu TED Formular F02 Abschnitt VI.3) Hinweis auf vor befasste Wettbewerber:</P>
               <P>Die Hansestadt Lüneburg hat durch das Architekturbüro Esfandiary/Möller (Dorette-von-Stern-Str. 10, 21337 Lüneburg) eine Machbarkeitsstudie erstellen lassen, die von Baukosten in Höhe von ca. 4 900 000 EUR (Kostengruppen 200 bis 700 nach DIN 276) ausgeht. Das Vorhaben wird außerdem durch Zuwendungen des Landes Niedersachsen und des Bundes aus der „Richtlinie über die Gewährung von Zuwendungen zur Förderung von Investitionen zur Verbesserung der sozialen Integration, des sozialen Zusammenhalts im Quartier und zur Sanierung sozialer Gemeinbedarfs- und Folgeeinrichtungen in den Kommunen“ gefördert. Der vorläufige Zuwendungsbescheid ist im Dezember 2017 erlassen worden.</P>
               <P>Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass sich auch das vorgenannte Architekturbüro grundsätzlich am Vergabeverfahren beteiligen kann. Der Auftraggeber gleicht den Informationsvorsprung des Büros dadurch aus, dass die Machbarkeitsstudie allen Bewerbern als Anlage zur Verfügung gestellt wird. Zusätzlich werden die Mindestfristen (Bewerbungsfrist Teilnahmewettbewerb und Angebotsfrist ausgewählter Bewerber) von je 30 Tagen um jeweils 14 Tage verlängert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 4131/151334-1336</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@mw.niedersachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4131/151943</FAX>
               <URL>http://www.mw.niedersachsen.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es wird darauf hingewiesen, dass ein Nachprüfungsantrag gem. § 160 Abs. 3 GWB unzulässig ist, soweit:</P>
               <P>1. Der Antragssteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf zur Frist der Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
