<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="090695-2018"
            EDITION="2018041">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-092149-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>41</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180228</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 041-090695</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:090695-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.intercity.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.intercity.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">41059560.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по даване под наем на автобуси с водач</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pronájem autobusů a dálkových autobusů s řidičem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udlejning af busser og turistbusser med chauffør</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vermietung von Bussen und Reisebussen mit Fahrer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ενοικίαση λεωφορείων και πούλμαν με οδηγό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hire of buses and coaches with driver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alquiler de autobuses y autocares con conductor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juhiga busside rentimine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linja-autojen ja linja-autojen kaukoliikenteen vuokraus kuljettajan kanssa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Location d'autobus et d'autocars avec chauffeur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hire of buses and coaches with driver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Najam autobusa i međugradskih autobusa s vozačem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busz és távolsági busz kölcsönzése vezetővel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Noleggio di autobus e pullman con autista</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miesto ir tolimojo susisiekimo autobusų nuoma su vairuotoju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusu ar šoferi noma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiri ta’ xarabank u coaches bix-xufier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bus- en autobusverhuur met chauffeur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluguer de autocarros e autocarros de turismo com condutor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Închiriere de autobuze şi de autocare cu şofer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Požičiavanie autobusov a autokarov s vodičom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dajanje avtobusov in potovalnih avtobusov z voznikom v najem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uthyrning av bussar och långfärdsbussar med förare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">„PKP Intercity" Spółka Akcyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„PKP Intercity" Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Aleje Jerozolimskie 142A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-305</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Kołodziejczyk</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Piotr.Kolodziejczyk2@intercity.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.intercity.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.intercity.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Biuro Zakupów „PKP Intercity” S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Aleje Jerozolimskie 142A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-305</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Kołodziejczyk</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Piotr.Kolodziejczyk2@intercity.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.intercity.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Biuro Zakupów „PKP Intercity” S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Aleje Jerozlimskie 142A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-305</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Kołodziejczyk</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Piotr.Kolodziejczyk2@intercity.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.intercity.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zawarcie umów ramowych na świadczenie usługi zastępczej komunikacji autobusowej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>35/01/PRZ/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60172000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Postępowanie o udzielenie zamówienia sektorowego prowadzone z zastosowaniem odpowiednich przepisów dotyczących udzielania zamówienia w trybie przetargu nieograniczonego, celem którego jest zawarcie umów ramowych na świadczenie usługi zastępczej komunikacji autobusowej (planowej i awaryjnej) na obszarze całej Polski. W ramach zawartych umów ramowych, Wykonawcy w zależności od potrzeb Zamawiającego w oparciu o umowy wykonawcze, świadczyć będą zastępczą komunikację autobusową (planową i awaryjną) na obszarze całej Polski na trasach:</P>
               <P>a) dziennie maksymalnie do 250 km – trasy tzw. „krótkie”,</P>
               <P>b) dziennie powyżej 250 km – trasy tzw. „długie”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">41059560.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Postępowanie o udzielenie zamówienia sektorowego prowadzone z zastosowaniem odpowiednich przepisów dotyczących udzielania zamówienia w trybie przetargu nieograniczonego, celem którego jest zawarcie umów ramowych na świadczenie usługi zastępczej komunikacji autobusowej (planowej i awaryjnej) na obszarze całej Polski. W ramach zawartych umów ramowych, Wykonawcy w zależności od potrzeb Zamawiającego w oparciu o umowy wykonawcze, świadczyć będą zastępczą komunikację autobusową (planową i awaryjną) na obszarze całej Polski na trasach:</P>
                  <P>a) dziennie maksymalnie do 250 km – trasy tzw. „krótkie”,</P>
                  <P>b) dziennie powyżej 250 km – trasy tzw. „długie”.</P>
                  <P>Szacowana liczba wozokilometrów w okresie obowiązywania umów ramowych: 120 004 km dla tras krótkich oraz 5 608 500 km dla tras długich. Faktyczna liczba zleconych wozokilometrów zależeć będzie od potrzeb Zamawiającego w okresie obowiązywania umów ramowych.</P>
                  <P>Zamawiający w wyniku niniejszego postępowania zawrze umowy ramowe z maksymalnie 15 Wykonawcami, których oferty uzyskają najwyższą liczbę punktów chyba, że oferty niepodlegające odrzuceniu złoży mniejsza niż 15 liczba Wykonawców z zastrzeżeniem, że w sytuacji gdy dwóch lub więcej Wykonawców otrzyma identyczną liczbę punktów w kryterium ceny i spowoduje to, że liczba Wykonawców przekroczy ustalony limit 15 Wykonawców, to wtedy zostanie z takimi Wykonawcami zawarta umowa ramowa – przykładowo, gdy 7 Wykonawców uzyska ex aequo 10 miejsce w kolejności liczby uzyskanych punktów w kryterium ceny, co spowoduje przekroczenie limitu Wykonawców o 1, to umowa ramowa zostanie zawarta z 16 Wykonawcami.</P>
                  <P>Po zawarciu umów ramowych, Zamawiający będzie udzielał zamówień wykonawczych zawierając z Wykonawcami, którzy złożą najkorzystniejszą ofertę umowy wykonawcze. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień wykonawczych w ramach wszystkich umów ramowych do maksymalnej łącznej wartości netto: 41 059 560,00 PLN, w miarę zaistnienia potrzeb Zamawiającego. Przy realizacji umów ramowych, przed udzieleniem danego zamówienia wykonawczego, Zamawiający będzie każdorazowo przeprowadzał uproszczoną procedurę wynikającą z umowy ramowej. Przy realizacji umowy ramowej, przed zawarciem umowy wykonawczej, Zamawiający każdorazowo będzie określać szczegółowo w Zapytaniu ofertowym przedmiot, konkretne trasy, liczbę autobusów, czy też kursów. Warunki realizacji umów wykonawczych (stawki jednostkowe za 1 km) nie mogą być przy tym mniej korzystne dla Zamawiającego niż określone w umowach ramowych, tzn. oferta składana przez Wykonawcę w ramach postępowań wykonawczych nie będzie mogła być mniej korzystna od oferty złożonej w niniejszym postępowaniu prowadzonym w celu zawarcia umów ramowych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">41059560.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Planowany okres obowiązywania umów ramowych: od dnia zawarcia umów przez okres 24 miesięcy albo do wyczerpania środków finansowych przeznaczonych na ich realizację, tj. do łącznej kwoty 41 059 560,00 PLN netto, w zależności od tego, które ze zdarzeń nastąpi jako pierwsze. Umowy ramowe przewidywać będą możliwość przedłużenia terminu ich obowiązywania (zob. SIWZ).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia może ubiegać się Wykonawca, który posiada kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów. Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia ww. warunek jeżeli wykaże się posiadaniem aktualnego i ważnego zezwolenia na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego lub aktualnej i ważnej licencji na wykonywanie krajowego transportu drogowego lub aktualnej i ważnej licencji wspólnotowej dotyczącej międzynarodowego autobusowego i autokarowego zarobkowego przewozu osób – wydanych na podstawie ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym. W przypadku Wykonawców zagranicznych, Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia ww. warunek jeżeli wykaże się posiadaniem właściwych dokumentów, wydanych w kraju, w którym mają oni swoją siedzibę lub miejsce zamieszkania, i które uprawniają ich do wykonywania transportu drogowego na terytorium Polski, na zasadach określonych w ustawie ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym.</P>
               <P>2. Celem wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunku, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą informacji stanowiącej wstępne potwierdzenie jego spełniania, w ramach Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), tzn. Wykonawca powinien ograniczyć się w tym zakresie, wyłącznie do wypełnienia sekcji α (alfa) w części IV JEDZ i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV JEDZ.</P>
               <P>3. Dokumenty, które Wykonawca zobowiązany będzie złożyć na wezwanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp – w celu potwierdzenia posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów: aktualne i ważne zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego lub aktualna i ważna licencja na wykonywanie krajowego transportu drogowego lub aktualna i ważna licencja wspólnotowa dotycząca międzynarodowego autobusowego i autokarowego zarobkowego przewozu osób – wydane na podstawie ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym. W przypadku Wykonawców zagranicznych: właściwe, ważne i aktualne dokumenty, wydane w kraju, w którym mają oni swoją siedzibę lub miejsce zamieszkania, i które uprawniają ich do wykonywania transportu drogowego na terytorium Polski, na zasadach określonych w ustawie ustawy z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia może się ubiegać Wykonawca, który znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej umożliwiającej wykonanie zamówienia. Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia ww. warunek jeżeli wykaże się posiadaniem aktualnego ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę ubezpieczeniową nie mniejszą niż 1 500 000,00 PLN (słownie: jeden milion pięćset tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia posiadaniem ubezpieczenia na poziomie określonym powyżej, wykazać może się jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy, wspólnie ubiegający się o zamówienie.</P>
               <P>3. Celem wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunku, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą informacji stanowiącej wstępne potwierdzenie jego spełniania, w ramach Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), tzn. Wykonawca powinien ograniczyć się w tym zakresie, wyłącznie do wypełnienia sekcji α (alfa) w części IV JEDZ i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV JEDZ.</P>
               <P>4. Dokumenty, które Wykonawca zobowiązany będzie złożyć na wezwanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp. w celu potwierdzenia sytuacji ekonomicznej i finansowej określonej powyżej: dokumenty potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego. Za dokument potwierdzający, Zamawiający w szczególności uzna aktualną, ważną i opłaconą polisę (wraz z dowodem jej opłacenia).</P>
               <P>5. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty wskazane w pkt. 4 powyżej Wykonawcy składają łącznie.</P>
               <P>6. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego powyżej przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>7. W przypadku wykazania się posiadaniem ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej, określającym sumę ubezpieczeniową w innej walucie niż PLN, przeliczenie tych wartości nastąpi po średnim kursie ogłoszonym przez NBP w dniu opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku gdy w tym dniu, NBP nie opublikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowanych w dniu najbliższym po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia może się ubiegać Wykonawca, który posiada zdolność techniczną i zawodową. Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia ww. warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>1) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzonej działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał co najmniej dwie usługi przewozu autobusowego o wartości nie mniejszej dla każdej z tych usług niż 150 000,00 PLN netto (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100 netto). W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, Wykonawca może wykazać się również usługą wykonywaną (niezakończoną), jeżeli wartość części wykonanej usługi jest nie niższa niż wartość wymagana powyżej.</P>
               <P>W przypadku wykazania się doświadczeniem w realizacji usługi, której wartość wyrażona będzie w innej walucie niż PLN, przeliczenie tych wartości nastąpi po średnim kursie ogłoszonym przez NBP w dniu opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku gdy w tym dniu, NBP nie opublikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowanych w dniu najbliższym po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>Celem wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunku, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą informacji stanowiącej wstępne potwierdzenie jego spełniania, w ramach Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), tzn. Wykonawca powinien ograniczyć się w tym zakresie, wyłącznie do wypełnienia sekcji α (alfa) w części IV JEDZ i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV JEDZ.</P>
               <P>Dokumenty, które Wykonawca zobowiązany będzie złożyć na żądanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp – w celu potwierdzenia zdolności technicznej i zawodowej określonej powyżej: wykaz usług (np. wg Załącznika nr 6 do SIWZ) wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składnia ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których zostały wykonane (w zakresie wymaganym przez Zamawiającego powyżej) oraz dowody określające czy usługi wskazane przez Wykonawcę w ww. wykazie usług zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje lub inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty Wykonawcy składają łącznie. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia posiadaniem doświadczenia określonego powyżej wykazać się może jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie.</P>
               <P>2) będzie dysponował:</P>
               <P>I. minimum 10 autobusami podstawowymi – spełniającymi warunki techniczne określone w przepisach ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 128 z późn. zm.) i dopuszczonymi do ruchu zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. 128 z późn. zm.) i w innych właściwych przepisach prawa oraz spełniającymi następujące warunki:</P>
               <P>a) aktualne badania techniczne zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. 128 z późn. zm.) i zgodnie z innymi właściwymi przepisami prawa,</P>
               <P>C.D. PONIŻEJ w rubryce "Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:"</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>b) rok produkcji dla wszystkich autobusów nie wcześniejszy niż 2006 r.,</P>
               <P>c) pojemność – możliwość przewozu minimum 48 pasażerów, w tym wszystkich pasażerów na miejscach siedzących,</P>
               <P>d) wyposażone w antypoślizgowe powierzchnie podłogi,</P>
               <P>e) wyposażone w sprawną klimatyzację całopojazdową i wyposażone jednocześnie w wentylację naturalną,</P>
               <P>f) wyposażone w ogrzewanie całopojazdowe, tj. konwektory, nagrzewnice i piec niezależnego ogrzewania,</P>
               <P>g) wyposażone w 2 pary drzwi, w układzie 1-1,</P>
               <P>h) wyposażone w WC,</P>
               <P>i) o jednolitej kolorystyce karoserii,</P>
               <P>j) wyposażone w przednią tablicę informacyjną – tablica liniowa prezentująca informację o kierunku jazdy.</P>
               <P>II. minimum 2 pojazdami niskopodłogowymi, przystosowanymi do przewozu osób niepełnosprawnych – spełniającymi warunki techniczne określone w przepisach ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 128 z późn. zm.), dopuszczonymi do ruchu zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. 128 z późn. zm.);</P>
               <P>III. minimum 5 autobusami rezerwowymi – spełniającymi warunki techniczne określone w przepisach ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 128 z późn. zm.) i dopuszczonymi do ruchu zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. 128 z późn. zm.) i w innych właściwych przepisach prawa oraz spełniającymi następujące warunki:</P>
               <P>a) aktualne badania techniczne zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz. U. z 2017 r. 128 z późn. zm.) i zgodnie z innymi właściwymi przepisami prawa,</P>
               <P>b) rok produkcji dla wszystkich autobusów rezerwowych nie wcześniejszy niż 2002 r.,</P>
               <P>c) pojemność – możliwość przewozu minimum 48 pasażerów, w tym wszystkich pasażerów na miejscach siedzących,</P>
               <P>d) wyposażone w antypoślizgowe powierzchnie podłogi,</P>
               <P>e) wyposażone w sprawną klimatyzację całopojazdową,</P>
               <P>f) wyposażone w ogrzewanie całopojazdowe,</P>
               <P>g) wyposażone w 2 pary drzwi, w układzie 1-1,</P>
               <P>h) wyposażone w WC,</P>
               <P>i) wyposażone w przednią i boczną tablicę informacyjną,</P>
               <P>j) wyposażone w tablicę liniową, prezentującą informację o kierunku jazdy.</P>
               <P>Celem wstępnego potwierdzenia spełniania ww. warunków, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą informacji stanowiącej wstępne potwierdzenie jego spełniania, w ramach Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), tzn. Wykonawca powinien ograniczyć się w tym zakresie, wyłącznie do wypełnienia sekcji α (alfa) w części IV JEDZ i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV JEDZ.</P>
               <P>Dokumenty, które Wykonawca zobowiązany będzie złożyć na żądanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp – w celu potwierdzenia zdolności technicznej i zawodowej określonej powyżej: wykaz narzędzi – autobusów/pojazdów (np. wg Załącznika nr 7 do SIWZ) dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dokumenty Wykonawcy składają łącznie. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,dysponowaniem wymaganych powyżej narzędzi (autobusów/pojazdów) wykazać się może jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1.O udzielenie zamówienia może ubiegać się Wykonawca, który:</P>
               <P>1. spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art.22 ust.1b ustawy Pzp,tj.:</P>
               <P>1) posiada kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej – zgodnie z warunkami określonymi w sekcji III.1.1),</P>
               <P>2) znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej umożliwiającej wykonanie zamówienia – zgodnie z warunkami określonymi w sekcji III.1.2),</P>
               <P>3) posiada zdolność techniczną i zawodową – zgodnie z warunkami określonymi w sekcji III.1.3),</P>
               <P>2. wykaże brak podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12) –23) oraz art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp.</P>
               <P>Dalsze, szczegółowe informacje w zakresie odnoszącym się do obiektywnych zasad i kryteriów udziału w przedmiotowym postępowaniu zostały ujęte w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ), udostępnionej na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem: http://www.intercity.pl.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca obowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub w kilku z form określonych wart. 45 ust. 6 ustawy Pzp, w zależności od wyboru Wykonawcy.</P>
               <P>3. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o zamówienie zgodnie z treścią art. 23 ustawy Pzp. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielnie zamówienia muszą złożyć pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu albo reprezentowania Wykonawców w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Wykonawcy, którzy wspólnie uzyskają zamówienie, nie mają obowiązku przyjęcia żadnej szczególnej formy prawnej.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia określa projekt umowy ramowej, jak i wykonawczej stanowiące załączniki do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, udostępnionej na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem http://www.intercity.pl (w zakładce „O Nas”, a następnie „Aktualne przetargi i ogłoszenia”).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>15</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-24</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia, które musi spełnić Wykonawca, zawarto w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, udostępnionej na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem http://www.intercity.pl (w zakładce „O Nas”, a następnie „Aktualne przetargi i ogłoszenia”).</P>
               <P>2.Wykaz oświadczeń i dokumentów, które każdy Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą oraz wykaz oświadczeń i dokumentów jakie należy złożyć na odrębne wezwanie Zamawiającego zawarto w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, udostępnionej na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem http://www.intercity.pl.</P>
               <P>3.Postępowanie będzie prowadzone na podstawie ustawy Pzp z odpowiednim zastosowaniem przepisów dotyczących przetargu nieograniczonego. W oparciu o art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp, Zamawiający wskazuje, iż przewiduje możliwość wykorzystania opisanej w przedmiotowym artykule procedury w celu wyłonienia maksymalnie 15 Wykonawców, z którymi zostanie zawarta umowa ramowa.</P>
               <P>4.Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy Pzp Wykonawca bez uprzedniego wezwania Zamawiającego, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w niniejszym postępowaniu.</P>
               <P>5.Wykaz oświadczeń i dokumentów, które każdy Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą:</P>
               <P>5.1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P>
               <P>1) nie podlega wykluczeniu,</P>
               <P>2) spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Ww. oświadczenie Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozp. wykonawczym KE wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/24/UE w zw. z art. 80 ust. 3 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/25/UE, zwanego dalej „JEDZ”. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ przez każdego Wykonawcę. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ dotyczący tych podmiotów trzecich (każdego z nich).</P>
               <P>Zamawiający wskazuje, że wypełnienie sekcji α (alfa) w części IV JEDZ, poprzez zaznaczenie odpowiedzi „Tak”, jest jednoznaczne z wstępnym potwierdzeniem (oświadczeniem) przez Wykonawcę spełniania wszystkich określonych przez Zamawiającego warunków udziału w postępowaniu (w rozumieniu art. 22 ust. 1 pkt 1) ustawy Pzp w zw. z art. 25a ust. 1 pkt 1) ustawy Pzp) i wiąże się w konsekwencji z obowiązkiem złożenia na wezwanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp, wymaganych i aktualnych na dzień złożenia dokumentów, potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1) ustawy Pzp. Powyższe oznacza, że właściwej, dowodowej weryfikacji spełniania określonych przez Zamawiającego warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający dokona przed zakończeniem postępowania, w oparciu o wymagane dokumenty składane przez Wykonawcę w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp.</P>
               <P>5.2. W przypadku powoływania się na zasoby podmiotu trzeciego na zasadach określonych w art. 22a ust.1 ustawy Pzp, Zamawiający żąda, by wraz z ofertą Wykonawca złożył pisemne (w oryginale) zobowiązanie (lub inne dokumenty) podmiotów trzecich potwierdzające, że Wykonawca realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom i innym osobom, którzy mają lub mieli interes w uzyskaniu zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki Ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI tej ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę organizacji prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie tej Ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu:</P>
               <P>1) w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia  – wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub SIWZ,</P>
               <P>2) w terminie 10 dni od dnia przesłania Wykonawcy informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób,</P>
               <P>3) w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia – wobec czynności innych niż określone w pkt 1.– 2.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
