<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110075-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-111985-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110075</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110075-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.dpmk.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/8171</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34352200">Tyres for buses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90510000">Refuse disposal and treatment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK04">Východné Slovensko</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK04">Východné Slovensko</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">462030.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Външни гуми за автобуси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pneumatiky pro autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dæk til busser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reifen für Busse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ελαστικά επίσωτρα λεωφορείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tyres for buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Neumáticos para autobuses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busside rehvid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linja-autonrenkaat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pneus pour autobus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tyres for buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gume za autobuse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buszok gumiabroncsai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pneumatici per autobus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusų padangos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusu riepas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tyres għax-xarabank</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banden voor autobussen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opony do autobusów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pneus para autocarros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pneuri pentru autobuze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pneumatiky pre autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pnevmatike za avtobuse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussdäck</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Dopravný podnik mesta Košice, akciová spoločnosť</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Dopravný podnik mesta Košice, akciová spoločnosť</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>31701914</NATIONALID>
               <ADDRESS>Bardejovská 6</ADDRESS>
               <TOWN>Košice-Západ</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04329</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>JUDr. Eva Dajčárová</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 556407491</PHONE>
               <E_MAIL>eva.dajcarova@dpmk.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 556226400</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.dpmk.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/8171</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/8171</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>osoba podľa § 8 ods. 5 zákona o verejnom obstarávaní</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Služby mestskej železničnej, električkovej, trolejbusovej alebo autobusovej dopravy</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Nové pneumatiky 2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1205/2018/ÚGR-OO</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34352200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je nákup nových pneumatík pre autobusy mestskej hromadnej dopravy vrátane ich likvidácie počas účinnosti Rámcovej dohody. Predmet nie je rozdelený na časti. Uchádzač musí predložiť ponuku na celý požadovaný predmet zákazky.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">462030.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miestom plnenia predmetu zákazky je: Dopravný podnik mesta Košice, akciová spoločnosť, Bardejovská 6, 043 29 Košice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je nákup nových pneumatík pre autobusy mestskej hromadnej dopravy vrátane ich likvidácie počas účinnosti Rámcovej dohody. Predmet nie je rozdelený na časti. Uchádzač musí predložiť ponuku na celý požadovaný predmet zákazky.</P>
                  <P>Predpokladané množstvá nových pneumatík, typy pneumatík, ďalšie požiadavky - servis a príslušenstvo k pneumatikám sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">462030.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti uvedené v § 32 ods. 1 ZVO. Ich splnenie preukáže podľa § 32 ods. 2, resp. podľa ods. 4 a/alebo ods. 5 ZVO predložením originálnych dokladov alebo ich úradne overených kópií v rozsahu a platnosti v zmysle zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>1.§ 32 ods. 1 písm. a) - nebol on ani jeho štatutárny orgán, ani člen štatutárneho orgánu právoplatne odsúdený za trestný čin korupcie, za trestný čin poškodzovania finančných záujmov Európskej únie, za trestný čin legalizácie príjmu z trestnej činnosti, za trestný čin založenia, zosnovania a podporovania zločineckej skupiny alebo za trestný čin založenia, zosnovania alebo podporovania teroristickej skupiny alebo za trestný čin terorizmu a niektorých foriem účasti na terorizme, trestný čin terorizmu a niektorých foriem účasti na trestný čin obchodovania s ľuďmi, trestný čin, ktorého skutková podstata súvisí s podnikaním alebo trestný čin machinácie pri verejnom obstarávaní a verejnej dražbe - uchádzač preukazuje podľa § 32 ods. 2 písm. a) výpisom z registra trestov nie starším ako tri mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk.</P>
               <P>2.§ 32 ods. 1 písm. b) - nemá nedoplatky poistného na zdravotné poistenie, sociálne poistenie a príspevkov na starobné dôchodkové sporenie v SR alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzač preukáže podľa § 32 ods. 2 písm. b) potvrdením Sociálnej poisťovne a Zdravotnej poisťovne nie starším ako tri mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk</P>
               <P>3.§ 32 ods. 1 písm. c) - nemá daňové nedoplatky v SR alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu - preukáže podľa § 32 ods. 2 písm. c) potvrdením miestne príslušného daňového úradu nie starším ako tri mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk.</P>
               <P>4.§ 32 ods. 1 písm. d) - nebol na jeho majetok vyhlásený konkurz, nie je v reštrukturalizácii, nie je v likvidácii, ani nebolo proti nemu zastavené konkurzné konanie pre nedostatok majetku alebo zrušený konkurz pre nedostatok majetku - preukáže podľa § 32 ods. 2 písm. d) potvrdením príslušného súdu nie starším ako tri mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk,</P>
               <P>5.§ 32 ods. 1 písm. e) - je oprávnený dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu - preukáže podľa § 32 ods. 2 písm. e) platným dokladom o oprávnení dodávať tovar, ktorý zodpovedá predmetu zákazky.</P>
               <P>6.§ 32 ods. 1 písm. f) - nemá uložený zákaz účasti vo verejnom obstarávaní potvrdený konečným rozhodnutím v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu - preukáže podľa § 32 ods. 2 písm. f) čestným vyhlásením.</P>
               <P>7.§ 32 ods. 1 písm. g) nedopustil sa v predchádzajúcich troch rokoch od vyhlásenia alebo preukázateľného začatia verejného obstarávania závažného porušenia povinností v oblasti ochrany životného prostredia, sociálneho práva alebo pracovného práva podľa osobitných predpisov, za ktoré mu bola právoplatne uložená sankcia, ktoré dokáže verejný obstarávateľ a obstarávateľ preukázať.</P>
               <P>8.§ 32 ods. 1 písm. h) nedopustil sa v predchádzajúcich troch rokoch od vyhlásenia alebo preukázateľného začatia verejného obstarávania závažného porušenia profesijných povinností, ktoré dokáže verejný obstarávateľ a obstarávateľ preukázať.</P>
               <P>Hospodársky subjekt vo verejnom obstarávaní môže preukázať splnenie podmienok účasti osobného postavenia podľa § 152 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov.</P>
               <P>Hospodársky subjekt so statusom právnickej osoby na účely preukazovania osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní je povinný predložiť aj výpis z registra trestov za právnickú osobu, ktorý vydáva Generálna prokuratúra Slovenskej republiky. Povinnosť predloženia výpisu z registra trestov právnickej osoby vyplýva zo zákona č. 91/2016 Z. z. o trestnej zodpovednosti právnických osôb a o zmene a doplnení niektorých zákonov, ktorý nadobudol účinnosť dňa 1.7.2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>2.1§ 33 ods. 1 písm. a) - Vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky,</P>
               <P>2.2§ 33 ods. 1 písm. d) - prehľad o celkovom obrate alebo prehľad o dosiahnutom obrate v oblasti, ktorej sa predmet zákazky týka, najviac za posledné tri hospodárske roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti.</P>
               <P>K bodu 2.1 Vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky/bánk, za posledné tri hospodárske roky, ktorým/mi uchádzač preukáže, že nie je v nepovolenom debete, a že si plní voči banke/bankám všetky záväzky, ktoré vyplývajú zo zriadenia účtu, prípadne z plnenia si záväzkov vyplývajúcich z úverových vzťahov. Výpis z účtu verejný obstarávateľ neuzná. Predložené vyjadrenie nesmie byť nie staršie ako tri mesiace ku dňu predloženia ponuky. K vyjadreniu banky/bánk sa požaduje predložiť aj čestné vyhlásenie uchádzača, že má otvorené účty len v bankách, od ktorých predložil vyjadrenie.</P>
               <P>K bodu 2.2 - a) Výkaz ziskov a strát - Uchádzač v ponuke výška obratu (bez DPH) spolu za posledné tri uzatvorené hospodárske roky preukáže minimálne 200.000,- EUR formou predloženia účtovnej uzávierky Výkazom ziskov a strát.</P>
               <P>Požadovaná forma dokumentov: overené príslušným správcom dane alebo audítorom, v originálnom vyhotovení alebo overenej fotokópii; resp. overené správcom Registra účtovných závierok, v originálnom vyhotovení alebo overenej fotokópii alebo v prípade, že dokument bol zverejnený v Registri účtovných závierok (http://www.registeruz.sk/), uchádzač predloží vyhlásenie s uvedením tejto informácie, s presným odkazom na uverejnený dokument.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ bude posudzovať splnenie požadovanej výšky obratu zo súčtu položiek v riadku 01 Tržby z predaja tovaru spolu s riadkom 05 Tržby z predaja vlastných výrobkov a služieb Výkazu ziskov a strát.</P>
               <P>— b) Vyhlásenie uchádzača o dosiahnutom obrate v oblasti, ktorej sa predmet zákazky týka uchádzač v ponuke uvedie za posledné tri uzatvorené hospodárske roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti. Vyhlásenie musí byť podpísané štatutárnym orgánom uchádzača alebo splnomocnenou oprávnenou osobou (v takom prípade uchádzač predloží aj originál alebo overenú fotokópiu splnomocnenia tejto osoby na zastupovanie).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Požadovaný obrat v oblasti, ktorej sa predmet zákazky týka, spolu za posledné tri uzatvorené hospodárske roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti, musí byť minimálne vo výške 200.000,- EUR bez DPH.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti a potreby podmienky účasti v súlade s ustanovením § 38 ods. 5 zákona č. 343/2015 Z.z..:</P>
               <P>Požiadavka sleduje cieľ nájsť schopného dodávateľa, ktorý si plní všetky svoje záväzky včas a riadne.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ požaduje, aby uchádzač predložil vo svojej ponuke čestné vyhlásenie o skutočnosti, že je schopný plniť svoje záväzky.</P>
               <P>Uchádzač môže na preukázanie finančného a ekonomického postavenia využiť finančné zdroje inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade sa postupuje podľa § 33 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>3.1§ 34 ods. 1 písm. a) zoznamom dodávok tovaru alebo poskytnutých služieb za predchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona,</P>
               <P>3.2 § 34 ods.1 písm. m)</P>
               <P>1. vzorkami, opismi alebo fotografiami, ktorých pravosť musí byť overená, ak to verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ vyžaduje alebo</P>
               <P>2. certifikátmi alebo potvrdeniami s jasne identifikovanými odkazmi na technické špecifikácie alebo technické normy vzťahujúce sa na tovar, vydanými orgánmi kontroly kvality alebo určenými orgánmi s právomocou posudzovať zhodu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Verejný obstarávateľ požaduje, aby uchádzač vo svojej ponuke predložil zoznam dodávok tovaru rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky - nové pneumatiky pre vozidlá M3 triedy I (mestský autobus) za predchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; pričom dodávky tovaru - nové pneumatiky pre vozidlá M3 triedy I (mestský autobus) za uvedené obdobie musia byť realizované v celkovom objeme min. 200 000,- EUR bez DPH, a to bez ohľadu na to, v akom objeme boli realizované v jednotlivých rokoch.</P>
               <P>V zozname uchádzač uvedie min.:</P>
               <P>Obchodné meno, sídlo a IČO objednávateľa a,</P>
               <P>Obchodné meno, sídlo a IČO dodávateľa,</P>
               <P>Názov a miesto dodania tovaru,</P>
               <P>Zmluvná cena bez DPH v EUR,</P>
               <P>Termín dodávky tovaru,</P>
               <P>Kontakt na osobu, u ktorej je možné údaje overiť.</P>
               <P>V prípade, že uchádzač má referenciu na stránke ÚVO, uvedie to vo svojej ponuke.</P>
               <P>Obstarávateľ požaduje, aby uchádzač vo svojej ponuke preložil:</P>
               <P>K bodu 1. - opis, fotografie, prípadne katalóg ponúkaného tovaru.</P>
               <P>K bodu 2. - certifikát systému riadenia kvality podľa ISO radu 9001 (systém manažerstva kvality) v oblasti predmetu zákazky, resp. ekvivalentný certifikát (doklad) prezentujúci zavedený systém riadenia kvality uchádzača podľa § 35 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti podľa § 38 ods. 5 ZVO:</P>
               <P>Predmetná podmienka vyplýva z § 34 ZVO a obstarávateľ touto požiadavkou primerane zisťuje skúsenosti pre realizovanie dodávok a kvality služieb v predmete zákazky.</P>
               <P>Obstarávateľ požaduje, aby uchádzač mal v danej oblasti skúsenosti s realizovaním dodávok a kvalitou služieb, ktoré sú predmetom zákazky.</P>
               <P>Všetky doklady musia byť predložené ako originály alebo úradne overené kópie originálnych dokladov, ak nie je uvedené inak.</P>
               <P>Predkladané doklady musia byť zoradené v poradí, ako sú uvedené v tomto oznámení, odporúčame zviazať ich do jedného uceleného sumárneho materiálu, musia obsahovať všetky požadované údaje a kompletný zoznam všetkých predkladaných dokumentov podpísaný štatutárnym zástupcom záujemcu.</P>
               <P>Doklady záujemcov so sídlom mimo územia Slovenskej republiky sa musia predložiť v pôvodnom jazyku a súčasne preložiť do slovenského jazyka okrem dokladov v českom jazyku. To isté platí aj pre doklady uchádzačov so sídlom v Slovenskej republike, ktoré nie sú vyhotovené v slovenskom alebo českom jazyku.</P>
               <P>Odporúčame, aby každý list predkladaných dokladov bol vo väzbe očíslovaný podľa počtu číslami 1 až x, a to bez rozdielu, a aký list predkladaných dokladov ide. Spôsob použitej väzby musí jednoznačne zabezpečiť trvalú nerozoberateľnosť (napr. tepelná väzba, špirálová väzba zapečatená špagátom a pečaťou alebo iné podobne trvalé väzby).</P>
               <P>V prípade, ak vôbec nebol predložený niektorý doklad preukazujúci splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia podľa § 32 zákona o verejnom obstarávaní, splnenie podmienok účasti týkajúcich sa finančného a ekonomického postavenia podľa § 33 zákona o verejnom obstarávaní a splnenie podmienok účasti týkajúcich sa technickej spôsobilosti podľa § 34 zákona o verejnom obstarávaní uchádzač bude z verejnej súťaže vylúčený.</P>
               <P>Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade sa postupuje podľa § 34 ods. 3 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne a splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa finančného a ekonomického postavenia a technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti preukazuje spoločne. Oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečovať.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Elektronická aukcia sa uskutoční v zmysle § 54 zákona o verejnom obstarávaní. Ďalšie podmienky elektronickej aukcie sú uvedené v súťažných podkladoch a vo výzve na účasť v elektronickej aukcii.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Dopravný podnik mesta Košice, akciová spoločnosť, Bardejovská 6, 043 29 Košice.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie ponúk je neverejné. Otváranie ponúk sa uskutoční za prítomnosti členov komisie na vyhodnotenie ponúk bez účasti uchádzačov.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Súťažné podklady sú záujemcom k dispozícii na profile verejného obstarávateľa, ktorý je zriadený v súlade so zákonom o verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ bude zverejňovať všetky vysvetlenia, prípadné zmeny, doplnenia a odpovede na prijaté žiadosti o vysvetlenie, o nápravu na svojom profile v rámci danej zákazky, pokiaľ to informačný systém ÚVO umožní.</P>
               <P>Záujemca môže požiadať o súťažné podklady aj prostredníctvom kontaktného miesta verejného obstarávateľa v zmysle tohoto oznámenia.</P>
               <P>Uchádzač podľa § 39 ZVO môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti prostredníctvom formuláru JED.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ upozorňuje uchádzačov, aby si vzor formulára JED-u vo formáte .rtf, umožňujúci jeho priame vypĺňanie, stiahli z webového sídla Úradu pre verejné obstarávanie a riadne vyplnili.</P>
               <P>Predmetný formulár a bližší postup vyplnenia JED prostredníctvom bezplatnej služby Európskej komisie poskytujúcej elektronickú verziu JED, popísaný v Príručke k elektronickej službe na vyplnenie a opätovné použitie JED, je dostupný na webovom sídle úradu na adrese:</P>
               <P>http://www.uvo.gov.sk/legislativametodika -dohlad/jednotny-europsky-dokument-pre-verejne-obstaravanie-533.html</P>
               <P>Verejný obstarávateľ vyžaduje od uchádzačov v zmysle § 46 zákona o verejnom obstarávaní pre zabezpečenie viazanosti ich ponuky zábezpeku vo výške 20.000,00 EUR.</P>
               <P>Zábezpeka je poskytnutie bankovej záruky za uchádzača alebo zloženie finančných prostriedkov uchádzačom na účet verejného obstarávateľa v banke alebo v pobočke zahraničnej banky.</P>
               <P>Spôsob zloženia zábezpeky vyberie uchádzač z nasledujúcich možností:</P>
               <P>Poskytnutie bankovej záruky za uchádzača.</P>
               <P>Zloženie finančných prostriedkov uchádzačom na účet verejného obstarávateľa.</P>
               <P>Ďalšie podrobnosti sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
