<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110082-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-112626-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110082</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110082-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.snd.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/611</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42961000">Command and control system</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="51100000">Installation services of electrical and mechanical equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72212000">Programming services of application software</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71632000">Technical testing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71321000">Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK01">Bratislavský kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK01">Bratislavský kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1300000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 00:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за управление и контрол</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Velící a řídící systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Overvågnings- og styresystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Steuerungs- und Kontrollsystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα χειρισμού και ελέγχου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Command and control system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de mando y control</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Käsu- ja juhtimissüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjaus- ja valvontajärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système de commande et de contrôle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Command and control system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Upravljački i kontrolni sustav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Irányító és ellenőrző rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi di comando e controllo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vadovavimo ir valdymo sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vadības un kontroles sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi ta' l-ordnijiet u l-kontroll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Besturings- en controlesysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System sterowania i kontroli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de controlo e comando</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme de comandă şi control</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Povelové a riadiace systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem vodenja in kontrole</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Manöver- och styrsystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Slovenské národné divadlo</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Slovenské národné divadlo</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00164763</NATIONALID>
               <ADDRESS>Pribinova 17</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava-Staré Mesto</TOWN>
               <POSTAL_CODE>819 01</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Človiečková, Alena Žiaková</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 220472180 / 20472181</PHONE>
               <E_MAIL>monika.clovieckova@snd.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK01"/>
               <URL_GENERAL>http://www.snd.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/611</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/611</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizácia riadiaceho systému scénického zariadenia</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>47/GR/2018/OVO</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42961000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Ide o výmenu riadiaceho systému scénických zariadení v sále Opery a Baletu SND - v rámci dolných scénických zariadení a horných scénických zariadení. Dolné scénické zariadenia: výmena riadiacich systémov dolných scénických zariadení, t.j. náhrada aktuálnych rozvádzačov DC a ES1 systému VTB2000, 112RM2.1 až 112RM2.3, ktoré napájajú riadiaci systém VTB2000. Horné scénické zariadenia: výmena riadiaceho systému horných scénických zariadení t.j. náhrada aktuálnych rozvádzačov ES2 až ES6 systému VTB2000 čiže osových regulátorov za nové. Zákazka "Modernizácia riadiaceho systému scénického zariadenia" spočíva v zhotovení diela, ktorého súčasťou je dodanie tovaru, ako aj poskytovanie súvisiacich služieb, t. j. spracovanie projektovej dokumentácie, demontáž pôvodných zariadení a ich likvidácia, inštalácia nových zariadení, programovanie aplikačného softvéru, technické skúšky vrátane zaškolenia pracovníkov, ako aj poskytovanie záručného servisu. Minimálne požiadavky na predmet zákazky sú uvedené v súťažných podkladoch - v časti B.1 Základný opis a minimálne požiadavky na predmet zákazky.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1300000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="51100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72212000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71632000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71321000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK01"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Slovenské národné divadlo - sála Opery a Baletu, Pribinova 17, 819 01 Bratislava.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Výmena riadiacich systémov dolných scénických zariadení, t.j. náhrada aktuálnych rozvádzačov DC a ES1 systému VTB2000, 112RM2.1 až 112RM2.3, napájajúcich riadiaci systém VTB2000. Náhrada rozvádzačov 112RM3.1 a 112RM3.2 ovládajúcich stoly orchestriska, 112RM4.1 až 112RM4.4 ovládajúcich bočné nájazdové vozy a sejf prospektov, teraz ovládané nezávislým systémom PLC OMRON. Pri primárnych a sekundárnych stoloch javiska dôjde k náhrade proporcionálnych ventilov a k náhrade absolútnych SSI snímačov a k pridaniu osových regulátorov, pri stoloch orchestriska bude ešte nutné okrem pridania 2ks proporcionálnych ventilov a 2ks absolútnych SSI snímačov a osových regulátorov upraviť hydraulický okruh pre ich ovládanie. V prípade bočných nájazdových vozov je nutné ich riadenie začleniť do navrhovaného systému riadenia dolných scénických zariadení, buď samotné pohony budú riadené frekvenčnými meničmi spolu s osovými regulátormi a aktuálne snímače polohy treba nahradiť inkrementálnymi a absolútnymi SSI snímačmi polohy alebo budú nahradené novým riešením bočných nájazdových vozov. U sejfu prospektov treba doplniť inkrementálny a absolútny SSI snímač a riadenie bude pomocou frekvenčného meniča a osového regulátora. Pohony pojazdu a otáčania kazetovej točne a pohony vyrovnávacích stolov rozvádzače R1 a R2 musia byť začlenené do riadiaceho systému. Súčasné PLC a distribuované periférie Telemecanique umiestnené v nenahradzovaných rozvádzačoch budú vymenené za nové, vyrábané v súčasnej dobe. Systém napájania dolných scénických zariadení ostáva nezmenený.</P>
                  <P>Výmena riadiaceho systému horných scénických zariadení t.j. náhrada aktuálnych rozvádzačov ES2 až ES6 systému VTB2000, čiže osových regulátorov za nové. Úprava rozvádzačov ovládania jednotlivých pohonov horných scénických zariadení (122RM1.2 až 122RM1.11 a 122RM2.2 až 122RM2.45, 122RM3). Rozvádzače zostanú zachované, dôjde k ich prezbrojeniu (ističe, relé, stýkače, odpojovače) za nové prvky a v súvislosti s predpokladanou výmenou motorov bude prispôsobené ovládanie elektrických bŕzd (rozšírenie na 2 brzdy) a v rozvádzačoch, v ktorých sú frekvenčné meniče SEW Movitrac, dôjde taktiež k ich výmene za frekvenčné meniče s vektorovým riadením. Tak ako pri dolných scénických zariadeniach súčasné PLC a distribuované periférie Telemecanique, umiestnené v rozvádzačoch horných scénických zariadení, budú vymenené za nové, vyrábané v súčasnej dobe. Je nutné doplniť na všetkých dekoračných a bodových ťahoch hlavného javiska tlakové snímače (tenzometrické snímače) pre možnosť váženia bremien, resp. kulís. Ďalej dôjde k výmene elektromechanických pohonov horných scénických zariadení Siemens spoločne s brzdami Transporta za asynchrónne motory s dvojitými brzdami vrátane úpravy základových rámov. Systém napájania horných scénických zariadení ostáva nezmenený. Samotné ovládanie pohonov dolných scénických zariadení, ako aj horných scénických zariadení, bude z dvoch stacionárnych ovládacích pultov, umiestnených v kabíne strojníka jedného bezdrôtového mobilného ovládacieho pultu umiestneného na lávke kontraportála a bezdrôtového mobilného ovládacieho pultu pripojiteľného k jednému z dvoch vytvorených prípojných miest na javisku. Riadiaci systém dolných a horných scénických zariadení musí tvoriť ucelený systém riadený zo spomínaných pultov, aplikačný software bude zrealizovaný v podobnom duchu ako ovládanie riadiaceho systému VTB2000. V rámci ovládania horných scénických zariadení je nutné doplniť v aplikačnom softvéri možnosť váženia bremien, resp. kulís.</P>
                  <P>Predmetom zákazky bude zhotovenie Diela spočívajúce v dodaní tovaru i v poskytnutí služieb v súlade s konečnými požiadavkami verejného obstarávateľa v Rokovacom konaní so zverejnením. Súvisiacimi službami sú: spracovanie projektovej dokumentácie, demontáž pôvodných zariadení a ich likvidácia, inštalácia nových zariadení, programovanie aplikačného softvéru, technické skúšky vrátane zaškolenia pracovníkov verejného obstarávateľa (Objednávateľa), ako aj výkon servisu počas doby trvania záruky.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1300000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1.kritérium:</P>
                  <P>Súhrnná cena v EUR s DPH skutočného plnenia, získaná z predložených a platných referencií 60 bodov.</P>
                  <P>Záujemca s max. hodnotou tohto kritéria získava max. počet 60 hodnotiacich bodov. Ostatným záujemcom budú body pridelené úmerou. Počet bodov hodnoteného záujemcu = (hodnota kritéria hodnoteného záujemcu, t.j. súhrnná suma v EUR s DPH z referencií hodnoteného záujemcu/najvyššia súhrnná suma v EUR s DPH z predložených referencií záujemcov) x 60;</P>
                  <P>2.kritérium:</P>
                  <P>Počet predložených a platných referencií s cenou rovnakou alebo vyššou ako 200 000 EUR s DPH, pričom pri referencii s cenou v rozpätí od 200 000 do 450 000 EUR s DPH (vrátane) získa 1 bod; v rozpätí nad 450 000 do 700 000 EUR s DPH (vrátane) získa 2 body; v rozpätí nad 700 000 do 1 050 000 EUR s DPH (vrátane) získa 3 body; v rozpätí nad 1 050 000 do 1 400 000 EUR s DPH (vrátane) získa 4 body; v prípade ceny s hodnotou vyššou ako 1 400 000 EUR s DPH získa 5 bodov;</P>
                  <P>Záujemca s najvyššou hodnotou (súčet priradených bodov) tohto kritéria získava maximálny počet 40 hodnotiacich bodov. Ostatným záujemcom budú body pridelené úmerou podľa vzorca:</P>
                  <P>Počet bodov hodnoteného záujemcu = (súhrnný počet priradených bodov hodnoteného záujemcu/ najvyšší súhrnný počet priradených bodov z predložených referencií záujemcov) x 40;</P>
                  <P>Vyhodnotenie výberu troch záujemcov:</P>
                  <P>Počet hodnotiacich bodov za obe kritériá sa bude počítať na 4 desatinné miesta pri dodržaní všeobecne platných pravidiel zaokrúhľovania. Poradie záujemcov bude zostavené podľa celkového súčtu získaných bodov za obe kritériá, zostupne od najvyššieho po najnižší súčet, pričom na prvom mieste sa umiestni záujemca s najvyšším súčtom získaných bodov. V prípade, ak viacero záujemcov získa rovnaký súčet bodov, na lepšom mieste sa umiestni záujemca s vyšším počtom získaných bodov za Kritérium č. 1. Prví traja umiestnení záujemcovia dostanú Výzvu na účasť v Rokovacom konaní so zverejnením.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ZVO):</P>
               <P>2. Záujemca musí spĺňať podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 ZVO. Splnenie podmienok účasti podľa § 32 ods. 1 ZVO záujemca preukáže predložením originálov dokladov alebo ich úradne osvedčených kópií podľa § 32 ods. 2, písm. a) až f), resp. ods. 4 a 5 ZVO. Záujemca predloží výpis z registra trestov aj za právnickú osobu - záujemcu (od 1.7.2016 platí zákon č. 91/2016 Z. z. o trestnej zodpovednosti právnických osôb).</P>
               <P>3. Ak má záujemca sídlo, miesto podnikania alebo pobyt mimo územia Slovenskej republiky, môže splnenie týchto podmienok preukázať podľa § 32 ods. 4 a ods. 5 ZVO.</P>
               <P>4. Záujemca môže doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti, týkajúce sa osobného postavenia, preukázať aj:</P>
               <P>a) v súlade s § 39 ZVO Jednotným európskym dokumentom, alebo b) v súlade s § 152 ZVO informáciou, že je zapísaný v zozname hospodárskych subjektov vedenom Úradom pre verejné obstarávanie.</P>
               <P>5. Záujemca, ktorého tvorí skupina dodávateľov, preukazuje splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne. Splnenie podmienky účasti podľa </P>
               <P>§ 32 ods. 1 písm. e) ZVO preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P>
               <P>6. Ak záujemca nepredloží doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti, týkajúcich sa osobného postavenia, verejný obstarávateľ v súlade s § 152 ods. 4 ZVO overí zapísanie hospodárskeho subjektu v zozname hospodárskych subjektov.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti: Podmienky účasti, týkajúce sa osobného postavenia, vyplývajú z § 32 a § 38 ods. 1 ZVO. Tieto ustanovenia sú taxatívne, a preto ich musel verejný obstarávateľ v plnom rozsahu aplikovať.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>§ 33 ods. 1 písm. a) - vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky:</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti:</P>
               <P>Verejný obstarávateľ potrebuje mať istotu, že záujemca je dostatočne ekonomicky silný a stabilný, aby bol schopný realizovať zákazku a dodať tovar aj bez predchádzajúcich záloh a preddavkov. Táto podmienka účasti má slúžiť aj na to, aby verejný obstarávateľ získal aktuálny údaj o schopnosti záujemcu plniť svoje finančné záväzky, a to od bankového subjektu, ktorý záujemcovi vedie účet/účty a teda má prehľad o jeho prípadných finančných problémoch odôvodňujúcich obavu o riadne plnenie zmluvy (napr. o účte, ktorý je zablokovaný exekútorom a pod.).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Minimálna požadovaná úroveň štandardov:</P>
               <P>Záujemca predloží podľa § 33 ods. 1, písm. a) ZVO:</P>
               <P>Vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky, v ktorej má záujemca vedený podnikateľský účet. Vo vyjadrení banka potvrdzuje schopnosť záujemcu plniť finančné záväzky, že záujemca nie je v nepovolenom debete, v prípade splácania úveru dodržuje splátkový kalendár a bankové účty neboli predmetom exekúcie. Záujemca predloží vyjadrenia od všetkých bánk, v ktorých má vedené účty. K vyjadreniu banky záujemca predloží aj čestné vyhlásenie, že v iných bankách nemá vedené účty ani záväzky.</P>
               <P>Súčasne banka potvrdí prísľub, že záujemcovi v prípade potreby poskytne úver vo výške min. 500 000 EUR na zabezpečenie financovania predmetu zákazky, keďže verejný obstarávateľ neposkytuje úspešnému uchádzačovi finančný preddavok.</P>
               <P>Vyjadrenia banky a čestné vyhlásenie záujemcu musia byť predložené ako originály alebo úradne osvedčené kópie, nie staršie ako tri mesiace k dátumu zverejnenia oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania v Úradnom vestníku EÚ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>V zmysle § 34 ods. 1 písm. a) ZVO:</P>
               <P>Zoznamom dodávok tovarov alebo poskytnutých služieb za predchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti:</P>
               <P>Zoznam dodávok podobných alebo porovnateľných ako je predmet zákazky za predchádzajúce 3 roky má slúžiť na to, aby zákazku realizoval taký uchádzač, ktorý už má skúsenosti s rovnakým alebo porovnateľným charakterom dodávok ako je predmet tejto zákazky. Minimálna požadovaná úroveň štandardov pri tejto podmienke bola určená primerane k predpokladanej hodnote zákazky, čo verejný obstarávateľ považuje za primerané a podporujúce hospodársku súťaž. Účelom je preukázanie skutočnosti, či mal záujemca v danom období dostatočnú materiálnu, technickú a personálnu vybavenosť, či je spoľahlivý a spôsobilý zrealizovať predmet zákazky. Verejný obstarávateľ vyžaduje, aby záujemca mal skúsenosti s dodávkami predmetu zákazky aspoň v požadovanom rozsahu, nakoľko práve skúsenosti s realizáciou zákaziek v tomto minimálnom objeme majú vytvoriť predpoklad, že zákazku bude realizovať dostatočne skúsený, odborne a technicky zdatný zmluvný partner. Práve skúsenosti záujemcu s realizáciou obdobných, t.j. rozsahovo aj technicky podobných zákaziek vytvárajú predpoklad pre kvalitné a odborné plnenie zmluvy uzavretej s úspešným uchádzačom.</P>
               <P>V zmysle § 34 ods. 1 písm. g) ZVO:</P>
               <P>Ak ide o stavebné práce alebo služby, údajmi o vzdelaní a odbornej praxi alebo odbornej kvalifikácii osôb určených na plnenie zmluvy alebo koncesnej zmluvy alebo riadiacich zamestnancov, ak nie sú kritériom na vyhodnotenie ponúk.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti:</P>
               <P>Verejný obstarávateľ požaduje preukázať zoznam osôb, ktoré budú zodpovedné za plnenie zmluvy. Keďže ide o kvalifikované práce, je nutné, aby dotknuté osoby mali príslušné oprávnenia a boli zárukou ako bezpečnosti práce, tak aj kvality poskytovaných dodávok. Požiadavky sú nutné a primerané predmetu zákazky.</P>
               <P>V zmysle § 34 ods. 1 písm. l) ZVO:</P>
               <P>Uvedením podielu plnenia zo zmluvy alebo koncesnej zmluvy, ktorý má uchádzač alebo záujemca v úmysle zabezpečiť subdodávateľom.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti:</P>
               <P>Požiadavka je v súlade s ustanovením § 41 ods. 1 ZVO.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ požaduje preukázať zoznam subdodávateľov, ktorí budú spoluzodpovední za plnenie zmluvy. Keďže ide o kvalifikované práce, je nutné, aby dotknutí subdodávatelia mali príslušné oprávnenia a boli zárukou ako bezpečnosti práce, tak aj kvality poskytovaných dodávok alebo prác. Požiadavky sú nutné a primerané predmetu zákazky.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>K § 34 ods. 1 písm. a):</P>
               <P>Ide o zákazky rovnakého alebo podobného charakteru (výmena alebo dodávka a montáž riadiaceho systému scénických zariadení a jeho súčastí asynchrónnych motorov, ARC a IRC snímačov, frekvenčných meničov, konštrukčných celkov pre javiskové technológie, nie však referencie za dodávku riadiacich systémov pre priemyselnú výrobu alebo riadenie budov, ani referencie za zhotovenie divadla ako diela, ale iba časť - dodávku javiskových technológii vrátane riadiaceho systému, porovnateľnú s týmto predmetom zákazky), za predchádzajúce 3 roky k dátumu zverejnenia oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania v ÚV EÚ, doplneným potvrdeniami o kvalite dodania zariadení s uvedením cien (zmluvná a skutočná), lehôt dodania (zmluvná a skutočná) a mien a adries odberateľov, s doplnenými potvrdeniami o kvalite dodania predmetu zákazky. Dokladom/potvrdením je referencia vyhotovená verejným obstarávateľom/ obstarávateľom, v ktorej bude uvedená aj kontaktná osoba (e-mail, tel. číslo), ktorá v aktuálnom prípade verejnému obstarávateľovi potvrdí doplnkové informácie k referencii. Záujemca musí referenciami preukázať plnenie podobných zákaziek ako je predmet zákazky v súhrnnom objeme min. 1,5 mil. EUR s DPH. Pre výber prvých troch záujemcov, ktorých verejný obstarávateľ vyzve na predloženie základnej ponuky, sa použijú iba referencie, ktorých cena skutočného plnenia z predložených referencií je rovnaká alebo vyššia ako 200 tis. EUR s DPH. Záujemca pri použití JED uvedie údaje tak, aby požadované hodnoty boli priradené ku každej referencii. Zároveň ku každej dodávke (referencii) uvedie stručný opis predmetu zákazky zákazky. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo overiť pravdivosť údajov odberateľov, uvedených v zozname. Ak bude v zozname dodávok alebo v potvrdení odberateľa uvedený objem v inej mene ako euro, záujemca použije na prepočet na euro kurz inej meny k mene euro, ktorý bol v období rokov 2015 až 2017 zverejnený ECB v posledný pracovný deň v príslušnom roku, príp. ak ide o rok 2018, záujemca urobí prepočet kurzom ECB ku dňu zverejnenia oznámenia v ÚV EÚ tak, že k sume v pôvodnej mene uvedie sumu v EUR a použitý kurz.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. g) ZVO:</P>
               <P>Záujemca predloží zoznam osôb alebo riadiacich zamestnancov určených na plnenie zmluvy s údajmi o ich vzdelaní a odbornej praxi alebo odbornej kvalifikácii - oprávnení osôb. Týka sa to predovšetkým:</P>
               <P>a) osoby, ktorá bude riadiť realizáciu predmetu zmluvy (šéf montér) predloží oprávnenie na výkon stavbyvedúceho s potvrdením od SKSI, ak oprávnenie vydala autorita pre územia mimo Slovenskej republiky);</P>
               <P>b) osoby, ktorá bude vykonávať revízie dodanej technológie (revízny technik technológie predloží oprávnenie na výkon revízií predmetných technológií);</P>
               <P>c) osoby, ktorá bude vykonávať revízie zrealizovaných elektroinštalácií (revízny technik elektro predloží oprávnenie na výkon revízií elektrických zariadení);</P>
               <P>d) osoby, ktorá bude spracovávať projektovú dokumentáciu technologickej časti (predloží oprávnenie na predmetnú projektovú činnosť);</P>
               <P>e) osoby, ktorá bude spracovávať projektovú dokumentáciu elektro a MaR (predloží oprávnenie na predmetnú projektovú činnosť);</P>
               <P>f) osoby, ktorá bude realizovať zvary potrubí a konštrukcií (predloží oprávnenie na predmetné zváranie); Osoby pripoja aj štruktúrovaný životopis a poskytnú vyhlásenie, že budú k dispozícií v čase plnenia zmluvy. Záujemca predloží požadované oprávnenia vo forme originálov alebo úradne overených kópií. Jednou osobou je možné preukázať aj viacero požadovaných oprávnení/osvedčení. Zahraničný záujemca predloží doklady ekvivalentné k dokladom vydávaných inštitúciami SR.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. l) ZVO:</P>
               <P>Záujemca v aktuálnom prípade uvedie zoznam subdodávateľov a ich podiely plnenia zo zmluvy, ktoré má záujemca v úmysle zabezpečiť subdodávateľom/subdodávateľmi. Uvedie aj meno a sídlo subdodávateľov.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Podmienky vykonania zákazky sú viazané na splnenie podmienky účasti podľa § 34 ods. 1 písm. g) ZVO a v tej súvislosti zabezpečenie plnenia zmluvy prostredníctvom osôb alebo riadiacich zamestnancov, spĺňajúcich požadované údaje o vzdelaní a odbornú prax alebo odbornú kvalifikáciu.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>00:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-16</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
               <LANGUAGE VALUE="CS"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1/ Žiadosťou o účasť v tomto rokovacom konaní so zverejnením sa rozumie: a) písomná žiadosť o zaradenie do procesu verejného obstarávania; b) predloženie podpísaných originálov dokladov, preukazujúcich splnenie podmienok účasti alebo podpísaného originálu Jednotného európskeho dokumentu, a to v lehote podľa bodu IV. 2.2) tohto oznámenia na adresu kontaktného miesta, uvedenú v bode I.1) tohto oznámenia, prípadne osobne v podateľni na rovnakej adrese v úradných hodinách cez pracovné dni v pondelok, utorok, streda, štvrtok a piatok od 8.00 hod. do 15.00 hod.</P>
               <P>Ak potvrdí záujem o účasť skupina dodávateľov, jej členovia splnomocnia jedného člena skupiny k oprávneniu prijímať pokyny za všetkých a konať v mene všetkých ostatných členov skupiny. Táto plná moc bude podpísaná všetkými členmi skupiny alebo osobou/osobami oprávnenými konať v danej veci za každého člena skupiny. Plnú moc, vypracovanú podľa príloh k súťažným podkladom, predloží záujemca spolu s ostatnými dokladmi na preukázanie splnenia podmienok účasti.</P>
               <P>2/ Podľa § 39 ods. 1 ZVO možno splnenie podmienky účasti preukázať Jednotným európskym dokumentom (JED), ktorým hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti</P>
               <P>3/ Verejný obstarávateľ požaduje predloženie dokladov preukazujúcich splnenie podmienok účasti alebo JED v uzatvorenom obale/obálke s výrazným označením Súťaž - Neotvárať - Modernizácia riadiaceho systému. Záujemca tiež uvedie na obálke svoje obchodné meno a sídlo.</P>
               <P>4/ Verejný obstarávateľ požaduje spolu s dokladmi preukazujúcimi splnenie podmienok účasti alebo spolu s JED predložiť informáciu o kontaktnej osobe záujemcu, jej e-mailovej adrese a telef. čísle.</P>
               <P>5/ Doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti záujemcu so sídlom mimo územia Slovenskej republiky sa musia predložiť v pôvodnom jazyku a súčasne musia byť preložené do slovenského jazyka, okrem dokladov predložených v českom jazyku. Ak sa zistí rozdiel v ich obsahu, rozhodujúci je preklad v slovenskom jazyku.</P>
               <P>6/ Záujemca môže písomne (poštou, elektronickými prostriedkami, osobne do podateľne verejného obstarávateľa) požiadať verejného obstarávateľa o vysvetlenie podmienok účasti. Za včas doručenú požiadavku záujemcu sa považuje požiadavka doručená v slovenskom alebo českom jazyku tak, aby verejný obstarávateľ stihol poskytnúť vysvetlenie požiadaviek do ukončenia lehoty na predloženie žiadostí o účasť. Verejný obstarávateľ zašle vysvetlenie všetkým známym záujemcom a zároveň takéto vysvetlenie zverejní v profile zákazky na: https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/611.</P>
               <P>7/ Písomná komunikácia medzi verejným obstarávateľom a záujemcami/uchádzačmi je prostredníctvom pošty, iného doručovateľa alebo elektronickou formou, resp. kombináciou pošty, iného doručovateľa a elektronických prostriedkov. Doručovanie sa riadi Správnym poriadkom.</P>
               <P>8/ Osobná komunikácia medzi verejným obstarávateľom a záujemcami/uchádzačmi počas rokovaní v Rokovacom konaní so zverejnením bude za účasti tlmočníkov z/do cudzieho jazyka do/zo slovenského jazyka, ktorých na rokovania zabezpečia záujemcovia/uchádzači. Záujemcovia/uchádzači zabezpečia pre účely podpisu aj písomné vyhotovenie záznamov z jednotlivých rokovaní v cudzom jazyku, vrátane ich úradného prekladu do štátneho jazyka; v prípade akýchkoľvek nezrovnalostí bude rozhodujúcim vyhotovenie záznamov v štátnom jazyku.</P>
               <P>9/ Verejný obstarávateľ vyžaduje od uchádzača, ktorý bude vyzvaný na predloženie základnej ponuky, zloženie zábezpeky na zabezpečenie ponuky, vo výške 40 000,- EUR (slovom: štyridsaťtisíc EUR).</P>
               <P>Spôsoby zloženia zábezpeky: zložením finančných prostriedkov na bankový účet verejného obstarávateľa, alebo poskytnutím bankovej záruky za uchádzača.</P>
               <P>10/ Obhliadka bude určená pre vyzvaných záujemcov, umiestnených na prvých troch miestach v poradí.</P>
               <P>11/ Nejde o zelené verejné obstarávanie, o obstarávanie inovácií ani o obstarávanie zamerané na sociálne aspekty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
