<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110281-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-112252-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110281</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110281-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.spskgruca.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.spskgruca.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33162000">Operating theatre devices and instruments</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL7">MAKROREGION CENTRALNY</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180418 09:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Уреди и инструменти за операционен блок</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Přístroje a nástroje pro operační sály</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparatur og instrumenter til operationsstuer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>OP-Ausrüstung und OP-Instrumente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συσκευές και όργανα χειρουργείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operating theatre devices and instruments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instrumentos y aparatos de quirófano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operatsioonisaali seadmed ja instrumendid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leikkaussalilaitteet ja instrumentit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Appareils et instruments pour bloc opératoire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operating theatre devices and instruments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uređaji i instrumenti za operacijske sale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Műtőtermi készülékek és műszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchi e strumenti per sala operatoria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operacinės įrenginiai ir instrumentai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operāciju zāles ierīces un instrumenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparti u strumenti tat-teatru ta' l-operazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparatuur en instrumentarium voor OK</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia i przyrządy używane na salach operacyjnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparelhos e instrumentos para blocos operatórios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dispozitive şi instrumente pentru blocul operator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prístroje a nástroje operačnej sály</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naprave in instrumenti za operacijske dvorane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Otwock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparatur och instrument för operationssalar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Samodzielny Publiczny Szpital Kliniczny im. Prof. A. Grucy CMKP</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Szpital Kliniczny im. Prof. A. Grucy CMKP</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>nr postępowania DZP.26.28/2018</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Konarskiego 13</ADDRESS>
               <TOWN>Otwock</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Katarzyna Święch</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 227794031-217</PHONE>
               <E_MAIL>dzp@spskgruca.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 227794031-477</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL7"/>
               <URL_GENERAL>www.spskgruca.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.spskgruca.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Najem systemu płukania pulsacyjnego wraz z dostawą końcówek płuczących.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZP.26.28/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33162000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest: Najem systemu płukania pulsacyjnego wraz z dostawą końcówek płuczących.</P>
               <P>2. Zamówienie obejmuje następujący zakres:</P>
               <P>a) Najem systemu do płukania pulsacyjnego z napędem w postaci rękojeści do wielorazowego użycia (12 rękojeści).</P>
               <P>b) Sukcesywną dostawę zużywalnych zestawów końcówek płuczących do zaoferowanego systemu.</P>
               <P>Wszystkie elementy systemu (końcówki i rękojeści oraz węże zasilające) powinny być wyrobem medycznym.</P>
               <P>Zaoferowane elementy (końcówki) powinny być elementami do bezpośredniego użycia – sterylnymi za wyjątkiem elementów wielorazowych (rękojeści).</P>
               <P>Wykonawca może zaoferować wyłącznie wyroby, które zostały wprowadzone do obrotu zgodnie z  przepisami ustawy z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (Dz. U. z 2017 r., poz. 211).</P>
               <P>Dokładny opis przedmiotu zamówienia znajduje się w załączniku nr 1A do SIWZ formularzu cenowym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>SPSK Otwock.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dokładny opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt. III SIWZ oraz załączniku nr 1A do SIWZ formularzu cenowym.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Prawo opcji:</P>
                  <P>a) Zamawiający zobowiązuje się do zrealizowania zamówienia na poziomie minimum 20 % wartości umowy</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) Nie podlegają wykluczeniu:</P>
               <P>a) na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13-22</P>
               <P>b) na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1</P>
               <P>(W przypadku, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z Wykonawców musi wykazać brak podstaw do wykluczenia).</P>
               <P>2) Spełniają warunki udziału w postępowaniu o których mowa w art. 22 ust. 1 pkt 2</P>
               <P>Wykaz oświadczeń składanych wraz z ofertą:</P>
               <P>1) Oświadczenie Wykonawcy, że spełniania warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu złożone w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) - wg wzoru stanowiącego załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający informuje, że Wykonawca przy wypełnianiu oświadczenia na formularzu JEDZ może wykorzystać również narzędzie dostępne na stronie ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd</P>
               <P>A. Oświadczenie stanowi wstępne potwierdzenie spełnienia warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 pkt 1) i 2) i musi być aktualne na dzień składania ofert.</P>
               <P>B. Oświadczenie, składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienie.</P>
               <P>Oświadczenie ma potwierdzać spełnienie warunków udziału w postępowaniu, w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienie tych oraz wykazać brak podstaw do wykluczenia każdego z wykonawców.</P>
               <P>2. Wykaz dokumentów i oświadczeń, składanych na wezwanie Zamawiającego przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, w wyznaczonym terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia.</P>
               <P>2.1. Dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 13-22 oraz ust. 5 pkt 1</P>
               <P>1. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy PZP; wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3. Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokument potwierdzający dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>4. Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>Oświadczenie, o którym mowa w punktach 3), 4) Wykonawcy składa w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie na zasadach i warunkach opisanych we wzorze umowy stanowiącym Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:45</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>SPSK w Otwocku.</P>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego w Gabinecie Zastępcy Dyrektora ds. Opieki Medycznej (Budynek C - Administracja).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wykaz oświadczeń i dokumentów, które mają dostarczyć Wykonawcy mający siedzibę poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej</P>
               <P>1. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 2.2. ppkt 1) i 2) składa odpowiednio dla dokumentów wymienionych w ppkt</P>
               <P>2.2.1 ppkt1) – w tym zakresie wykonawca składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP; - wystawioną/ny nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>2.2.2 ppkt 2) – w tym zakresie wykonawca składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości - wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>2. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Terminy ważności dla oświadczenia stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>3. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 2.1,1, składa dokument, o którym mowa w pkt 2.2.1 w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>3. Wykaz dokumentów składanych przez Wykonawcę, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 23 ustawy PZP,</P>
               <P>Wykonawca - w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej zamawiającego informacji z otwarcia ofert - zobowiązany jest złożyć:</P>
               <P>1) Oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu wg wzoru stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ</P>
               <P>(W przypadku, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z Wykonawców zobowiązany jest do złożenia przedmiotowego oświadczenia).</P>
               <P>4. Wymagania, jakie musi spełniać oferta składana przez dwa lub więcej podmiotów (Wykonawcówubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia np. konsorcja, spółki cywilne): </P>
               <P>1) Oferta musi być podpisana w taki sposób, aby prawnie zobowiązywała wszystkich Wykonawców wspólnieubiegających się o udzielenie zamówienia;</P>
               <P>2) Wykonawcy występujący wspólnie zobowiązani są ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich wpostępowaniu o udzielenie niniejszego zamówienia lub do reprezentowania ich w postępowaniu oraz zawarciaumowy o udzielenie przedmiotowego zamówienia publicznego; </P>
               <P>3) Wszelka korespondencja oraz rozliczenia dokonywane będą wyłącznie z podmiotem występującym jakoreprezentant pozostałych.</P>
               <P>Wykaz dokumentów i oświadczeń, składanych na wezwanie Zamawiającego przez Wykonawcę, którego ofertazostała najwyżej oceniona, w wyznaczonym terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia. </P>
               <P>1) Deklarację zgodności – dokument wystawiany przez producenta wyrobu albo jego upoważnionegoprzedstawiciela. (dotyczy wszystkich klas wyrobów medycznych) </P>
               <P>2) Certyfikat zgodności – dokument wydawany przez jednostkę notyfikowaną w zakresie wyrobówmedycznych, poświadczający przeprowadzenie procedur oceny zgodności. (dotyczy wyrobów medycznychzakwalifikowanych do klas: I sterylna, I z funkcją pomiarową, II A, IIb, III oraz zgodnie z dyrektywą unijną 98/79wyroby klas A i B) </P>
               <P>3) Karty katalogowe (techniczne) dla zaoferowanych końcówek oraz rękojeści </P>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w następującej wysokości: 3 780,64 PLN.</P>
               <P>2. Wadium może być wniesione w: </P>
               <P>1) pieniądzu, </P>
               <P>2) poręczeniach bankowych, lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, żeporęczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, </P>
               <P>3) gwarancjach bankowych, </P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych, </P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2007 r. Nr 42, poz. 275 z późn. zm.). </P>
               <P>3. Wadium wniesione w pieniądzu należy wnieść przelewem na konto w Banku Gospodarstwa Krajowego zsiedzibą w Warszawie Nr rachunku 29 1130 1017 0020 1470 1520 0004, z dopiskiem na przelewie: „Wadium wpostępowaniu – DZP.26.28/2018”.</P>
               <P>4. Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunkubankowym Zamawiającego, o którym mowa w ust. 3, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływemdnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert). </P>
               <P>5. Zamawiający zaleca, aby w przypadku wniesienia wadium w formie: </P>
               <P>1) pieniężnej – dokument potwierdzający dokonanie przelewu wadium został załączony do oferty, </P>
               <P>2) innej niż pieniądz – oryginał dokumentu został złożony w oddzielnej kopercie, a jego kopia w ofercie. </P>
               <P>6. Z treści gwarancji/poręczenia winno wynikać bezwarunkowe, na pierwsze pisemne żądanie zgłoszone przezZamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwotywadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy PZP. </P>
               <P>7. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium lub wniesie w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona. </P>
               <P>8. Okoliczności i zasady zwrotu wadium, jego przepadku oraz zasady jego zaliczenia na poczet zabezpieczenianależytego wykonania umowy określa ustawa PZP. </P>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest złożyć na dzień składania ofert: </P>
               <P>a) Wypełniony i podpisany formularz cenowy / formularz ofertowy z wykorzystaniem wzoru stanowiącegoZałącznik nr 1a / 1 do SIWZ</P>
               <P>b) Oświadczenie Wykonawcy, że spełniania warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu - wgwzoru stanowiącego załącznik nr 2 do SIWZ. </P>
               <P>Uwaga! Dokumenty i oświadczenia własne Wykonawcy (Załącznik nr 1, 1a do SIWZ) stanowią integralnącześć oferty i w związku z tym nie podlegają uzupełnieniu na podstawie art. 26 ust. 3 ustawy PZP.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy PZP przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy PZP jak dla postępowań poniżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy PZP</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy PZP</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań KIO</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
