<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110266-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-114346-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110266</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110266-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sheynovo-ag.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.sheynovo-ag.eu/dosie_00243-2018-0002_Mar.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">47500.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046936</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Медицинско оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnické přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medizinische Geräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ιατρικές συσκευές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiiniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteelliset laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements médicaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orvosi felszerelések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature mediche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīniskās ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir mediku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medische apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia medyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente medicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnícke vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinska oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Втора специализирана акушеро-гинекологична болница за активно лечение „Шейново“ ЕАД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Vtora spetsializirana akushero-ginekologichna bolnitsa za aktivno lechenie „Sheynovo“ EAD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>130485795</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Sheynovo“ No. 19</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1504</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Nadka Bozadzhieva, Vanesa Dragomirova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29659469</PHONE>
            <E_MAIL>pravisti@sheynovo-ag.eu</E_MAIL>
            <FAX>+359 9441768</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.sheynovo-ag.eu</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.sheynovo-ag.eu/profil2.html</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Втора специализирана акушеро-гинекологична болница за активно лечение „Шейново“ ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>130485795</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Шейново“ № 19</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1504</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Надка Бозаджиева, Ванеса Драгомирова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29659469</PHONE>
               <E_MAIL>pravisti@sheynovo-ag.eu</E_MAIL>
               <FAX>+359 9441768</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.sheynovo-ag.eu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sheynovo-ag.eu/profil2.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.sheynovo-ag.eu/dosie_00243-2018-0002_Mar.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка, монтаж/инсталация, въвеждане в експлоатация, обучение за работа и гаранционно обслужване на медицинска апаратура — кула за ендоскопско оборудване с видеоцентър</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Доставка, монтаж/инсталация, въвеждане в експлоатация, обучение за работа и гаранционно обслужване на фабрично нова, неупотребявана медицинска апаратура — кула за ендоскопско оборудване с видеоцентър.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">47500.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Структурните звена в сградата на „Втора САГБАЛ Шейново“ ЕАД.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Настоящата поръчка включва изпълнението на следните дейности:</P>
                  <P>Доставка, монтаж, пускане в експлоатация на фабрично нова, неупотребявана, с дата на производство след 1.01.2017 г. медицинска апаратура за нуждите на „Втора САГБАЛ Шейново“ ЕАД. Медицинската апаратура, предмет на обществената поръчка, включва доставка на кула за ендоскопско оборудване с видеоцентър, подробно описана в техническа спецификация — Приложение № 1 към документацията за участие, като са посочени задължителните работни характеристики и функционални изисквания, на които трябва да отговаря; обучение на персонала на място за работа с доставената апаратура; гаранционен сервиз — изпълнителят да осигурява гаранционен срок за поддръжка на доставената апаратура не по-малък от 12 месеца.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Предлагани допълнителни технически параметри</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">47500.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът трябва да притежава разрешение за търговия на едро с медицински изделия по смисъла на чл. 77, ал. 1 от Закона за медицинските изделия (ЗМИ), освен в случаите по чл. 77, ал. 2 от ЗМИ или еквивалентен документ.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът декларира съответствие с изискването с поставения критерий за подбор в част ІV „Критерии за подбор“, буква А „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП, като попълва данни за документа, удостоверяващ правото да извършва оферираната доставка и посочва публичен регистър, в който се съдържат данни за посоченото обстоятелство.</P>
               <P>Документът, който се представя от участника, определен за изпълнител, преди да бъде сключен договор или при поискване от комисията в хода на процедурата, на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП е заверено копие на разрешение за търговия на едро с медицински изделия, по смисъла по чл. 77, ал. 1 от ЗМИ или декларация, че отговаря на условията на чл. 77, ал. 2 или еквивалент.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към икономическото и финансово състояние на участниците в процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да прилагат система за управление на качеството, спрямо изискванията на стандарта EN ISO 9001:20хх или еквивалент с обхват доставка и сервизно обслужване на медицинска апаратура (медицинско оборудване), издаден от органи, установени в България или други държави членки, както и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството.</P>
               <P>2. В случай, че участникът не е производител, той трябва да е оторизиран от производителя на предлаганата апаратура или от упълномощен негов представител за право на представителство и търговия на територията на Република България, както и за сервизно обслужване (за срока на гаранцията) и поддръжка на апаратурата или да е в търговски взаимоотношения със сервиз, оторизиран от производителя или от упълномощен негов представител.</P>
               <P>3. За предлаганата от участника медицинска апаратура, участникът трябва да притежава декларация за съответствие на апаратурата, в качеството ѝ на медицинското изделие по чл. 14, ал. 2 от ЗМИ, съставена от производителя или от негов упълномощен представител, и/или ЕС сертификат за оценка на съответствието, издаден от нотифициран орган.</P>
               <P>4. Участникът трябва да притежава опит в доставки и услуги с предмет и обем, идентичен или сходен с тези на поръчката, изпълнени през последните 3 (три) години, считано от датата, определена като краен срок за представяне на оферти.</P>
               <P>Участникът декларира съответствието с критериите за подбор в част ІV „Критерии за подбор“, буква В и буква Г от ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът трябва да притежава сертификат на управление на качеството спрямо изискванията на стандарта EN ISO 9001:20хх или еквивалентен сертификат с обхват доставка и сервизно обслужване на медицинска апаратура (медицинско оборудване), издаден от органи, установени в България или други държави членки, както и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, валиден към датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. В случай, че участникът не е производител, той трябва да е оторизиран от производителя на предлаганата апаратура или от упълномощен негов представител за право на представителство и търговия на територията на Република България както и да разполага с минимум един сервизен специалист, преминал курс за обучение и поддръжка на предлаганата апаратура при производителя на предлаганата апаратура или негов упълномощен представител.</P>
               <P>3. Участникът трябва да притежава декларация за съответствие на апаратурата, в качеството ѝ на медицинското изделие по чл. 14, ал. 2 от ЗМИ, съставена от производителя или от негов упълномощен представител, и/или ЕС сертификат за оценка на съответствието, издаден от нотифициран орган за оферираната апаратура.</P>
               <P>4. Участникът да е изпълнил минимум 3 (три) дейности за доставки и услуги през последните три години, чиито предмет и обем е идентичен или сходен с предмета на обществената поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Предлаганата медицинска апаратура трябва да отговаря на европейските и международни стандарти за качество, да бъде фабрично нова, неупотребявана, с дата на производство след 1.01.2017 г., в пълна техническа изправност, да не е ползвана като демонстрационна, да не е рециклирана, да бъде доставена в оригинална фабрична опаковка и да фигурира в продуктовата листа на производителя. Изпълнителят трябва да осигури доставката на апаратурата до лечебното заведение, инсталация и монтаж, настройка, пробно изпитване, контрол на качеството, пускане в действие и предаване за експлоатация с всички необходими за експлоатацията принадлежности и консумативи, както и да извърши в определен срок необходимото обучение на персонала. Гаранционният срок започва да тече от датата на въвеждането на апаратурата в експлоатация и провеждане на обучението и включва всички разходи за труд, резервни части, консумативи, транспорт на специалистите, профилактика и всички други разходи по гаранционното обслужване.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 022-046936</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В кабинета на отдел „Обществени поръчки“, в сутерена в сградата на болницата.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 3 % (три процента) от стойността му без ДДС и гаранция, обезпечаваща авансовото плащане в размер на 5 % (пет процента) от цената на договора.</P>
               <P>Гаранциите се предоставят в една от следните форми по избор на участника:</P>
               <P>— парична сума, платима на „Втора САГБАЛ Шейново“ ЕАД по следната банкова сметка: „Общинска банка“ АД — клон Сан Стефано Плаза, IBAN: BG27SOMB91301027523102, BIC: SOMBBGSF (заверено копие),</P>
               <P>— банкова гаранция, издадена в полза на възложителя, валидна до 30 дни след изтичане на гаранционния срок на доставената апаратура (в оригинал),</P>
               <P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя (в оригинал).</P>
               <P>Изискванията за изготвяне и подаване на офертите са подробно описани в документацията за участие.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
