<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110621-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-110531-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180511</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110621</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110621-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.comune.porto-torres.ss.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.comune.porto-torres.ss.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55524000">School catering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG25">Sassari</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG25">Sassari</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">3857720.40</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180511 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Приготвяне и доставяне на храна за ученически столове и бюфети</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zabezpečování pohostinských služeb pro školy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering til skoler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verpflegungsdienste für Schulen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τροφοδοσίας σχολείων με έτοιμα γεύματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>School catering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de suministro de comidas para escuelas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kooli toitlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kouluateriapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Service traiteur pour écoles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>School catering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge dostavljanja pripremljene hrane (catering) u škole</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iskolai élelmezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ristorazione scolastica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pagaminto valgio tiekimo mokykloms paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skolas ēdināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-preżentazzjoni ta’ l-ikel għall-iskejjel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering voor scholen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dostarczania posiłków do szkół</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de fornecimento de refeições (catering) a escolas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de catering pentru şcoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby hromadného stravovania pre školy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve priprave in dostave hrane za šole</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Porto Torres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skolbespisning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Comune di Porto Torres</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comune di Porto Torres</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Umberto I</ADDRESS>
               <TOWN>Porto Torres</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07046</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott. Flavio Cuccureddu</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0795008070</PHONE>
               <E_MAIL>cuccureddu.flavio@comune.porto-torres.ss.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG25"/>
               <URL_GENERAL>www.comune.porto-torres.ss.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.comune.porto-torres.ss.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio ristorazione scolastica nelle scuole dell'infanzia, primarie e secondarie di primo grado del Comune di Porto Torres dall'a.s. 2018-2019 all'a.s. 2022-2023</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>73895143DC</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55524000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gestione del servizio di ristorazione scolastica nelle scuole primarie e secondarie di primo grado ubicate nel Comune di Porto Torres indicate nell'allegato al capitolato speciale d'appalto «Elenco plessi». L'oggetto di affidamento consiste nella gestione del servizio di ristorazione scolastica consistente nella preparazione dei pasti con legame «fresco-caldo» presso centri di cottura adeguatamente attrezzati, nella fornitura di altri servizi a supporto della ristorazione (trasporto, consegna, ritiro e distribuzione pasti, preparazione e riordino, pulizia e sanificazione dei locali dove si consuma il pasto, rilevazione dei pasti ecc.) meglio descritti nel capitolato speciale d'appalto cui si rinvia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">3857720.40</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITG25"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comune di Porto Torres.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servizio ristorazione scolastica nelle scuole dell'infanzia, primarie e secondarie di primo grado del Comune di Porto Torres dall'a.s. 2018-2019 all'a.s. 2022-2023.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">3857720.40</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>La stazione appaltante si riserva comunque la facoltà di prorogare la durata del contratto per il tempo necessario alla conclusione delle procedure necessarie per l'individuazione del nuovo contraente. Ai sensi dell'art. 106, comma 12 del codice, la stazione appaltante, qualora in corso di esecuzione, si renda necessario un aumento o una diminuzione delle prestazioni fino a concorrenza del quinto dell'importo del contratto, può imporre all'appaltatore l'esecuzione alle stesse condizioni previste nel contratto originario. In tal caso l'appaltatore non può far valere il diritto alla risoluzione del contratto.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I concorrenti ai fini della partecipazione alla gara dovranno essere iscritti alla Camera di Commercio per attività coincidente con quella oggetto del presente appalto o che abbiano come oggetto nel loro statuto lo svolgimento di attività coincidente con l’oggetto della presente gara. Gli operatori economici stabiliti in altri Stati membri si qualificano producendo documentazione conforme alla normativa vigente nei rispettivi paesi. Se cooperative sociali iscrizione all'albo delle società cooperative.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Al fine di garantire una corretta ed efficace gestione del servizio, tenuto conto della complessità organizzativa ed operativa delle attività previste e dell’ambito in cui devono essere espletate, l’operatore economico deve aver realizzato un fatturato globale minimo annuo riferito a ciascuno degli ultimi tre esercizi finanziari disponibili di importo almeno pari a 1 543 088,16 EUR di cui almeno 771 544,08 EUR nel settore di attività oggetto dell'affidamento.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) adeguata esperienza professionale da comprovarsi mediante un elenco dei principali servizi analoghi a quelli oggetto della presente gara espletati nell'ultimo triennio indicando committente, periodo di riferimento e importo di cui almeno uno identico a quello oggetto di gara per tipologia e numero minimo di pasti presunti annui (n. 157080) previsti nel capitolato;</P>
               <P>2) l'operatore economico deve eseguire l'appalto con un adeguato standard di qualità da comprovarsi mediante la produzione di certificazione di qualità conforme alla norma UNI EN ISO 9001:2008 in corso di validità; della serie UNI EN ISO 22000:2005 (Sistema di gestione per la sicurezza alimentare), della serie UNI EN ISO 22005:2008 (Sistema di rintracciabilità). Si precisa che i requisiti suddetti potranno essere sostituiti da altre prove relative all’impiego di misure equivalenti di garanzia della qualità prodotto dall’operatore economico, che il Comune si riserva di valutare in applicazione delle norme vigenti;</P>
               <P>3) avere nella propria disponibilità – proprietà o locazione o altro idoneo titolo – per tutta la durata del contratto, un centro di cottura autorizzato posto ad una distanza percorribile in un tempo massimo di 30” (trenta minuti) dalla sede del municipio di Porto Torres, Piazza Umberto I 1, calcolata sui risultati del sito (http://www.viamichelin.it). In alternativa, i concorrenti potranno produrre una dichiarazione di impegno ad acquisire, entro 15 giorni dalla comunicazione di aggiudicazione, la disponibilità del centro di cottura autorizzato, adeguatamente supportata – in sede di offerta – da idonea documentazione di pre-intesa, o altro impegno preliminare in grado di dimostrare la effettiva possibilità di reperire la disponibilità del centro di cottura, ubicato ad una distanza percorribile in un tempo massimo di 30” (trenta minuti) dalla sede del municipio di Porto Torres, Piazza Umberto I.</P>
               <P>Requisiti di esecuzione: l'operatore economico dichiara di impegnarsi, in caso di aggiudicazione, a procurasi la disponibilità di un centro di cottura di emergenza autorizzato per tutta la durata del contratto posto ad una distanza chilometrica massima di quaranta km dalla sede comunale in Piazza Umberto I 1, Porto Torres.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Comune di Porto Torres, Piazza Umberto I 1, 07046 Porto Torres.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Vi potranno partecipare i legali rappresentanti delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega, loro conferita da suddetti legali rappresentanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Nel caso in cui le imprese in possesso dei requisiti generali di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016, carenti dei requisiti di carattere economico, finanziario, tecnico ed organizzativo richiesti dal bando, vogliano partecipare alla gara utilizzando l’istituto dell’avvalimento, potranno soddisfare tale loro esigenza presentando, nel rispetto delle prescrizioni del DPR 445/2000, la documentazione prevista al comma 1 dell'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016, come meglio specificato nel Disciplinare di gara.</P>
               <P>La stazione appaltante si riserva di non procedere all'aggiudicazione se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all'oggetto del contratto (art. 95, comma 12 del D.Lgs. 50/2016).</P>
               <P>Per i consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c) del D.Lgs. 50/2016, la sussistenza dei requisiti richiesti è valutata, ai sensi dell’art. 47 del D.Lgs n. 50/2016.</P>
               <P>Gli importi dichiarati da operatori economici stabiliti in stati diversi dall’Italia, qualora espressi in altra valuta, dovranno essere convertiti in euro.</P>
               <P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata da una cauzione provvisoria, pari al 2 % dell’importo a base di gara.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 97, comma 3 del D.Lgs. n. 50/2016, la congruità delle offerte è valutata sulle offerte che presentano sia i punti relativi al prezzo, sia la somma dei punti relativi agli altri elementi di valutazione, entrambi pari o superiori ai quattro quinti dei corrispondenti punti massimi previsti dal bando di gara.</P>
               <P>È previsto il sopralluogo obbligatorio da effettuarsi entro 10 giorni lavorativi dalla scadenza della gara, previa prenotazione presso le direzioni didattiche ai seguenti recapiti: tel. +39 079501283; e-mail: &lt;ssic841007@istruzione.it&gt; (comprensivo 1, dirigente prof. Pintadu); tel. +39 079502881; e-mail: &lt;ssic842003@istruzione.it&gt; (comprensivo 2, dirigente prof. Fadda). La mancata effettuazione del sopralluogo è causa di esclusione dalla procedura di gara.</P>
               <P>Il sopralluogo può essere effettuato dal rappresentante legale/procuratore/direttore tecnico in possesso del documento di identità, o da soggetto in possesso del documento di identità e apposita delega munita di copia del documento di identità del delegante. Il soggetto delegato ad effettuare il sopralluogo non può ricevere l’incarico da più concorrenti. La stazione appaltante rilascia attestazione di avvenuto sopralluogo. In caso di raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario già costituiti, in relazione al regime della solidarietà di cui all’art. 48, comma 5 del codice, tra i diversi operatori economici, il sopralluogo può essere effettuato da un rappresentante legale/procuratore/direttore tecnico di uno degli operatori economici raggruppati, aggregati in rete o consorziati o da soggetto diverso, purché munito della delega del mandatario/capofila.</P>
               <P>In caso di raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario non ancora costituiti, il sopralluogo è effettuato da un rappresentante legale/procuratore/direttore tecnico di uno degli operatori economici raggruppati, aggregati in rete o consorziati o da soggetto diverso, purché munito della delega di tutti detti operatori. In alternativa l’operatore raggruppando/aggregando/consorziando può effettuare il sopralluogo singolarmente.</P>
               <P>In caso di consorzio di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c) del codice il sopralluogo deve essere effettuato da soggetto munito di delega conferita dal consorzio oppure dall’operatore economico consorziato indicato come esecutore.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale della Sardegna</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
