<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110619-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-111216-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110619</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110619-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer//PublicationControllerServlet?function=Detail&amp;TWOID=54321-Tender-16205b8a788-656c3b21ceab5504&amp;PublicationType=0</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71530000">Construction consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED5">Leipzig</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED5">Leipzig</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">200000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лайпциг</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни консултантски услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství ve stavebnictví</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med byggeri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratung im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λειψία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en materia de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusnõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakentamiseen liittyvät konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge građevinskog savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipcse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kivitelezési tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per costruzioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipcigas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos konstrukcinių darbų konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipciga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwadviezen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Doradcze usługi budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné poradenské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för bygg- och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig 2</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig 2</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tieckstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04275</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement Niederlassung Leipzig II, Tieckstraße 2, 04275 Leipzig, Frau Silvia Hellmuth</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 341-2175319</PHONE>
               <E_MAIL>vergaben@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 341-2175333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.sachsen-vergabe.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer//PublicationControllerServlet?function=Detail&amp;TWOID=54321-Tender-16205b8a788-656c3b21ceab5504&amp;PublicationType=0</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig II</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tieckstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04275</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergaben@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <URL_GENERAL>www.sachsen-vergabe.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Deutsches Zentrum für integrative Biodiversitätsforschung, Neubau Forschungsgewächshaus</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18D731011</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71530000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Beratungs- und Gutachterleistungen bei innovativen Baumaßnahmen aus Mitteln des EE-EFRE (Energieeffizienzmaßnahmen).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">200000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Linnestraße 1, 04103 Leipzig.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Freistaat Sachsen errichtet auf dem Gelände des Botanischen Gartens der Universität Leipzig ein Forschungsgewächshaus für das Deutsche Zentrum für integrative Biodiversitätsforschung (iDiV). Zur Durchführung dieser Baumaßnahme wurde ein Antrag auf Durchführung von Maßnahmen zur Verbesserung der energetischen Bilanz von öffentlich genutzten Gebäuden des Freistaates Sachsen gestellt. Dieser wurde genehmigt und die Realisierung erfolgte über die Förderung durch den Europäischen Fond für regionale Entwicklung EE-EFRE.</P>
                  <P>Der Auftrag umfasst eine wissenschaftliche Begleitforschung sowie Monitoring mit dem Ziel des Nachweises der Einsparung von CO2. Des Weiteren sollen im Zuge der wissenschaftlichen Begleituntersuchungen anhand des geplanten Aufbaus der Solakollektoranlage die Vorteile der neuen Technologie der Nassanbindung gegenüberder Trockenanbindung nachgewiesen werden. Eine stufenweise Beauftragung der einzelnen Phasen ist vorgesehen (siehe auch Vertragsentwurf).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-10-12</DATE_START>
               <DATE_END>2023-12-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Der Auftraggeber (AG) wird die fristgerecht eingegangenen Teilnahmeanträge anhand der in der vorliegenden Bekanntmachung benannter Nachweise und Erklärungen formal und inhaltlich prüfen und bewerten. Die Auswahl erfolgt unter formal zulässigen Teilnahmeanträgen (Nachweis der Erfüllung der Mindeststandards) anhand der Bewertungsmatrix Eignung. Die Rangfolge richtet sich nach den erreichten Punkten. Die ersten 3 Bewerber in der Reihenfolge werden zum Verhandlungsverfahren eingeladen. Erfüllen mehrereTeilnahmeanträge gleichermaßen die Anforderungen und wird die geplante Höchstzahl nach einer objektiven Auswahl entsprechend der zu Grunde gelegten Kriterien durch Bewerber mit gleicher Punktzahl überschritten, wird die Auswahl unter diesen Bewerbern durch Los getroffen (§ 75 Abs. 6 VgV). Die Matrix zur Bewertung der Auswahlkriterien ist in benannter Internetseite einsehbar.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Stufenweise Beauftragung der einzelnen Leistungsphasen. Mit Abschluß des Verhandlungsverfahrens wird zunächst vertraglich die Leistungen nach 6.1 des Vertrages beauftragt. Ein Rechtsanspruch auf Übertragung aller Leistungsphasen besteht nicht. Ebenso besteht kein Rechtsanspruch auf Weiterbeauftragung nach Erbringung erster Leistungsphasen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>EE-EFRE</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A: Angaben zum Bewerber:</P>
               <P>1) Angaben zur Identität des Bewerbers: Firmenbezeichnung, Postanschrift, Kontaktperson(en),Telefonnummer, Fax, E-Mail, Internetadresse, Zweigstellen/Niederlassung, Nachunternehmer gemäß § 36 VgV, falls ja: Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen;</P>
               <P>2) Allgemeine Angaben: Angabe zur Rechtsform des Bewerbers, Juristische Personen fügen den Unterlagen einen Nachweis über die Eintragung ins Handelsregister bei (§ 44 Abs. 1 VgV). Falls nicht vorliegend: Begründung;</P>
               <P>3) Art der Teilnahme: Angabe der Art der Bewerbung - Einzelbewerbung oder Bewerbergemeinschaft (bei Bewerbergemeinschaften gemäß § 43 (2) VgV Eigenerklärung von jedem Mitglied separat vorlegen); bei Bewerbergemeinschaften: Erklärung über gesamtschuldnerische Haftung, Bennenung bevollmächtigten Vertreter;</P>
               <P>4) Angabe zur Eignungsleihe gemäß § 47 (1) VgV. Falls ja: Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen als Anlage.</P>
               <P>B: Eigenerklärungen zu Ausschlussgründen: 1. Erklärung, dass keine Ausschlussgründe gemäß § 123 und 124 GWB vorliegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Berufshaftpflichtversicherung gemäß VGV § 45 Abs. 1 Nr. 3 bzw. Abs. 4 Nr. 2: Mit der Bewerbung ist der Nachweis einer bestehenden Berufshaftpflichtversicherung mit den nachfolgenden Deckungssummen zuerbringen: 1 000 000 EUR für Personenschäden und 750 00 EUR für sonstige Schäden. Die Maximierung der Ersatzleistung muss mindestens das Zweifache der Versicherungssumme betragen oder Vorlage einer schriftlichen Erklärung des Versicherers zur Erhöhung der Deckungssumme im Auftragsfall oder eine schriftliche Erklärung des Versicherers zur Zusage einer objektbezogenen Versicherung. Bei Bietergemeinschaften ist von jedem Mitglied die Deckungszusage zu erbringen. Eigenerklärungen des Bewerbers werden nicht anerkannt. Der Versicherungsnachweis darf nicht älter als 12 Monate sein (gerechnet vom Tag der Abgabe desTeilnahmeantrages nach Ziff. IV.3.4).</P>
               <P>Falls nicht zutreffend bitte Begründung.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Darstellung des geplanten Personaleinsatzes mittels Organigramm;</P>
               <P>2) Zur Beurteilung der für die Durchführung der ausgeschriebenen Leistung erforderlichen Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zulässigkeit sind vom Bewerber Referenzen über die bisher im Bereich der wissenschaftlichen Begleitforschung vorzulegen. Aus Gründen des Wettbewerbs werden entsprechend § 46 Abs. 3 Nr. 1 VgV auch Referenzen berücksichtigt, die mehr als drei Jahre zurückliegen aber nicht älter als 7 Jahre sind. Die Referenzen sollen aufzeigen, dass der Bewerber über Erfahrung mit: (a) Monitoring technischer Anlagen; (b) Monitoring Technischer Anlagen unter verschiedenen Nutzungsarten und deren Analyse; (c) Erfahrung mit Öffentlichkeitsarbeit in Bezug auf wissenschaftlicher Begleitforschung; (d) Erstellung wissenschaftlicher Expertisen im ausgeschriebenen Themenfeld.</P>
               <P>Eine Obergrenze für die einzureichenden Referenzen legt der AG nicht fest. Bewertet werden ausschließlichdie Referenzen aus der Liste. Es ist anzugeben, welche Referenzen der AG für seine Auswahlentscheidung berücksichtigen soll. Erfolgt keine Angabe der zu bewertenden Referenzen, wird der AG die ersten zwei Referenzen aus der Liste seiner Auswahl zu Grunde legen.</P>
               <P>Folgende Angaben zu den Referenzen sind zwingend notwendig: (a) Angabe Auftraggeber; (b) Beschreibungder Maßnahme; (c) kurze Beschreibung der wissenschaftlichen Begleitforschung/Monitoring (entsprechend der unter 2. (a) bis d aufgeführten Kriterien)); (d) Angabe Ausführungszeitraum.</P>
               <P>Hinsichtlich der Vergleichbarkeit der Referenzobjekte, sowie der Eignung im Hinblick auf die beschriebenen spezifischen Anforderungen, werden die in der bereitgestellten Matrix "Eignung" aufgeführten Kriterien herangezogen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>§ 44 VgV.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Rechtsform von Bewerbergemeinschaften (BG): Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigten Vertreter. Abgabe Erklärung, dass Mitglieder der BG gesamtschuldnerisch haften, auch über die Auflösung der BG hinaus. Die BG muss einen bevollmächtigten Vertreter benennen. Die Vorlage des Nachweises hat mit der Abgabe des Teilnahmeantrages zu erfolgen. Der AG behält sich vor, ergänzende Unterlage abzufordern, welche die Zulässigkeit der Kooperation in Form einer BG (§ 1 GWB) belegen. Sollte sich im Laufe des Verfahren seine bestehende BG in ihrer Zusammensetzung verändern oder ein Einzelbewerber das Verfahren in BG fortsetzen wolle, ist dies nur mit schriftlicher Einwilligung des AG zulässig. Diese wird jedenfalls nicht erteilt, wenn durch die Veränderung der Wettbewerb wesentlich beeinträchtigt wird oder Veränderungen Auswirkungenauf Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit hat.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabeunterlagen werden ausschließlich und kostenfrei auf der Vergabeplattform www.sachsen-vergabe.de zum Download bereitgestellt. Ggf. erforderliche Nachsendungen und Änderungen von Vergabeunterlagen werden ebenfalls in diesem Portal in elektronischer Form zur Verfügung gestellt.</P>
               <P>Auf der Vergabeplattform werden folgende Unterlagen zum Download bereitgestellt:</P>
               <P>01 Kennzettel (zur Kennzeichnung des Teilnahmeantrags)</P>
               <P>02 Anlage Wertungsmatrix Eignung</P>
               <P>03 Anlage Wertungsmatrix Zuschlag</P>
               <P>04 Anlage Vertrag</P>
               <P>05 Anlage AVB</P>
               <P>06 Beschreibung der Maßnahme</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag ist im Original in einem verschlossenen Umschlag unter Verwendung des vorgegebenen Kennzettels fristgemäß einzureichen.Teilnahmeanträge, die per E-Mail oder per Fax eingereicht werden, werden nicht berücksichtigt. Nicht erwünscht sind allgemeine Werbebroschüren und weitere Unterlagen zur Vorstellung des Bewerbers sowie zusätzliche Angaben, die über die geforderten hinausgehen. Diese werden im Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 341-977-0</PHONE>
               <E_MAIL>Vergabekammer@lds.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 341-977-1049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entsprechend der Regelungen in § 160 GWB.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig 2</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tieckstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04275</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3412170</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle-l2@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3412175222</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
