<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110883-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-113421-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110883</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110883-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE332">Arr. Liège</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE332">Arr. Liège</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лиеж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по даване под наем на автобуси с водач</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lutych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pronájem autobusů a dálkových autobusů s řidičem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udlejning af busser og turistbusser med chauffør</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüttich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vermietung von Bussen und Reisebussen mit Fahrer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λιέγη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ενοικίαση λεωφορείων και πούλμαν με οδηγό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hire of buses and coaches with driver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lieja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alquiler de autobuses y autocares con conductor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juhiga busside rentimine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linja-autojen ja linja-autojen kaukoliikenteen vuokraus kuljettajan kanssa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Location d'autobus et d'autocars avec chauffeur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hire of buses and coaches with driver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Najam autobusa i međugradskih autobusa s vozačem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busz és távolsági busz kölcsönzése vezetővel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liegi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Noleggio di autobus e pullman con autista</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liežas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miesto ir tolimojo susisiekimo autobusų nuoma su vairuotoju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ljēža</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusu ar šoferi noma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lieġe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiri ta’ xarabank u coaches bix-xufier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bus- en autobusverhuur met chauffeur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluguer de autocarros e autocarros de turismo com condutor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Închiriere de autobuze şi de autocare cu şofer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Požičiavanie autobusov a autokarov s vodičom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liege</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dajanje avtobusov in potovalnih avtobusov z voznikom v najem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uthyrning av bussar och långfärdsbussar med förare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centre Hospitalier Universitaire de Liège</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centre Hospitalier Universitaire de Liège</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>CHU</NATIONALID>
               <ADDRESS>Sart Tilman B35</ADDRESS>
               <TOWN>Liège</TOWN>
               <POSTAL_CODE>B — 4000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Monsieur Julien Compère</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>marches.info@chuliege.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Département des services logistiques — Service marchés publics</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>SMP</NATIONALID>
               <ADDRESS>rue des Pontons n° 25</ADDRESS>
               <TOWN>Chênée</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4032</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Madame Myriam Maquoi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 42425021</PHONE>
               <E_MAIL>marches.info@chuliege.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 42425008</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Département des services logistiques — Service marchés publics</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>SMP</NATIONALID>
               <ADDRESS>rue des Pontons n° 25</ADDRESS>
               <TOWN>Chênée</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4032</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Madame Myriam Maquoi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 42425021</PHONE>
               <E_MAIL>marches.info@chuliege.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 42425008</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Hôpital universitaire</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Le transport régulier du personnel, des patients et des visiteurs du CHU entre le parking de délestage décentralisé au Country Hall et le CHU, site du Sart Tilman, pour une durée de 2 ans, reconductible de manière explicite 2 fois 1 an</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CHULG/17.169</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60172000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Voir II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centre Hospitalier Universitaire de Liège, Sart Tilman B35 à B — 4000 Liège.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le transport régulier du personnel, des patients et des visiteurs du CHU entre le parking de délestage décentralisé au Country Hall et le CHU, site du Sart Tilman, pour une durée de 2 ans, reconductible de manière explicite 2 fois 1 an.</P>
                  <P>Le cahier spécial des charges peut être obtenu au format .pdf et .doc sur simple demande au service des marchés adressée à marches.info@chuliege avec la mention: «DDE CSCH - CHUST/17.169».</P>
                  <P>En cas d'envoi par mail et en cas de divergence éventuelle entre le modèle .pdf et le modèle.doc, c'est le premier document (modèle .pdf) qui fait foi.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-08-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Non spécifié.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Motifs d’exclusion obligatoires.</P>
               <P>— -----------------------------------.</P>
               <P>Par le seul fait de déposer une offre, le soumissionnaire atteste qu’il ne se trouve pas dans aucune des situations visées par les clauses d’exclusion reprises à l'article 67, §§ 1 et 2 de la loi du 17.6.2016 et l'article 61 de l'Arrêté Royal du 18.4.2017 et ne pas être concerné par les cas d’incompatibilité prévus par les articles 6 et 52 de la loi du 17.6.2016.</P>
               <P>Motifs d’exclusion relatifs aux dettes fiscales et sociales.</P>
               <P>— -------------------------------------------------------------------.</P>
               <P>Le soumissionnaire joint à son offre:</P>
               <P>1. en application de l'art. 68 de la Loi du 17.6.2016 et de l'article 62 de l'Arrêté Royal du</P>
               <P>18.4.2017, le soumissionnaire joint à son offre une attestation délivrée par l'autorité compétente confirmant qu’il est en règle quant à ses obligations relatives au paiement des cotisations de sécurité sociale, jusque et y compris le dernier trimestre civil écoulé par rapport à la date limite de réception de réception des offres, conformément aux dispositions de la Loi belge ou celles du pays où les employés sont établis;</P>
               <P>2. en application de l'art. 68 de la Loi du 17.6.2016 et de l'article 63 de l'Arrêté Royal du</P>
               <P>18.4.2017, le candidat ou le soumissionnaire joint à sa demande de participation ou à son offre, selon le cas, une attestation dont il résulte qu'il est en règle par rapport à ses obligations fiscales professionnelles selon les dispositions légales du pays où il est établi. L'attestation porte sur la dernière période fiscale écoulée avant la date limite de réception des demandes de participation ou des offres, selon le cas.</P>
               <P>Moyens de preuve.</P>
               <P>— ---------------------.</P>
               <P>Le soumissionnaire complète et produit le document unique de marché européen (DUME) attestant que les motifs d’exclusion susmentionnés ne s’appliquent pas (Cfr. Partie III. Motifs d’exclusion du DUME).</P>
               <P>Par le dépôt de son offre accompagné du document unique de marché européen (DUME), le soumissionnaire déclare officiellement sur l’honneur:</P>
               <P>1. qu’il ne se trouve pas dans un des cas d’exclusion obligatoires ou facultatifs, qui doit ou peut entraîner son exclusion;</P>
               <P>2. qu’il répond aux critères de sélection qui ont été établis par le pouvoir adjudicateur dans le présent marché.</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur demandera au soumissionnaire, si nécessaire, à tout moment de la procédure, de fournir tout ou partie des documents justificatifs, si cela est nécessaire pour assurer le bon déroulement de la procédure. Le soumissionnaire n’est pas tenu de présenter des documents justificatifs ou d’autres pièces justificatives lorsque et dans la mesure où le pouvoir adjudicateur a la possibilité d’obtenir directement les certificats ou les informations pertinentes en accédant à une base de données nationale gratuite dans un État membre.</P>
               <P>A l’exception des motifs d’exclusion relatifs aux dettes fiscales et sociales, le soumissionnaire qui se trouve dans l’une des situations d’exclusion obligatoires ou facultatives peut fournir des preuves qu’il a prises des mesures correctives afin de démontrer sa fiabilité.</P>
               <P>A cette fin, le soumissionnaire prouve d’initiative qu’il a versé ou entrepris de verser une indemnité en réparation de tout préjudice causé par l’infraction pénale ou la faute, qu’il a clarifié totalement les faits et circonstances en collaborant activement avec les autorités chargées de l’enquête et qu’il a pris des mesures concrètes de nature technique et organisationnelle et en matière de personnel propres à prévenir une nouvelle infraction pénale ou une nouvelle faute.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Critère ayant trait à l'aptitude à exercer l'activité professionnelle.</P>
               <P>Pour être sélectionné, le soumissionnaire apporte la preuve qu'il possède l'aptitude à exercer l'activité professionnelle en fournissant une copie du certificat de capacité professionnelle au transport national de voyageurs par route, délivré par le SPF Mobilité.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Critère ayant trait à l'aptitude à exercer l'activité professionnelle.</P>
               <P>Pour être sélectionné, le soumissionnaire apporte la preuve qu'il possède l'aptitude à exercer l'activité professionnelle en fournissant une copie du certificat de capacité professionnelle au transport national de voyageurs par route, délivré par le SPF mobilité.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Critère ayant trait aux capacités techniques et professionnelles.</P>
               <P>Pour être sélectionné, le soumissionnaire apporte la preuve qu'il possède l'aptitude à exercer l'activité professionnelle en fournissant une déclaration mentionnant la date de création de la société, la date depuis laquelle le soumissionnaire exerce le service proposé, l’effectif (minimum 4 chauffeurs), le matériel et les véhicules (minimum 3 bus) dont il dispose pour l'exécution de ce type de marché et de celui-ci en particulier (état suffisamment détaillé de la main-d’œuvre et du matériel, éventuellement appuyé par des photos).</P>
               <P>Le soumissionnaire doit également disposer des références suivantes:</P>
               <P>Les 3 principaux marchés de services comparables à l'objet du présent marché exécutés pendant les 3 dernières années, comparables en terme d’heures de prestation, de véhicules, de chauffeurs, d’organisation de travail pour rouler le nombre d’heure demandées.</P>
               <P>S'il s'agit de services à une autorité publique, leur exécution doit être prouvée par des certificats de bonne exécution (voir annexe 4) établis ou visés par l'autorité compétente.</P>
               <P>S'il s'agit de services à ces personnes privées, leur exécution est prouvée par des certificats (voir annexe 4) établis par ces dernières ou, à défaut, une simple déclaration du prestataire de services est admise qui atteste que les services ont bien été exécutés.</P>
               <P>Moyen de preuve.</P>
               <P>— --------------------.</P>
               <P>Le soumissionnaire complète et produit le document unique de marché européen (DUME) attestant qu’il répond aux critères de sélection applicable. En particulier, il porte les informations requises dans les sections suivantes du DUME:</P>
               <P>Sélection qualitative: Partie IV, section B; Partie IV, section C.</P>
               <P>Avant la conclusion du marché, le pouvoir adjudicateur se réserve la faculté de l’inviter à produire par courriel (via l’adresse indiquée dans son offre), dans un délai de maximum 12 jours de calendrier, d’autres documents et preuves nécessaires à sa sélection qualitative.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Critère ayant trait aux capacités techniques et professionnelles.</P>
               <P>Pour être sélectionné, le soumissionnaire apporte la preuve qu'il possède l'aptitude à exercer l'activité professionnelle en fournissant une déclaration mentionnant la date de création de la société, la date depuis laquelle le soumissionnaire exerce le service proposé, l’effectif (minimum 4 chauffeurs), le matériel et les véhicules (minimum 3 bus) dont il dispose pour l'exécution de ce type de marché et de celui-ci en particulier (état suffisamment détaillé de la main-d’œuvre et du matériel, éventuellement appuyé par des photos).</P>
               <P>Le soumissionnaire doit également disposer des références suivantes:</P>
               <P>Les 3 principaux marchés de services comparables à l'objet du présent marché exécutés pendant les 3 dernières années, comparables en terme d’heures de prestation, de véhicules, de chauffeurs, d’organisation de travail pour rouler le nombre d’heure demandées.</P>
               <P>S'il s'agit de services à une autorité publique, leur exécution doit être prouvée par des certificats de bonne exécution (voir annexe 4) établis ou visés par l'autorité compétente.</P>
               <P>S'il s'agit de services à ces personnes privées, leur exécution est prouvée par des certificats (voir annexe 4) établis par ces dernières ou, à défaut, une simple déclaration du prestataire de services est admise qui atteste que les services ont bien été exécutés.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-14</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Centre Hospitalier Universitaire de Liège – Rue des Pontons 25 4032 Chênée — Département des services logistiques — Service marchés publics.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Une séance publique d’ouverture des offres est prévue.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Visite du site requise et ne pas participer à la visite du site engendre la nullité de l'offre:</P>
               <P>Il est impératif, pour remettre offre, de visiter les lieux pour tenir compte de toutes les contraintes liées à l’exécution du présent marché.</P>
               <P>Cette visite est organisée exclusivement sur rendez-vous fixé avec Madame Anne-Catherine GEURTS, Chef du service Logistique Patients — Téléphone: 04/366 88 53 - Fax: 04/366 80 80 – E-mail: anne-catherine.geurts@chuliege.be</P>
               <P>La participation à une visite du site constitue une obligation. Le fait pour un soumissionnaire de ne pas avoir effectué une visite des lieux entraîne la nullité de son offre.</P>
               <P>Lors de sa visite, le soumissionnaire soumet l’attestation reprise à l’annexe 3 à la signature du délégué du CHU et il l’annexe, pour preuve, à son offre.</P>
               <P>En dehors de cette visite, il incombe au soumissionnaire de procéder par lui-même, d’une part, à l’examen des trajets nécessaires pour respecter les horaires imposés et, d’autre part, à un essai avec le(s) véhicule(s) proposé(s).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'Etat</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 37</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22439611</PHONE>
               <URL>www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
