<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="110844-2018"
            EDITION="2018050">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-113420-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>50</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180313</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 050-110844</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:110844-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50700000">Repair and maintenance services of building installations</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE332">Arr. Liège</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE332">Arr. Liège</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лиеж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lutych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba technických stavebních zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af installationer i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lüttich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Einrichtungen in Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λιέγη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης εγκαταστάσεων κτιρίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of building installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lieja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos de edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennuksen laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien d'installations de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of building installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja instalacija u zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületszerelvény-javítási és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liegi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liežas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto ir priežiūros paslaugos, susijusios su pastatais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ljēža</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku instalāciju remonta un uzturēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lieġe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ l-istallazzjonijiet tal-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van uitrusting in gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji instalacji budynkowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de equipamento em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vnútornej inštalácie budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liege</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja inštalacij pri gradnjah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liège</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av utrustning i byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centre Hospitalier Universitaire de Liège</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centre Hospitalier Universitaire de Liège</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>CHU</NATIONALID>
               <ADDRESS>Sart Tilman B35</ADDRESS>
               <TOWN>Liège</TOWN>
               <POSTAL_CODE>B - 4000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Monsieur Julien Compère</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>marches.info@chuliege.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Département des services logistiques - Service marchés publics</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>SMP</NATIONALID>
               <ADDRESS>rue des Pontons n° 25</ADDRESS>
               <TOWN>Chênée</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4032</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Madame Myriam Maquoi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 42425021</PHONE>
               <E_MAIL>marches.info@chuliege.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 42425008</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Département des services logistiques - Service marchés publics</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>SMP</NATIONALID>
               <ADDRESS>rue des Pontons n° 25</ADDRESS>
               <TOWN>Chênée</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4032</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Madame Myriam Maquoi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 42425021</PHONE>
               <E_MAIL>marches.info@chuliege.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 42425008</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu.ulg.ac.be/jcms/c_972591/liste-des-marches-publics-en-cours</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Hôpital universitaire</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>La maintenance et la garantie totale des installations du Centre Hospitalier Universitaire de Liège sur le site de la Polyclinique Lucien Brull</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CHUBRULL/18.003</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50700000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Voir II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE332"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>C.H.U. Brull, Quai Godefroid Kurth 45 à B — 4000 Liège</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent marché à lot unique a pour objet la maintenance et la garantie totale des installations du Centre Hospitalier Universitaire de Liège sur le site de la Polyclinique Lucien Brull.</P>
                  <P>Le cahier spécial des charges peut être obtenu au format .pdf et .doc sur simple demande au Service des Marchés adressée à marches.info@chuliege avec.</P>
                  <P>La mention: « DDE CSCH — CHUBRULL/18.003 ».</P>
                  <P>En cas d'envoi par mail et en cas de divergence éventuelle entre le modèle .pdf et le modèle.doc, c'est le premier document (modèle .pdf) qui fait foi.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-11-01</DATE_START>
               <DATE_END>2028-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Motifs d’exclusion obligatoires.</P>
               <P>Par le seul fait de déposer une offre, le soumissionnaire atteste qu’il ne se trouve pas dans aucune des situations visées par les clauses d’exclusion reprises à l'article 67, §§ 1 et 2 de la loi du 17.6.2016 et l'article 61 de l'Arrêté Royal du 18.4.2017 et ne pas être concerné par les cas d’incompatibilité prévus par les articles 6 et 52 de la loi du 17.6.2016.</P>
               <P>Motifs d’exclusion relatifs aux dettes fiscales et sociales.</P>
               <P>Le soumissionnaire joint à son offre (le pouvoir adjudicateur ne dispose pas des accès pour vérifier par lui-même):</P>
               <P>1. En application de l'art. 68 de la loi du 17.6.2016 et de l'article 62 de l'Arrêté Royal du 18.4.2017, le soumissionnaire joint à son offre une attestation délivrée par l'autorité compétente confirmant qu’il est en règle quant à ses obligations relatives au paiement des cotisations de sécurité sociale, jusque et y compris le dernier trimestre civil écoulé par rapport à la date limite de réception de réception des offres, conformément aux dispositions de la loi belge ou celles du pays où les employés sont établis.</P>
               <P>2. En application de l'art. 68 de la loi du 17.6.2016 et de l'article 63 de l'Arrêté Royal du 18.4.2017, le candidat ou le soumissionnaire joint à sa demande de participation ou à son offre, selon le cas, une attestation dont il résulte qu'il est en règle par rapport à ses obligations fiscales professionnelles selon les dispositions légales du pays où il est établi. L'attestation porte sur la dernière période fiscale écoulée avant la date limite de réception des demandes de participation ou des offres, selon le cas.</P>
               <P>Motifs d’exclusion facultatifs.</P>
               <P>1º lorsque le pouvoir adjudicateur peut démontrer, par tout moyen approprié, que le candidat ou le soumissionnaire a manqué aux obligations applicables dans les domaines du droit environnemental, social et du travail;</P>
               <P>2º lorsque le candidat ou le soumissionnaire est en état de faillite, de liquidation, de cessation d’activités, de réorganisation judiciaire ou a fait l’aveu de sa faillite ou fait l’objet d’une procédure de liquidation ou de réorganisation judiciaire, ou dans toute situation analogue résultant d’une procédure de même nature existant dans d’autres réglementations nationales;</P>
               <P>3º lorsque le pouvoir adjudicateur peut démontrer par tout moyen approprié que le candidat ou le soumissionnaire a commis une faute professionnelle grave qui remet en cause son intégrité;</P>
               <P>4º lorsque le pouvoir adjudicateur dispose d’éléments suffisamment plausibles pour conclure que le candidat ou le soumissionnaire a commis des actes, conclu des conventions ou procédé à des ententes en vue de fausser la concurrence;</P>
               <P>5º lorsqu’il ne peut être remédié à un conflit d’intérêts au sens de l’article 6 de la loi par d’autres mesures moins intrusives;</P>
               <P>6º lorsqu’il ne peut être remédié à une distorsion de la concurrence résultant de la participation préalable des candidats ou soumissionnaires à la préparation de la procédure de passation, visée à l’article 52 de la loi, par d’autres mesures moins intrusives;</P>
               <P>7º lorsque des défaillances importantes ou persistantes du soumissionnaire ont été constatées lors de l’exécution d’une obligation essentielle qui lui incombait dans le cadre d’un marché public antérieur, d’un marché antérieur passé avec un adjudicateur, lorsque ces défaillances ont donné lieu à des mesures d’office, des dommages et intérêts ou à une autre sanction comparable;</P>
               <P>8º le soumissionnaire s’est rendu gravement coupable de fausse déclaration en fournissant les renseignements exigés pour la vérification de l’absence de motifs d’exclusion ou la satisfaction des critères de sélection, a caché ces informations ou n’est pas en mesure de présenter les documents justificatif...(voir documents du marché)</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Le soumissionnaire apporte la preuve de sa capacité économique et financière en fournissant les éléments suivants:</P>
               <P>1. La preuve d'une assurance des risques professionnels couvrant un montant de 1 000 000 EUR au minimum.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. L’attention du soumissionnaire est attirée sur le fait qu’il doit fournir la preuve de leur capacité technique et professionnelle en produisant les éléments suivants:</P>
               <P>a) Une référence technique (appelée « a » qui doit être différente des autres références « b » et « c ») pour une mission</P>
               <P>Soit d'une durée d'au moins 3 ans réalisée au cours de ces 3 dernières années (mission toujours en cours);</P>
               <P>Soit d'une durée d'au moins 3 ans et terminée au cours des 3 dernières années à la date de l’avis de marché.</P>
               <P>Par cette référence technique, le soumissionnaire démontre qu’il a l’expérience dans la gestion d’installations similaires (c'est-à-dire: gestion d’installations électriques, HVAC et sanitaires) soit via 3 références (1 par technique) dans plusieurs bâtiments de plus de 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> ou via 1 référence couvrant les 3 techniques dans un même bâtiment de minimum 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
               <P>Cette référence pourra être considérée comme établie par le pouvoir adjudicateur si le soumissionnaire gère ces techniques dans plusieurs bâtiments de plus de 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
               <P>Moyen de preuve exigé: pour la référence déposée, le soumissionnaire fournira les informations et documents suivants:</P>
               <P>— les coordonnées et la fonction de la personne de contact (client),</P>
               <P>— la date de notification du marché et la durée de celui-ci,</P>
               <P>— une attestation de bonne prestation en cours d’exécution dans le cas d’une mission en cours ou une attestation de bonne exécution dans le cas d’une mission achevée, précisant les techniques gérées par le soumissionnaire, rédigée et signée par la Direction Générale ou Technique (client); cette attestation doit préciser la surface totale desservie par les techniques.</P>
               <P>b) Une référence technique (appelée « b » qui doit être différente des autres références « a » et « c »), dont le montant du marché s’élève au minimum à 60 k EUR TVAC par an, pour une mission</P>
               <P>Soit d'une durée d'au moins 3 ans réalisée au cours de ces 3 dernières années (mission toujours en cours);</P>
               <P>Soit d'une durée d'au moins 3 ans terminée au cours des 3 dernières années à la date de l’avis de marché.</P>
               <P>Moyen de preuve exigé: pour la référence déposée, le soumissionnaire fournira les informations et documents suivants:</P>
               <P>— les coordonnées et la fonction de la personne de contact (client),</P>
               <P>— la date de notification du marché et la durée de celui-ci,</P>
               <P>— une attestation de bonne prestation en cours d’exécution dans le cadre d’une mission en cours ou une attestation de bonne exécution dans le cas d’une mission achevée, précisant les techniques gérées par le soumissionnaire, rédigée et signée par la Direction Générale ou Technique (client); cette attestation doit préciser la surface totale desservie par les techniques.</P>
               <P>c) Une référence technique (appelée « c » différente des références « a » et « b »), dont le montant du marché s’élève au minimum à 30 k EUR TVAC par an, pour une mission</P>
               <P>Soit d'une durée d'au moins 3 ans réalisée au cours de ces 3 dernières années (mission toujours en cours);</P>
               <P>Soit une mission d'une durée d'au moins 3 ans terminée au cours des 3 dernières années à la date de l’avis de marché.</P>
               <P>Moyen de preuve exigé: pour la référence déposée, le soumissionnaire fournira les informations et documents suivants:</P>
               <P>— les coordonnées et la fonction de la personne de contact (client),</P>
               <P>— la date de notification du marché et la durée de celui-ci,</P>
               <P>— une attestation de bonne prestation en cours d’exécution dans le cas d’une mission en cours ou une attestation de bonne exécution dans le cas d’une mission achevée, précisant les techniques gérées par le soumissionnaire, rédigée et signée par la Direction Générale ou Technique (client); cette attestation doit préciser la surface totale desservie par les techniques.</P>
               <P>L’attention du soumissionnaire est attirée sur le fa...(voir documents du marché).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2019-03-10</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-14</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Centre Hospitalier Universitaire de Liège – Rue des Pontons 25 4032 Chênée — Département des Services Logistiques – Service Marchés publics.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Une séance publique d’ouverture des offres est prévue.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Visite du site requise et ne pas participer à la visite du site engendre la nullité de l'offre:</P>
               <P>La participation à une visite sur site constitue une obligation. Le fait pour un soumissionnaire de ne pas avoir effectué une visite des lieux entraîne la nullité de son offre (voir Annexe B: attestation de visite de chantier).</P>
               <P>Les visites sur site sont organisées exclusivement sur rendez-vous pris au moins 3 jours à l’avance.</P>
               <P>Le soumissionnaire s’adresse soit au secrétariat du département technique de préférence par email cecile.demaret@chu.ulg.ac.be (téléphone: 04/366 71 00) soit à Monsieur Etienne WILMET de préférence par email etienne.wilmet@chu.ulg.ac.be (téléphone: 04/367 92 28) pour obtenir un rendez-vous. La première visite doit être réalisée 21 jours calendriers avant la date ultime du dépôt de l’offre.</P>
               <P>Le lieu de rendez-vous est fixé à l’accueil situé dans le hall des guichets d’inscriptions du CHU Polycliniques Lucien Brull.</P>
               <P>CHU de Liège — Polyclinique Lucien Brull 45 Quai Godefroid Kurth 4020 Liège.</P>
               <P>Aucune visite sur site ne sera organisée en dehors des dates et heures fixées sur rendez-vous.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'Etat</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>rue de la Science 37</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22439611</PHONE>
               <URL>www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
