<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="111820-2018" EDITION="2018050"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-114210-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180620</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>50</NO_OJ><DATE_PUB>20180313</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 050-111820</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:111820-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.centrum-pediatrii.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33600000">Pharmaceutical products</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 353 945,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">143 360,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">554 817,60</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">465 734,40</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">190 033,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 239-497062</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01203</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Фармацевтични продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Léčivé přípravky a zdravotnické prostředky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Lægemidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Arzneimittel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Φαρμακευτικά προϊόντα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Pharmaceutical products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Productos farmacéuticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Ravimid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaseuttiset tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produits pharmaceutiques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Pharmaceutical products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Gyógyszerészeti termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti farmaceutici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmacijos produktai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmācijas izstrādājumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti farmaċewtiċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutische producten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produkty farmaceutyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produtos farmacêuticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Produse farmaceutice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmacevtski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN><TI_TEXT>Läkemedel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Centrum Pediatrii im. Jana Pawła II w Sosnowcu Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD CATEGORY="ORIGINAL" FORM="3" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrum Pediatrii im. Jana Pawła II w Sosnowcu Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Zapolskiej 3</ADDRESS><TOWN>Sosnowiec</TOWN><POSTAL_CODE>41-218</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Sara Bensaid</ATTENTION><PHONE>+48 327207700</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>dag@centrum-pediatrii.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327207740</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>www.centrum-pediatrii.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa leków w ramach Terapeutycznych Programów Zdrowotnych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Siedziba.</P><P>Zamawiającego – Apteka szpitalna.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest sukcesywna sprzedaż i dostawa leków w asortymencie i ilościach określonych w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik nr 2a, 2b, 2c i 2d do SIWZ. Przedmiot zamówienia obejmuje 4 pakiety:</P><P>Pakiet nr 1 - Toksyna botulinowa.</P><P>Pakiet nr 2 – Adalimumab.</P><P>Pakiet nr 3 – Etanercept.</P><P>Pakiet nr 4 – Tocilizumab.</P><P>Leki stanowiące przedmiot zamówienia muszą być ujęte w obowiązującym obwieszczeniu MZ z kodem EAN z zapewnieniem refundacji przez NFZ.</P><P>Ilości leków określa formularz asortymentowo-cenowy – załącznik nr 2a, 2b, 2c i 2d do SIWZ.</P><P>Wprowadzenie przez Wykonawcę, jakichkolwiek zmian w ilościach określonych przez Zamawiającego w formularzu asortymentowo – cenowym, spowoduje odrzucenie oferty.</P><P>Ilości oraz wartości określone w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik nr 2a / 2b / 2c / 2d do SIWZ są ilościami maksymalnymi oraz mogą ulec zmianie w trakcie obowiązywania umowy. Zamawiający zastrzega sobie prawo realizowania zamówień w ilościach uzależnionych od rzeczywistych potrzeb oraz do ograniczenia zamówienia w zakresie ilościowym, co nie jest odstąpieniem od umowy, w związku z czym ilość podaną w formularzu asortymentowo-cenowym należy rozumieć jako szacunkową. Jednakże Zamawiający zobowiązuje się do zamówienia o ostatecznej wartości nie mniejszej niż 60 % szacunkowej wartości określonej w umowie.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert równoważnych z zastrzeżeniem art. 30 ust. 5 ustawy Pzp „Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego”.</P><P>Wykonawca zobowiązany jest do uwzględnienia w swojej ofercie Obwieszczenia Ministra Zdrowia w sprawie wykazu refundowanych leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych aktualnego na dzień składania ofert.</P><P>Zamawiający wymaga, aby oferowany przedmiot zamówienia ujęty był w aktualnym na dzień otwarcia ofert załączniku do obwieszczenia Ministra Zdrowia w sprawie wykazu refundowanych leków, środków spożywczych specjalnego przeznaczenia żywieniowego oraz wyrobów medycznych w zakładce B: „Leki dostępne w ramach programu lekowego”.</P><P>Zamawiający wymaga również, aby cena oferowanego przedmiotu zamówienia nie była wyższa niż „wysokość limitu finansowania” podana w powyższym załączniku do obwieszczenia Ministra Zdrowia.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 oraz w art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy z dnia 29 stycznia 2004 r. – Prawo zamówień publicznych.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert częściowych tzn. na pakiet nr 1, pakiet nr 2, pakiet nr 3, pakiet nr 4, lecz nie dopuszcza składania ofert częściowych na wybrane pozycje w pakietach. W danym pakiecie muszą być ujęte wszystkie pozycje asortymentowe. Brak jakiejkolwiek pozycji w pakiecie, dokonanie zmiany w ilościach określonych przez Zamawiającego lub nie określenie wartości pozycji pakietu spowoduje odrzucenie całego pakietu / oferty.</P><P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej oraz nie przewiduje dokonać dynamicznego systemu zakupów.</P><P>Zamawiający nie przewiduje dokonania wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</P><P>Warunki dodatkowe dotyczące przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Dostawa leków do Apteki następować będzie sukcesywnie, na podstawie zamówień zgodnie z potrzebami Zamawiającego. Zamówienia będą składane faksem, e-mailem lub telefonicznie (potwierdzone pisemnym zamówieniem).</P><P>2. Dostawa leków na koszt i ryzyko Wykonawcy w terminie nie dłuższym niż 2 dni robocze od daty złożenia zamówienia.</P><P>3. Dostawa będzie miała miejsce w godzinach pracy Apteki (od poniedziałku do piątku w godzinach od 8:00 do 12:00). Za datę dostawy uznaje się dzień, w którym potwierdzono odbiór towaru przez osobę upoważnioną przez Zamawiającego. Do obowiązków Wykonawcy należy rozładunek towaru na własny koszt do pomieszczeń Apteki szpitalnej.</P><P>4. Wszystkie ceny określone przez Wykonawcę nie będą podlegały zmianie za wyjątkiem zmiany cen urzędowych leków, wprowadzanych rozporządzeniem odpowiedniego Ministra, przy czym zmiany te mogą dotyczyć podwyższenia lub obniżenia cen.</P><P>5. Wykonawca musi zagwarantować dostępność leków przez cały okres obowiązywania umowy.</P><P>6. Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć zamówiony towar w całości podczas jednej dostawy bez względu na wielkość zamówienia.</P><P>Uwaga!!! Zamawiający przez zapis zawarty w §1 ust.11 wzoru umowy rozumie, iż Wykonawca zobowiązany jest zrealizować dane zamówienie Zamawiającego bez względu na zamówioną ilość leków. Wykonawca nie może odmówić zrealizowania zamówienia powołując się na względy ekonomiczne, tzn. mała ilość zamówionych leków w stosunku do kosztów dostarczenia zamówienia. Zamawiający podkreśla, iż przedmiotowy zapis nie dotyczy możliwości zmian ilościowych przedmiotu zamówienia ponad ilości określone w SIWZ.</P><P>7. Wykonawca zobowiązuje się nie dzielić jednego zamówienia na części.</P><P>8. Wykonawca zgodnie z ustawą z dnia 6.9.2001 r. Prawo farmaceutyczne (tj. Dz. U. 2017 r., poz. 2211), ustawą z dnia 13.9.2002 r. o produktach biobójczych (tj. Dz. U z 2007 r. nr 39, poz. 252 z późn. zm.), ustawą z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (tj Dz. U z 2010r. nr 107, poz.679 ze. zm.) zobowiązany jest posiadać aktualne i ważne przez cały okres trwania umowy charakterystyki produktu leczniczego/karty charakterystyki, świadectwa rejestracji, certyfikaty i inne dokumenty dopuszczające przedmiot zamówienia do obrotu na terenie RP na oferowany przedmiot zamówienia. Wykonawca zobowiązany jest do ich okazania na każde żądanie Zamawiającego, w terminie 3 dni od daty wezwania (po zawarciu umowy).</P><P>9. Produkty lecznicze w momencie dostarczenia do Zamawiającego powinny posiadać co najmniej 6-miesięczny termin ważności.</P><P>10. Zamawiający wymaga, aby każdy pojedynczy egzemplarz oferowanego asortymentu, a także opakowanie zbiorcze zaopatrzone było w etykietę handlową sporządzoną w języku polskim.</P><P>11. Etykieta handlowa powinna zawierać co najmniej informację dotyczącą rodzaju i nazwy wyrobu, jego producenta (wytwórcy), nr serii i datę ważności.</P><P>12. Oferowany przez Wykonawcę przedmiot zamówienia powinien być dobrej jakości, spełniający wszystkie wymagania określone w SIWZ i jego załącznikach nr 2a / 2b / 2c / 2d oraz powinien być zgodny z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawnymi.</P><P>13. Wykonawca zobowiązuje się:</P><P>a) uzupełnić braki ilościowe – jeżeli takie zostaną stwierdzone przez Zamawiającego w otrzymanym towarze - w terminie do 24 godzin od daty zgłoszenia przez Zamawiającego faxem lub drogą mailową, na swój koszt i ryzyko.</P><P>b) wymienić wadliwy przedmiot umowy na wolny od wad w terminie do 24 godzin od daty zgłoszenia przez Zamawiającego faxem lub drogą mailową, na swój koszt i ryzyko.</P><P>14. Jeżeli dostawa będąca efektem reklamacji wypada w dniu wolnym od pracy lub poza godzinami pracy apteki szpitalnej, dostawa nastąpi w pierwszym dniu roboczym po wyznaczonym terminie.</P><P>15. Przez zrealizowanie reklamacji rozumie się dostarczenie pełnowartościowego przedmiotu zamówienia zgodnego z zamówieniem Zamawiającego.</P><P>16. W przypadku nie dostarczenia przez Wykonawcę towaru określonego w umowie, w wymaganym terminie i pożądanej jakości, Zamawiający dokona zakupu niezrealizowanej dostawy u innego podmiotu, a różnicą pomiędzy ceną zakupu u innego podmiotu a ceną wynikającą z umowy zostanie obciążony Wykonawca. Kwota odpowiadająca wysokości różnicy zostanie rozliczona w ten sposób, iż następna faktura za kolejną dostawę, za którą zobowiązany będzie zapłacić Zamawiający zostanie pomniejszona o wskazaną wcześniej różnicę pomiędzy cenami.</P><P>17. W przypadku zakupu niezrealizowanej dostawy u innego podmiotu - jako ostatniej partii umowy - o ile wiązać się to będzie z różnicą cen lub braku możliwości potrącenia różnicy między cenami z następnej faktury, kwota odpowiadająca wysokości różnicy zostanie wypłacona Zamawiającemu przez Wykonawcę poprzez wystawienie noty obciążeniowej ze wskazaniem tytułu obciążenia.</P><P>18. W przypadku wstrzymania w obrocie / wycofania z obrotu danego asortymentu Wykonawca zobowiązany jest przyjąć od Zamawiającego ten artykuł z pokryciem jego kosztów.</P><P>19. W przypadku zaprzestania produkcji zaoferowanego w ofercie przez Wykonawcę asortymentu lub w przypadku czasowego jego wstrzymania / wycofania go z obrotu lub wygaśnięcia świadectwa jego rejestracji Zamawiający dopuszcza zastąpienie brakującego asortymentu innym odpowiednikiem o tej samej lub wyższej jakości, właściwościach i parametrach użytkowania niż te określone w SIWZ, w cenie nie wyższej niż cena wyrobu objętego umową.</P><P>20. W przypadku okresowych promocji lub rabatów na wyroby objęte umową, Wykonawca zobowiązuje się do zastosowania warunków promocyjnych.</P><P>21. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca dostarczał faktury (oryginał i kopię) równocześnie z zamówioną partią towaru bezpośrednio do siedziby Zamawiającego – do Apteki. Faktura musi zawierać: pełną nazwę asortymentu, ilość dostarczonego asortymentu, numer serii, cenę jednostkową, termin płatności oraz datę ważności.</P><P>22. Wszystkie pozycje asortymentowe składające się na przedmiot zamówienia oraz warunki realizacji przedmiotu zamówienia muszą być zgodne z wszelkimi aktualnymi przepisami prawa określającymi przedmiot zamówienia oraz muszą uwzględniać specyfikę funkcjonowania Zamawiającego.</P><P>23. Wykonawca jest zobowiązany do dołożenia należytej staranności w realizacji wszystkich punktów umowy stanowiącej załącznik nr 6 do SIWZ zgodnie ze swoją aktualną wiedzą, uprawnieniami oraz doświadczeniem w dostawie przedmiotu zamówienia.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1353945.50">1 353 945,50</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><F03_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>17/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 239-497062</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>13</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>1</CONTRACT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Toksyna botulinowa</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>1</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum firm: PGF Urtica Sp. z o.o. oraz Polska Grupa Farmaceutyczna S.A. (dawniej: Polska Grupa Farmaceutyczna – Hurt Sp. Z o.o.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Krzemieniecka 120</ADDRESS><TOWN>Wrocław</TOWN><POSTAL_CODE>54-613</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="144200.00">144 200,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="143360.00">143 360,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE><MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY><NUMBER_OF_YEARS>1</NUMBER_OF_YEARS></MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>2</CONTRACT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Adalimumab</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>1</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>AbbVie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 21 B</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="554817.60">554 817,60</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="554817.60">554 817,60</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE><MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY><NUMBER_OF_YEARS>1</NUMBER_OF_YEARS></MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>3</CONTRACT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Etanercept</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>2</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Farmacol-Logistyka Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Rzepakowa 2</ADDRESS><TOWN>Katowice</TOWN><POSTAL_CODE>40-541</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="466188.80">466 188,80</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="465734.40">465 734,40</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE><MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY><NUMBER_OF_YEARS>1</NUMBER_OF_YEARS></MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>4</CONTRACT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Tocilizumab</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>1</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Roche Polska Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Domaniewska 39 B</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-672</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="190033.50">190 033,50</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="190033.50">190 033,50</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE><MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY><NUMBER_OF_YEARS>1</NUMBER_OF_YEARS></MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P><P>2. Odwołanie powinno wskazać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określić żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równą lub przekracza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P><P>6. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>7. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego.</P><P>8. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi, Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P><P>9. W sprawach nie uregulowanych w niniejszym rozdziale SIWZ, w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179-198g ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD></CONTRACT_AWARD></FORM_SECTION></TED_EXPORT>