<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="111834-2018" EDITION="2018050"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-112898-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>50</NO_OJ><DATE_PUB>20180313</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 050-111834</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:111834-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>http://www.mvr.bg.</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.targove.mvr.bg/DMTOSO/ZOP_NEW/dostavka_mobilen_kompleks_zashtita_obezvrejdane_ibu_sobt.htm</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="35200000">Police equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35800000">Individual and support equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="34114400">Minibuses</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="BGN">1 527 479,8</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT>Полицейско оборудване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT>Policejní vybavení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Udstyr til politiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Polizeiausrüstung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT>Αστυνομικός εξοπλισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Police equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipo para policía</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Politseivarustus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Poliisin varusteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Équipement de police</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT>Police equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Policijska oprema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Rendőrségi felszerelések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Attrezzatura per polizia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Policijos įranga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Policijas aprīkojums</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat tal-pulizija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Uitrusting voor de politie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sprzęt policyjny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento para a polícia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipament de poliţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Policajný výstroj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Policijska oprema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Polisutrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Министерство на вътрешните работи</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerstvo na vatreshnite raboti</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695235</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. „6-ti septemvri“ No. 29</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>DUSSD — MVR</CONTACT_POINT><ATTENTION>Stanka Bakalova</ATTENTION><PHONE>+359 29822048</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>int.82@mvr.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29813010</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="BG" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на вътрешните работи</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695235</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „6-ти септември“ № 29</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>ДУССД — МВР</CONTACT_POINT><ATTENTION>Станка Бакалова</ATTENTION><PHONE>+359 29822048</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>int.82@mvr.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29813010</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.mvr.bg.</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.targove.mvr.bg/DMTOSO/ZOP_NEW/</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://www.targove.mvr.bg/DMTOSO/ZOP_NEW/dostavka_mobilen_kompleks_zashtita_obezvrejdane_ibu_sobt.htm</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Дирекция Управление на собствеността и социалните дейности</OFFICIALNAME><NATIONALID>129010157</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Княз Борис I“ № 124</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>ул. „Княз Борис I“ № 124</CONTACT_POINT><ATTENTION>Станка Бакалова</ATTENTION><PHONE>+359 29824059</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>int.82@mvr.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29813010</FAX><URL>http://www.mvr.bg.</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Дирекция Управление на собствеността и социалните дейности</OFFICIALNAME><NATIONALID>129010157</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Княз Борис I“ № 124</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><ATTENTION>Светла Дикова</ATTENTION><PHONE>+359 29822642</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>int.82@mvr.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29813010</FAX><URL>http://www.mvr.bg</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Дирекция Управление на собствеността и социалните дейности</OFFICIALNAME><NATIONALID>129010157</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Княз Борис I“ № 124</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>ул. „Княз Борис I“ № 124</CONTACT_POINT><ATTENTION>Наталия Рашкова</ATTENTION><PHONE>+359 29822274</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>int.82@mvr.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29813010</FAX><URL>http://www.mvr.bg.</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>„Доставка на мобилен комплекс с включено в него допълнително специализирано оборудване за защита и обезвреждане на ИВУ“</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>гр.София, бул. „Александър Малинов“ № 1</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="BG411"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„Доставка на мобилен комплекс с включено в него допълнително специализирано оборудване за защита и обезвреждане на ИВУ “.</P><P>Доставка, поддръжка и обучение на служителите за работа с оборудването.</P><P>Мобилен комплекс — 1бр. и допълнителното, специализирано оборудване са подробно описани в Техническата спецификация, с ниво на класификация за сигурност на информацията „поверително“, с правно основание: раздел II, т. 7 от Приложение № 1 към чл. 25, във връзка с чл. 28, ал. 2, т. 3 от ЗЗКИ и параграф 1, т. 15, буква в от ДР на ЗЗКИ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35200000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35800000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34114400"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Доставка на 1 бр. мобилен комплекс с допълнително, специализирано оборудване.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="BGN"><VALUE_COST FMTVAL="1527479.8">1 527 479,8</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>6</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Гаранцията, обезпечаваща изпълнението на договора е 5 % от стойността му и се представя при подписване на договора в една от следните форми: парична сума внесена чрез банков превод по банкова сметка на IBAN: BG 09 BNBG 9661 3300 1462 01, BIC код BNBGBGSD, БНБ на името на Министерство на вътрешните работи или банкова гаранция или застраховка, обезпечаваща изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение. 35 % от гаранцията за изпълнение е предназначена за обезпечаване на гаранционното поддържане от предложения проект на договор за обществена поръчка. Условията за освобождаване на гаранцията са посочени в договора. При представяне на гаранцията за изпълнение в платежния документ, в банковата гаранция и в застраховката изрично се посочва договорът, по който се представя гаранцията.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Предлагана цена и начин на образуване:</P><P>1. Участникът предлага цена чрез попълване на ценово предложение по образец. Цената е в български лева. В цената да бъдат включени всички разходи по изпълнение на поръчката, франко мястото на изпълнение, в т.ч. доставка, инсталиране, монтиране, тестване, пускане в експлоатация, обучение на служителите и гаранционна поддръжка.</P><P>В случай на разминаване на общата цена изписана с цифри и словом, за вярна се приема цената изписана словом.</P><P>Общата цена без ДДС ще бъде използвана за оценка на офертите на участниците.</P><P>2. Финансовите условия и начините на плащане са посочени в раздели IV, V, VI, VIII, ХI и ХVI от проекта на договора.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>В предмета на поръчката е включена информация, подлежаща на класификация като държавна тайна. Нивото на класификация за сигурност на информацията е „Поверително“ на основание раздел II, т. 7 от Приложение № 1 към чл. 25, във връзка с чл. 28, ал. 2, т. 3 от ЗЗКИ и § 1, т. 15, буква „в“ от Допълнителните разпоредби на ЗЗКИ.</P><P>Техническата спецификация на оборудването е маркирана с гриф за сигурност „Поверително“.</P><P>Техническата спецификация ще се предоставя съгласно изискванията на ЗЗКИ на кандидатите, които Възложителят ще покани след проведен предварителен подбор.</P><P>Предвиждат се специални изисквания към кандидатите/участниците и изпълнителите, с които се цели гарантиране сигурността на класифицираната информация (КИ) при организирането и провеждането на ограничената процедура за възлагане на обществената поръчка (ОП), както и при нейното изпълнение.</P><P>Кандидатите следва да представят в заявленията си:</P><P>1. Заверено копие на валидно удостоверение за сигурност, издадено по реда на ЗЗКИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) с право да обработва и съхранява КИ в собствени помещения;</P><P>2. Заверени копия на валидни разрешения за достъп до КИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на лицата, които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до КИ. Възложителят признава разрешенията за достъп до КИ, издадени в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът или участникът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на КИ, по което Р България е страна. При условията и по реда на ЗЗКИ, възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>3. В случай че в удостоверението за сигурност не е посочено изрично правото за съхраняване и обработване на КИ в собствени помещения, кандидатът да представи заверено копие на сертификат за разкрита регистратура за КИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо), сертифицирана по реда на чл. 54 от ППЗЗКИ.</P><P>Изискванията по т. 1. и т. 2. са приложими и спрямо подизпълнителите (в случай че се предвижда участието на такива).</P><P>Изискването по т. 3. е приложимо само по отношение на подизпълнители, които при изпълнение на договора ще съхраняват и обработват КИ.</P><P>Кандидатите, на които в хода на процедурата по възлагане на ОП е предоставена КИ, се задължават да върнат на възложителя предоставените им и изготвените от тях материали, съдържащи КИ, в срок до 10 работни дни от получаване на решение на възложителя за избор на изпълнител на ОП, в случай че не са избрани за изпълнител.</P><P>Кандидатът, който е избран за изпълнител на ОП и не сключи договор, се задължава да върне предоставените му и изготвените от него в хода на процедурата по възлагане на ОП материали, съдържащи КИ, в срок до 10 работни дни след изтичане на срока по чл. 112, ал. 6 от ЗОП.</P><P>Кандидатите за участие в процедурата, които не притежават удостоверение за сигурност, да предоставят в заявлението си съгласие за проучване по чл. 97 от ЗЗКИ. Кандидатите, които не притежават удостоверение за сигурност и са заявили съгласие за проучване по чл. 97 от ЗЗКИ, предоставят на служителя по сигурността на информацията в организационната единица на възложителя задължителните документи за започване на процедура по проучване в срок до 10 работни дни от датата на депозиране на заявлението.</P><P>При отказ от участие в процедурата участникът връща цялата КИ едновременно с депозиране на отказа.</P><P>Участниците, които не са избрани за изпълнител по договора, връщат цялата получена и създадена от тях КИ в срок до 10 работни дни от получаване на решение на възложителя за избор на изпълнител.</P><P>Договор се сключва само с участник, притежаващ валидно удостоверение за сигурност, отговарящ на изискванията и създал условия за защита на КИ.</P><P>В договора ще се определят лица от страна на Възложителя и Изпълнителя, които да отговарят за прилагането на мерките за защита на КИ.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. По отношение на кандидатите/участниците в процедура не трябва да са налице обстоятелствата по чл. 157, ал. 1, чл. 157, ал. 2, т. 1, т. 2 и т. 5 от ЗОП.</P><P>В заявлението за участие кандидатите представят декларации за липсата на посочените обстоятелства, а участникът, избран за изпълнител, представя доказателствата по чл. 157, ал. 6 от ЗОП.</P><P>2. Кандидатите трябва да притежават валиден лиценз за износ и внос на продукти, свързани с отбраната, издаден на основание чл. 6, ал. 1 от ЗЕКПСОИТДУ и за доказателство следва да представят в заявлението си за участие копие на валиден лиценз по чл. 6, ал. 1 от ЗЕКПСОИТДУ. Чуждестранните лица да представят аналогичен документ в съответствие със законодателството на страната, в която са регистрирани и извършват своята дейност.</P><P>3. Кандидатите трябва да притежават валидно удостоверение за регистрация на трансфер на продукти, свързани с отбраната, издадено на основание чл. 6, ал. 9 от ЗЕКПСОИТДУ. За доказателство кандидатите следва да представят в заявлението си за участие копие на валидно удостоверение за регистрация на трансфер на продукти, свързани с отбраната, издадено на основание чл. 6, ал. 9 от ЗЕКПСОИТДУ от Междуведомственият съвет по отбранителна индустрия и сигурност на доставките към Министерския съвет.Чуждестранните лица да представят аналогичен документ в съответствие със законодателството на страната, в която са регистрирани и извършват своята дейност.</P><P>4. Кандидатите трябва да притежават лицензия за работа с източници на йонизиращи изделия на основание § 33 от ПЗР към ЗИДЗБИЯЕ (изм. ДВ, бр. 102/2017 г., в сила от 1.1.2018 г.) или удостоверение за регистрация за работа с източници на йонизиращи лъчения съгласно чл. 56,  ал. 3,  т. 1 от ЗБИЯЕ (изм. ДВ, бр. 102/2017 г., в сила от 1.1.2018 г.). За доказателство кандидатите следва представят в заявлението си копие на валиден лиценз за работа с източници на йонизиращи изделия на основание § 33 от ПЗР към ЗИДЗБИЯЕ (изм. ДВ, бр. 102/2017 г., в сила от 1.1.2018 г.) или копие на удостоверение за регистрация за работа с източници на йонизиращи лъчения съгласно чл. 56, ал. 3, т. 1 от ЗБИЯЕ (изм. ДВ, бр. 102/2017 г., в сила от 1.1.2018 г.). Чуждестранните лица да представят аналогичен документ в съответствие със законодателството на страната, в която са регистрирани и извършват своята дейност.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>Подизпълнителите трябва да отговарят на критериите за подбор по т. 2, 3 и 4 за кандидатите, съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват, и за тях да не са налице основания за отстраняване от процедурата:</P><P>По отношение на подизпълнителите не трябва да са налице обстоятелствата по чл. 157, ал. 1, чл. 157, ал. 2, т. 1, т. 2 и т. 5 от ЗОП, за което при подаване на офертата участникът представя декларации за липсата на посочените обстоятелства по отношение на подизпълнителите. Участниците следва да представят и документи, с които доказват спазването на изискванията за подбор на всеки подизпълнител съобразно вида и дела на тяхното участие, както следва;</P><P>Участниците следва да представят в офертите си съобразно вида и дела на работите, които ще възложат на подизпълнители копие на валиден лиценз за износ и внос на продукти, свързани с отбраната, издаден на основание чл. 6, ал. 1 от ЗЕКПСОИТДУ. Ако за подизпълнител е посочено чуждестранно лице — да представят аналогичен документ в съответствие със законодателството на страната, в която съответният подизпълнител е регистриран и извършва своята дейност;</P><P>Копие на валидно удостоверение за регистрация на трансфер на продукти, свързани с отбраната, издадено на основание чл. 6, ал. 9 от ЗЕКПСОИТДУ от Междуведомственият съвет по отбранителна индустрия и сигурност на доставките към Министерския съвет. Ако за подизпълнител е посочено чуждестранно лице — да представят аналогичен документ в съответствие със законодателството на страната, в която съответният подизпълнител е регистриран и извършва своята дейност; копие на валидна лицензия за работа с източници на йонизиращи изделия на основание § 33 от ПЗР към ЗИДЗБИЯЕ (изм. ДВ, бр. 102/2017 г., в сила от 1.1.2018 г.) или копие на удостоверение за регистрация за работа с източници на йонизиращи лъчения съгласно чл. 56, ал. 3, т. 1 от ЗБИЯЕ (изм. ДВ, бр. 102/2017 г., в сила от 1.1.2018 г.). Ако за подизпълнител е посочено чуждестранно лице — да представят аналогичен документ в съответствие със законодателството на страната, в която съответният подизпълнител е регистриран и извършва своята дейност;</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>не се изисква</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>не се изисква</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>I. Кандидатите следва да прилагат система за управление на качеството EN ISO 9001:2008 или еквивалент с обхват доставка на оборудване свързано със сигурността и отбраната. За доказване на изискването кандидатите да представят в заявлението си за участие валиден сертификат за управление на качеството EN ISO 9001: 2008 или еквивалент с обхват доставка на оборудване свързано със сигурността и отбраната. Сертификатът трябва да бъде издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P><P>II. Кандидатите трябва да притежават валидно удостоверение за достъп до класифицирана информация по смисъла на ЗЗКИ, включително за възможността за обработка и съхранение на такава информация на равнището на защита изискано от Възложителя, а именно „Поверително“ (или по-високо). Лицата които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация следва да притежават валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по високо).</P><P>За доказване на съответствието с изискването на Възложителя, кандидатите следва да представят в заявленията си:</P><P>1. Заверено копие на валидно удостоверение за сигурност, издадено по реда на ЗЗКИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) с право да обработва и съхранява класифицирана информация в собствени помещения;</P><P>2. Заверени копия на валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на лицата, които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация. Възложителят признава разрешенията за достъп до КИ, издадени в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът или участникът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на КИ, по което Р България е страна. При условията и по реда на ЗЗКИ, възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>3. В случай че в удостоверението за сигурност не е посочено изрично правото за съхраняване и обработване на класифицирана информация в собствени помещения, кандидатът да представи заверено копие на сертификат за разкрита регистратура за класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо), сертифицирана по реда на чл. 54 от ППЗЗКИ.</P><P>Кандидатите за участие в процедурата, които не притежават удостоверение за сигурност, да предоставят в заявлението си за участие съгласие за проучване по чл. 97 от ЗЗКИ. Кандидатите, които не притежават удостоверение за сигурност и са заявили съгласие за проучване по чл. 97 от ЗЗКИ, предоставят на служителя по сигурността на информацията в организационната единица на възложителя задължителните документи за започване на процедура по проучване в срок до 10 работни дни от датата на депозиране на заявлението.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>I. Кандидатът да прилага система за управление на качеството EN ISO 9001 : 2008 или еквивалент с обхват доставка на оборудване свързано със сигурността и отбраната.</P><P>II.Кандидатите да притежават валидно удостоверение за достъп до класифицирана информация по смисъла на ЗЗКИ, включително за възможността за обработка и съхранение на такава информация на равнището на защита изискано от Възложителя, а именно „Поверително“ (или по високо). Лицата които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация следва да притежават валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по високо).</P><P>За доказване на съответствието с изискването на Възложителя, кандидатите следва да представят в заявленията си:</P><P>1. Заверено копие на валидно удостоверение за сигурност, издадено по реда на ЗЗКИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) с право да обработва и съхранява класифицирана информация в собствени помещения;</P><P>2. Заверени копия на валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на лицата, които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация. Възложителят признава разрешенията за достъп до КИ, издадени в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът или участникът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на КИ, по което Р България е страна. При условията и по реда на ЗЗКИ, възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>3. В случай че в удостоверението за сигурност не е посочено изрично правото за съхраняване и обработване на класифицирана информация в собствени помещения, кандидатът да представи заверено копие на сертификат за разкрита регистратура за класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо), сертифицирана по реда на чл. 54 от ППЗЗКИ.</P><P>Кандидатите за участие в процедурата, които не притежават удостоверение за сигурност, да предоставят в заявлението си за участие съгласие за проучване по чл. 97 от ЗЗКИ. Кандидатите, които не притежават удостоверение за сигурност и са заявили съгласие за проучване по чл. 97 от ЗЗКИ, предоставят на служителя по сигурността на информацията в организационната единица на възложителя задължителните документи за започване на процедура по проучване в срок до 10 работни дни от датата на депозиране на заявлението.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Подизпълнителите трябва да отговарят на съответния критерий за подбор по т. I за кандидатите от лявата колона, съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P><P>1. Участниците трябва да представят в офертата си съобразно вида и дела на работите, които ще възложат на подизпълнители копие на валиден сертификат за управление на качеството EN ISO 9001:2008 или еквивалент с обхват доставка на оборудване, свързано със сигурността и отбраната, издаден на подизпълнителите. Сертификатът трябва да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P><P>2. Подизпълнителите трябва да отговарят на съответния критерий за подбор по т. II за кандидатите от лявата колона. По отношение на подизпълнителите, участниците следва да представят в офертата си:</P><P>2.1. Заверено копие на валидно удостоверение за сигурност, издадено по реда на ЗЗКИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на подизпълнителя с право да обработва и съхранява класифицирана информация в собствени помещения;</P><P>2.2. Заверени копия на валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на лицата, които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация. Възложителят признава разрешенията за достъп до КИ, издадени в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът или участникът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на КИ, по което Р България е страна. При условията и по реда на ЗЗКИ, възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>2.3. В случай че в удостоверението за сигурност по т. 2.1 не е посочено изрично правото за съхраняване и обработване на класифицирана информация в собствени помещения, участниците представят в офертите си по отношение на подизпълнителите — заверено копие на сертификат за разкрита регистратура за класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо), сертифицирана по реда на чл. 54 от ППЗЗКИ. Изискването по т. 2.3. е приложимо само по отношение на подизпълнители, които при изпълнение на договора ще съхраняват и обработват класифицирана информация.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Да прилага система за управление на качеството EN ISO 9001:2008 или еквивалент с обхват доставка на оборудване свързано със сигурността и отбраната.</P><P>2. Подизпълнителите да притежават валидно удостоверение за достъп до класифицирана информация по смисъла на ЗЗКИ, включително за възможността за обработка и съхранение на такава информация на равнището на защита изискано от Възложителя, а именно „Поверително“ (или по-високо). Лицата които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация следва да притежават валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо).</P><P>За доказване на съответствието с изискването на Възложителя, участниците следва да представят в офертата си за подизпълнителите:</P><P>2.1. Заверено копие на валидно удостоверение за сигурност, издадено по реда на ЗЗКИ до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на подизпълнителя с право да обработва и съхранява класифицирана информация в собствени помещения;</P><P>2.2. Заверени копия на валидни разрешения за достъп до класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо) на лицата, които ще изпълняват дейности по сключване и изпълнение на договора, свързани с достъп до класифицирана информация. Възложителят признава разрешенията за достъп до КИ, издадени в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът или участникът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на КИ, по което Р България е страна. При условията и по реда на ЗЗКИ, възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>2.3. В случай че в удостоверението за сигурност по т. 2.1 не е посочено изрично правото за съхраняване и обработване на класифицирана информация в собствени помещения, участниците представят в офертите си по отношение на подизпълнителите — заверено копие на сертификат за разкрита регистратура за класифицирана информация до ниво на класификация „Поверително“ (или по-високо), сертифицирана по реда на чл. 54 от ППЗЗКИ. Изискването по т. 2.3. е приложимо само по отношение на подизпълнители, които при изпълнение на договора ще съхраняват и обработват класифицирана информация.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="BG"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>проект: „Модернизиране на учебно-материалната база и повишаване на защитата от бомбен тероризъм“, процедура BG/ISF-SO5-NO1-A23, съфинансиран по Фонд „Вътрешна сигурност“ 2014—2020 г.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1.Възложителят ще отстранява от участие в процедурата за възлагане на обществената поръчка на основание чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 1, т. 2 и т. 5 от ЗОП, чл. 101, ал. 11 от ЗОП, чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици, както и на основание чл. 107 от ЗОП. Възложителят ще отстранява от участие в процедурата кандидат, който в заявлението си за участие в предварителния подбор не представи документите, посочени в Раздел III.2.1 (графа за личното състояние на икономическите оператори) от обявлението, както и Раздел III.2.3 от обявлението (графата за техническите и/или професионалните възможности на икономическите оператори). Възложителят ще отстранява от участие в процедурата и участник, който по какъвто и да е начин е включил някъде в офертата си извън плик „Предлагани ценови параметри“ елементи, свързани с предлаганата цена и/или части от нея, както и участник, който в ценовото си предложение е посочил обща стойност без ДДС за изпълнение на поръчката, която надвишава общата прогнозна стойност, посочена в Раздел II.2.1 на обявлението за поръчка. Възложителят ще отстранява от участие в процедурата участник, чието предложение за изпълнение на поръчката не изпълнява всички условия на техническата спецификация. В заявлението си за участие кандидатите нямат право да представят оферти. Възложителят ще отстранява от участие в процедурата кандидат, който в заявлението си за участие в предварителния подбор е представил оферта.</P><P>2. При кандидати обединения — копие на договора за обединение, а когато в договора не е посочено лицето, което представлява участниците в обединението — и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващият.</P><P>Преди подписване на договор чуждестранните лица следва да притежават съответните лицензи в Р България.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><E_MAILS><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+359 29884070</PHONE><URL>http://www.cpc.bg</URL><FAX>+359 29807315</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Сектор Правно-нормативно обслужване — ДУССД — МВР</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Княз Борис I“ № 124</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1301</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><E_MAILS><E_MAIL>int.82@mvr.bg</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+359 29822567</PHONE><URL>http://www.mvr.bg</URL><FAX>+359 29813010</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>