<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="111870-2018" EDITION="2018050"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-111733-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>50</NO_OJ><DATE_PUB>20180313</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 050-111870</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:111870-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.aua.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="55322000">Meal-cooking services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL303">Κεντρικός Τομέας Αθηνών</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">595 116,12</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Атина</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по готвене на храни</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Vaření jídel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Tilberedning af måltider</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Kochen von Mahlzeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Αθήνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παρασκευής γευμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Athens</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-cooking services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de elaboración de comidas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Toiduküpsetusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Kokkipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Athènes</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'élaboration (cuisson) de repas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>An Aithin</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-cooking services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge kuhanja obroka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Athén</TI_TOWN><TI_TEXT>Ételfőzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di cottura pasti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Atėnai</TI_TOWN><TI_TEXT>Maisto gaminimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Atēnas</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēdienu pagatavošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Ateni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tisjir ta’ l-ikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Athene</TI_TOWN><TI_TEXT>Koken van maaltijden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Ateny</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gotowania posiłków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de confecção de refeições</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de gătire a mâncării</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby spojené s varením jedál</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve kuhanja obrokov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Aten</TI_TOWN><TI_TEXT>Tillagning av måltider</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Ειδικό Ταμείο Γεωπονικού Πανεπιστημίου Αθηνών</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Eidiko Tameio Geoponikoy Panepistimioy Athinon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Iera Odos 75</ADDRESS><TOWN>Athina</TOWN><POSTAL_CODE>118 55</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Tmima G' Promitheion</CONTACT_POINT><ATTENTION>Michali Soyli</ATTENTION><PHONE>+30 2105294852</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>loggpa@aua.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2103471105</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ειδικό Ταμείο Γεωπονικού Πανεπιστημίου Αθηνών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ιερά Οδός 75</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>118 55</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Τμήμα Γ' Προμηθειών</CONTACT_POINT><ATTENTION>Μιχάλη Σούλη</ATTENTION><PHONE>+30 2105294852</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>loggpa@aua.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2103471105</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.aua.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Νομικό Πρόσωπο Δημοσίου Δικαίου (Πανεπιστήμιο).</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Διακήρυξη ηλεκτρονικού ανοικτού διαγωνισμού, για την ανάδειξη αναδόχου εκμετάλλευσης του φοιτητικού εστιατορίου, για τη σίτιση των φοιτητών του Γεωπονικού Πανεπιστημίου Αθηνών. </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Γεωπονικό Πανεπιστήμιο Αθηνών. </P><P>Ιερά Οδός 86, Τ.Κ. 118 55 Βοτανικός - Αθήνα.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL303"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Ηλεκτρονικός ανοικτός διαγωνισμός άνω των ορίων, με σφραγισμένες προσφορές και κριτήριο κατακύρωσης τη πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, βάσει βέλτιστης σχέσης ποιότητας - τιμής, για την ανάδειξη αναδόχου εκμετάλλευσης του φοιτητικού εστιατορίου, για τη σίτιση των φοιτητών του Γεωπονικού Πανεπιστημίου Αθηνών, για χρονικό διάστημα δύο (2) διδακτικών ετών 2018 - 2020 (ήτοι από 1.9.2018 εάν έχει υπογραφεί η σύμβαση ή άλλως από την ημερομηνία υπογραφής της σύμβασης έως 30.6.2020 και το αργότερο μέχρι το τέλος τυχόν παράτασης του διδακτικού έτους 2019 - 2020). Σε περίπτωση παράτασης του διδακτικού έτους, κατόπιν σχετικής απόφασης της Συγκλήτου του Ιδρύματος, παρατείνεται ισόχρονα και η σύμβαση με τον ανάδοχο, όχι όμως πέραν τις 20.7.2020. Η πληρωμή για την τυχόν παράταση, θα γίνει καταβάλλοντας στον ανάδοχο το προβλεπόμενο αντίτιμο ύψους €1,80 επί τον αριθμό των φοιτητών που σιτίστηκαν και δικαιούνται δωρεάν σίτιση, επί τις ημερολογιακές μέρες της παράτασης του διδακτικού έτους πλέον Φ.Π.Α., με μη υπέρβαση του συνολικού προϋπολογισμού του έργου.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="595116.12">595 116,12</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Άρθρο 12ο: Εγγυήσεις.</P><P>1) Οι εγγυητικές επιστολές των παραγράφων 2.2.2 και 4.1. εκδίδονται από πιστωτικά ιδρύματα που λειτουργούν νόμιμα στα κράτη - μέλη της Ένωσης ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου ή στα κράτη - μέρη της ΣΔΣ και έχουν, σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις, το δικαίωμα αυτό. Μπορούν, επίσης, να εκδίδονται από το Ε.Τ.Α.Α. - Τ.Σ.Μ.Ε.Δ.Ε. ή να παρέχονται με γραμμάτιο του Ταμείου Παρακαταθηκών και Δανείων με παρακατάθεση σε αυτό του αντίστοιχου χρηματικού ποσού. Αν συσταθεί παρακαταθήκη με γραμμάτιο παρακατάθεσης χρεογράφων στο Ταμείο Παρακαταθηκών και Δανείων, τα τοκομερίδια ή μερίσματα που λήγουν κατά τη διάρκεια της εγγύησης επιστρέφονται μετά τη λήξη τους στον υπέρ ου η εγγύηση οικονομικό φορέα. Οι εγγυητικές επιστολές εκδίδονται κατ’ επιλογή των οικονομικών φορέων από έναν ή περισσότερους εκδότες της παραπάνω παραγράφου. Οι εγγυήσεις αυτές περιλαμβάνουν κατ’ ελάχιστον τα ακόλουθα στοιχεία: α) την ημερομηνία έκδοσης, β) τον εκδότη, γ) την αναθέτουσα αρχή προς την οποία απευθύνονται, δ) τον αριθμό της εγγύησης, ε) το ποσό που καλύπτει η εγγύηση, στ) την πλήρη επωνυμία, τον Α.Φ.Μ. και τη διεύθυνση του οικονομικού φορέα υπέρ του οποίου εκδίδεται η εγγύηση (στην περίπτωση ένωσης αναγράφονται όλα τα παραπάνω για κάθε μέλος της ένωσης), ζ) τους όρους ότι: αα) η εγγύηση παρέχεται ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, ο δε εκδότης παραιτείται του δικαιώματος της διαιρέσεως και της διζήσεως και ββ) ότι σε περίπτωση κατάπτωσης αυτής, το ποσό της κατάπτωσης υπόκειται στο εκάστοτε ισχύον τέλος χαρτοσήμου, η) τα στοιχεία της σχετικής διακήρυξης και την ημερομηνία διενέργειας του διαγωνισμού, θ) την ημερομηνία λήξης ή τον χρόνο ισχύος της εγγύησης, ι) την ανάληψη υποχρέωσης από τον εκδότη της εγγύησης να καταβάλει το ποσό της εγγύησης ολικά ή μερικά εντός πέντε (5) ημερών μετά από απλή έγγραφη ειδοποίηση εκείνου προς τον οποίο απευθύνεται και ια) στην περίπτωση των εγγυήσεων καλής εκτέλεσης και προκαταβολής, τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης. Τα αντίστοιχα έγγραφα των εγγυήσεων αν δεν είναι διατυπωμένα στην ελληνική γλώσσα, θα συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση. Η αναθέτουσα αρχή επικοινωνεί με τους εκδότες των εγγυητικών επιστολών, προκειμένου να διαπιστώσει την εγκυρότητά τους.</P><P>2) Με την εγγυητική επιστολή — που αποτελεί αυτοτελή σύμβαση — το πιστωτικό ίδρυμα αναλαμβάνει την υποχρέωση να καταβάλει ορισμένο ποσό, μετά από απλή έγγραφη ειδοποίηση εκείνου προς τον οποίο απευθύνεται, χωρίς να μπορεί να ερευνά, ούτε αν πράγματι υπάρχει ή αν είναι νόμιμη η απαίτηση (κύρια οφειλή).</P><P>3) Οι εγγυήσεις συμμετοχής και καλής εκτέλεσης πρέπει να περιλαμβάνουν καταρχήν:</P><P>α) την ημερομηνία έκδοσης·</P><P>β) τον εκδότη·</P><P>γ) την Υπηρεσία προς την οποία απευθύνονται·</P><P>δ) τον αριθμό της εγγύησης·</P><P>ε) το ποσό που καλύπτει η εγγύηση·</P><P>στ) την πλήρη επωνυμία και τη διεύθυνση του προμηθευτή, υπέρ του οποίου εκδίδεται η εγγύηση·</P><P>ζ) τους όρους ότι:</P><P>i) η εγγύηση παρέχεται ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, ο δε εκδότης παραιτείται της ένστασης της διζήσεως·</P><P>ii) το ποσό της εγγύησης τηρείται στη διάθεση της Υπηρεσίας που διενεργεί τον διαγωνισμό και θα καταβληθεί ολικά ή μερικά μέσα σε τρεις (3) ημέρες μετά από απλή έγγραφη ειδοποίηση·</P><P>iii) σε περίπτωση κατάπτωσης της εγγύησης, το ποσόν της κατάπτωσης υπόκειται σε πάγιο τέλος χαρτοσήμου·</P><P>iv) ο εκδότης της εγγύησης υποχρεούται να προβεί στην παράταση της ισχύος της εγγύησης, ύστερα από έγγραφο της αρμόδιας υπηρεσίας, που θα υποβληθεί πριν από την ημερομηνία λήξης της εγγύησης.</P><P>4) Εγγύηση συμμετοχής στον διαγωνισμό.</P><P>α) η εγγύηση αυτή εκδίδεται υπέρ του συμμετέχοντος για συγκεκριμένο ποσό το ύψος της οποίας καθορίζεται στα έγγραφα της σύμβασης, αριθμητικώς και ολογράφως σε ευρώ και δεν μπορεί να είναι μικρότερη από το 2 % επί της προϋπολογισθείσας αξίας της σύμβασης εκτός ΦΠΑ. Για τη συγκεκριμένη διακήρυξη, ανέρχεται στο ποσό των €11.902,31·</P><P>β) Η εγγύηση συμμετοχής εκτός των προϋποθέσεων της παραγράφου 3, περιλαμβάνει και τα ακόλουθα:</P><P>i) τη σχετική διακήρυξη, την ημερομηνία του διαγωνισμού και τις υπηρεσίες·</P><P>ii) την ημερομηνία λήξης της ισχύος της εγγύησης.</P><P>Αναγκαία στοιχεία της εγγύησης συμμετοχής κατά την υποβολή της με την προσφορά είναι:</P><P>1) η ανάληψη υποχρέωσης από το πιστωτικό ίδρυμα να καταβάλει ορισμένο ποσό, μετά από απλή έγγραφη ειδοποίηση εκείνου προς τον οποίο απευθύνεται·</P><P>2) ο αριθμός της διακήρυξης·</P><P>3) το ποσό που καλύπτει η εγγύηση·</P><P>4) η ημερομηνία έκδοσής της·</P><P>5) τα στοιχεία του προμηθευτή υπέρ του οποίου εκδίδεται·</P><P>γ) Η εγγύηση συμμετοχής που αφορά στον συμμετέχοντα στον οποίο κατακυρώθηκε η αποκηρυσσόμενη υπηρεσία, επιστρέφεται με την κατάθεση της προβλεπόμενης εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Οι εγγυήσεις συμμετοχής των υπόλοιπων συμμετεχόντων που έλαβαν μέρος στον διαγωνισμό, επιστρέφονται:</P><P>— μετά την άπρακτη περίοδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>— μετά την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση επ΄ αυτών.</P><P>Επίσης, η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους συμμετέχοντες στην περίπτωση απόρριψης της προσφοράς και εφόσον δεν έχει ασκηθεί ένδικο μέσο ή έχει εκπνεύσει άπρακτη η προθεσμία άσκησης ένδικων μέσων ή παραίτησης από αυτά·</P><P>δ) η εγγυητική επιστολή συμμετοχής θα πρέπει να είναι σύμφωνη με το συνημμένο υπόδειγμα και η παρεχόμενη εγγύηση πρέπει να είναι αόριστης διάρκειας ή να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες, μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς που ζητάει η διακήρυξη.</P><P>5) Εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης.</P><P>α) ο ανάδοχος στον οποίο έγινε η κατακύρωση, υποχρεούται να καταθέσει εγγύηση καλής εκτέλεσης των όρων της σύμβασης, το ύψος της οποίας αντιστοιχεί σε ποσοστό 5 % της συνολικής συμβατικής αξίας, χωρίς τον ΦΠΑ·</P><P>β) η εγγύηση αυτή κατατίθεται προ ή κατά την υπογραφή της σύμβασης·</P><P>γ) η εγγύηση καλής εκτέλεσης περιλαμβάνει εκτός των προϋποθέσεων της παραγράφου 3 και τα ακόλουθα:</P><P>i) τον αριθμό της σχετικής σύμβασης και την παροχή της υπηρεσίας·</P><P>ii) την ημερομηνία λήξης της ισχύος της εγγύησης. Η παρεχόμενη εγγύηση καλής εκτέλεσης θα είναι αόριστης διάρκειας ή θα ισχύει τουλάχιστον τρεις (3) μήνες, μετά τη λήξη του συμβατικού χρόνου υπηρεσιών·</P><P>δ) η εγγύηση που προβλέπεται στην παράγραφο 5 του παρόντος παραρτήματος, καλύπτει στο σύνολό της χωρίς καμμία διάκριση την πιστή εφαρμογή από τον ανάδοχο όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση του Γεωπονικού Πανεπιστημίου Αθηνών ή και τρίτων κατά του αναδόχου, που προκύπτει από την υλοποίηση ή μη των υπηρεσιών του·</P><P>ε) η εγγυητική καλής εκτέλεσης θα πρέπει να είναι σύμφωνη με το συνημμένο υπόδειγμα.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης θα παραμείνει στην Υπηρεσία και θα επιστραφεί στον ανάδοχο μετά την πάροδο τριών (3) μηνών από την με όποιο τρόπο λύση ή λήξη της σύμβασης, ύστερα από τον έλεγχο της Υπηρεσίας, που θα αφορά στην τελική εκκαθάριση, την ποιοτική παραλαβή και την εξόφληση των υποχρεώσεων τού αναδόχου προς τρίτους (όπως Δ.Ο.Υ., ασφαλιστικά ταμεία κ.λπ.), με την προϋπόθεση ότι ο ανάδοχος δεν έχει υποπέσει σε παράβαση των συμβατικών υποχρεώσεών του.</P><P>6) Κατά τα λοιπά, ισχύουν τα αναφερόμενα στο άρθρο 72 του ν.4412/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Ο προϋπολογισμός θα βαρύνει τις πιστώσεις του Τακτικού Προϋπολογισμού των οικονομικών ετών 2018 - 2020, εις βάρος του ΚΑΕ 2631, όπως παρακάτω:</P><P>Οικονομικό έτος Κ.Α.ΕΞ. ποσό (ευρώ) με Φ.Π.Α.</P><P>2018.</P><P>(Από 1.9.2018 έως 31.12.2018) 2631 €122.944,00.</P><P>2019.</P><P>(Από 1.1.2019 έως 31.12.2019) 2631 €370.000,00.</P><P>2020.</P><P>(Από 1.1.2020 έως 30.6.2020 και το αργότερο μέχρι το τέλος τυχόν παράτασης του διδακτικού έτους 2019 - 2020) 2631 €245.000,00.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Άρθρο 2ο: Δικαίωμα συμμετοχής και νομική μορφή των διαγωνιζομένων.</P><P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ., στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς (Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να απαιτήσει από τις ενώσεις οικονομικών φορέων να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής, εφόσον τους ανατεθεί η σύμβαση).</P><P>3) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P><P>4) Κάθε υποψήφιος συμμετέχει με μία (1) μόνο προσφορά. Εφόσον υποψήφιος, φυσικό ή νομικό πρόσωπο, υποβάλλει ατομικά προσφορά, δε δύναται να συμμετάσχει στον διαγωνισμό ως μέλος ένωσης παρόχων υπηρεσιών ή κοινοπραξίας. Σε αυτήν την περίπτωση, θεωρείται ότι έχουν υποβληθεί δύο (2) προσφορές και απορρίπτονται αμφότερες ως απαράδεκτες.</P><P>5) Οι υποψήφιοι ανάδοχοι που θα συμμετέχουν στον διαγωνισμό δεν μπορούν να υποβάλλουν προσφορά για μέρος του έργου της σίτισης. Προσφορά για μέρος του έργου της σίτισης, θα απορριφθεί ως απαράδεκτη.</P><P>Δεν έχουν δικαίωμα συμμετοχής στον διαγωνισμό:</P><P>1) όσοι δεν πληρούν τις ανωτέρω προϋποθέσεις συμμετοχής·</P><P>2) όσοι δεν πληρούν τις προϋποθέσεις της παραγράφου Κριτήρια επιλογής - Ελάχιστες προϋποθέσεις συμμετοχής·</P><P>3) όσοι έχουν κηρυχθεί με αμετάκλητη απόφαση έκπτωτοι από σύμβαση προμηθειών ή υπηρεσιών, του δημόσιου τομέα·</P><P>4) Όσοι εμπίπτουν στις κατηγορίες που αναφέρονται στο άρθρο 73 του ν. 4412/2016 (άρθρο 57 παρ. 1 έως 6 της οδηγίας 2014/24/ΕΕ, ήτοι υπάρχει εις βάρος των νομίμων εκπροσώπων τους αναλόγως της νομικής μορφής που έχουν (π.χ. πρόεδρος και μέλη του Δ.Σ. και διευθύνων σύμβουλος για τις Α.Ε., διαχειριστές για τις Ο.Ε., Ε.Ε. και Ε.Π.Ε., πρόεδρος για τους συνεταιρισμούς, κ.λπ.) αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση για έναν ή περισσότερους από τους κατωτέρω λόγους:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος(ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών - μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του οικονομικού φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το ν. 2803/2000 (Α΄ 48)·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης-πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 3691/2008 (Α΄ 166)·</P><P>στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης-πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 4198/2013 (Α΄ 215).</P><P>Η υποχρέωση αποκλεισμού οικονομικού φορέα εφαρμόζεται επίσης, όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του εν λόγω οικονομικού φορέα ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό. Η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά:</P><P>Στις περιπτώσεις Εταιρειών Περιορισμένης Ευθύνης (Ε.Π.Ε.), Ιδιωτικών Κεφαλαιουχικών Εταιρειών (Ι.Κ.Ε.) και προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.) και Ι.Κ.Ε. ιδιωτικών κεφαλαιουχικών εταιρειών, η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά κατ’ ελάχιστον στους διαχειριστές.</P><P>Στις περιπτώσεις Ανωνύμων Εταιρειών (Α.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά στον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και σε όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Στις περιπτώσεις των συνεταιρισμών, στα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Σε όλες τις υπόλοιπες περιπτώσεις νομικών προσώπων, η υποχρέωση των προηγούμενων εδαφίων αφορά στους νόμιμους εκπροσώπους τους.</P><P>Αποκλείεται από τη συμμετοχή σε διαδικασία σύναψης σύμβασης οποιοσδήποτε οικονομικός φορέας, εάν η Αναθέτουσα Αρχή:</P><P>ζ) γνωρίζει όταν ο εν λόγω οικονομικός φορέας έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης και αυτό έχει διαπιστωθεί από δικαστική ή διοικητική απόφαση με τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, σύμφωνα με τις διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή την εθνική νομοθεσία·</P><P>η) μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα, ότι ο οικονομικός φορέας έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης·</P><P>θ) γνωρίζει ή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα, ότι έχουν επιβληθεί σε βάρος του οικονομικού φορέα μέσα σε χρονικό διάστημα δύο (2) ετών πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής προσφοράς ή αίτησης συμμετοχής: αα) τρεις (3) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που χαρακτηρίζονται, σύμφωνα με την Υπουργική Απόφαση 2063/Δ1632/2011 (Β’ 266), όπως εκάστοτε ισχύει, ως «υψηλής» ή πολύ «υψηλής» σοβαρότητας, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από δύο (2) διενεργηθέντες ελέγχους, ή ββ) δύο (2) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που αφορούν την αδήλωτη εργασία, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από δύο (2) διενεργηθέντες ελέγχους. Οι υπό αα) και ββ) κυρώσεις πρέπει να έχουν αποκτήσει τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ·</P><P>ι) εάν η αναθέτουσα αρχή μπορεί να αποδείξει με κατάλληλα μέσα αθέτηση των ισχυουσών υποχρεώσεων που προβλέπονται στην παρ. 2 του άρθρου 18·</P><P>ια) εάν ο οικονομικός φορέας τελεί υπό πτώχευση·</P><P>ιβ) σύνηψε συμφωνίες με άλλους οικονομικούς φορείς, με στόχο τη στρέβλωση του ανταγωνισμού.</P><P>5) Όσοι έχουν καταδικαστεί για αδίκημα που αφορά στην επαγγελματική διαγωγή τους, βάσει αμετάκλητης απόφασης ή έχουν διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα συναφές με το αντικείμενο του διαγωνισμού ή σε σχέση με την επαγγελματική τους ιδιότητα.</P><P>6) Όσοι αποκλείσθηκαν από διαγωνισμούς, με αμετάκλητη απόφαση του Υπουργείου Ανάπτυξης (Γ.Γ.Ε.). Εάν η ποινή αποκλεισμού επιβλήθηκε για ορισμένο χρόνο, το στοιχείο τούτο λαμβάνεται υπόψη για την απόρριψη τηςπροσφοράς, μόνο για το χρονικό αυτό διάστημα.</P><P>7) Όσα φυσικά ή νομικά πρόσωπα του εξωτερικού έχουν υποστεί αντίστοιχες με τις παραπάνω κυρώσεις.</P><P>8) Οι ενώσεις προσώπων, σε περίπτωση που οποιαδήποτε από τις προϋποθέσεις αποκλεισμού της παραγράφου αυτής ισχύει για ένα τουλάχιστον μέλος της.</P><P>9) Όταν υπάρχει σύγκρουση συμφερόντων σύμφωνα με το άρθρο 24 του ν. 4412/2016.</P><P>10) Επιπλέον, ό,τι προβλέπεται στον Ν. 4412/2016 και δεν έχει καταγραφεί στην παρούσα διακήρυξη.</P><P>Σημείωση: Αποκλείεται από τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης (διαγωνισμό), o προσφέρων οικονομικός φορέας, εφόσον συντρέχει στο πρόσωπό του (εάν πρόκειται για μεμονωμένο φυσικό ή νομικό πρόσωπο) ή σε ένα από τα μέλη του (εάν πρόκειται για ένωση οικονομικών φορέων) ένας ή περισσότεροι από τους παραπάνω λόγους.</P><P>Ο οικονομικός φορέας αποκλείεται επίσης, όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε τελεσίδικη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό.</P><P>Στις περιπτώσεις Εταιρειών Περιορισμένης Ευθύνης (Ε.Π.Ε.), Ιδιωτικών Κεφαλαιουχικών Εταιρειών (Ι.Κ.Ε.) και προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.) και Ι.Κ.Ε. ιδιωτικών κεφαλαιουχικών εταιρειών, η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά κατ’ ελάχιστον στους διαχειριστές.</P><P>Στις περιπτώσεις Ανωνύμων Εταιρειών (Α.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά στον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και σε όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Στις περιπτώσεις των συνεταιρισμών, στα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Σε όλες τις υπόλοιπες περιπτώσεις νομικών προσώπων, η υποχρέωση των προηγούμενων εδαφίων αφορά στους νόμιμους εκπροσώπους τους.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Κεφάλαιο Β - Ειδικοί όροι.</P><P>Εκτέλεση Σύμβασης.</P><P>Άρθρο 1ο: Όροι Λειτουργίας του εστιατορίου.</P><P>1) Ο αριθμός των σιτιζομένων εκτιμάται ότι θα είναι 700 φοιτητές περίπου, με δυνατότητα αυξομείωσης αυτών από μέρους του Πανεπιστημίου και ανάλογα με τη χρηματοδότηση του Υπουργείου Παιδείας, Έρευνας και Θρησκευμάτων. Επειδή ο αριθμός αυτός είναι ενδεικτικός, ο ανάδοχος υποχρεούται στη σίτιση μεγαλύτερου ή μικρότερου αριθμού φοιτητών. Το συσσίτιο παρέχεται στο εστιατόριο του Γεωπονικού Πανεπιστημίου όλες τις ημέρες της εβδομάδος συνέχεια, για χρονικό διάστημα δύο (2) διδακτικών ετών 2018 - 2020 (από 1.9.2018 εάν έχει υπογραφεί η σύμβαση ή άλλως από την ημερομηνία υπογραφής της σύμβασης έως 30.6.2020 και το αργότερο μέχρι το τέλος τυχόν παράτασης του διδακτικού έτους 2019 - 2020). Σε περίπτωση παράτασης του διδακτικού έτους, κατόπιν σχετικής απόφασης της Συγκλήτου του Ιδρύματος, παρατείνεται ισόχρονα και η σύμβαση με τον ανάδοχο, όχι όμως πέραν τις 20.7.2020. Θα διακόπτεται μόνο κατά τις ημέρες των διακοπών των Χριστουγέννων [δεκαπέντε (15) ημέρες], από 23.12 μέχρι 6 Ιανουαρίου και Πάσχα [δεκαπέντε (15) ημέρες], Κυριακή Βαΐων έως Κυριακή του Θωμά), καθώς και τους θερινούς μήνες Ιούλιο (εκτός τυχόν παράτασης του διδακτικού έτους) και Αύγουστο, σύμφωνα με την ισχύουσα νομοθεσία. Οι ώρες λειτουργίας στο εστιατόριο θα είναι από τις 12:00 μ.μ. έως 16:00 και από 19:00 έως 21:00. Το πρωινό θα προσφέρεται κατά τις ώρες 7:00 π.μ.- 9:00 π.μ.. Οι ώρες αυτές δύναται μετά από έγκριση του Διοικητικού Συμβουλίου του Ειδικού Ταμείου Πανεπιστημίου, να τροποποιούνται αν κατά την εφαρμογή διαπιστωθεί ότι δεν εξυπηρετούνται οι φοιτητές. Τα γεύματα θα παρασκευάζονται και θα παρέχονται στους σιτιζόμενους τρεις (3) φορές τη μέρα στις ώρες λειτουργίας του εστιατορίου.</P><P>2) Η έναρξη και η λήξη της περιόδου λειτουργίας των φοιτητικών εστιατορίων, μπορεί να μετατίθεται με απόφαση του Πανεπιστημίου, η δε απόφαση αυτή ανακοινώνεται στον ανάδοχο πέντε (5) τουλάχιστον ημέρες πριν από την ημέρα έναρξης ή λήξης της περιόδου, εφόσον είναι δυνατόν.</P><P>3) Οι δαπάνες του επί πλέον αναγκαίου εξοπλισμού, επιβαρύνουν τον ανάδοχο.</P><P>4) Ο ανάδοχος είναι υποχρεωμένος να καταβάλλει τους νόμιμους φόρους, τέλη (Δημοσίου ή Δήμων) δικαιώματα, εισφορές, κρατήσεις και γενικά οποιεσδήποτε επιβαρύνσεις υπέρ του Δημοσίου η οποιουδήποτε τρίτου. Επίσης υποχρεούται να πληρώνει, για τα έξοδα λειτουργίας του εστιατορίου Δ.Ε.Η., Ε.ΥΔ.Α.Π., φυσικό αέριο, τηλέφωνο, σύμφωνα με τους αντίστοιχους λογαριασμούς, καθώς και τις εκκενώσεις βόθρων αυτού.</P><P>5) Ο ανάδοχος υποχρεούται να έχει σύστημα ελέγχου του αριθμού των σιτιζομένων και να ενεργεί καθημερινό έλεγχο του αριθμού των παρασκευαζόμενων μερίδων με δική του ευθύνη και να διατηρεί στατιστικά στοιχεία. Το Πανεπιστήμιο διενεργεί ενδεικτικούς δειγματοληπτικούς ελέγχους ως προς τον αριθμό των παρασκευαζόμενων μερίδων και τον αριθμό των σιτιζομένων φοιτητών.</P><P>6) Ο Ανάδοχος υποχρεούται κατά τη διάρκεια του διδακτικού έτους, να παρέχει δωρεάν σίτιση επιχορηγούμενη από το κράτος, στους δικαιούμενους δωρεάν σίτισης φοιτητών σύμφωνα με την κοινή υπουργική απόφαση Οικονομικών - Παιδείας, Δια Βίου Μάθησης και Θρησκευμάτων, αριθμ. Φ5/68535/Β3(ΦΕΚ 1965/18-6-2012) και εν γένει από τις κείμενες διατάξεις σε περίπτωση νομοθετικής μεταβολής. Η ημερήσια σίτιση των φοιτητών θα γίνεται και για τα τρία (3) γεύματα, πρωί - μεσημέρι - βράδυ, με την επίδειξη της ειδικής ταυτότητας με την οποία θα εφοδιάζεται ο δικαιούμενος δωρεάν σίτισης φοιτητής, από το Τμήμα Φοιτητικής Μέριμνας του Γ.Π.Α.. Ο ανάδοχος υποχρεούται να προσφέρει ημερήσια σίτιση και σε άλλους μη δικαιούμενους δωρεάν σίτισης φοιτητές, καθώς και σε προπτυχιακούς και μεταπτυχιακούς φοιτητές του Γ.Π.Α., οι οποίοι δεν έχουν κάρτα σίτισης στην τιμή των €1,80 σιτηρέσιο πλέον Φ.Π.Α.. Επίσης, ο ανάδοχος υποχρεούται να προσφέρει ημερήσια σίτιση και στο διδακτικό, διοικητικό κ.λπ. προσωπικό του Πανεπιστημίου, οι οποίοι δεν δικαιούνται δωρεάν σίτιση και δεν διαθέτουν κάρτα σίτισης, στο ποσό των €3,00 σιτηρέσιο (συμπεριλαμβανομένου ΦΠΑ), την ημέρα. Το τελευταίο σημαίνει πως με τα πληρωτέα αυτά αντίτιμα, όλοι οι μη δικαιούμενοι δωρεάν σίτισης θα μπορούν να σιτίζονται πρωινό, μεσημεριανό, αλλά και βραδινό. Οι μη δικαιούμενοι δωρεάν σίτισης φοιτητές, οι προπτυχιακοί και μεταπτυχιακοί φοιτητές, καθώς και το διδακτικό, διοικητικό κ.λπ. προσωπικό του Πανεπιστημίου, που θα σιτίζονται στο εστιατόριο, εκτιμάται ότι αριθμητικά δεν θα υπερβαίνουν το 10 % του συνόλου των δικαιούχων φοιτητών. Ο ακριβής αριθμός της εν λόγω κατηγορίας προσώπων, οι οποίοι θα επιδιώξουν καθημερινώς τη σίτισή τους στο εστιατόριο, δεν είναι δυνατόν να καθορισθεί εκ των προτέρων, ούτε, άλλωστε, η εκ των πραγμάτων αντικειμενική αδυναμία ακριβούς εκ των προτέρων καθορισμού αυτών. Με την παροχή αυτή, ο ανάδοχος μπορεί να αξιοποιήσει τη σχετική δυνατότητα ευρισκόμενος σε καθημερινή ετοιμότητα, για την παροχή όσον το δυνατόν περισσότερων γευμάτων, καθώς και βελτιωμένων ποιοτικά και ποσοτικά προς όφελος των σιτιζομένων.</P><P>7) Ο έλεγχος της τήρησης των όρων της σύμβασης, διενεργείται από Επιτροπή που ορίζεται με απόφαση του Πανεπιστημίου. Η Επιτροπή αποφαίνεται σχετικά με την τήρηση όλων των όρων της σύμβασης, σε μηνιαία βάση και για τη λήψη σχετικών αποφάσεων. Ο εν λόγω έλεγχος είναι ανεξάρτητος του ελέγχου που διενεργείται από τις καθ’ ύλην αρμόδιες κρατικές υπηρεσίες. Επιπλέον, θα διενεργούνται αιφνιδιαστικοί έλεγχοι για την παραγόμενη ποσότητα φαγητού - μερίδων από τον ανάδοχο σίτισης, από την αρμόδια Επιτροπή.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Α) Καταλληλότητα άσκησης της επαγγελματικής δραστηριότητας.</P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος - μέλος εγκατάστασής τους, όπως περιγράφεται στο Παράρτημα ΧΙ του Προσαρτήματος Α' του ν.4412/2016 ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα αυτό.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Β) Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια.</P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να διαθέτουν πιστοληπτική ικανότητα τουλάχιστον ίση και περισσότερη από το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης, ήτοι €737.943,10 ή πιστοποιητικό ασφαλιστικής κάλυψης επαγγελματικών κινδύνων, ίσο και περισσότερο από το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης, ήτοι €737.943,10),</P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να διαθέτουν ελάχιστο συνολικό κύκλο εργασιών (Γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών), για κάθε χρήση ξεχωριστά των τελευταίων τριών (3) ετών (2015, 2016, 2017), τουλάχιστον ίσο με το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης, ήτοι €737.943,10),</P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να διαθέτουν ειδικό ετήσιο κύκλο εργασιών (δηλαδή εκτέλεση έργων συναφών προς το αντικείμενο της παρούσας διακήρυξης), για κάθε χρήση ξεχωριστά των τελευταίων τριών (3) ετών (2015, 2016, 2017), τουλάχιστον ίσο με το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης ήτοι €737.943,10.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Β) Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια.</P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να διαθέτουν πιστοληπτική ικανότητα τουλάχιστον ίση και περισσότερη από το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης, ήτοι €737.943,10 ή πιστοποιητικό ασφαλιστικής κάλυψης επαγγελματικών κινδύνων, ίσο και περισσότερο από το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης, ήτοι €737.943,10), </P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να διαθέτουν ελάχιστο συνολικό κύκλο εργασιών (Γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών), για κάθε χρήση ξεχωριστά των τελευταίων τριών (3) ετών (2015, 2016, 2017), τουλάχιστον ίσο με το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης, ήτοι €737.943,10),</P><P>— οι συμμετέχοντες θα πρέπει να διαθέτουν ειδικό ετήσιο κύκλο εργασιών (δηλαδή εκτέλεση έργων συναφών προς το αντικείμενο της παρούσας διακήρυξης), για κάθε χρήση ξεχωριστά των τελευταίων τριών (3) ετών (2015, 2016, 2017), τουλάχιστον ίσο με το ύψος του προϋπολογισμού της διακήρυξης ήτοι €737.943,10.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Γ) Τεχνική και επαγγελματική ικανότητα.</P><P>— να διαθέτει πιστοποιητικά ποιότητας σε ισχύ, που εκδίδονται από επίσημα γραφεία ποιοτικού ελέγχου ή αρμόδιες υπηρεσίες αναγνωρισμένων ικανοτήτων, που να βεβαιώνουν την τήρηση εκ μέρους του αναδόχου εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης ποιότητας της εταιρείας κατά ISO (ISO 9001:2008 ή ISO 9001:2015), όπως και διαχείρισης ασφάλειας και υγιεινής των τροφίμων κατά ISO (ISO 22000), στο πεδίο εφαρμογής υπηρεσίες μαζικής εστίασης,</P><P>— να διαθέτει την κατάλληλα τεκμηριωμένη και αποδεδειγμένη εμπειρία και τεχνογνωσία, στην παροχή υπηρεσιών σίτισης σε φορείς του Δημοσίου Τομέα ή και σε ιδιώτες, αντιστοίχου μεγέθους και πολυπλοκότητας με τις υπηρεσίες που αφορά η παρούσα διακήρυξη, δηλαδή αποδεδειγμένη ενασχόληση και ικανότητες, εξειδικευμένες γνώσεις, σημαντική και τεκμηριωμένη εμπειρία σε παρόμοια έργα,</P><P>— θα τηρηθούν οι υποχρεώσεις τους που απορρέουν (άρθρο 18 παρ. 2) από τις διατάξεις της περιβαλλοντικής, κοινωνικοασφαλιστικής και εργατικής νομοθεσίας, που έχουν θεσπισθεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα Χ του Προσαρτήματος Α' του ν.4412,</P><P>— όλοι οι συμμετέχοντες πρέπει να ασχολούνται και να δραστηριοποιούνται συστηματικά και αποδεδειγμένα με το αντικείμενο του προκηρυσσόμενου διαγωνισμού, δηλαδή εκμετάλλευση εστιατορίων με μεγάλο αριθμό σιτιζομένων ημερησίως (μαζική σίτιση), κατά τη διάρκεια των τριών (3) τουλάχιστον προηγούμενων ετών (2015, 2016, 2017), συνεχώς. Ως μαζική σίτιση για την παρούσα διακήρυξη, θεωρείται η συστηματική επί καθημερινής βάσης παροχή πλήρους σίτισης 500 τουλάχιστον ατόμων για διάστημα όχι μικρότερο των εννέα (9)  μηνών ετησίως, κατά τα τρία (3) προηγούμενα έτη (2015, 2016, 2017).</P><P>Σε περίπτωση δε, ένωσης εταιρειών/κοινοπραξίας, οι συγκεκριμένες ελάχιστες προϋποθέσεις μπορούν να καλύπτονται αθροιστικά από όλα τα μέλη της ένωσης - κοινοπραξίας.</P><P>Όλες οι ανωτέρω προϋποθέσεις που αναφέρονται στις περιπτώσεις Α, Β και Γ, αποτελούν τις ελάχιστες προϋποθέσεις συμμετοχής στον διαγωνισμό, τις οποίες πρέπει να πληρούν οι συμμετέχοντες και να τις δηλώσουν σχετικά στο Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης/Προμήθειας Ε.Ε.Ε.Σ./Ε.Ε.Ε.Π. (ESPD) έντυπο. Οι συμμετέχοντες στον διαγωνισμό θα αποδείξουν ότι πληρούν τις ελάχιστες προϋποθέσεις που αποδέχτηκαν, με δικαιολογητικά που θα καταθέσουν είτε στον ανάλογο φάκελο του διαγωνισμού (υποφάκελο δικαιολογητικά συμμετοχής - τεχνική προσφορά), είτε στον υποφάκελο με τα δικαιολογητικά κατακύρωσης του υποψηφίου αναδόχου.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Γ) Τεχνική και επαγγελματική ικανότητα.</P><P>— να διαθέτει πιστοποιητικά ποιότητας σε ισχύ, που εκδίδονται από επίσημα γραφεία ποιοτικού ελέγχου ή αρμόδιες υπηρεσίες αναγνωρισμένων ικανοτήτων, που να βεβαιώνουν την τήρηση εκ μέρους του αναδόχου εφαρμογής συστημάτων διαχείρισης ποιότητας της εταιρείας κατά ISO (ISO 9001:2008 ή ISO 9001:2015), όπως και διαχείρισης ασφάλειας και υγιεινής των τροφίμων κατά ISO (ISO 22000), στο πεδίο εφαρμογής υπηρεσίες μαζικής εστίασης, </P><P>— να διαθέτει την κατάλληλα τεκμηριωμένη και αποδεδειγμένη εμπειρία και τεχνογνωσία, στην παροχή υπηρεσιών σίτισης σε φορείς του Δημοσίου Τομέα ή και σε ιδιώτες, αντιστοίχου μεγέθους και πολυπλοκότητας με τις υπηρεσίες που αφορά η παρούσα διακήρυξη, δηλαδή αποδεδειγμένη ενασχόληση και ικανότητες, εξειδικευμένες γνώσεις, σημαντική και τεκμηριωμένη εμπειρία σε παρόμοια έργα,</P><P>— θα τηρηθούν οι υποχρεώσεις τους που απορρέουν (άρθρο 18 παρ. 2) από τις διατάξεις της περιβαλλοντικής, κοινωνικοασφαλιστικής και εργατικής νομοθεσίας, που έχουν θεσπισθεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα Χ του Προσαρτήματος Α' του ν.4412,</P><P>— όλοι οι συμμετέχοντες πρέπει να ασχολούνται και να δραστηριοποιούνται συστηματικά και αποδεδειγμένα με το αντικείμενο του προκηρυσσόμενου διαγωνισμού, δηλαδή εκμετάλλευση εστιατορίων με μεγάλο αριθμό σιτιζομένων ημερησίως (μαζική σίτιση), κατά τη διάρκεια των τριών (3) τουλάχιστον προηγούμενων ετών (2015, 2016, 2017), συνεχώς. Ως μαζική σίτιση για την παρούσα διακήρυξη, θεωρείται η συστηματική επί καθημερινής βάσης παροχή πλήρους σίτισης 500 τουλάχιστον ατόμων για διάστημα όχι μικρότερο των εννέα (9)  μηνών ετησίως, κατά τα τρία (3) προηγούμενα έτη (2015, 2016, 2017). </P><P>Σε περίπτωση δε, ένωσης εταιρειών/κοινοπραξίας, οι συγκεκριμένες ελάχιστες προϋποθέσεις μπορούν να καλύπτονται αθροιστικά από όλα τα μέλη της ένωσης - κοινοπραξίας. </P><P>Όλες οι ανωτέρω προϋποθέσεις που αναφέρονται στις περιπτώσεις Α, Β και Γ, αποτελούν τις ελάχιστες προϋποθέσεις συμμετοχής στον διαγωνισμό, τις οποίες πρέπει να πληρούν οι συμμετέχοντες και να τις δηλώσουν σχετικά στο Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης/Προμήθειας Ε.Ε.Ε.Σ./Ε.Ε.Ε.Π. (ESPD) έντυπο. Οι συμμετέχοντες στον διαγωνισμό θα αποδείξουν ότι πληρούν τις ελάχιστες προϋποθέσεις που αποδέχτηκαν, με δικαιολογητικά που θα καταθέσουν είτε στον ανάλογο φάκελο του διαγωνισμού (υποφάκελο δικαιολογητικά συμμετοχής - τεχνική προσφορά), είτε στον υποφάκελο με τα δικαιολογητικά κατακύρωσης του υποψηφίου αναδόχου.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Το προσφερόμενο μενού και η δυνατότητα του προσφέροντα για περαιτέρω βελτίωση του απαιτούμενου, από το Γ.Π.Α.</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Η απαιτούμενη ιδιαίτερη ικανότητα και εμπειρία παροχής υπηρεσιών μαζικής σίτισης τελευταίας τριετίας</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Μελέτη λειτουργίας του φοιτητικού εστιατορίου και παρασκευής γευμάτων</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Αριθμός κατά ειδικότητες προσωπικού στο εστιατόριο και ο τεχνικός εξοπλισμός που θα διατεθεί κατά την εκτέλεση της σύμβασης</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Κατάλογος πρόσθετων παροχών/αντισταθμιστικών οφελών</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>90/09.03.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>240</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Ιερά Οδός 75, Τ.Κ. 118 55 Αθήνα. Ο διαγωνισμός θα πραγματοποιηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του συστήματος, ύστερα από κανονική προθεσμία τουλάχιστον 35 ημερών, από την ημερομηνία (ηλεκτρονικής) αποστολής, για δημοσίευση της περίληψης της διακήρυξης αυτής στην εφημερίδα της Ε.Ε..</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Οι νόμιμοι εκπρόσωποι των εταιρειών ή οι εξουσιοδοτημένοι αντιπρόσωποι αυτών.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Άρθρο 10ο: Προδικαστικές προσφυγές - Προσωρινή δικαστική προστασία.</P><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P><P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P><P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως·</P><P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης, που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P><P>Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ..</P><P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P><P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά, μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή, με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P><P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016 στο άρθρο 19 παρ. 1.1 και στο άρθρο 7 της με αριθμ. 56902/215 Υ.Α..</P><P>Το παράβολο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα, σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P><P>Οι αναθέτουσες αρχές μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P><P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016,</P><P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P><P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής, από την Α.Ε.Π.Π..</P><P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P><P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P><P>Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ειδικό Ταμείο Γεωπονικού Πανεπιστημίου Αθηνών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ιερά Οδός 75</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>118 55</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>loggpa@aua.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2105294852</PHONE><URL>www.aua.gr</URL><FAX>+30 2103471105</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>