<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="111997-2018" EDITION="2018050"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-113335-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>50</NO_OJ><DATE_PUB>20180313</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 050-111997</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:111997-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="90513800">Sludge treatment services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513900">Sludge disposal services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO415">Vâlcea</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180403 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по обработване на утайки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Čištění kalů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Behandling af slam</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Schlammbehandlung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επεξεργασίας ιλύος</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Sludge treatment services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de tratamiento de lodos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Settekäitlusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Lietteenkäsittelypalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de traitement des boues</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Sludge treatment services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge obrade mulja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Iszapkezelési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trattamento fanghi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Dumblo tvarkymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu nosēdumu attīrīšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trattament ta' ħama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor slibbehandeling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi obróbki osadów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de tratamento de lamas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de tratare a nămolului</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na spracovanie kalu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve obdelave mulja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Râmnicu Vâlcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Behandling av slam</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Apavil S.A. Vâlcea</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Apavil S.A. Vâlcea</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Carol I nr. 3–5</ADDRESS><TOWN>Râmnicu Vâlcea</TOWN><POSTAL_CODE>240951</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Anca Jidoveanu</ATTENTION><PHONE>+40 250739580</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>apavil@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 250738903</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de valorificare a nămolului prin compostare</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul prestatorului.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO415"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>3</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3000000.00">3 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru si contractului subsecvent sunt mentionate in caietul de sarcini.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 1 020 000,00 RON fara TVA.</P><P>Contractele subsecvente se vor incheia anual, in functie de necesitatile entitatii contractante.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia serviciului de valorificare a namolului prin compostare.</P><P>Namolul provine de la statiile de epurare a apelor uzate aflate in exploatarea Apavil S.A.</P><P>Cod deseu 19 08 05.</P><P>Caracteristici chimice: namol deshidratat, 15 %–25 % substanta uscata.</P><P>Termen de raspuns la solicitarile de clarificari: a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Numar de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 13.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90513800"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513900"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Achizitia serviciului de valorificare in compost a namolului provenit de la statiile de epurare a apelor uzate, aflate in exploatarea Apavil S.A.</P><P>Cantitate maxima namol acord-cadru: 50 000 tone.</P><P>Cantitate minima namol acord-cadru: 40 000 tone.</P><P>Cantitate minima namol contract subsecvent: 13 000 tone.</P><P>Cantitate maxima namol contract subsecvent: 17 000 tone.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3000000.00">3 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui o garantie de participare în cuantum de 10 200,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei: 90 zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Garantia de participare se constituie în conformitate cu prevederile art. 42 din HG nr. 394/2016 pentru aprobarea normelor de aplicare a Legii nr. 99/2016. În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului. Garantia de participare emisa în alta limba decât limba româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Forma de constituire:</P><P>— Virament bancar in contul RO10RNCB0263028903410003, deschis la BCR Ramnicu Valcea sau,</P><P>— Instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, conform Formularului nr. 1.</P><P>In cazul prezentarii garantiei in alta moneda, cursul de schimb la care se va face echivalenta RON/alta valuta, va fi cursul BNR valabil cu 5 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare reprezinta conditie de participare la licitatie.</P><P>Vor fi respinse ofertele care nu sunt însotite de dovada constituirii garantiei de participare. Aceasta se depune in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent si se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent, conform art. 46 din HG nr. 394/2016 pentru aprobarea normelor de aplicare a Legii nr. 99/2016.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari si se va utiliza Formularul nr. 7.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1: Ofertantul unic, ofertantul asociat, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: ofertantul unic, ofertantul asociat, tertii sustinatori si subcontractantii vor completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, atat pentru ofertantul unic, ofertantul asociat, terti sustinatori si subcontractanti, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Documente justificative:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii/depunerii acestora,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, si a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv sau documente echivalente,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 178 alin. (3), art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), conform art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Cerinta 2: Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: ofertantul unic, ofertantul asociat, tertii sustinatori si subcontractantii vor completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul Apavil S.A., in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul legii, sunt urmatoarele:</P><P>— Jianu Cristian Nicolae,</P><P>— Nistor Ioan,</P><P>— Tudora Constantin,</P><P>— Bolovan Nicolae,</P><P>— Bâla Nicoleta,</P><P>— Tonceanu Daniela,</P><P>— Jidoveanu Anca,</P><P>— Ionescu Nicolae,</P><P>— Pavel Gabriela,</P><P>— Tiris Florin Ionut,</P><P>— Chitu Iuliana Daniela,</P><P>— Barariu Cristiana.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii in tara de rezidenta, din care sa reiasa ca ofertantul are in domeniul de activitate activitatile care fac obiectul prezentului contract (coduri CAEN) si ca sunt autorizati din punct de vedere al protectiei mediului sa presteze servicii de depozitare temporara si valorificare/eliminare a deseurilor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: ofertantul unic, ofertantul asociat, tertii sustinatori si subcontractantii vor completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1.</P><P>Documente justificative:</P><P>1) Pentru persoane juridice romane: certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului din care sa reiasa ca operatorul economic are in domeniul de servicii activitatile care fac obiectul prezentului contract (coduri CAEN). Informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale la data prezentarii, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantilor legali, obiectul de activitate;</P><P>2) Pentru persoanele juridice straine, se vor prezenta documente edificatoare care dovedesc o forma de inregistrare, in conformitate cu prevederile legale din tara de rezidenta, din care sa reiasa informatiile solicitate de catre entitatea contractanta.</P><P>Informatiile din documente trebuie sa fie reale la data prezentarii, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantilor legali, obiectul de activitate;</P><P>3) Autorizatie de mediu emisa de Agentia Nationala de Mediu pentru colectare, transport, eliminare/valorificare deseuri, conform prevederilor Legii nr. 211/2011 privind regimul deseurilor, republicata in 2014. Autorizatia de mediu trebuie sa contina cel putin codul de deseuri, conform HG nr. 856/2002, care face obiectul prezentului contract, respectiv 19 08 05;</P><P>5) Prestatorul trebuie sa faca dovada inscrierii la Ministerul Economiei (operatori economici care desfasoara operatiuni de valorificare a deseurilor, prevazute la anexa 3 la Legea nr. 211/2011), in conformitate cu art. 15 alin. (2) din Legea nr. 211/2011.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Lista principalelor prestari de servicii similare.</P><P>Ofertantul trebuie sa dovedeasca faptul ca in ultimul an, implinit la data limita de depunere a ofertelor stabilita initial prin invitatia de participare (chiar daca ulterior initierii procedurii entitatea contractanta va decala aceasta data) a prestat servicii similare de tratare a namolului, prin producerea a minimum 5 000 tone de compost.</P><P>Serviciile prestate se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de clientul beneficiar.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului care atesta cantitatea de compost produsa.</P><P>Se vor prezenta odata cu DUAE:</P><P>— Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 9,</P><P>— Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tert/terti sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i)va /vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui ca anexe la respectivul angajament.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Documente justificative: certificate/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii publici sau privati. Din documentele prezentate, trebuie sa rezulte partile contractante, obiectul, cantitatea de compost produsa, perioada.</P><P>In cazul asocierii cerinta se va considera in mod cumulativ.</P><P>Pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului care atesta cantitatea de compost produsa.</P><P>Se vor prezenta odata cu DUAE:</P><P>— Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 9,</P><P>— Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tert/terti sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i)va /vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui ca anexe la respectivul angajament.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Documente justificative: certificate/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii publici sau privati. Din documentele prezentate trebuie sa rezulte partile contractante, obiectul, cantitatea de compost produsa, perioada.</P><P>In cazul asocierii cerinta se va considera in mod cumulativ.</P><P>Pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR, pentru fiecare an in parte.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca detine instalatii de valorificare a deseurilor prin compostare.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor: descriere utilaje, instalatii sau echipamente tehnice de care va dispune pentru executarea contractului.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Documente justificative: declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic, insotita de documente care sa ateste forma de detinere.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor: descriere utilaje, instalatii sau echipamente tehnice de care va dispune pentru executarea contractului.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Documente justificative: declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic, insotita de documente care sa ateste forma de detinere.</P><P>Se vor prezenta odata cu DUAE:</P><P>— Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 9,</P><P>— Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tert/terti sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i)va /vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui ca anexe la respectivul angajament.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent sau orice alte probe sau dovezi prezentate de operatorul economic respectiv, în masura în care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1.</P><P>Cerinta trebuie indeplinita de ofertant, asociat, pentru partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Documentele solicitate trebuie sa fie valabile la data prezentarii lor.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele solicitate trebuie sa fie valabile la data prezentarii lor.</P><P>In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de calitate ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul depunerii ofertelor, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al mediului, in conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent sau orice alte probe sau dovezi prezentate de operatorul economic, respectiv în masura în care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1.</P><P>Cerinta trebuie indeplinita de ofertant, asociat, pentru partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Documentele solicitate trebuie sa fie valabile la data prezentarii lor.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele solicitate trebuie sa fie valabile la data prezentarii lor.</P><P>In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de calitate ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul depunerii ofertelor, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Costul transportului</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Punctajul final al ofertei va fi stabilit prin calcularea sumei punctajelor aferente fiecarui factor de evaluare, calculate conform algoritmului de calcul prezentat anterior. Oferta cu punctajul final cel mai mare va fi considerata oferta castigatoare.</P><P>In cazul in care doua sau mai multe oferte depuse au acelasi punctaj, comisia de evaluare va solicita, ca o clarificare (prin intermediul facilitatilor tehnice din SEAP), incarcarea de catre ofertantii in cauza, a unor documente care vor contine o noua propunere financiara. Modalitatea de depunere: electronic in SEAP. In acest caz contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are cel mai scazut pret total de valorificare namol.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>În termen de 10 zile, începand cu ziua următoare luării la cunostință de către contestator, de un act al entității contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Carol I nr. 3–5</ADDRESS><TOWN>Râmnicu Vâlcea</TOWN><POSTAL_CODE>240591</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>apavil@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 250739580</PHONE><URL>www.apavil.ro</URL><FAX>+40 250738903</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>