<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="012867-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-013265-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-012867</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:012867-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.gminaslupsk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.gminaslupsk.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233141">Road-maintenance works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233142">Road-repair works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">29000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Słupsk</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Słupsk</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sportowa 34</ADDRESS>
               <TOWN>Słupsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Sędziński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 598428460</PHONE>
               <E_MAIL>info@gminaslupsk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 598429254</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL636"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.gminaslupsk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.gminaslupsk.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa i utrzymanie dróg gminnych wraz z utrzymaniem infrastruktury w pasie drogowym dla wybranych miejscowości Gminy Słupsk w formule partnerstwa publiczno-prywatnego</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie robót budowlanych, zapewnienie finansowania oraz dalsze świadczenie usług dla projektu pn. „Budowa i utrzymanie dróg gminnych wraz z utrzymaniem infrastruktury w pasie drogowym dla wybranych miejscowości Gminy Słupsk w formule partnerstwa publiczno-prywatnego”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">29000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233141"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233142"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL636"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, Województwo Pomorskie, Powiat Słupski, Gmina Słupsk.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wybór Partnera Prywatnego, na podstawie art. 60a i 60b ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych w związku z art. 4 ust. 2 ustawy z dnia 19.12.2008 r. o partnerstwie publiczno-prywatnym, w celu realizacji wspólnego przedsięwzięcia polegającego na budowie, sfinansowaniu, wieloletnim zarządzaniu oraz utrzymaniu infrastruktury wytworzonej w ramach inwestycji oraz pozostałej infrastruktury objętej Projektem pn. „Budowa i utrzymanie dróg gminnych wraz z utrzymaniem infrastruktury w pasie drogowym dla wybranych miejscowości Gminy Słupsk w formule partnerstwa publiczno-prywatnego”.</P>
                  <P>Partner Prywatny, wyłoniony w niniejszym postępowaniu, zawrze z Gminą Słupsk umowę o wspólnej realizacji Przedsięwzięcia w formule partnerstwa publiczno-prywatnego (umowa ppp). Zakres rzeczowy przedsięwzięcia obejmuje drogi w następujących lokalizacjach:</P>
                  <P>1. Osiedle mieszkaniowe nr I "Złoty Potok" w Bydlinie;</P>
                  <P>2. Osiedle mieszkaniowe nr II w Bydlinie II (ul. Wczasowa, Spokojna, Pogodna oraz Wspólna, Dębowa i Kasztanowa);</P>
                  <P>3. Osiedle mieszkaniowe "Kwitnące Ogrody" w Krępie.</P>
                  <P>Łączna długość dróg przewidywanych do wybudowania w ramach wymienionych osiedli wynosi ok. 13,3 km, w tym: dróg lokalnych - ok. 4,9 km, dróg wewnętrznych i dojazdowych – łącznie ok. 8,3 km. Podmiot Publiczny wniesie do Przedsięwzięcia projekty budowlano-wykonawcze wraz z pozwoleniem na budowę, natomiast Parter Prywatny będzie zobowiązany sfinansować nakłady na budowę.</P>
                  <P>Łączna długość dróg przewidzianych do utrzymania wynosi ok. 22,6 km i obejmuje wszystkie drogi na przedmiotowych osiedlach, tj. drogi już zrealizowane oraz przewidziane do wybudowania przez Partnera Prywatnego na podstawie umowy ppp. Przewidywany zakres zadań obejmuje utrzymanie całoroczne (letnie i zimowe) dróg wraz z infrastrukturą pasa drogowego, m.in. chodnikami, wiatami przystankowymi, oznakowaniem drogowym, kanalizacją burzową. Do zadań Partnera Prywatnego będzie należało także przeprowadzanie niezbędnych remontów w okresie trwania umowy ppp.</P>
                  <P>Maksymalny okres obowiązywania umowy ppp Podmiot Publiczny szacuje na 15 lat. Zamawiający dopuszcza możliwość zawarcia umowy ppp na krótszy okres. Zamawiający dopuszcza możliwość, iż w trakcie dialogu konkurencyjnego wyrazi zgodę na dłuższy okres trwania umowy ppp o ile w ocenie Podmiotu Publicznego przyczyni się to do zwiększenia atrakcyjności ofert potencjalnych Wykonawców.</P>
                  <P>Po zakończeniu czasu trwania umowy ppp Partner Prywatny przekaże Podmiotowi Publicznemu składnik majątkowy, który był wykorzystywany do realizacji Przedsięwzięcia, w stanie niepogorszonym, z uwzględnieniem jego zużycia wskutek prawidłowego używania, zgodnie z zapisami umowy ppp.</P>
                  <P>Wynagrodzeniem Prywatnego będzie tzw. opłata za dostępność.</P>
                  <P>Ostateczny podział zadań i obowiązków pomiędzy Podmiotem Publicznym a Partnerem Prywatnym w planowanym przedsięwzięciu zostanie ustalony w trakcie dialogu konkurencyjnego.</P>
                  <P>Szczegółowy opis zamówienia znajduje się w „Opisie potrzeb i wymagań podmiotu publicznego”, który został zamieszczony na stronie internetowej Podmiotu Publicznego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">29000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożyli wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu i spełnią warunki udziału w postępowaniu nie przekroczy 5, Podmiot Publiczny może zaprosić do dialogu konkurencyjnego wszystkich Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu lub na podstawie art. 93 ust. 1d Ustawy Pzp unieważnić postępowanie.</P>
                  <P>2. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy złożyli wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu i spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie większa niż 5, Podmiot Publiczny zaprosi do dialogu konkurencyjnego 5 Wykonawców, którzy otrzymali najwyższą ocenę spełniania warunków udziału w postępowaniu. W takim przypadku przy wyborze Wykonawców, którzy zostaną zaproszeni do dialogu konkurencyjnego Podmiot Publiczny będzie kierował się:</P>
                  <P>O liczbą należycie wykonanych robót budowlanych, usług spełniających warunki, o których mowa w Sekcji III.1.3) pkt 1) ogłoszenia w następujący sposób: za każde dodatkowe zamówienie powyżej liczby wymaganej warunkiem, o którym mowa w Sekcji III.1.3) pkt 1 ogłoszenia Wykonawca otrzyma 2 pkt, przy czym punktacji będzie podlegać nie więcej niż 3 dodatkowe zamówienia.</P>
                  <P>3. W przypadku, gdy po przeprowadzeniu weryfikacji, o jakiej mowa w pkt 2 powyżej, pozycję 5. zajmie 2 lub więcej Wykonawców o takiej samej liczbie punktów, Podmiot Publiczny zaprosi do dialogu konkurencyjnego tego Wykonawcę, którego wartość zamówień podlegających ocenie w ramach kryteriów weryfikacji jest najwyższa.</P>
                  <P>Niniejsze zamówienie podlega wznowieniu: nie.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dialog techniczny odbył się w dniach 16 i 29.11.2017.</P>
                  <P>Załączniki do niniejszego ogłoszenia dostępne są na stronie www.bip.gminaslupsk.pl</P>
                  <P>Wstępny harmonogram postępowania.</P>
                  <P>— Otwarcie wniosków 12.2.2018,</P>
                  <P>— Zaproszenie do dialogu 4.tydz 2.2018,</P>
                  <P>— Zaproszenie do złożenia ofert: 1. tydz 5.2018,</P>
                  <P>— Złożenie i ocena ofert 3. tydz 5.2018,</P>
                  <P>— Wybór najkorzystn. oferty 4. tydz 5.2018.</P>
                  <P>Podział dialogu na etapy-nie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A. W postępowaniu może wziąć udział wykonawca w rozumieniu art. 2 pkt 11 ustawy Pzp, który spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w lit. B poniżej oraz złoży:</P>
               <P>1) wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (załącznik nr 1);</P>
               <P>2) oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu, aktualne na dzień składania wniosków, informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P>
               <P>a) nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu;</P>
               <P>b) spełnia kryteria selekcji, o których mowa w art. 60d ust. 3. ustawy Pzp.</P>
               <P>Wzór Jednolitego Dokumentu stanowi załącznik nr 2 do Ogłoszenia. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Jednolity Dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji oraz brak podstaw wykluczenia (art. 25a ust. 6 ustawy Pzp).</P>
               <P>3) dokument, z którego wynika umocowanie osoby/osób składającej/ych Wniosek w imieniu Wykonawcy, to jest:</P>
               <P>a) aktualny odpis z właściwego rejestru albo aktualne zaświadczenie o wpisie do ewidencji działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub zgłoszenia do ewidencji działalności gospodarczej, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Wniosków;</P>
               <P>b) w przypadku składania Wniosku przez pełnomocnika – również stosowne pełnomocnictwo. W przypadku wspólnego składania Wniosku przez Wykonawcę składającego się z grupy podmiotów - osób fizycznych lub prawnych, wraz z Wnioskiem należy złożyć stosowny odpis z rejestru lub zaświadczenie o wpisie do ewidencji gospodarczej oddzielnie dla każdej z tych osób, a także pełnomocnictwo do reprezentowania ww. grupy podmiotów w postępowaniu.</P>
               <P>B. O udział w postępowaniu może ubiegać się Wykonawca spełniający warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>1) zdolności ekonomicznej i finansowej, zgodnie z wymogiem określonym w sekcji III.1.2) niniejszego ogłoszenia;</P>
               <P>2) kwalifikacji technicznych lub zawodowych, w tym zgodnie z wymaganiami opisanymi w sekcji III. 1.3) niniejszego ogłoszenia;</P>
               <P>3) uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli ustawy nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień;</P>
               <P>4) nie podleganiu wykluczeniu na podstawie:</P>
               <P>Art. 24 ust. 1 ustawy Pzp;</P>
               <P>Okoliczności wskazanych w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>W przypadku składania Wniosku przez Wykonawcę składającego się z grupy podmiotów – osób fizycznych lub prawnych, warunek określony w lit. B pkt 4 powyżej musi spełniać każda z tych osób (podmiotów) oddzielnie, warunek określony w lit. B pkt 1–3 powyżej osoby te (podmioty) spełniają łącznie.</P>
               <P>Wykonawca w zakresie spełnienia warunków, o których mowa w lit. B pkt 1–3 powyżej, może zgodnie z art. 22a ustawy Pzp polegać na zdolności innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim powiązań. Musi on w takiej sytuacji wykazać, że będzie spełniał warunki niezbędne do wykonania Umowy o PPP.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków szczegółowe wymogi w zakresie informacji o:</P>
               <P>Podstawach wykluczenia z postępowania;</P>
               <P>Wykazie oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>Zostały określone w Opisie potrzeb i Wymagań (str. 4–9 dokumentu).</P>
               <P>Ocena spełniania warunków zostanie dokonana według formuły "spełnia – nie spełnia".</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca powinien znajdować się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie umowy ppp, tj. spełniać następujące warunki:</P>
               <P>1) posiadać środki finansowe i/lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż równowartość 30 000 000 PLN;</P>
               <P>2) osiągnąć w każdym z ostatnich 3 lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, średnie roczne przychody netto ze sprzedaży w wysokości, nie mniejszej niż 12 000 000 PLN.</P>
               <P>Dokumentem potwierdzającym wstępnie powyższe jest oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu, aktualne na dzień składania wniosków. Wzór jednolitego dokumentu stanowi załącznik nr 2 do niniejszego ogłoszenia.</P>
               <P>Wezwanie do złożenia dokumentów potwierdzających zdolność ekonomiczną i finansową Wykonawcy.</P>
               <P>1) Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w Jednolitym Dokumencie tj.:</P>
               <P>a) sprawozdania finansowego za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres, z oznaczeniem podmiotu, na rzecz którego został sporządzony, a jeżeli sprawozdanie finansowe podlega badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, również opinię o badanym(ch) sprawozdaniu(ach). W przypadku Wykonawców nie zobowiązanych do sporządzania sprawozdania finansowego – inne dokumenty określające obroty oraz zobowiązania i należności za okres jak w zdaniu poprzednim i potwierdzające spełnienie warunku, o którym mowa w pkt. 1.1) powyżej;</P>
               <P>b) informacji z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, w której Wykonawca posiada rachunek, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku.</P>
               <P>2) Wartości podane w walucie innej niż PLN w dokumentach potwierdzających spełnienie warunku, o którym mowa w sekcji III.1.2 niniejszego ogłoszenia, będą przeliczane na PLN według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego ogłoszonego w dniu opublikowania niniejszego ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>3) Powyższe informacje powinny być wystawione w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania Ofert. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może przedstawić informacji dotyczącej sytuacji finansowej wymaganej przez Podmiot Publiczny, może przedstawić inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Podmiot Publiczny warunku.</P>
               <P>4) Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może przedstawić dokumentów dotyczących sytuacji finansowej wymaganych przez Podmiot Publiczny, może przedstawić inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Podmiot Publiczny warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>5) W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy PZP, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Podmiot Publiczny żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>a) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>d) czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>6) Podmiot Publiczny dokona oceny spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu według zasady spełnia/nie spełnia</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1)Wykonawca spełni warunek zdolności technicznej, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>W okresie 5 ostatnich lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał minimum 3 roboty budowlane polegające na budowie drogi (należy przez to rozumieć wykonanie obiektu liniowego w określonym miejscu, a także odbudowę, rozbudowę obiektu liniowego) o wartości co najmniej 4 000 000 PLN brutto.</P>
               <P>W okresie 3 ostatnich lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał/ wykonuje co najmniej 2 usługi związane z utrzymaniem drogi.</P>
               <P>2) Wykonawca spełni warunek zdolności zawodowej (minimalny poziom zdolności), jeżeli wykaże, że będzie dysponował osobami zdolnymi do wykonania niniejszego zamówienia, w tym:</P>
               <P>Min. 1 osobą na stanowisku Kierownika Budowy posiadającą.</P>
               <P>• uprawnienia budowlane do sprawowania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w zakresie specjalności drogowej.</P>
               <P>• min. 5 letnie doświadczenie jako kierownik budowy.</P>
               <P>Min. 1 osobą na stanowisku Kierownika robót branży sanitarnej posiadającą.</P>
               <P>• uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi branży sanitarnej bez ograniczeń.</P>
               <P>• min. 3 letnie doświadczenie jako kierownik robót branży sanitarnej lub kierownik budowy.</P>
               <P>Nie dopuszcza się przedstawienia tej samej osoby do pełnienia kilku funkcji (więcej niż jednej) z wymienionych powyżej.</P>
               <P>Ilekroć Zamawiający wymaga określonych uprawnień budowlanych, rozumie przez to uprawnienia budowlane, zapewniające prawo do wykonywania na terenie Rzeczypospolitej Polskiej zawodu inżyniera budownictwa, wydane na podstawie aktualnie obowiązującej ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane oraz odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa lub odpowiadające im uprawnienia nabyte w innych niż RP państwach członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub w państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, które zostały uznane na zasadach przewidzianych w ustawie z dnia z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U.2016 r. poz. 65).</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków, informacje o wezwaniu do złożenia dokumentów potwierdzających zdolność techniczną i kwalifikacje zawodowe Wykonawcy znajdują się w Opisie potrzeb i wymagań.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą ustanowić pełnomocnika i złożyć dokument pełnomocnictwa do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy (art. 23 ust. 2 ustawy Pzp). Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (art. 23 ust. 3 ustawy Pzp).</P>
               <P>2) Pełnomocnictwo winno zostać złożone w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem przez notariusza.</P>
               <P>3) Zamawiający może żądać od Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, których oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, umowy regulującej ich współpracę.</P>
               <P>4) Wykonawcy, którzy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia, ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy.</P>
               <P>5) Warunki realizacji umowy zostaną określone w SIWZ po zakończeniu dialogu z Wykonawcami.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-02-23</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Wybór Wykonawcy zostanie dokonany w niniejszym postępowaniu z zastosowaniem przepisów ustawy Pzp, z uwzględnieniem przepisów ustawy ppp.</P>
               <P>2) Wniosek powinien być sporządzony zgodnie z przepisami ustawy Pzp oraz zawierać wszelkie wymagane ogłoszeniem oświadczenia i dokumenty. Zaleca się skorzystanie z wzorca wniosku opublikowanego na stronie internetowej Podmiotu Publicznego.</P>
               <P>3) Wykonawca może złożyć tylko jeden Wniosek, przy czym za złożenie Wniosku uważa się również dokonanie tej czynności wspólnie z innym podmiotem, w ramach grupy osób fizycznych lub prawnych. Wykonawca winien złożyć Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z wymaganymi w ogłoszeniu załącznikami do Wniosku w zamkniętej kopercie (opakowaniu), opisanej: „Wniosek w postępowaniu na budowę i utrzymanie dróg gminnych wraz z utrzymaniem infrastruktury w pasie drogowym dla wybranych miejscowości Gminy Słupsk w formule partnerstwa publiczno-prywatnego”.</P>
               <P>4) Wniosek powinien być sporządzony w języku polskim i złożony w oryginale. Pełnomocnictwa załączone do Wniosku winny być złożone w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez notariusza. Pozostałe dokumenty załączane do Wniosku mogą być składane w oryginale lub w kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę.</P>
               <P>5) Podmiot Publiczny udzieli wyjaśnień do treści niniejszego ogłoszenia, pod warunkiem, że prośba o wyjaśnienia treści ogłoszenia wpłynie do Podmiotu Publicznego na nie mniej niż 6 dni przed terminem składania Wniosków. Treść zapytania wraz z wyjaśnieniami będzie udostępniona wyłącznie na stronie internetowej Podmiotu Publicznego bez ujawniania źródła zapytania.</P>
               <P>6) Podmiot Publiczny przewiduje możliwość zmiany swoich potrzeb i wymagań, w stosunku do opisu umieszczonego w niniejszym ogłoszeniu, w wyniku uwzględnienia wyników dialogu przeprowadzonego z Wykonawcami.</P>
               <P>7) W przypadku wniosku składanego wspólne przez kilku Wykonawców, wszelka korespondencja będzie prowadzona wyłącznie z pełnomocnikiem Wykonawców.</P>
               <P>8) Podmiot publiczny nie przewiduje przyznania nagród dla Wykonawców, którzy podczas dialogu przedstawili rozwiązania stanowiące podstawę do składania ofert.</P>
               <P>9) Podmiot Publiczny nie przewiduje podziały dialogu na etapy</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>1) Środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>2) Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3) Środkami ochrony prawnej są:</P>
               <P>a) odwołanie zgodnie z art. 180 ustawy Pzp;</P>
               <P>b) skarga do sądu, zgodnie z art. 198a ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
