<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="013077-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-012367-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-013077</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013077-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.dfs.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32420000">Network equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE7">HESSEN</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Мрежово оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Síťová zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Netudstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Netzausrüstung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός δικτύου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Network equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo de red</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Võrguseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkkolaitteisto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matériel de réseau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Network equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mrežna oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hálózati berendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature di rete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tinklo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tīkla iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat tan-network</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Netwerkuitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia sieciowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento de rede</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de reţea</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sieťové zariadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za omrežje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nätutrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">DFS Deutsche Flugsischerung GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>DFS Deutsche Flugsischerung GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am DFS Campus 10</ADDRESS>
               <TOWN>Langen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63225</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6103-7074618</PHONE>
               <E_MAIL>nadine.schuetz@dfs.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6103-7074695</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE7"/>
               <URL_GENERAL>www.dfs.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.dfs.de/dfs_homepage/de/Unternehmen/Beschaffungen</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Verkehrswesen – Flugsicherung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmenvereinbarung für die Lieferung, Konfiguration und Installation von Netzwerkanalyse-Systemen – Aktenzeichen /Vergabenummer des Auftraggebers: 4839</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32420000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die DFS Deutsche Flugsicherung GmbH (nachstehend DFS genannt) beabsichtigt Netzwerkanalyse-Systeme für die unter II.2.4 genannten Standorte zu beschaffen.</P>
               <P>Diese Beschaffungsmaßnahme umfasst insbesondere die Lieferung, Konfiguration und Installation von Netzwerkanalyse-Systemen sowie die Bereitstellung von Schulungsunterlagen und die Erbringung von Hardware- und Softwarepflegeleistungen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Langen, Karlsruhe, Bremen, München und weitere deutschlandweite Standorte</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die DFS betreibt komplexe Computernetzwerke im LAN- sowie WAN-Bereich. Um Fehlersituationen sowie Applikationsprobleme im Netzwerk zügig detektieren und deren Ursache finden zu können, benötigt die DFS Netzwerkanalyse-Systeme. Jedes einzelne Netzwerkanalyse-System muss den gesamten Netzwerkverkehr inklusive Dateninhalt (OSI Layer 2 bis 7) auf LAN-Ebene aufzeichnen (Full Packet Capture) und eine standortübergreifende Filterungs- sowie Suchfunktionalität bieten.</P>
                  <P>Die WAN-Strecken werden im Bedarfsfall von der DFS hinzugeschaltet. Der Speicherbedarf an einem Standort beträgt in der höchsten Ausbaustufe 282 TByte.</P>
                  <P>Mit solch einem Netzwerkanalyse-System müssen Analysen und statistische Auswertungen bis auf Paketebene möglich sein. Hierfür muss das System (Umbrella-System) aus den aufgezeichneten Paketen Statistiken und weitere Auswertungen generieren, eine umfangreiche Filterungs- sowie Suchfunktionalität für die aufgezeichneten Daten bieten und die Ergebnisse auf einer grafischen Benutzeroberfläche darstellen. Auch zeitlich zurückliegende Pakete müssen untersucht werden können. Die Untersuchung der Daten muss mit Hilfe eines zentralen Umbrella-Systems standortübergreifend durchführbar sein. Pakete und Statistiken müssen mit Hilfe von Filtern über mehrere Aufzeichnungspunkte und Standorte hinweg durchsucht und in einer grafischen Benutzeroberfläche dargestellt werden können.</P>
                  <P>Die Rahmenvereinbarung umfasst insbesondere ein Konzept für die Aufzeichnung, die Lieferung, Konfiguration, Installation sowie Inbetriebnahme der hierzu notwendigen Komponenten der Systeme für voraussichtlich folgende Niederlassungen der DFS: Bremen, Karlsruhe, Langen, München, Berlin (ASC, TXL, BER), Dresden, Düsseldorf, Erfurt, Frankfurt Nord, Hamburg, Hannover, Köln/Bonn, Leipzig, Münster-Osnabrück, Nürnberg, Stuttgart und Saarbrücken.</P>
                  <P>Ebenso müssen entsprechende Schulungsunterlagen bereitgestellt werden. Der Auftragnehmer hat bei der Abnahme der fehlerfreien Funktion der installierten Hardware, Software und Konfiguration der Gesamtlieferung mitzuwirken.</P>
                  <P>Des Weiteren muss ein Supportvertrag für Hardware und Software für mindestens 3 Jahre mit einer für die DFS optionalen Verlängerung um 1 weiteres Jahr gewährleistet werden.</P>
                  <P>Es ist vorgesehen nach der Zuschlagserteilung für diese Rahmenvereinbarung die Lieferung, Konfiguration und Installation eines Netzwerkanalyse-Systems inklusive Umbrella-System sowie die Bereitstellung der Schulungsunterlagen und der Hardware- bzw. Softwarepflegeleistungen für den Standort Langen als ersten Abruf zu beauftragen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Verlängerung der Laufzeit um 12 Monate</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>7</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Bewertung der Teilnahmeanträge zur Fachkunde und zur technischen Leistungsfähigkeit erfolgt unter Berücksichtigung folgender Kriterien: Inhaltliche Darstellung realisierter Aufträge in der ausgeschriebenen Leistungsart in vergleichbarer Größenordnung sowie Themengebiet (in Form von Referenzen mit detaillierter Projektbeschreibung) und Vorlage von Konzepten für die Aufzeichnung, Konfiguration / Integration, Lieferung und Installation von Netzwerkanalyse-Systemen. Die vorgenannten Referenzen müssen sich auf Projekte beziehen, die in den vergangenen drei Jahren abgewickelt wurden. Hierbei muss der Realisierungszeitraum angegeben und der Auftraggeber benannt werden. Bewertet wird die Vergleichbarkeit und Übereinstimmung der eingereichten Referenzen in Bezug auf die ausgeschriebene Leistungsart und Größenordnung (geht zu 100 % in die fachliche Bewertung ein).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Siehe Ziffer II.2.7</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Hinweis zu Ziffer I.3 Nach Bewertung der Teilnahmeanträge erfolgt die Festlegung der Unternehmen, die zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert werden. Die ausgewählten Unternehmen erhalten dann einen Zugang zu den Vergabeunterlagen (Auftragsunterlagen/Beschaffungsunterlagen), die nähere Hinweise zu den Anforderungen an die Lieferungen und Leistungen und die Angebotserstellung enthalten.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>III.1.1.1 Vorlage eines Handelsregisterauszuges, der bei Ablauf der Bewerbungsfrist nicht älter als 6 Monate sein darf. Sofern der Bewerber nicht im Handelsregister eingetragen ist, ist die Vorlage eines gleichwertigen Nachweises (nicht älter als 6 Monate) erforderlich.</P>
               <P>III.1.1.2 Schriftliche Erklärung des Bewerbers, dass die in § 123 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkung (GWB) genannten Ausschlussgründe nicht zutreffen und dass die Voraussetzungen gemäß § 124 GWB nicht vorliegen.</P>
               <P>III.1.1.3 Vorlage einer schriftlichen Erklärung des Bewerbers zur Einhaltung des Bundesdatenschutzgesetzes und Vorlage einer schriftlichen Erklärung zur Bereitschaft zur Unterzeichnung einer Erklärung zur Auftragsdatenverarbeitung.</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis:</P>
               <P>1. Beachten Sie hierzu auch die Ausführungen in Ziffer VI.3.1 (Zusätzliche Angaben)</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>III.1.2.1 Vorlage einer Unternehmensdarstellung (Darstellung / Vorstellung des Unternehmens wie z. B. Entwicklung, Organisation, Eigentums- und Beteiligungsstrukturen).</P>
               <P>III.1.2.2 Angabe der Umsätze (Gesamtumsatz und Umsatz bezogen auf die ausgeschriebene Leistungsart) für die letzten drei Jahre.</P>
               <P>III.1.2.3 Angabe der Anzahl der Mitarbeiter in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren gesamt und der Experten für Netzwerkanalyse-Systeme bezogen auf die ausgeschriebene Leistungsart.</P>
               <P>III.1.2.4 Vorlage der Nachweise einer bestehenden Haftpflichtversicherung (Unternehmenshaftpflichtversicherung) unter Angabe der Deckungssummen.</P>
               <P>III.1.2.5 Erklärung des Bewerbers, ob und gegebenenfalls für welche Leistung er beabsichtigt, Unteraufträge zu erteilen.</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis:</P>
               <P>1. Die aufgestellte Forderung bezogen auf die letzten drei Geschäftsjahre stellt keine Mindestanforderung im Hinblick auf die Dauer der Geschäftstätigkeit dar. Unternehmen, die kürzer als drei Jahre existieren, machen diese Angaben bitte nur bezogen auf die Dauer ihrer Geschäftstätigkeit.</P>
               <P>2. Beachten Sie hierzu auch die Ausführungen in Ziffer VI.3 (Zusätzliche Angaben).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Bonitätsbewertung durch die Firma Creditsafe (die Bewertung wird durch die DFS eingeholt). Die Bonitätsbewertung durch die Firma Creditsafe muss mindestens ein Bonitätsindex Score von 3,4 aufweisen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>III.1.3.1 Inhaltliche Darstellung realisierter Aufträge in der ausgeschriebenen Leistungsart in vergleichbarer Größenordnung sowie Themengebiet (in Form von Referenzen mit detaillierter Projektbeschreibung) und Vorlage von Konzepten für die Aufzeichnung, Konfiguration / Integration, Lieferung und Installation von Netzwerkanalyse-Systemen. Die vorgenannten Referenzen müssen sich auf Projekte beziehen, die in den vergangenen drei Jahren abgewickelt wurden. Hierbei muss der Realisierungszeitraum angegeben und der Auftraggeber benannt werden.</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis:</P>
               <P>1. Die aufgestellte Forderung bezogen auf die letzten drei Geschäftsjahre stellt keine Mindestanforderung im Hinblick auf die Dauer der Geschäftstätigkeit dar. Unternehmen, die kürzer als drei Jahre existieren, machen diese Angaben bitte nur bezogen auf die Dauer ihrer Geschäftstätigkeit.</P>
               <P>2. Beachten Sie hierzu auch die Ausführungen in Ziffer VI.3 (Zusätzliche Angaben)</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Vorhandensein eines Qualitätsmanagementsystems nach DIN EN ISO 9001: 2000 oder Vorhandensein eines vergleichbaren Verfahrens, welches angewendet wird. Das Unternehmen hat hierzu im Teilnahmeantrag eine Erklärung abzugeben.</P>
               <P>2. Es müssen dem Bewerber mindestens 2 Experten in dem ausgeschriebenen Leistungsumfeld der Netzwerkanalyse-Systeme zur Verfügung stehen. Das Unternehmen hat hierzu im Teilnahmeantrag eine Erklärung abzugeben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der Auftrag kann nur von Personal durchgeführt werden, für welches eine Zuverlässigkeitsüberprüfung gemäß § 7 Luftsicherheitsgesetz (LuftSiG) vorliegt.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-09</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Falls der Bewerber plant, sich zum Nachweis der Leistungsfähigkeit und Fachkunde anderer Unternehmen gemäß § 47 VgV zu bedienen, sind entsprechende Angaben / Informationen / Unterlagen auch von diesem Unternehmen zu den Ziffern III.1.2 und III.1.3 einzureichen. Damit die Angaben / Informationen / Unterlagen von diesem Unternehmen mit in die Bewertung mit einbezogen werden können, ist eine entsprechende Verpflichtungserklärung gemäß § 47 VgV diesem Unternehmen einzureichen. Die Verpflichtungserklärung muss eine verbindliche Aussage des Unternehmens enthalten, dass die erforderlichen Mittel bei der Erfüllung des Auftrages im Auftragsfall zur Verfügung stehen. Die Verpflichtungserklärung muss in schriftlicher Form, unterzeichnet von diesem Unternehmen, zusammen mit dem Teilnahmeantrag, eingereicht werden.</P>
               <P>2. Im Falle von Bewerbergemeinschaften: Bewerbergemeinschaften haben mit Ihrem Teilnahmeantrag eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung abzugeben, in der erklärt wird, dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P>
               <P>3. Die Korrespondenz im Rahmen des Vergabeverfahrens und bei der Vertragsdurchführung erfolgt ausschließlich in deutscher Sprache.</P>
               <P>4. Die Teilnahmeanträge sind schriftlich in zweifacher Ausfertigung (sowie auf Datenträger) inklusive aller geforderten Unterlagen / Nachweise / Informationen in einem verschlossenen Umschlag bis zum Ende der Teilnahmeantragsfrist bei der unter I.1) genannten Stelle einzureichen. Der Umschlag ist deutlich mit dem Hinweis „Nicht öffnen, Teilnahmeantrag im Vergabeverfahren „ Rahmenvereinbarung für die Lieferung, Konfiguration und Installation von Netzwerkanalyse-Systemen“, Vergabenummer 4839 zu kennzeichnen.</P>
               <P>5. Für die Erstellung der Teilnahmeanträge und der späteren Angebote erhält der Bewerber / Bieter keine Kostenerstattung.</P>
               <P>6. Die Abgabe eines Teilnahmeantrages schließt nicht das Recht auf die Teilnahme an diesem Vergabeverfahren ein.</P>
               <P>Folgende Phasen sind für die Vergabe u. a. vorgesehen:</P>
               <P>— Eingang und Bewertung der Teilnahmeanträge,</P>
               <P>— Festlegung des Teilnehmerkreises der Bewerber für die Angebotsabgabe (max. 7 Bewerber anhand der Ergebnisse der Bewertung),</P>
               <P>— Aufforderung zur Angebotsabgabe,</P>
               <P>— Eingang der Angebote / erste Bewertung der Angebote,</P>
               <P>— Festlegung des Bieterkreises für die Teststellungen auf Basis der Ergebnisse der ersten Bewertung (max. 3 Bieter),</P>
               <P>— Bereitstellung der Teststellungen,</P>
               <P>— Bewertung der Teststellungen (DFS-intern),</P>
               <P>— Abschließende Bewertung der Angebote – Die Ergebnisse der Bewertung der Teststellungen sind u.a. Bestandteil der abschließenden Angebotsbewertung,</P>
               <P>— Entscheidung für die Vergabe.</P>
               <P>Eine erfolgreiche Teststellung ist zwingende Voraussetzung für die Zuschlagserteilung. Der Umfang der Teststellung wird von der DFS mit der Angebotsaufforderung bekannt gegeben.</P>
               <P>Für die Teststellung erhält der Bieter keine Vergütung.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Str. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 228/9499163</PHONE>
               <E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Str. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 228/9499163</PHONE>
               <E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
