<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="013125-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-012981-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-013125</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013125-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.asp.government.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.asp.government.bg/web/guest/budzetni-sredstva</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG415">Кюстендил</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG415">Кюстендил</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">75916.93</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="N">National or federal Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Кюстендил</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kyustendil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Агенция за социално подпомагане чрез директора на дирекция „Социално подпомагане” — Кюстендил</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Agentsiya za sotsialno podpomagane chrez direktora na direktsiya „Sotsialno podpomagane” — Kyustendil</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>1210150561516</NATIONALID>
            <ADDRESS>Gr. Kyustendil, ul. „Demokratsiya” No. 55</ADDRESS>
            <TOWN>Kyustendil</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Boyko Ivanov Shopov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 78550471</PHONE>
            <E_MAIL>dsp-kyustendil@asp.government.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 78550471</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG415"/>
            <URL_GENERAL>http://www.asp.government.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.asp.government.bg/web/guest/budzetni-sredstva</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Агенция за социално подпомагане чрез директора на дирекция „Социално подпомагане” — Кюстендил</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>1210150561516</NATIONALID>
               <ADDRESS>Гр. Кюстендил, ул. „Демокрация” № 55</ADDRESS>
               <TOWN>Кюстендил</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Бойко Иванов Шопов</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 78550471</PHONE>
               <E_MAIL>dsp-kyustendil@asp.government.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 78550471</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG415"/>
               <URL_GENERAL>http://www.asp.government.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.asp.government.bg/web/guest/budzetni-sredstva</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.asp.government.bg/web/guest/budzetni-sredstva</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="NATIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка на нетна активна електрическа енергия — ниско напрежение по свободно договорени цени и избор на координатор на стандартна балансираща група за нуждите на дирекция „Социално подпомагане“ — Кюстендил</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Доставка на нетна активна електрическа енергия — ниско напрежение по свободно договорени цени и избор на координатор на стандартна балансираща група за нуждите на дирекция „Социално подпомагане“ — Кюстендил“ по три обособени обекти, както следва:</P>
               <P>Административна сграда, находяща се на адрес гр. Кюстендил, ул. „Демокрация" № 55;</P>
               <P>Административна сграда, находяща се на адрес гр. Кюстендил, ул. „Ракла” № 3;</P>
               <P>Административна сграда, находяща се на адрес гр. Кюстендил, ул. „Ефрем Каранов” № 33 А.</P>
               <P>Доставките ще се извършват на горепосочените адреси чрез покупка на електроенергия за срок от 5 години, считано от подписване на възлагателния договор. Изпълнителят следва да отговаря на изискванията на възложителя в утвърдената документация.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">75916.93</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Административните сгради в гр. Кюстендил, ползвани от ДСП Кюстендил, находящи се на ул. „Демокрация” № 55, ул. „Ракла” № 3 и ул. „Ефрем Каранов” № 33 А</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка на нетна активна електрическа енергия – ниско напрежение по свободно договорени цени и избор на координатор на стандартна балансираща група за нуждите на дирекция „Социално подпомагане“ – Кюстендил на 3 обособени обекта:</P>
                  <P>— Обособен обект № 1: Административната сграда, няходяща се на адрес гр. Кюстендил, ул. „Демокрация" № 55,</P>
                  <P>— Обособен обект № 2: Административна сграда, находяща се на адрес гр. Кюстендил, ул. „Ракла” № 3,</P>
                  <P>— Обособен обект № 3: Административна сграда, находяща се на адрес гр. Кюстендил, ул. „Ефрем Каранов” № 33 А.</P>
                  <P>Доставките ще се извършват на горепосочените адреси за обекти, предоставени за нуждите на ДСП — Кюстендил чрез покупка на електрическа енергия. Изпълнителят следва да отговаря на изискванията, определени от възложителя в утвърдената документация за обществена поръчка.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">75916.93</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците в процедурата следва да докажат, че притежават лицензия, за търговия на електрическа енергия съгласно чл. 39 във връзка с чл. 69 и чл. 69а от Закона за енергетиката (ЗЕ) и координатор на балансираща група. Това обстоятелство следва да бъде отразено в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). При сключването на договора избраният изпълнител участник следва да представи заверено копие на лицензия за дейността „координатор на стандартна балансираща група в съответствие със ЗЕ и другите основни нормативни актове, както и административни актове издадени от КЕВР или представен валиден еквивалентен документ".</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не дефинира изисквания за икономическото и финансовото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да има изпълнени дейности с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка, през последните три години до датата на подаване на офертата. Като сходни с предмета на настоящата обществена поръчка възложителят приема изпълнението на доставка на нетна електрическа енергия — ниско напрежение в качеството на координатор на балансираща група. Забележка: „изпълнена" е тази доставка, която е извършена в рамките на заложения от възложителя период, независимо от датата на възлагането й. За доказване на съответствието по т. 1 участниците следва да представят списък на доставките, изпълнени през последните три години до датата на подаване на офертата, с предмет, идентичен или сходен на предмета на настоящата обществена поръчка. Списъкът следва да включва доставки, чието изпълнение е приключило в заложения период. Списъкът следва да съдържа подробно описание с посочване на стойностите, количествата доставена електрическа енергия, период на изпълнение (начална и крайна дата на изпълнението) и получателите/възложителите на доставките, независимо дали са публични или частни субекти. Списъкът се представя чрез попълване на информацията в част ІV, буква „в", т. 16 на ЕЕДОП.</P>
               <P>2. Участникът да има въведена система за управление на качеството по стандартен БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „Търговия с електрическа енергия и координатор на стандартна балансираща група" или еквивалентни мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на поръчката. За доказване на съответствието по т. 2 участниците следва да предоставят информация за притежаването на валиден към датата на подаване на офертата сертификат, издаден от независимо лице, акредитирано по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация" или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранно споразумение за взаимно признаване на Европейската организация по акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието, или информация за еквивалентен сертификат, издаден от орган, установен в друга държава членка, или, ако прилага еквивалентни мерки за осигуряване на качеството — информация за доказателства за тези мерки. Информацията се представя чрез попълване на част ІV, раздел „Г" на ЕЕДОП. Възложителят може по всяко време да изисква от участниците представяне на документите по т. 1 и т. 2, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2, т. 3 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът да има изпълнени 3 (три) доставки с идентичен или сходен предмет и обем на обществената поръчка за доставка на нетна електрическа енергия — ниско напрежение в качеството на координатор на балансираща група през последните 3 (три) години до датата на подаване на офертата. Участниците следва да имат въведена система за управление на качеството по стандартен БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „Търговия с електрическа енергия и координатор на стандартна балансираща група" или еквивалентни мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на настоящата поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Общите условия за изпълнение на предмета на поръчката са детайлно регламентирани в проекта на договор от документацията на обществената поръчка — неразделна част от настоящата документация за възлагане на обществената поръчка, който следва да бъде за срок от 5 години. Изпълнителят представя на възложителя гаранция за добро изпълнение на договора в размер на 3 (три) на сто (3 %) от стойността на договора без ДДС под формата на парична сума, банкова гаранция или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя със срок на валидност 30 дни след изтичане на срока на договора, като документът за гаранцията се представя при сключване на договора. Гаранцията за изпълнение на договора се освобождава в срок до 30 (тридесет) календарни дни след изтичане на срока на договора. Договорената цена за изпълнение на поръчката се изчислява без ДДС за един kwh нетна активна електрическа енергия — ниско напрежение.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Кюстендил, ул. Демокрация №55.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>В съответствие с изискванията на чл.54, ал.2 от ППЗОП, получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците и/или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване. Офертите на участниците не подлежат на отваряне в мястото на получаване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Съгласно регламента на чл. 74, ал. 1 от ЗОП минималният срок за получаване на офертите в откритата процедура е 35 (тридесет и пет) дни от датата на публикуване на настоящото обявление за обществена поръчка.</P>
               <P>Място на изпълнение на поръчката в гр. Кюстендил, ул. „Демокрация" № 55. Възложителят ще отстрани от участие участник, за когото са налице освен основанията по чл. 54, ал. 1 от ЗОП и тези по чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 2 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружества, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици, както и ако не са декларирали обстоятелствата по чл. 6, ал. 2 от Закона за мерките срещу изпиране на пари. Максимално допустимата стойност на изпълнението на поръчката е до 75 916,93 (седемдесет и пет хиляди и деветстотин и шестнадесет лева) лв. без ДДС. Срокът на изпълнение на поръчката е 5 години (60 месеца) считано от момента на сключване на договора за възлагане на обществената поръчка.</P>
               <P>Агенция за социално подпомагане — ТП дирекция „Социално подпомагане" — Кюстендил предоставя неограничен, пълен, безплатен и пряк достъп по електронен път до документацията за обществената поръчка, която може да бъде намерена в Интернет сайта на Агенция за социално подпомагане – www.asp.government.bg, в раздел „Профил на купувача“ http://www.asp.government.bg/web/guest/budzetni-sredstva от датата на публикуване на обявлението за поръчка в ОВ на ЕС (но не по-късно от публикуването на обявлението в РОП).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Откриването на процедурата подлежи на обжалване пред КЗК относно неговата законосъобразност, включително за наличие на дискриминационни икономически, финансови, технически или квалификационн изисквания в обявлението, документацията или всеки друг документ, свързан с процедурата, от всяко заинтересовано лице в 10-дневен срок при условията на чл. 197, ал. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
