<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="013399-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-013675-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-013399</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013399-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.umznin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09300000">Electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">1296516.16</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 185-378597</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żnin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Żnin</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Żnin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>700-lecia 39</ADDRESS>
               <TOWN>Żnin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>88-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Magdalena Ciszak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 523031301</PHONE>
               <E_MAIL>m.ciszak@gminaznin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 523031103</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.umznin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostarczanie energii elektrycznej i świadczenie usługi jej dystrybucji.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>IGPI.271.27.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostarczanie energii elektrycznej i świadczenie usługi jej dystrybucji (tj. świadczenie usługi kompleksowej wg art. 3 pkt 30 ustawy Prawo energetyczne – Dz. U. 2012 r. poz. 1059 ze zm.), przez okres 2 lat.</P>
               <P>Wykaz obiektów do których ma być dostarczana energia elektryczna, adresy tych obiektów, nr licznika, szacunkowe zużycie energii elektrycznej, moc, taryfa, dane płatnika zawiera załącznik nr 1 do SIWZ. Liczba punktów odbioru energii elektrycznej może ulec zmianie. Rozliczenie dodatkowych punktów nastąpi według tych samych stawek rozliczeniowych zgodnie z umową.</P>
               <P>W przypadku zaistnienia konieczności zastosowania instytucji sprzedaży rezerwowej, ceny zaoferowane w formularzu ofertowym będą również obowiązujące przez okres jej trwania.</P>
               <P>Rozliczenia za pobraną energię elektryczną oraz jej dystrybucję odbywać się będą w 2-miesięcznych okresach rozliczeniowych, indywidualnie dla każdego punktu poboru, obliczone jako iloczyn ilości sprzedanej energii elekt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1296516.16</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Żnin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostarczanie energii elektrycznej i świadczenie usługi jej dystrybucji (tj. świadczenie usługi kompleksowej wg art. 3 pkt 30 ustawy Prawo energetyczne – Dz. U. 2012 r. poz. 1059 ze zm.), przez okres 2 lat.</P>
                  <P>Wykaz obiektów do których ma być dostarczana energia elektryczna, adresy tych obiektów, nr licznika, szacunkowe zużycie energii elektrycznej, moc, taryfa, dane płatnika zawiera załącznik nr 1 do SIWZ. Liczba punktów odbioru energii elektrycznej może ulec zmianie. Rozliczenie dodatkowych punktów nastąpi według tych samych stawek rozliczeniowych zgodnie z umową.</P>
                  <P>W przypadku zaistnienia konieczności zastosowania instytucji sprzedaży rezerwowej, ceny zaoferowane w formularzu ofertowym będą również obowiązujące przez okres jej trwania.</P>
                  <P>Rozliczenia za pobraną energię elektryczną oraz jej dystrybucję odbywać się będą w 2-miesięcznych okresach rozliczeniowych, indywidualnie dla każdego punktu poboru, obliczone jako iloczyn ilości sprzedanej energii elektrycznej ustalonej na podstawie: wskazań urządzeń pomiarowych zainstalowanych w układach pomiarowo-rozliczeniowych i ceny jednostkowej energii elektrycznej określonej w ofercie wykonawcy oraz zaoferowanych stawek za jej dystrybucję (opłata stała sieciowa, opłata przejściowa, opłata zmienna sieciowa, opłata jakościowa, opłata abonamentowa), powiększone o podatek VAT według obowiązującej stawki.</P>
                  <P>Szacowane zużycie energii w ciągu 12 miesięcy: taryfa C11:478.327 kWh, taryfa C21:90585 kWh, taryfa C11O:1.046.652 kWh. Proszę mieć na uwadze, ze przedmiot zamówienia obejmuje okres 24 miesięcy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 185-378597</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Dostarczanie energii elektrycznej i świadczenie usługi jej dystrybucji.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-29</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>ENEA Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Górecka 1</ADDRESS>
                     <TOWN>Poznań</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>60-201</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">386121.87</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1296516.16</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 35.000,00 PLN.</P>
               <P>2. Dokument potwierdzający wniesienie wadium należy dołączyć do oferty. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach: w pieniądzu, w poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, gwarancjach bankowych, w gwarancjach ubezpieczeniowych, w poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości przed upływem terminu składania ofert. Dokument w formie poręczenia lub gwarancji winien zawierać stwierdzenie, że na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego do zapłaty wadium zgodnie z warunkami przetargu następuje jego bezwarunkowa wypłata bez jakichkolwiek zastrzeżeń, zgodnie z art. 46 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Wykonawca obowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert. Wadium musi znaleźć się na koncie Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert: W przypadku wnoszenia wadium w formie pieniężnej o uznaniu przez Zamawiającego, że wadium w pieniądzu wpłacono w wymaganym terminie decyduje data wpływu środków na rachunek Zamawiającego.</P>
               <P>4. Wadium wnoszone w formie pieniężnej należy wpłacić na konto Zamawiającego.</P>
               <P>49 8181 0000 0001 2742 2000 0002</P>
               <P>z dopiskiem:</P>
               <P>Wadium na zadanie:</P>
               <P>Dostarczanie energii elektrycznej i świadczenie usługi jej dystrybucji.</P>
               <P>5. W przypadku wniesienia wadium w innej formie niż pieniężna dokument gwarancyjny lub poręczenie należy dołączyć do oferty w oryginale. W przypadku wnoszenia wadium w formie pieniężnej, Wykonawca z zachowaniem właściwej staranności winien dokonać przelewu pieniężnego z odpowiednim wyprzedzeniem, gdyż za termin wniesienia wadium w formie pieniężnej przyjmuje się termin uznania kwoty wadium na podanym powyżej rachunku bankowym.</P>
               <P>6. Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza.</P>
               <P>7. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>8. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie art. 46 ust. 1 ustawy Pzp, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P>
               <P>6. Jeżeli wadium wniesiono w pieniądzu, zamawiający zwraca je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez wykonawcę.</P>
               <P>7. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P>
               <P>8. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca, którego oferta została wybrana:</P>
               <P>1) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie</P>
               <P>2) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676 Warszawa</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>Odwołanie wobec pozostałych czynności wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej lub nie zaprosił wykonawcy do złożenia oferty w ramach dynamicznego systemu zakupów lub umowy ramowej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 15 dni od dnia zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych albo 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, a w przypadku udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę - ogłoszenia o udzieleniu zamówienia z uzasadnieniem;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający:</P>
               <P>a) nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
