<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="013893-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-014130-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-013893</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013893-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013893-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.arte.tv</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.arte.tv/sites/corporate/particuliers-professionnels/#appels-doffres</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48450000">Time accounting or human resources software package</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRF11">Bas-Rhin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRF11">Bas-Rhin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels de gestion des temps de travail et des ressources humaines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Straßburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket für Zeiterfassung und Personalverwaltung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Страсбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети за управление на работното време и човешките ресурси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štrasburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balík programů pro měření a zúčtování pracovní doby a lidských zdrojů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakke til tidsregnskab eller personalestyring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στρασβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού παρακολούθησης χρόνου εργασίας ή ανθρώπινων πόρων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Time accounting or human resources software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Estrasburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software de contabilización del tiempo o recursos humanos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tööajaarvestus- või personalitarkvarapakett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajanseuranta- tai henkilöstöhallinto-ohjelmatuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Time accounting or human resources software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za obračun vremena ili za ljudske resurse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Időelszámoló vagy humánerőforrás-szoftvercsomag</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software di contabilizzazione del tempo o per le risorse umane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbūras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laiko apskaitos arba žmogiškųjų išteklių valdymo programinės įrangos paketai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbūra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laika uzskaites vai darbaspēka programmatūras pakotne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakketti tas-softwer għall-kontabbiltà tal-ħinijiet tax-xogħol u r-riżorsi umani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Straatsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software voor tijdregistratie of human reousrces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania do rozliczania czasu lub zarządzania zasobami ludzkimi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Estrasburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacote de software para contabilização do tempo de trabalho ou recursos humanos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software de contabilizare a timpului sau pentru resurse umane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štrasburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérový balík pre časové účtovníctvo a ľudské zdroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za obračunavanje časa ali človeške vire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strasbourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara för tidsredovisning eller personal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Arte GEIE</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="DE">ARTE GEIE</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Arte GEIE</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 quai du Chanoine Winterer</ADDRESS>
               <TOWN>Strasbourg Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>67080</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Secteur appels d'offres</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 388142222</PHONE>
               <E_MAIL>appelsdoffres@arte.tv</E_MAIL>
               <FAX>+33 388142040</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRF11"/>
               <URL_GENERAL>www.arte.tv</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.arte.tv/sites/corporate/particuliers-professionnels/#appels-doffres</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.arte.tv/sites/corporate/particuliers-professionnels/#appels-doffres</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Groupement européen d'intérêt économique (GEIE)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Audiovisuel</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Implémentation de la dématérialisation des processus HR d’Arte GEIE avec son progiciel SAP-HR existant</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48450000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dans le cadre de la présente consultation, Arte GEIE cherche un prestataire qui assurera l'implémentation d'une solution informatique qui comporte des solutions pour la gestion dématérialisée, la validation (signature électronique), l'archivage et le stockage des processus RH suivants:</P>
               <P>— e-contrats de travail,</P>
               <P>— e-bulletins de paye et annexes (plus coffre-fort),</P>
               <P>— e-dossier du salarié — Stockage/Archivage.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRF11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Arte GEIE</P>
                  <P>4 quai du Chanoine Winterer</P>
                  <P>FR-67080 Strasbourg.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Un descriptif technique est mis à disposition par Arte GEIE sur son profil acheteur. Les solutions proposées doivent être entièrement intégrables dans SAP. L'infrastructure SAP est hébergée dans les locaux d'Arte  GEIE à Strasbourg (France) et devra continuer à être gérée sur place. Le système SAP se compose d'un environnement SSM (système de test et de production), ainsi que d'un Content server SAP pour le stockage/ archivage.</P>
                  <P>Les solutions proposées par le prestataire devront respecter la réglementation française en matière de droit du travail et de traitement des données personnelles.</P>
                  <P>Le marché portera également sur la maintenance et la formation de l'équipe projet d'Arte  aux nouveaux dispositifs.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>La durée ferme du marché est de 3 années, avec 2 reconductions annuelles possibles, sans que la durée totale du marché puisse excéder 5 ans.</P>
                  <P>Le contrat de maintenance sera conclu pour un maximum de 5 ans.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Capacités professionnelles, techniques et financières.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat fournira les documents suivants:</P>
               <P>1. une lettre de candidature portant une signature manuscrite (le formulaire mis à disposition par Arte GEIE peut être utilisé à cet effet);</P>
               <P>2. une déclaration du candidat (le formulaire mis à disposition par Arte GEIE peut être utilisé à cet effet), accompagnée des pièces suivantes:</P>
               <P>— un extrait du registre du commerce et des sociétés (daté de moins d'1 an),</P>
               <P>— si le candidat est en redressement judiciaire, une copie du ou des jugements prononcés à cet effet.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le candidat fournira les documents suivants:</P>
               <P>1. une attestation d'assurance garantissant la responsabilité civile professionnelle du candidat;</P>
               <P>2. l'indication du chiffre d'affaires hors taxes des 3 derniers exercices disponibles et la part du chiffre d'affaires concernant les prestations objet du marché.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat fournira les documents suivants:</P>
               <P>1. une présentation de l'entreprise;</P>
               <P>2. une déclaration indiquant ses effectifs annuels moyens et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années;</P>
               <P>3. une description précise d'un maximum de 5 références, comparables aux prestations faisant l'objet de la présente procédure, en cours d'exécution ou achevées il y a moins de 3 ans.</P>
               <P>Pour chaque référence, le candidat indiquera le nom du client, le domaine d'activité, le nom et le numéro de téléphone d'un interlocuteur principal, les caractéristiques précises et la période de réalisation de la prestation, ainsi que l'enveloppe financière correspondante.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Au titre de la présente procédure, Arte GEIE se réserve la possibilité de négocier le marché en plusieurs phases successives à l'issue desquelles des prestataires pourront être exclus en application des critères d'attribution. Une journée de présentation des offres sera organisé dans les locaux d’Arte  GEIE à Strasbourg. À l’occasion de cette journée de présentation, chaque soumissionnaire s’exprimera plus précisément sur le contenu de son offre et présentera une plateforme de test représentative du système proposé. Les modalités pratiques de ces présentations seront communiquées aux candidats invités à remettre une offre.</P>
               <P>Le marché sera prévisionnellement notifié en juin 2018. L'implémentation des 3 modules (e-contrats de travail; e-bulletins paye et annexes (plus coffre-fort) et e-dossier du salarié — stockage/Archivage) pourra cependant se dérouler en phases successives qui seront déterminées avec le candidat retenu.</P>
               <P>Le marché devra être exécuté conformément à la réglementation RGPD (http://eur-lex.europa.eu/legalcontent/FR/TXT/PDF/?uri=CELEX:32016R0679&amp;from=FR).</P>
               <P>Les candidatures devront être remises selon les modalités définies ci-après:</P>
               <P>— soit par voie électronique sur le profil d'acheteur d'Arte  GEIE: http://www.arte.tv/sites/corporate/particuliers- professionnels/#appels-doffres.</P>
               <P>Pour les modalités pratiques de constitution et de transmission électronique des plis, le candidat devra se conformer aux dispositions ci-après et du document «Comment déposer une réponse sur marches-securises.fr» joint au dossier de la consultation.</P>
               <P>Le candidat est vivement invité à parcourir l'ensemble des dispositions de cet article avant d'entreprendre une réponse au format électronique.</P>
               <P>La transmission électronique des plis est effectuée exclusivement sur le profil d'acheteur d'Arte GEIE.</P>
               <P>Le soumissionnaire est invité à utiliser les formats «.docx», «.xlsx» et «.pdf», à ne pas utiliser certains formats, notamment les «.exe» et à ne pas utiliser certains outils, notamment les macros,</P>
               <P>— soit par voie postale:</P>
               <P>Les candidatures seront adressées par la poste sous pli cacheté et recommandé à:</P>
               <P>AArte GEIE — Secteur appels d'offres, 4 quai du Chanoine Winterer, 67080 Strasbourg Cedex, France. Elles peuvent également être remises directement contre récépissé au siège d'Arte GEIE (horaires d'ouverture au public: 8:00-19:00).</P>
               <P>L'enveloppe devra porter la mention: «Implémentation de la dématérialisation des processus HR d’Arte GEIE avec son progiciel SAP-HR existant — Candidatures— ne pas ouvrir avant la séance d'ouverture des plis».</P>
               <P>Les candidatures remises au format papier devront être accompagnées d'un support informatique (clé USB ou CD-ROM) comportant la copie de l'intégralité des documents transmis au format papier.</P>
               <P>La date limite de dépôt des candidatures, mentionnée ci-dessus, correspond à la date de réception des documents par Arte GEIE à l'adresse suivante: 4 quai du Chanoine Winterer, 67080 Strasbourg, France. Les candidats doivent prendre toutes les mesures nécessaires afin que leurs documents puissent arriver en temps voulu au siège d'Arte GEIE. En principe, les candidatures sont à adresser par la poste sous pli cacheté et recommandé. Toutefois, les candidats peuvent faire appel à un service de transporteur ou encore déposer leur candidature directement au siège contre récépissé d'Arte GEIE (horaires d'ouverture au public: 8:00-19:00). Les dossiers remis soit après la date et l'heure limite fixées ci-dessous, soit sous une forme autre que celle précisée ci-dessus, ne seront pas retenus et seront renvoyés à leurs auteurs.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue du Général Fabvier</ADDRESS>
               <TOWN>Nancy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 383908500</PHONE>
               <FAX>+33 383274984</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue du Général Fabvier</ADDRESS>
               <TOWN>Nancy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>ARTE GEIE</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 Quai du Chanoine Winterer</ADDRESS>
               <TOWN>Strasbourg Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>67080</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Bereich Ausschreibungen</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 388142222</PHONE>
               <E_MAIL>ausschreibungen@arte.tv</E_MAIL>
               <FAX>+33 388142040</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRF11"/>
               <URL_GENERAL>www.arte.tv</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.arte.tv/sites/de/corporate/particuliers-professionnels/?lang=de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.arte.tv/sites/de/corporate/particuliers-professionnels/?lang=de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Europäische Wirtschaftliche Interessenvereinigung (EWIV)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Fernsehsender</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Implementierung papierloser Personalprozesse bei ARTE GEIE in die existierende SAP-HR-Software</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48450000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Im Rahmen des vorliegenden Vergabeverfahrens sucht ARTE GEIE einen Dienstleister, der die Implementierung einer IT-Lösung für die papierlose Bearbeitung, Genehmigung (elektronische Unterschrift), Archivierung und Datenspeicherung folgender Personalprozesse sicherstellt:</P>
               <P>1. elektronische Arbeitsverträge;</P>
               <P>2. elektronische Gehaltsabrechnung und Anhänge (mit „Safe");</P>
               <P>3. elektronische Personalakte - Archivierung / Datenspeicherung.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRF11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ARTE GEIE</P>
                  <P>4 quai du Chanoine Winterer,</P>
                  <P>FR-67080 Strasbourg.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>ARTE GEIE stellt auf seinem Beschafferprofil eine technische Beschreibung zur Verfügung.</P>
                  <P>Die vorgestellten Lösungen müssen vollständig in SAP integrierbar sein. Die SAP-Infrastruktur ist im Haus von ARTE GEIE in Straßburg (Frankreich) gehostet und muss dort auch weiterhin verwaltet werden.</P>
                  <P>Das SAP-System besteht aus einem SSM (Test- und Produktions-System) sowie einem Content-SAP- Server zur Speicherung/Archivierung. Die vom Bewerber vorgestellten Lösungen müssen die französischen Arbeitsrechts- und Datenschutzbestimmungen beachten. Der Auftrag betrifft ebenfalls die Wartung, sowie die Schulung des ARTE Projektteams auf die neue Lösung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die feste Auftragsdauer beträgt 3 Jahre. Der Auftrag kann zweimal für die Dauer von jeweils einem Jahr verlängert werden, ohne das die Gesamtdauer fünf Jahre überschreiten darf. Der Wartungsvertrag wird für eine Dauer von maximal fünf Jahren geschlossen.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Fachliche, technische und finanzielle Leistungsfähigkeit.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der Bewerber reicht die folgenden Unterlagen ein:</P>
               <P>1. ein unterzeichnetes Bewerbungsschreiben (das von ARTE GEIE bereitgestellte Formular kann hierfür verwendet werden);</P>
               <P>2. eine Erklärung des Bewerbers (das von ARTE GEIE bereitgestellte Formular kann hierfür verwendet werden) mit folgenden Anlagen:</P>
               <P>— Auszug aus dem Handels- und Gesellschaftsregister (nicht älter als 1 Jahr),</P>
               <P>— bei Bewerbungen von im gerichtlich angeordneten Insolvenz- bzw. Sanierungsverfahren befindlichen Unternehmen Kopien der diesbezüglichen Gerichtsbeschlüsse.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Der Bewerber reicht die folgenden Unterlagen ein:</P>
               <P>1. Eine Bescheinigung über eine bestehende Haftpflichtversicherung;</P>
               <P>2. Nettoumsätze der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre und Umsatzanteil der mit dem Gegenstand des Auftrages vergleichbaren Leistungen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Der Bewerber reicht die folgenden Unterlagen ein:</P>
               <P>1. eine Präsentation des Unternehmens;</P>
               <P>2. eine Liste der durchschnittlichen Anzahl der Mitarbeiter des Unternehmens der letzten drei Jahre, einschließlich Führungspersonal;</P>
               <P>3. eine genaue Beschreibung von maximal 5 Referenzen des Dienstleisters, welche mit dem Gegenstand des vorliegenden Auftrages vergleichbar sind und entweder noch in der Ausführung befindlich sind, oder vor weniger als drei Jahren beendet wurden.</P>
               <P>Für jede Referenz gibt der Bieter den Namen des Kunden; dessen Tätigkeitsbereich; den Namen und die Telefonnummer eines Hauptansprechpartners; die Merkmale der Dienstleistung; den Ausführungszeitpunkt und den dazugehörigen finanziellen Rahmen des Auftrages an.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>ARTE behält sich vor das vorliegende Verfahren in mehreren Phasen zu verhandeln, an deren Ende jeweils Bieter in Anwendung der Zuschlagskriterien vom Verfahren ausgeschlossen werden können. Es wird ein Tag zur Vorstellung des Angebotes in den Räumlichkeiten von ARTE in Strasbourg organisiert. Anlässlich dieses Termines erhält jeder Bieter die Gelegenheit sich zu dem Inhalt seines Angebotes zu äußern und eine Testplattform der vorgeschlagenen Lösung vorzustellen. Die praktischen Modalitäten dieser Termine werden den zur Angebotsabgabe aufgeforderten Bietern mitgeteilt.</P>
               <P>Der Auftrag wird voraussichtlich im Juni 2018 vergeben. Die Implementierung der drei Module (elektronische Arbeitsverträge; elektronische Gehaltsabrechnung und Anhänge (mit Safe); elektronische Personalakte) kann hingegen in mehreren Phasen erfolgen, welche mit dem ausgewählten Bieter definiert werden.</P>
               <P/>
               <P>Die Einreichung der Teilnahmeanträge erfolgt entweder elektronisch oder postalisch nach den nachstehend erläuterten Modalitäten:</P>
               <P>— auf elektronischem Wege über das Beschafferprofil von ARTE GEIE: (https://www.arte.tv/sites/de/corporate/particuliers-professionnels/?lang=de#appels-doffres).</P>
               <P>Die Ausführung der Dienstleistungen muss den Anforderungen der EU-Datenschutz-Grundverordnung (EU-DSGVO) entsprechen (http://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/PDF/?uri=CELEX:32016R0679&amp;from=FR) und die auf dem Beschafferprofill von ARTE GEIE (s. vorstehenden Art.I.3) verfügbaren Datenschutzbedingungen „Vertraulichkeits- und Datensicherheitsvereinbarung gemäß § 35 des französischen Datenschutzgesetzes (Loi Informatique et Libertés)“ erfüllen.</P>
               <P>Für die Erstellung und Übermittlung der Teilnahmeanträge in elektronischer Form gelten die nachstehenden Anforderungen sowie die praktischen Hinweise in der diesen Vergabeunterlagen als Anhang beigefügten Anleitung „Abgabe einer Bewerbung oder eines Angebotes auf marches-securises.fr“.</P>
               <P>Es wird dringend empfohlen, vor der Abgabe der Teilnahmeanträge in elektronischer Form die nachstehenden Hinweise vollständig durchzulesen.</P>
               <P>Die Übermittlung der Unterlagen in elektronischer Form ist ausschließlich an die Adresse des Beschafferprofils von ARTE GEIE möglich.</P>
               <P>Es sind die Dateiformate „.docx“, „.xlsx“ oder „.pdf“ zu verwenden; Formate mit anderen Dateierweiterungen, insbesondere „.exe“, dürfen nicht benutzt werden; ebenso sollten Tools wie z.B. Makros nicht eingesetzt werden.</P>
               <P>— oder auf dem Postweg:</P>
               <P>In einem versiegelten Umschlag, per Einschreiben mit Rückschein an die nachstehende Adresse: ARTE GEIE – Bereich Ausschreibungen; 4 quai du Chanoine Winterer; 67080 Strasbourg Cedex.</P>
               <P>Teilnahmeanträge können auch eigenhändig gegen Empfangsbestätigung am Sitz von ARTE GEIE abgegeben werden (Öffnungszeiten der Postannahme: 8:00 bis 19:00 Uhr).</P>
               <P>Der Umschlag ist wie folgt zu beschriften:</P>
               <P>„Implementierung papierloser Personalprozesse SAP-HR – Teilnahmeanträge – NICHT vor dem Eröffnungstermin öffnen!“.</P>
               <P>Teilnahmeanträgen in Papierform ist zusätzlich ein elektronischer Datenträger (USB-Stick oder CD-ROM) mit Kopien sämtlicher eingereichter Unterlagen beizufügen.</P>
               <P>Maßgeblich für die Wahrung des vorstehend angegebenen Schlusstermins für die Einreichung von Teilnahmeanträgen sind Datum und Uhrzeit des Eingangs der Unterlagen bei ARTE GEIE unter folgender Anschrift: 4 quai du Chanoine Winterer, 67080 Strasbourg.</P>
               <P>Bewerber haben selbst die notwendigen Vorkehrungen zu treffen um sicherzustellen, dass ihre Unterlagen rechtzeitig am Sitz von ARTE GEIE eintreffen. Grundsätzlich sollte die Zusendung per Einschreiben mit Rückschein erfolgen, aber auch die Zustellung per Kurierdienst oder die eigenhändige Abgabe gegen Empfangsbescheinigung am Sitz von ARTE GEIE (Öffnungszeiten der Postannahme: 8.00 bis 19.00 Uhr) sind möglich.</P>
               <P>Nach dem vorstehend angegebenen Schlusstermin eingereichte oder durch Empfangsbestätigung quittierte Angebote sowie nicht in einem versiegelten Umschlag zugehende Unterlagen werden nicht berücksichtigt und an den Absender zurückgeschickt.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de Grande Instance</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue du Général Fabvier</ADDRESS>
               <TOWN>Nancy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 383908500</PHONE>
               <FAX>+33 383274984</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de Grande Instance</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue du Général Fabvier</ADDRESS>
               <TOWN>Nancy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
