<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="013808-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-014064-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-013808</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013808-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://mc.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://mc.bip.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79416000">Public relations services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">650406.50</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги в областта на връзките с обществеността</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce s veřejností</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>PR-virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlichkeitsarbeit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημοσίων σχέσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public relations services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de relaciones públicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suhtekorraldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suhdetoimintaan liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de relations publiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public relations services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području odnosa s javnošću</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public relations szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pubbliche relazioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešųjų ryšių paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedrisko attiecību pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tar-relazzjonijiet pubbliċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public relationsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi public relations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de relações públicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de relaţii cu publicul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby pre vzťahy s verejnosťou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve na področju odnosov z javnostmi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public relations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Minister Cyfryzacji</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Minister Cyfryzacji</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Królewska 27</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-060</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ministerstwo Cyfryzacji</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 222455733</PHONE>
               <E_MAIL>wzp@mc.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 228920476</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://mc.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://mc.bip.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przygotowanie strategii i realizację działań PR w ramach kampanii edukacyjno-informacyjnych na rzecz upowszechniania korzyści z wykorzystywania technologii cyfrowych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>29/MC/DK/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79416000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest Przygotowanie strategii i realizacja działań PR w ramach kampanii edukacyjno-informacyjnych na rzecz upowszechniania korzyści z wykorzystywania technologii cyfrowych zgodnie z Opisem potrzeb i wymagań zamawiającego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">650406.50</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest Przygotowanie strategii i realizacja działań PR w ramach kampanii edukacyjno-informacyjnych na rzecz upowszechniania korzyści z wykorzystywania technologii cyfrowych zgodnie z Opisem potrzeb i wymagań zamawiającego, obejmujące:1.Opracowanie strategii działań PR w ramach projektu pt. „Kampanie edukacyjno-informacyjne” realizowanego w ramach działania 3.4. Programu Polska Cyfrowa („Kampanie edukacyjno-informacyjne na rzecz upowszechniania korzyści z wykorzystywania technologii cyfrowych”)2.Realizacja działań PR:3.Wsparcie w komunikacji w mediach społecznościowych (przygotowanie strategii działań oraz materiałów do publikacji).</P>
                  <P>4.Wsparcie przy organizacji wydarzeń dla mediów (np. spotkań, konferencji prasowych).</P>
                  <P>5.Tworzenie miesięcznych raportów z przeprowadzonych działań.</P>
                  <P>6.Działania dodatkowe zaproponowane przez wykonawcę.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zarys strategii działań PR</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>najważniejsze</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Rozwiązanie studium przypadku związanego z zakresem działań PR w ramach zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>ważniejsze</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Próbka materiałów tekstowych wykorzystywanych w działaniach PR</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>ważne</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>mniej ważne</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">650406.50</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Doświadczenie wykonawcy:</P>
                  <P>A) Liczone jako łączna wartość PLN brutto trzech kampanii PR zrealizowanych w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P>
                  <P>A jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - to w tym okresie. Wykonawca musi wykazać.</P>
                  <P>3 (trzy) kampanie PR o zasięgu ogólnopolskim, tj. wykorzystujące media ogólnokrajowe, przy czym:</P>
                  <P>a) co najmniej dwie z kampanii PR były kampanią informacyjną i/lub edukacyjną i/lub społeczną;</P>
                  <P>b) co najmniej jedna kampania PR była realizowana dłużej niż 12 miesięcy (przez czas trwania kampanii należy rozumieć faktyczny okres realizacji działań PR - bez fazy projektowej i sprawozdawczej);</P>
                  <P>c) każda kampania PR była o wartości minimum 120 000 PLN brutto, przy czym wartość kampanii nie może obejmować kosztów emisji materiałów w mediach, tj. kosztów zakupu powierzchni reklamowej, czasu antenowego, kosztów produkcji spotów reklamowych oraz kosztów produkcji i emisji audycji telewizyjnych lub radiowych.</P>
                  <P>Zamawiający przyzna liczbę punktów według następującego wzoru:</P>
                  <P>Liczba punktów równa się: łączna wartość zł brutto 3 (trzech) kampanii PR wykazanych przez Wykonawcę, podzielona przez łączną wartość PLN brutto 3 (trzech) kampanii PR we wniosku mającym największą wartość zł brutto i pomnożona przez 60. Maksymalna liczba punków możliwych do uzyskania wynosi 60.</P>
                  <P>Ocenie będą podlegać kampanie PR wymienione w Wykazie usług na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w Rozdziale VIII.8.3.1.</P>
                  <P>B) Liczone jako zakres 3 (trzech) kampanii PR, o których mowa w pkt A). Zamawiający przyzna maksymalnie 30 punktów, przy czym liczba punktów dla jednej kampanii może wynieść maksymalnie 10 punktów, wg punktacji za każdy element zrealizowany w ramach kampanii, spośród poniższych:</P>
                  <P>a) zaangażowanie ambasadora/-ów lub lidera/-ów opinii - 2 pkt,</P>
                  <P>b) organizacja wydarzeń dla mediów (tj. konferencji i/lub wizyt studyjnych i/lub śniadań prasowych) - 1 pkt,</P>
                  <P>c) tworzenie treści do mediów społecznościowych tj. video i/lub animacji i/lub grafik - 1 pkt,</P>
                  <P>d) realizacja płatnych kampanii w mediach społecznościowych tj. obejmujących emisję płatnych formatów reklamowych - 2 pkt,</P>
                  <P>e) realizacja działań komunikacyjnych we współpracy z mediami regionalnymi i/lub lokalnymi - 1 pkt,</P>
                  <P>f) współpraca z mediami ogólnopolskimi i/lub portalami horyzontalnymi - 1 pkt,</P>
                  <P>g) pozyskiwanie patronatów medialnych do współpracy w akcjach informacyjnych o zasięgu ogólnopolskim - 1 pkt,</P>
                  <P>h) pozycjonowanie ekspertów w materiałach prasowych i/lub w mediach elektronicznych - 1 pkt.</P>
                  <P>Ocenie będą podlegać kampanie PR wymienione w Wykazie usług na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w Rozdziale VIII.8.3.1.</P>
                  <P>C) Liczone jako doświadczenie w realizacji jednej kampanii PR o wartości minimum 120 000 zł brutto, która dotyczyła tematyki cyfryzacji i/lub technologii informacyjnych.</P>
                  <P>Zamawiający przyzna 10 punktów za wykazanie 1 (jednej) kampanii PR. W przypadku niewykazania doświadczenia w tym zakresie zamawiający przyzna 0 punktów.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POPC.03.04.00-00-0001/17-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający zastrzega,że może unieważnić postępowanie zgodnie z art. 93 ust. 1a ustawy Prawo zamówień publicznych. Zamawiający przeprowadził dialog techniczny dot. Zamówienia.Dialog będzie jednoetapowy. Zamawiający określił Opis potrzeb i wymagań dostępny na str. https://mc.bip.gov.pl.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielanie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 ustawy Prawo zam.publ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-15, 21-22 i ust. 5 pkt 1 ustawy zamawiający wymaga złożenia:</P>
               <P>Aktualne na dzień składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oświadczenie w zakresie wskazanym w jednolitym europejskim dokumencie zamówienia. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to wykonawca składa w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ).10.1.2 W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców oświadczenie (JEDZ), o którym mowa w pkt 10.1.1 składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.10.1.3 Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa oświadczenia (JEDZ), o którym mowa w pkt 10.1.1 dotyczące tych podmiotów.10.1.4 Zgodnie z art. 22a ust. 1 oraz ust. 2 ustawy Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Wykonawca zobowiązany jest dołączyć do wniosku powyższy dokument, w szczególności pisemne zobowiązanie podmiotu trzeciego do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zgodnie z art. 22a ust. 4 ustawy, w odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.10.1.5 Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.10.1.6 Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.10.1.7 Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne. 10.1.8 Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>10.1.9 Dokumentów wymienionych w pkt 10.1.5-10.1.8 w odniesieniu do podmiotów, na których zasobach Wykonawca polega, na zasadach określonych w art. 22a ustawy.Wykonawca w terminie 3 dni od dnia przekazania informacji, o której mowa w art. 60d ust. 1 ustawy, jest zobowiązany do przekazania zamawiającemu oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że:1) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu a) jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) wykonał należycie trzy kampanie Public Relations, zwane dalej „PR” o zasięgu ogólnopolskim (tj. wykorzystujące media ogólnokrajowe), przy czym:a)co najmniej dwie z kampanii PR były kampanią informacyjną i/lub edukacyjną i/lub społeczną;b)co najmniej jedna kampania PR była realizowana dłużej niż 12 miesięcy (przez czas trwania kampanii PR należy rozumieć faktyczny okres realizacji działań PR - bez fazy projektowej i sprawozdawczej);c)każda kampania PR była o wartości minimum 120 000 PLN brutto, przy czym wartość kampanii nie może obejmować kosztów emisji materiałów w mediach (tj. kosztów zakupu powierzchni reklamowej, czasu antenowego), kosztów produkcji spotów reklamowych oraz kosztów produkcji i emisji audycji telewizyjnych lub radiowych. 2) dysponuje lub będzie dysponował 3 (trzema) osobami, które będą uczestniczyć w realizacji zamówienia, posiadającymi następujące doświadczenie nabyte w okresie ostatnich sześciu latach przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:a) jedną osobą, która tworzyła koncepcję strategii i zarządzała procesem realizacji, na stanowisku PR Manager lub PR Account Manager lub Kierownik ds. PR/ Komunikacji/ Promocji lub na stanowisku zarządzającego zespołem do spraw PR, dla minimum trzech kampanii PR o wartości minimum 120 000 PLN brutto każda, przy czym wartość kampanii nie może obejmować kosztów emisji materiałów w mediach, tj. kosztów zakupu powierzchni reklamowej, czasu antenowego, kosztów produkcji spotów reklamowych oraz kosztów produkcji i emisji audycji telewizyjnych lub radiowych;b) jedną osobą, która uczestniczyła w realizacji, w tym w obsłudze relacji z mediami oraz ambasadorami/liderami opinii, na stanowisku specjalisty ds. PR/ Komunikacji/ Promocji lub PR Account Executive lub wyższym, tj. na stanowisku PR Manager lub PR Account Manager lub Kierownik ds. PR/ Komunikacji/ Promocji lub na stanowisku zarządzającego zespołem do spraw PR) w minimum dwóch kampaniach PR;c) jedną osobą, która tworzyła i wdrażała strategię lub strategie PR w mediach społecznościowych oraz tworzyła treści w mediach społecznościowych. tj. video lub animacji oraz infografik i/lub GIF i/lub grafik, dla minimum dwóch kampanii PR;</P>
               <P>Wykonawca musi dysponować łącznie 3 (trzema) osobami. Zamawiający nie dopuszcza łączenia ww. doświadczenia wskazanego w pkt a-c przez jedną osobę10.1.10 Wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje, bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje, bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert. (wzór Wykazu usług stanowi Zał.nr 3).</P>
               <P>10.1.11 Wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich doświadczenia niezbędnych do wykonania zam. publ., a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (wzór Wykazu osób stanowi Załącznik nr 4).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W nawiązaniu do sekcji IV .2.6 minimalny okres w którym wykonawca będzie związany ofertą zamawiający informuje ze za 2 miesiące należy uważać 60 dni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy oraz innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zprzepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone.</P>
               <P>W dziale VI ustawy, odnoszące się do postępowań o wartości powyżej kwoty określonej w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
