<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="013925-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-012301-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-013925</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:013925-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.prudnik.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">1034755.32</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 237-492721</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="V">Contract award without prior publication</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prudnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Prudnik</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Prudnik</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kościuszki 3</ADDRESS>
               <TOWN>Prudnik</TOWN>
               <POSTAL_CODE>48-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Franciszek Fejdych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774066200</PHONE>
               <E_MAIL>um@prudnik.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774066228</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.prudnik.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór i zagospodarowanie odpadów z nieruchomości zamieszkałych w Gminie Prudnik.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP-I.271.28.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest odbieranie, zbieranie, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych</P>
               <P>powstałych na nieruchomościach zamieszkałych i w części zamieszkałych (mieszane), na których powstają</P>
               <P>odpady komunalne wraz z wyposażeniem tych nieruchomości w pojemniki/kontenery oraz dostarczeniem worków przeznaczonych do gromadzenia odpadów</P>
               <P>komunalnych, na terenie Gminy Prudnik.</P>
               <P>Okres realizacji: od 2.1.2018 do 31.12.2019 r.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1034755.32</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90533000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren miasta i gminy Prudnik.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W ramach realizacji przedmiotu zamówienia Wykonawca zobowiązany będzie do:</P>
                  <P>1) odbierania odpadów komunalnych bezpośrednio od właścicieli nieruchomości zamieszkałych i w części zamieszkałych (mieszane), na których powstają odpady komunalne,</P>
                  <P>2) odbierania odpadów z selektywnej zbiórki pochodzących od właścicieli nieruchomości zamieszkałych i w części zamieszkałych (mieszane), na których powstają odpady komunalne, tj. papieru, metali, tworzyw sztucznych, odpadów wielomateriałowych, szkła, popiołu, odpadów ulegających biodegradacji bezpośrednio od właścicieli nieruchomości oraz prowadzonej w miejscach ogólnodostępnych,</P>
                  <P>3) odbierania odpadów pochodzących z selektywnej zbiórki przeterminowanych leków,</P>
                  <P>4) odbierania odpadów pochodzących z selektywnej zbiórki chemikaliów,</P>
                  <P>5) odbierania odpadów pochodzących z selektywnej zbiórki zużytych baterii i akumulatorów,</P>
                  <P>6) odbierania odpadów wielkogabarytowych, których umieszczenie w pojemniku nie jest możliwe,</P>
                  <P>7) odbierania zużytych opon o średnicy nie przekraczającej 70 cm,</P>
                  <P>8) odbierania zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego,</P>
                  <P>9) usuwania z terenów zlokalizowanych w obrębie gminy Prudnik odpadów zgromadzonych w miejscach</P>
                  <P>Do tego celu nie przeznaczonych,</P>
                  <P>10) odbierania odpadów zgromadzonych w PSZOK,</P>
                  <P>11) wyposażenia nieruchomości zamieszkałych i w części zamieszkałych (mieszane) na których powstają odpady komunalne położonych na terenie Gminy odpowiednio w pojemniki/ kontenery i/lub worki do gromadzenia odpadów komunalnych w ilości niezbędnej do zapewnienia prawidłowej realizacji usługi i utrzymywania ich w należytym stanie porządkowym, wizualnym, sanitarnym i technicznym.</P>
                  <P>Pojemniki i kontenery pozostają własnością Wykonawcy, natomiast udostępniane są Zamawiającemu.</P>
                  <P>Po zakończeniu realizacji umowy pojemniki nie przechodzą na własność Zamawiającego,</P>
                  <P>12) W dniu odbioru odpadów komunalnych usuwać z miejsc gromadzenia odpadów i w promieniu 2 m od tych</P>
                  <P>Miejsc odpady komunalne nie umieszczone w pojemnikach, których gromadzenie w tych miejscach jest</P>
                  <P>dopuszczalne zgodnie z Regulaminem.</P>
                  <P>Po zakończeniu odbioru gniazdo powinno być czyste.</P>
                  <P>13) w dniu odbioru odpadów segregowanych usuwania z miejsc gromadzenia odpadów i w promieniu 2 m od tych miejsc odpady segregowane nie umieszczone w pojemnikach.</P>
                  <P>14) W gniazdach, w których cyklicznie następuje przepełnienie pojemników opróżniania pojemników z częstotliwością zapobiegającą ich przepełnianiu.</P>
                  <P>15) cykl doczyszczania odpadów opakowaniowych, zebranych w sposób selektywny musi się zamykać w danym roku kalendarzowym.</P>
                  <P>16) prowadzenie doczyszczania odpadów opakowaniowych zebranych w sposób selektywny na instalacji do doczyszczania wysegregowanych odpadów komunalnych.</P>
                  <P>Miejsce odbioru odpadów:</P>
                  <P>— miasto Prudnik,</P>
                  <P>— wsie: Niemysłowice, Rudziczka, Szybowice, Mieszkowice, Piorunkowice, Czyżowice, Wierzbiec.</P>
                  <P>Moszczanka, Moszczanka-Kolonia, Łąka Prudnicka, Wieszczyna, Dębowiec, Chocim.</P>
                  <P>Gmina zajmuje obszar 122 km2 (16 % -miasto).</P>
                  <P>Ilość mieszkańców Gminy Prudnik: ilość osób zameldowanych łącznie na pobyt stały i czasowy na terenie Gminy Prudnik wynosi 26 277 osób. Liczba mieszkańców wynikająca ze złożonych deklaracji o wysokości opłaty za gospodarowanie odpadami komunalnymi wynosi 21 431 mieszkańców.</P>
                  <P>Na terenie Gminy Prudnik zlokalizowanych jest około 2900 budynków w zabudowie zagrodowej i jednorodzinnej, w której zamieszkuje około 7 500 mieszkańców oraz 713 budynków wielolokalowych w których zamieszkuje około 13 931 mieszkańców.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_OUTSIDE_SCOPE/>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Podstawa prawna: art. 67 ust. 1 pkt 12 i ust. 9 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (pzp). Uzasadnienie wyboru: W myśl przepisu art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy pzp Zamawiający może udzielić zamówienia z wolnej reki, jeżeli zamówienie udzielane jest przez zamawiającego, którym mowa jest w art. 3 ust. 1 pkt 1-3a, osobie prawnej, jeżeli spełnione są łącznie następujące warunki: a) zamawiający sprawuje nad ta osobą prawną kontrolę, odpowiadającą kontroli sprawowanej nad własnymi jednostkami, polegającą na dominującym wpływie na cele strategiczne oraz istotne decyzje dotyczące zarządzania sprawami tej osoby prawnej; warunek ten jest również spełniony, gdy kontrolę taką sprawuje inna osoba prawna kontrolowana przez zamawiającego w taki sam sposób, b) ponad 90 % działalności kontrolowanej osoby prawnej dotyczy wykonywania zadań powierzonych jej przez zamawiającego sprawującego kontrolę lub przez inną osobę prawną, nad którą ten zamawiający sprawuje kontrolę, której mowa w lit. A, c) w kontrolowanej osobie prawnej nie bezpośredniego kapitału prywatnego; Zamówienie jest udzielane w trybie z wolnej ręki zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy Prawo zamówień publicznych oraz zgodnie z art. 6d ust. 1 ustawy o utrzymaniu czystości i porządku w gminach. Zakład Usług Komunalnych Jednoosobowa Spółka Gminy z o.o. jest spółką prawa handlowego posiadającą status komunalnej osoby prawnej. Gmina posiada 100 % udziałów w spółce oraz większość członków w Radzie Nadzorczej. Spełniony jest więc warunek posiadania kontroli przez instytucję zamawiająca, ponieważ gmina zachowuje dominujący wpływ na cele strategiczne oraz istotne decyzje dotyczące zarządzania sprawami tej osoby prawnej (art. 67 ust. 1 pkt 12a).</P>
                  <P>Warunek określony w art. 67 ust. 1 pkt 12 lit. b ustawy PZP, Zakład Usług Komunalnych Jednoosobowa Spółka Gminy z o.o. spełnia przy uwzględnieniu przepisu art. 67 ust. 9 ustawy PZP. W związku z reorganizacją działalności Zakładu Usług Komunalnych Jednoosobowa Spółka Gminy z o.o. polegającymi głównie na połączeniu z zakładem budżetowym: Zarządem Budynków Komunalnych dane finansowe z poprzednich trzech lat są danymi nieadekwatnymi. Z prognozy handlowej na lata 2018-2021 wynika, że w trzyletnim okresie rozliczeniowym wskaźnik 90 % zostanie utrzymany.</P>
                  <P>Za spełnioną należy uznać również przesłankę trzecią (art. 67 ust. 1 pkt 12c), gdyż żadna prawna osoba bądź przedsiębiorstwo nie posiada udziałów w kapitale tego podmiotu.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 237-492721</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-02</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Zakład Usług Komunalnych Jednoosobowa Spółka Gminy z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Przemysłowa 1</ADDRESS>
                     <TOWN>Prudnik</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>48-200</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">4910314.67</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Tryb rozpatrywania odwołań oraz sposób wniesienia skargi do sadu określa Dział VI – środki ochrony prawnej ustawy PZP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
