<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="014400-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-013487-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-014400</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:014400-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.florhosp.hu</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85145000">Services provided by medical laboratories</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU120">Pest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU120">Pest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 200-412254</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, предоставяни от медицински лаборатории</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby poskytované lékařskými laboratořemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenester ydet af medicinske laboratorier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von medizinischen Laboratorien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ιατρικών εργαστηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services provided by medical laboratories</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios prestados por laboratorios médicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiinilaboratooriumide teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteellisten laboratorioiden palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services prestés par les laboratoires médicaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services provided by medical laboratories</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge medicinskih laboratorija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egészségügyi laboratórium által nyújtott szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi prestati da laboratori medici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos laboratorijų teikiamos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīnisko laboratoriju sniegtie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi pprovduti minn laboratorji mediċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten verleend door medische laboratoria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi świadczone przez laboratoria medyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços prestados por laboratórios médicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de laboratoare medicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby poskytované zdravotníckymi laboratóriami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve medicinskih laboratorijev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kistarcsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster tillhandahållna av medicinska laboratorier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Pest Megyei Flór Ferenc Kórház</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Pest Megyei Flór Ferenc Kórház</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK18777</NATIONALID>
               <ADDRESS>Semmelweis tér 1.</ADDRESS>
               <TOWN>Kistarcsa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2143</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Trombitás Zoltán főigazgató</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 28506800</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@florhosp.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 28506801</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU120"/>
               <URL_GENERAL>http://www.florhosp.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.florhosp.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Labordiagnosztikai szolgáltatás nyújtása közreműködői szerződés keretében a Pest Megyei Flór Ferenc Kórház részére</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PMFFK-2017-8</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85145000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Labordiagnosztikai szolgáltatás nyújtása közreműködői szerződés keretében a Pest Megyei Flór Ferenc Kórház részére</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 200-412254</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.4</SECTION>
                  <LABEL>Ajánlati Felhívás II.2.4) A közbeszerzés ismertetése:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>II.2.4)</P>
                     <P>A közbeszerzés ismertetése:</P>
                     <P>Ajánlattevőnek az Ajánlatkérő járóbeteg-szakellátása részére II. szintű laboratóriumának teljes körűműködtetésére 60 hónap időtartamra szóló közreműködői szerződés keretében kell ajánlatot tennie, klinikaikémiai, immunkémiai, haematológiai, vizeletdiagnosztikai, allergológiai, mikrobiológiai, vírus szerológiai,haemostasis, vércsoport vizsgálatokra a későbbiekben részletezett szakmai tartalommal. Ajánlattevőnekteljes körűen biztosítania kell a laboratóriumi szolgáltatásokat az Ajánlatkérő mindenkori érvényes NEAKszerződésében foglalt kötelezettségeinek teljesíthetőségéhez. A szolgáltatáshoz szükséges személyi és tárgyifeltételek (orvos, asszisztens, egyéb munkaerő, valamint a technikai eszközök, műszerek, berendezések)biztosításával a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint.</P>
                     <P>Ajánlattevőnek a szolgáltatást az egészségügyi szolgáltatások nyújtásához szükséges szakmaiminimumfeltételekről szóló 60/2013. (X.20.) ESzCsM rendeletben foglaltak betartásával kell elvégeznie.</P>
                     <P>Az intézmény laboratóriumi beavatkozásokra vonatkozó teljesítmény volumen korlátja (TVK): 46 201 284 pont/év (3 850 107 pont/hó). 2016. évben helyben teljesített összes beavatkozás-szám: 1 530 620 db; teljesítettösszes járóbeteg pontszám: 238 687 241 pont, 2016. évben teljesített összes fekvőbeteg pontszám: 12 429555 pont (a részletes felsorolást a Közbeszerzési Dokumentum tartalmazza). Ajánlattevő vállalja és garantáljaa teljesítés keretében telepítésre, felhasználásra kerülő különféle műszerek és egyéb eszközök tekintetében -teljes körű felelősség vállalása mellett - hogy azok teljes körűen biztosítják az ajánlatkérő által igényelt összesvizsgálat elvégzését, és megfelelnek a mindenkori minimumfeltételekben előírtaknak,továbbá hogy az orvos-szakma fejlődésével szakmailag megalapozott új igények kielégítésére új vizsgálatokat vezet be. Ajánlattevőköteles a vizsgálatokhoz szükséges valamennyi anyag,vegyszer,szakmai és egyéb fogyóanyag-,papír-és egyéb anyagszükséglet beszerzésére,raktározására, a laboratóriumi szolgáltatás támogatására és azosztályokkal való kapcsolat elősegítésére informatikai rendszert üzemeltetésére.</P>
                     <P>A működés során felmerülő várhatóan évi 1 565 621 db vizsgálat elvégzése, az ehhez szükséges személyi éstárgyi feltételek biztosítása Ajánlattevő feladata.</P>
                     <P>A Szolgáltatást Ajánlatkérő a kötelező egészségbiztosításról szóló 1997. évi LXXXIII. törvény 9/A. § alapján,legkésőbb 60 napos fizetési határidővel fizeti meg, magyar Forintban. Ajánlattevő nem tehet többváltozatú(alternatív) ajánlatot.</P>
                     <P>Ajánlattevő a szolgáltatási tevékenységhez és nyilvántartásához szükséges olyan - az ajánlatkérőnélaktuálisan, mindenkor alkalmazott klinikai informatikai rendszerrel kompatibilis - önálló informatikai hálózatot,szoftvert, informatikai rendszert köteles alkalmazni legkésőbb a szerződéskötése napját követő 15 naponbelül, mely biztosítja online hozzáféréssel a vizsgálatok adminisztrációjának támogatását. Ajánlattevőnekvállalnia kell, hogy új műszerek, vizsgálatok bevezetése esetén azokat is integrálja a rendszerbe. Ajánlatkérőa tevékenység végzéséhez 429 m2 alapterületű bútorozott helyiséget biztosít bérleti szerződés alapján, 2017.évben 3 000 HUF/m2 áron. Ajánlattevő köteles a szolgáltatási tevékenység megkezdéséig a bérelt területetfelszerelni a tevékenység végzéséhez szükséges eszközzel. Ajánlattevőnek vállalnia kell a rendeltetésszerűüzemeltetést, valamint a gépek, eszközök javítását és karbantartását, továbbá hogy támogatja a dolgozókfolyamatos, szakmailag szükséges mértékű képzését, továbbképzését, amelyről minden év végéig jelentéstkészít. Ajánlattevőnek ajánlatában vállalnia kell,hogy a szolgáltatás nyújtását a szolgáltatási terület átadásátkövetően haladéktalanul megkezdi.</P>
                     <P>Ajánlati kötöttség időtartama: 60 nap (beépített ellenőrzés miatt).</P>
                     <P>Ajánlatkérő az ajánlattételt nem köti ajánlati biztosíték nyújtásához.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>II.2.4) A közbeszerzés ismertetése: Ajánlattevőnek az Ajánlatkérő járóbeteg-szakellátása részére II. szintű laboratóriumának teljes körű működtetésére 60 hónap időtartamra szóló közreműködői szerződés keretében kell ajánlatot tennie, klinikai kémiai, immunkémiai, haematológiai, vizeletdiagnosztikai, allergológiai, mikrobiológiai, vírus szerológiai, haemostasis, vércsoport vizsgálatokra a későbbiekben részletezett szakmai tartalommal. Ajánlattevőnek teljes körűen biztosítania kell a laboratóriumi szolgáltatásokat az Ajánlatkérő mindenkori érvényes NEAK szerződésében foglalt kötelezettségeinek teljesíthetőségéhez. A szolgáltatáshoz szükséges személyi és tárgyi feltételek (orvos, asszisztens, egyéb munkaerő, valamint a technikai eszközök, műszerek, berendezések) biztosításával a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint.</P>
                     <P>Ajánlattevőnek a szolgáltatást az egészségügyi szolgáltatások nyújtásához szükséges szakmai minimumfeltételekről szóló 60/2013. (X.20.) ESzCsM rendeletben foglaltak betartásával kell elvégeznie.</P>
                     <P>Az intézmény laboratóriumi beavatkozásokra vonatkozó teljesítmény volumen korlátja (TVK): 46 201 284 pont/év (3 850 107 pont/hó). 2016. évben helyben teljesített összes beavatkozásszám: 1 444 134 db; teljesített összes járóbeteg pontszám: 238 405 852 pont, 2016. évben teljesített összes fekvőbeteg pontszám: 120 278 687 pont (a részletes felsorolást a Közbeszerzési Dokumentum tartalmazza). Ajánlattevő vállalja és garantálja a teljesítés keretében telepítésre, felhasználásra kerülő különféle műszerek és egyéb eszközök tekintetében – teljes körű felelősség vállalása mellett – hogy azok teljeskörűen biztosítják az ajánlatkérő által igényelt összes vizsgálat elvégzését, és megfelelnek a mindenkori minimumfeltételekben előírtaknak,továbbá hogy az orvosszakma fejlődésével szakmailag megalapozott új igények kielégítésére új vizsgálatokat vezet be. Ajánlattevő köteles a vizsgálatokhoz szükséges valamennyi anyag, vegyszer, szakmai és egyéb fogyóanyag-, papír- és egyéb anyagszükséglet beszerzésére,raktározására, a laboratóriumi szolgáltatás támogatására és az osztályokkal való kapcsolat elősegítésére informatikai rendszert üzemeltetésére.</P>
                     <P>A működés során felmerülő várhatóan évi 1 470 314 db vizsgálat elvégzése, az ehhez szükséges személyi és tárgyi feltételek biztosítása Ajánlattevő feladata.</P>
                     <P>A Szolgáltatást Ajánlatkérő a kötelező egészségbiztosításról szóló 1997. évi LXXXIII. törvény 9/A. § alapján, legkésőbb 60 napos fizetési határidővel fizeti meg, magyar Forintban. Ajánlattevő nem tehet többváltozatú (alternatív) ajánlatot.</P>
                     <P>Ajánlattevő a szolgáltatási tevékenységhez és nyilvántartásához szükséges olyan – az ajánlatkérőnél aktuálisan, mindenkor alkalmazott klinikai informatikai rendszerrel kompatibilis – önálló informatikai hálózatot, szoftvert, informatikai rendszert köteles alkalmazni legkésőbb a szerződéskötése napját követő 15 napon belül, mely biztosítja online hozzáféréssel a vizsgálatok adminisztrációjának támogatását. Ajánlattevőnek vállalnia kell, hogy új műszerek, vizsgálatok bevezetése esetén azokat is integrálja a rendszerbe. Ajánlatkérő a tevékenység végzéséhez 429 m<FT TYPE="SUP">2</FT> alapterületű bútorozott helyiséget biztosít bérleti szerződés alapján, 2017. évben 3000 Ft/m<FT TYPE="SUP">2</FT> áron. Ajánlattevő köteles a szolgáltatási tevékenység megkezdéséig a bérelt területet felszerelni a tevékenység végzéséhez szükséges eszközzel. Ajánlattevőnek vállalnia kell a rendeltetésszerű üzemeltetést, valamint a gépek, eszközök javítását és karbantartását, továbbá hogy támogatja a dolgozók folyamatos, szakmailag szükséges mértékű képzését, továbbképzését, amelyről minden év végéig jelentést készít. Ajánlattevőnek ajánlatában vállalnia kell,hogy a szolgáltatás nyújtását a szolgáltatási terület átadását követően haladéktalanul megkezdi.</P>
                     <P>Ajánlati kötöttség időtartama: 60 nap (beépített ellenőrzés miatt)</P>
                     <P>Ajánlatkérő az ajánlattételt nem köti ajánlati biztosíték nyújtásához.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Ajánlatok vagy részvételi kérelmek benyújtásának határideje / A szándéknyilatkozatok benyújtásának határideje</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-15</DATE>
                  <TIME>11:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-03-12</DATE>
                  <TIME>11:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.14</SECTION>
                  <LABEL>További információk</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-15</DATE>
                  <TIME>11:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-03-12</DATE>
                  <TIME>11:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <INFO_ADD>
               <P>Ajánlatkérő tájékoztatja Ajánlattevőket a közbeszerzési dokumentum módosult.</P>
               <P>A módosított közbeszerzési dokumentáció korlátozás nélkül, teljeskörűen, közvetlenül és díjmentesen elérhető a következő címen: http://www.florhosp.hu</P>
            </INFO_ADD>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
