<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="014664-2018"
            EDITION="2018008">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-013360-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180209</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>8</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180112</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 008-014664</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:014664-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marseille.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63712400">Parking services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38720000">Time recorders</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">28000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180110</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180209 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на паркинги, гаражи и депа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provozování parkovišť</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift af parkering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betrieb von Parkplätzen und Parkhäusern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες χώρων στάθμευσης οχημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parking services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de estacionamiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pysäköintipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de parc de stationnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parking services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge parkiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkolói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di stazionamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automobilių stovėjimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autostāvvietu ekspluatācija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-parkeġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploitatie van parkeerterreinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie obsługi parkingów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de estacionamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de parcare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi s parkirnimi prostori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville de Marseille</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>hôtel de Ville, quai du Port</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 20</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13233</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>dgaj-dmp@marseille.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marseille.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ville de Marseille — Service de la mobilité urbaine</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>11 rue des Convalescents</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>lclouchoux@marseille.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marseille.Fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Collectivité territoriale</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Délégation de service public pour le stationnement payant sur voirie</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63712400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Délégation de service public pour:</P>
               <P>— la gestion du stationnement payant sur voirie,</P>
               <P>— le contrôle du stationnement payant sur voirie et l'établissement de Forfaits post stationnement (FPS),</P>
               <P>— la gestion des recours contentieux (Recours Administratifs Préalables Obligatoires — RAPO),</P>
               <P>— la rédaction des mémoires en défense pour la collectivité (pour la Commission du Contentieux du Stationnement Payant — CCSP).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">28000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="63712400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38720000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Marseille</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Délégation de Service Public pour:</P>
                  <P>— la gestion du stationnement payant sur voirie,</P>
                  <P>— le contrôle du stationnement payant sur voirie et l'établissement de Forfaits post stationnement (FPS),</P>
                  <P>— la gestion des recours contentieux (Recours administratifs préalables obligatoires — RAPO),</P>
                  <P>— la rédaction des mémoires en défense pour la collectivité (pour la Commission du DContentieux du Stationnement Payant — CCSP),</P>
                  <P>— le périmètre à couvrir concerne tout le territoire de la Ville de Marseille.</P>
                  <P>En un premier temps, il s'appliquera à une grande partie du centre ville où se répartissent actuellement:</P>
                  <P>— environ 900 horodateurs,</P>
                  <P>— environ 15 400 places de stationnement payant.</P>
                  <P>Dans le cadre du futur contrat, le délégataire aura la charge :</P>
                  <P>— de la gestion technique et l'entretien des équipements mis à sa disposition au démarrage du contrat ,</P>
                  <P>— du maintien et de l'évolution des différents équipements dont il aura la charge,</P>
                  <P>— d'assurer l'installation et la maintenance de la signalisation verticale (panneautage) et horizontale (marquage au sol des mots «payant», et les délimitations de places de stationnement) ,</P>
                  <P>— d'assurer les extensions de l'offre de stationnement payant en voirie (places de stationnement et horodateurs) décidés par la ville de Marseille ,</P>
                  <P>— d'assurer les investissements nécessaires pour les nouveaux équipements (nouveaux horodateurs, utilisation de nouvelles technologies, …) et les amortir comptablement,</P>
                  <P>— d'assurer les contrôles du stationnement payant sur voirie (par différents moyens techniques et/ou humains),</P>
                  <P>— d'assurer l'encaissement de l'ensemble des recettes issues du paiement spontané des usagers au travers des différents moyens de paiement (horodateurs, paiement par cartes bancaire, paiement par application téléphone mobile…), d'établir les «Forfaits post stationnement " (FPS) et de les transmettre à l'Agence nationale de traitement automatisé des infractions (ANTAI) ,</P>
                  <P>— de collecter les recettes des horodateurs ,</P>
                  <P>— d'assurer le traitement des «Recours administratifs préalables obligatoires» (RAPO), pour les contestations des avis de paiement d'un FPS,</P>
                  <P>— d'établir, à la demande de la ville de Marseille, les «mémoires en défense» en cas d'assignation de la ville de Marseille devant la Commission du contentieux du stationnement payant (CCSP),</P>
                  <P>— d'accueillir et de renseigner les usagers (locaux situés en centre ville et répondant aux normes d'accessibilité pour les «Personnes à mobilité réduites» — PMR —, moyens dématérialisés…):</P>
                  <P>— de gérer les abonnements des usagers (abonnés) du stationnement disposant des droits spécifiques (résidents, professions mobiles, sociétés d'autopartage…),</P>
                  <P>— de gérer les services de paiement dématérialisé, notamment l'application «timo» de la ville de Marseille et tout éventuel nouveau mode de paiement,</P>
                  <P>— de fournir des rapports (mensuels et annuels) sur l'activité ,</P>
                  <P>— d'organiser des réunions mensuelles pour présenter l'activité ou sur demande ponctuelle de la ville de Marseille,</P>
                  <P>— de mettre en œuvre un système d'information dédié associé à une plateforme d'accès distante sécurisée en faveur du service gestionnaire de la ville de Marseille (pour accéder aux informations relatives aux contrôle du stationnement payant ainsi qu'à celles relatives à la gestion des contentieux),</P>
                  <P>— de produire périodiquement des indicateurs et tableaux de bord et de pilotage des activités déléguées. Mise à disposition des indicateurs dans le cadre de l'observatoire du stationnement, dont notamment les enquêtes et analyse des taux d'occupation et de rotation sur le périmètre du stationnement payant.</P>
                  <P>Les opérations de modernisation, d'entretien, de conformité, de maintenance «Corrective/Préventive/Curative», seront menées par le délégataire, à ses frais selon les normes et réglementations en vigueur.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">28000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>L'estimation financière est basée sur le dispositif d'exploitation actuel, la valeur estimée de la délégation de service public pour le stationnement payant sur voirie est de 28 000 000 EUR HT (chiffre d'affaire sur la durée proposée permettant de faire face aux coûts d'exploitation des équipements et à l'amortissement des biens sur 5 ans).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Présentation du candidat ou du groupement.</P>
               <P>Une déclaration de candidature datée et signée en original, qui identifie le candidat ou le groupement, sa forme juridique, son capital social éventuel ainsi que les pouvoirs de la personne signataire habilitée à engager le candidat.</P>
               <P>En cas de groupement la déclaration comprendra sa composition et le nom du mandataire. Elle sera signée par tous les membres du groupement ou accompagnée d'un mandat donné par chaque cotraitant du mandataire. Les personnes signataires devront apporter la preuve qu'elles sont habilitées à engager chaque membre du groupement.</P>
               <P>Régularité de la situation du candidat.</P>
               <P>Les certificats établissant la régularité de la situation du candidat au regard des obligations fiscales et sociales dans les conditions définies par l'article 19 du décret nº 2016-86 du 1.2.2016.</P>
               <P>Une attestation sur l'honneur que le candidat n'est pas en liquidation judiciaire et, s'il est en redressement judiciaire la production des jugements établissant la pérennité de son activité pendant la durée de l'exploitation.</P>
               <P>Une attestation sur l'honneur que le candidat ne fait pas l'objet d'une interdiction de concourir.</P>
               <P>Une attestation sur l'honneur qu'il n'a pas fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation inscrite au bulletin nº 2 du casier judiciaire pour les infractions mentionnées aux articles L. 8221-1, L. 8231-1, L. 8241-1 et L. 8251-1 du code du travail ou des infractions de même nature dans un autre état de l'Union Européenne.</P>
               <P>Les attestations d'assurance de l'activité du candidat ou document équivalent.</P>
               <P>Une attestation mentionnant que le candidat est en règle, au cours de l'année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la consultation, au regard des articles L. 5212-1, L. 5212-2, L. 5212-5 et L. 5212-9 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés.</P>
               <P>Pour les sociétés: le numéro et la ville d'enregistrement au registre de commerce et un extrait Kbis.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Capacité économique et financière.</P>
               <P>Les bilans et comptes de résultats des trois dernières années et leurs annexes certifiés par un commissaire aux comptes ou équivalent dans le droit national du pays d'origine du candidat.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La ville de Marseille recherche un partenaire expérimenté dans le domaine de la gestion du stationnement payant sur voirie, capable de développer et de pérenniser le parc existant. La candidature devra comporter :</P>
               <P>Une description détaillée de l'organisme candidat et de ses moyens humains (effectifs, en nombre de personnes et équivalents temps pleins, qualifications, organisation) et matériels.</P>
               <P>Les références professionnelles de l'organisme acquises dans le domaine objet de la délégation, ou dans un domaine comparable, de nature à établir sa capacité à atteindre les objectifs fixés et à assurer la bonne exécution des missions confiées dans leur ensemble et de son aptitude à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers devant le service public.</P>
               <P>En cas de groupement, l'ensemble des documents visés ci-dessus doit être produit pour chacun de Ses membres (avec indication du mandataire). Les organismes en cours de constitution ou nouvellement créés sont admis à faire acte de candidature dans les mêmes conditions que les organismes existants.</P>
               <P>Avant de procéder à l'examen des candidatures, le pouvoir adjudicateur qui constate que des pièces dont la production était demandée sont manquantes ou incomplètes pourra demander à tous les candidats concernés de compléter leur dossier de candidature, sous un délai précisé dans la demande, par tout moyen permettant de donner date certaine à l'arrivée des documents concernés.</P>
               <P>En cas de réponse dématérialisée et de signature électronique, les candidats doivent apposer leur signature électronique directement sur le ou les fichier(s) devant être daté(s) et signé(s) aux termes du présent RC. En cas de groupement: chaque membre du groupement doit alors signer le ou les fichier(S) concerné(s) (signature électronique par une personne ayant le pouvoir d'engager l'opérateur économique candidat).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille,</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 6</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 6</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-10</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
