<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="015014-2018" EDITION="2018008"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-012085-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180216</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>8</NO_OJ><DATE_PUB>20180112</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 008-015014</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:015014-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cfr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="42414220">Traversing bridge</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO122">Braşov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 995 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180205 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180216 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Подвижен мостови кран</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojízdný most</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Rullebroer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Rollbrücke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Γερανογέφυρα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Traversing bridge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Puente transbordador</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Avatav sild</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Kulkeva siltanosturi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Portique roulant</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Traversing bridge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Putujući most</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Széttolható mozgóhíd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Ponte sollevabile scorrevole</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Judantis tiltas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Traverstilts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Pont traversanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Rolbrug</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Suwnice mostowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Ponte girante</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Macara-portal</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojazdné mosty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Kotalni most</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Rullbroar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Căi Ferate „CFR" S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Căi Ferate „CFR" S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>prin Sucursala Regională CF Brașov, cu sediul în Brașov, str. Politehnicii nr. 1, camerele P19, P20</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>SRCF Brașov Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Costiuc Marcel, Mita Adriana, Dospinescu Daniela, Draghici Oana</ATTENTION><PHONE>+40 268410709</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>marcel.costiuc@cfr.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 268410709</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.cfr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.E.A.P. (Sistemul Electronic de Achiziții Publice)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>https://www.e-licitatie.ro</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>020976</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>contact.autoritati@e-licitatie.ro</E_MAIL></E_MAILS><URL>https://www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Macara portal mobilă pentru pozat traverse” – SRCF Brașov</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locul principal de livrare: Sectia Reparatii Linii si Utilaje Brasov cu adresa: Brașov, str. Fundatura Harmanului nr. 16 B, județul Brasov, România.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO122"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Macaraua portal mobila pentru pozat traverse este destinata execuției lucrarilor de reparație mecanizata a caii ferate, prin înlocuirea cadrului șina traversa pe linii curente și pe linii din stații.</P><P>Acest utilaj autopropulsat, compus din doua macarale portal hidraulice legate între ele cu o grinda, denumita în continuare ,,macara portal mobila pentru pozat traverse”, se deplaseaza în lungul caii ferate pe o linie auxiliara de rulare realizata din șinele noi descarcate pe bancheta caii ferate de o parte și de alta a liniei ferate existente ce urmeaza sa fie reparata, realizeaza:</P><P>— ridicarea cadrului șina traversa din calea veche,</P><P>— transportul și așezarea cadrului șina traversa vechi pe un vagon CF gol,</P><P>— preluarea traverselor noi de pe vagon CF încarcat și transportul acestora la locul de punere în opera,</P><P>— așezarea la poza pe platforma caii a traverselor noi în vederea realizarii noului cadru șina traversa.</P><P>Pentru realizarea lucrarilor propuse, utilajul macara portal mobila pentru pozat traverse va avea în dotare urmatoarele accesorii:</P><P>— sistem de prindere, ridicare și transport a panourilor de cale alcatuite din șina tip 65 pe traverse de beton cu lungime între 25 – 30 m de pe platforma liniei ce se repara pe vagoanele goale existente în compunerea trenului de lucru,</P><P>— sistem de prindere, ridicare și transport a traverselor noi de pe vagoane la locul de punere în opera, între 40 – 50 bucăți traverse de beton într-o singura deplasare și așezarea acestora la poza.</P><P>Descrierea detaliata a produselor se regaseste in caietul de sarcini nr. 710/3/749/2017.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42414220"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Se dorește achiziția produsului „Macara portal mobila pentru pozat traverse” cu accesoriile aferente, conform caietului de sarcini nr. 710/3/749/2017.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3995000.00">3 995 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>III.1.1.a) Garantie de participare.</P><P>Garantia de participare se constituie prin virament bancar în contul entitatii contractante (CNCF „CFR” SA Bucuresti Sucursala Regionala CF Brasov, CUI 15509275, nr. RO92 BPOS 0800 2606 941R OL01 deschis la Banc Post sucursala Brasov sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în cuantum de 39 950,00 RON si pentru perioada de cel putin 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Pentru o evaluare si raportare unitara ale cuantumului aferent garantiei de participare, echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta moneda decât RON se face la cursul publicat de Banca Naționala a României (www.bnr.ro) din data publicarii anuntului de participare pentru prezenta procedura.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Indiferent de forma de constituire, dovada constituirii garantiei de participare se va transmite in SEAP, scanata in format electronic, semnata cu semnatura electronica extinsa pana cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a retine garantia pentru participare în conditiile prevazute la art. 43, alin. (1) din H.G. 394/2016.</P><P>Garantia pentru participare se va returna de catre entitatea contractanta conform prevederilor art. 44 din H.G. 394/2016.</P><P>O oferta care nu este însoțita de dovada constituirii garanției de participare conform instrucțiunilor,va fi respinsa de catre entitatea contractanta la momentul accesarii ofertelor în SEAP dupa expirarea termenului de transmitere a ofertelor. Garantia de buna executie va fi de 10% din pretul contractului sectorial, fara TVA.</P><P>In cazul in care, pe parcursul executarii contractului sectorial se suplimenteaza valoarea acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia de buna executie in corelatie cu noua valoare a contractului.</P><P>De regula, garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract.</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada faptul ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Daca partile convin, garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. Contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5% din pretul contractului, fara TVA.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui în perioada de valabilitate a ofertei în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului sectorial, conform art. 45, alin. (3) din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, respectând cond. prevazute la art. 47 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Entitatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie în conformitate cu prevederile art. 48 alin. (1) din H.G. nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— Fonduri proprii — Lista obiectivelor de investiții d CNCF „CFR” S.A. 2017, Cap C. Alte cheltuieli de investitii, subcapitolul b) Dotari independente, pct. 20,</P><P>— Pozitia in PAAS: 13.A.2.5.15.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, susținator de terța parte) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177 din Legea nr. 99/2016, la art. 178 alin. (1) si (2) din Legea nr. 99/2016 si art. 180 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii.</P><P>Corespondent DUAE – Partea III – Motive de excludere – A, B, C.</P><P>Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 2: Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, susținator de terța parte) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016. </P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor conform Notificarii ANAP nr. 240/2016 si odata cu DUAE va fi depusa o declaratie conform art. 73 din Legea nr. 99/2016 (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Sunt considerate persoane ce detin functie de decizie (referitor la modul de analiza si evaluare al ofertelor/candidaturilor depuse în cadrul unei proceduri de atribuire) în cadrul CNCF „CFR” SA Bucuresti - Sucursala Regionala CF Brasov urmatorii:</P><P>— Pintea Ioan Director – Sucursala Regionala CF Brasov,</P><P>— Neag Cristina Director Adjunct Economic,</P><P>— Boaca Gheorghe Sef Divizie Linii,</P><P>— Șandru Alexandru Sef Serviciu I –Divizia Linii – Serviciul Mecanizare Material Rulant,</P><P>— Szabo Ciprian Inginer Serviciul Mecanizare Material Rulant,</P><P>— Ilas Florin Sef Birou Contractare - Serviciu Comercial,</P><P>— Petrescu Alina Economist – Serviciu Economic,</P><P>— Odoroaga Mioara Sef Serviciu I – Economic-Serviciul B.A.I.,</P><P>— Florescu Diana Economist – Sector Economic,</P><P>— Pirvu Monica Economist — Serviciu B.A.I.,</P><P>— Voinea Gabriella — Sef Divizia Investitii,</P><P>— Curta Tiberiu — Sef Serviciu PVTP,</P><P>— Guiu Alina Elena — Inginer Serv. PVTP,</P><P>— Mîndrut Ciprian — inginer Serv. PVTP,</P><P>— Mîta Adriana — Sef SAP,</P><P>— Dospinescu Daniela — Inginer SAP,</P><P>— Costiuc Marcel — Economist SAP,</P><P>— Popa Dumitru — Tehnician I SAP,</P><P>— Draghici Oana Cristina — Economist SAP,</P><P>— Frosin Tatiana — Sef Oficiu-Oficiul Juridic,</P><P>— Sofron Elisabeta — Consilier Juridic I-Oficiul Juridic,</P><P>— Dumitrascu Claudia — Consilier Juridic I-Oficiul Juridic,</P><P>— Gall Iulia — Consilier Juridic I-Oficiul Juridic,</P><P>— Preda Eduard — Consilier Juridic I-Oficiul Juridic,</P><P>— Ciobotariu Amalia — Consilier Juridic -Oficiul Juridic.</P><P>Nota referitor la cerintele din sectiunea III.2.1.a): documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe Locul I, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora, cu privire la la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat). Operatorul economic nu este exclus din procedura daca se afla intruna din situatiile prevazute la art. 179 alin. (2) din Legea 99/2016:</P><P>— atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, îndeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>a) este mai mic de 4 000,00 RON;</P><P>b) este mai mare de 4 000,00 RON si mai mic de 5% din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic la cea mai recenta data scadenta a acestora.</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) Alte documente edificatoare dupa caz;</P><P>5) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 177, art. 178 si art. 180, din Legea 99/2016, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva. In cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine documentele vor fi transmise in limba in care au fost emise, in copie certificata „conform cu originalul", semnata si stampilata de reprezentantul legal, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana;</P><P>6) Declaratie conform art. 73 din Legea nr. 99/2016 (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) care va fi depusa de toti participantii odata cu depunerea DUAE – Formular 12 B1 din sectiunea Formulare;</P><P>7) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila)</P><P>8) Se vor depune, odata cu DUAE, daca este cazul, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere. </P><P>Cerinta nr. 1: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului (ofertant, asociat).</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii.</P><P>Corespondent DUAE – Partea IV – Criterii de selectie – A — Capacitatea de a corespunde cerintelor.</P><P>Completare DUAE conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin DUAE sunt:</P><P>— certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Municipiului Bucuresti/teritorial din care sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului.</P><P>Informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P><P>Certificatele constatatoare vor fi prezentate în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Nota 1: Operatorii economici straini pot prezenta documente echivalente care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana juridica, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident ce vor fi prezentate in traduceri autorizate în limba româna.</P><P>Nota 2: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Nota 3: In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unor terti sau in situatia in care subcontracteaza parti din contract, acesta va prezenta Certificatul Constatator si pentru tertii sustinatori/subcontractantii declarati in DUAE.</P><P>Nota 4: Pentru subcontractantii declarati in DUAE, obiectul de activitate inscris in Certificatul Constatator va fi in concordanta cu partea din contract pe care acestia o vor realiza.</P><P>Cerinta nr. 2: Autorizari: ofertantii trebuie sa detina autorizatie de furnizor feroviar si Omologare tehnica AFER/Agrement tehnic feroviar, în conformitate cu prevederile cuprinse la art. 1 alin. (1) si art. 2, Anexa 1 — art.1 si art. 4, Anexa 3 — art. 10 din O.M.T. 290/2000, valabile la data prezentarii pentru produsele ofertate.</P><P>Valabilitatea documentelor se va raporta la data prezentarii acestora.</P><P>Modalitate de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: corespondent DUAE – Partea IV – Criterii de selectie – A — Capacitatea de a corespunde cerintelor, conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>Se va completa DUAE, urmand ca documentele justificative, care probeaza cele asumate prin DUAE, sa fie prezentate la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin DUAE sunt urmatoarele:</P><P>— autorizatie de furnizor feroviar si Omologare tehnica AFER/Agrement tehnic feroviar, în conformitate cu prevederile cuprinse la art. 1 alin. (1) si art. 2, Anexa 1 — art.1 si art. 4, Anexa 3 — art. 10 din O.M.T. 290/2000, valabile la data prezentarii pentru produsele ofertate.</P><P>Nu este necesara autorizatia de furnizor feroviar pentru produsele provenite din import conform O.M.T. 290/2000, art. 2, alin. (5). In acest caz ofertantul va prezenta agrement de furnizor feroviar pentru produsele furnizate conform OMT 290/2000 art. 2, alin. (5).</P><P>Operatorul economic va prezenta un Angajament de prelungire a valabilitatii Autorizatiei de Furnizor Feroviar sau Agrementului Tehnic feroviar, prin care în cazul în care valabilitatea autorizatiei de furnizor feroviar, expira ulterior momentului prezentarii documentelor doveditoare, executantul se obliga sa procedeze, din proprie initiativa, la obtinerea/prelungirea acestora, aducând acest fapt si la cunostinta achizitorului. Operatorul economic va prezenta un Angajament de prelungire a valabilitatii Autorizatiei de Furnizor Feroviar sau Agrementului Tehnic Feroviar, prin care în cazul în care valabilitatea autorizatiei de furnizor feroviar, expira ulterior momentului prezentarii documentelor doveditoare, Executantul se obliga sa procedeze, din proprie initiativa, la obtinerea/prelungirea acestora, aducând acest fapt si la cunostinta Achizitorului.</P><P>În cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, aceasta cerinta este considerata îndeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care s-a angajat in acordul de asociere ca o va indeplini, daca partea respectiva necesita aceasta certificare.</P><P>Modalitate de indeplinire pt ofertantii straini:</P><P>Ofertantii straini vor prezenta:</P><P>— documente emise de autoritați competente din țara în care operatorul economic este stabilit,</P><P>— alte dovezi pe care le poate prezenta operatorul economic, în conformitate cu legislația țarii în care este stabilit.</P><P>În cazul în care, din orice motive, documentele justificative solicitate nu sunt în limba procedurii specificata în Secțiunea IV.3.9) a Fișei de Date a Achiziției, operatorii economici trebuie sa prezinte o traducere autorizata a respectivelor documente în limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: nformatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE.</P><P>Se va completa si prezenta DUAE de catre fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Odata cu DUAE pana la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta si acordul de subcontractare (Formular 8 din sectiunea Formulare) conform Notificare nr. 256/8.12.2016 ANAP.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerințelor de calificare prin subcontractanți prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea entitatii contractante.</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti in DUAE avand obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze, precum si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. Subcontractantul raspunde pentru executarea unei parti din contractul de achizitie publica sau pentru executarea defectuoasa a acestuia, numai in fata contractantului. Daca un ofertant subcontracteaza o parte/parti din contract si este declarat castigator al procedurii de atribuire, va depune la incheierea contractului cu entitatea contractanta, contractul original, incheiat intre ofertant si subcontractant, care se constituie anexa la contractul de achizitie publica (art. 232, alin. (5) din Legea 99/2016).</P><P>Introducerea unor noi subcontractanti dupa atribuire contractului se poate face numai cu acordul entitatii contractante si cu conditia ca schimbarea acestora sa nu reprezinte o modificare substantiala a contractului sectorial, in conditiile art. 235—241 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Nota: In cazul in care ofertantul/candidatul sau operatorii economici care participa in comun la procedura de atribuire subcontracteaza o parte din contractul sectorial care urmeaza sa fie atribuit, criteriile referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale si/sau capacitatea tehnica si profesionala la care s-a solicitat prezentarea unor autorizatii specifice, se considera indeplinita daca subcontractantul nominalizat detine autorizatia solicitata prin documentatia de atribuire, cu conditia ca aceasta sa exercite partea din contract pentru care este solicitata autorizatia respectiva (art. 58, alin. (2) din H.G. nr. 394/2016).</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>17</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Pâna la data limită de depunere a ofertelor, pentru demonstrarea îndeplinirii cerințelor de calificare, operatorii economici vor depune în SEAP, formularul DUAE, completat la adresa de internet: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>2) În conformitate cu prevederile art. 202 din Legea nr. 99/2016, dacă este cazul, DUAE va include informațiile solicitate cu privire la terțul susținător și/sau cu privire la subcontractanți;</P><P>3) Ofertantul aflat pe primul loc în clasamentul intermediar realizat după evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat în anunțul de participare, va trebui să prezinte documentele suport, în vederea probării celor asumate prin DUAE.</P><P>4) În cazul în care două sau mai multe oferte admisibile sunt clasate pe primul loc cu prețuri egale, entitatea contractantă va solicita clarificări prin intermediul SEAP, în vederea departajării acestora, respectiv, încărcarea electronică de către operatorii economici, de documente care conțin prețuri noi;</P><P>5) Toate documentele care fac parte din ofertă vor purta în mod obligatoriu semnătura electronică extinsă, bazată pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat în condițiile legii;</P><P>6) Solicitările de clarificări ale potențialilor ofertanți se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Secțiunea „Întrebări” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice;</P><P>7) Răspunsurile la solicitările de clarificări se vor posta în termen legal la rubrica de „Documentații, clarificări și decizii" a anunțului de participare publicat pe site–ul www.e-licitatie.ro;</P><P>8) Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse, în SEAP la Secțiunea „Întrebări”. Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (Secțiunea „Întrebări”), integral în secțiunea corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/fișiere distincte semnate cu semnătura electronică;</P><P>9) Corespondența și toate documentele depuse de operatorii economici vor fi în limba română sau însoțite de traducere autorizată în limba română.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul Juridic din cadrul Sucursalei Regionala CF Brașov</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Politehnicii nr. 1</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 268474506</PHONE><FAX>+40 268474506</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>