<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000237-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-746308-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000237</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000237-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.km.szczecinek.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.km.szczecinek.pl/zp-32017</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34000000">Transport equipment and auxiliary products to transportation</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34431000">Non-motorised bicycles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="35120000">Surveillance and security systems and devices</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48151000">Computer control system</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48220000">Internet and intranet software package</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171231</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Транспортно оборудване и помощни продукти за транспортиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Přepravní zařízení a pomocné výrobky pro přepravu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportudstyr og transporthjælpemidler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportmittel und Erzeugnisse für Verkehrszwecke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός μεταφοράς και βοηθητικά μέσα μεταφοράς</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transport equipment and auxiliary products to transportation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipos de transporte y productos auxiliares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transpordivahendid ja seonduvad lisatooted</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuljetusvälineet ja kuljetuksessa käytettävät aputuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipement de transport et produits auxiliaires pour le transport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transport equipment and auxiliary products to transportation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema i pomoćni proizvodi u prijevozu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szállítófelszerelések és kiegészítő szállítási cikkek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzature di trasporto e prodotti ausiliari per il trasporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto įranga ir pagalbiniai transportavimo gaminiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporta iekārtas un palīgiekārtas transportēšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir tat-trasport u prodotti awżiljari għat-trasport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vervoersmaterieel en bijbehorende producten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęt transportowy i produkty pomocnicze dla transportu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento e produtos auxiliares de transporte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de transport şi produse auxiliare pentru transport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prepravné zariadenia a pomocné výrobky na prepravu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevozna sredstva in dodatni proizvodi za promet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecinek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportutrustning och transporthjälpmedel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Komunikacja Miejska spółka z o.o. w Szczecinku</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Komunikacja Miejska spółka z o.o. w Szczecinku</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Cieślaka 4</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecinek</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Wojciech Kaleta</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 943743573</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@km.szczecinek.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 943743586</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <URL_GENERAL>http://www.km.szczecinek.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.km.szczecinek.pl/zp-32017</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>komunikacja miejska</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa kompleksowego systemu wypożyczania rowerów - Szczecinecki System Wypożyczalni Rowerów Miejskich (SWRM)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP-3/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia p.n. „Dostawa kompleksowego systemu wypożyczania rowerów - Szczecinecki System Wypożyczalni Rowerów Miejskich (SWRM)” jest dostarczenie i uruchomienie systemu roweru miejskiego w skład którego to systemu wchodzą 22 stacje rowerowe wyposażone w 230 stojaków rowerowych, 150 rowerów oraz cały system pozwalający użytkownikom na nieprzerwane korzystanie z wypożyczeń rowerów.</P>
               <P>2. Przedmiot zamówienia został szczegółowo opisany w Opisie Przedmiotu Zamówienia, zwanym dalej: „OPZ” - stanowiącym Załącznik nr 1 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia zwanej dalej „SIWZ".</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34431000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="35120000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48151000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Szczecinek, województwo zachodniopomorskie, Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia p.n. „Dostawa kompleksowego systemu wypożyczania rowerów - Szczecinecki System Wypożyczalni Rowerów Miejskich (SWRM)” jest dostarczenie i uruchomienie systemu roweru miejskiego w skład którego to systemu wchodzą 22 stacje rowerowe wyposażone w 230 stojaków rowerowych, 150 rowerów oraz cały system pozwalający użytkownikom na nieprzerwane korzystanie z wypożyczeń rowerów.</P>
                  <P>2. Ogólne warunki realizacji przedmiotu zamówienia: Wykonawca w ramach Przedmiotu Zamówienia:</P>
                  <P>— wykona i uzgodni z zamawiającym projekty rowerów, stacji rowerowych oraz dedykowanej strony internetowej służącej do obsługi SWRM,</P>
                  <P>— wykona projekty dokumentów określających prawa i obowiązki klientów SWRM, a w szczególności Regulamin korzystania z SWRM, (zwany dalej „Regulaminem”),</P>
                  <P>— dostarczy i zainstaluje fabrycznie nowe stacje rowerowe, - dostarczy fabrycznie nowe rowery, wyregulowane i gotowe do jazdy,</P>
                  <P>— dostarczy 2 komplety narzędzi niezbędnych do wykonywania montażu, demontażu oraz regulacji stacji rowerowych, - dostarczy 3 komplety narzędzi niezbędnych do bieżących napraw i konserwacji rowerów SWRM,</P>
                  <P>— dostarczy i zainstaluje w miejscu wskazanym przez zamawiającego stanowiska wyposażone w sprzęt do obsługi i kontroli SWRM, które stanowić będą wyposażenie Biura Obsługi,</P>
                  <P>— uruchomi SWRM, celem sprawdzenia kompletności i prawidłowości działania SWRM,</P>
                  <P>— przeszkoli wskazanych pracowników zamawiającego w kompleksowej obsłudze, serwisie oraz zarządzaniu SWRM,</P>
                  <P>— Wykonawca dostarczy system (oprogramowanie) do obsługi i kompleksowego zarządzania SWRM z licencją wystawioną na zamawiającego, umożliwiającą implementację w nim min. 22 stacjach rowerowych wraz z licencją na użytkowanie systemu. System SWRM opierać się będzie o portal internetowy z rozbudowaną bazą danych i całą logiką w chmurze internetowej,</P>
                  <P>— Wykonawca opracuje i dostarczy aplikację mobilną na urządzenia przenośne. Projekt działającej aplikacji zostanie przedstawiony zamawiającemu do akceptacji,</P>
                  <P>— Wykonawca zobowiązany jest do aktualizacji oprogramowania systemu SWRM oraz mechanizmów zabezpieczeń przez okres minimum 5 lat.</P>
                  <P>3. Przedmiot zamówienia został szczegółowo opisany w Opisie Przedmiotu Zamówienia, zwanym dalej: „OPZ” - stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
                  <P>4. Przedmiot zamówienia jest dofinansowany przez Unię Europejską ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego z projektu pn. „Dostawa kompleksowego systemu wypożyczania rowerów - Szczecinecki System Wypożyczalni Rowerów Miejskich (SWRM).”(umowa Nr RPZP.02.01.00-32-0006/16-00 z dnia 11.8.2017 roku) w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Zachodniopomorskiego 2014-2020, Oś Priorytetowa 2 „Gospodarka niskoemisyjna”, Działanie 2.1 „Zrównoważona multimodalna mobilność miejska i działanie adaptacyjne łagodzące zmiany klimatu”.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas uruchomienia SWRM</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin usuwania awarii i usterek rowerów, stacji i sprzętu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Udostępnienie powierzchni reklamowej</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPZP.02.01.00-32-0006/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Prawo zamówień publicznych zwanej dalej „ustawą Pzp”, przewiduje możliwość w pierwszej kolejności dokonania oceny ofert, a następnie zbadania czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Zamawiający wykluczy z postępowania wykonawców na podstawie przesłanek wynikających z art. 24 ust.1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1,2,4-8 ustawy Pzp. 2. Wykluczenie wykonawcy następuje, jeżeli podstawy wykluczenia, o których mowa w ust. 1 miały miejsce w terminach i okresach określonych w art. 24 ust. 7 ustawy Pzp. 3. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu wykonawca do oferty dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, dalej zwanego: „JEDZ”. 4. Pozostałe niżej wymienione oświadczenia i dokumenty są składane na wezwanie zamawiającego. Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie oceniona najwyżej w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp do złożenia dokumentów: 1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; 2) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu, potwierdzającego że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 3)Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 4) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp; 5) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; 6)Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; 7) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp; 8)Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy Pzp; 9) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716).</P>
               <P>5. W zakresie kompetencji lub uprawnień, Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w ogłoszeniu o zamówieniu oraz w SIWZ.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu wykonawca którego oferta zostanie oceniona najwyżej, oprócz oświadczenia wstępnego w formie JEDZ, o którym mowa w części X SIWZ, składa pozostałe oświadczenia lub dokumenty, określone w ust. 3, na wezwanie Zamawiającego. Oświadczenie w formie JEDZ, stanowiące Załącznik nr 6 do SIWZ, składa się zgodnie z Instrukcją wypełniania JEDZ, stanowiącą Załącznik nr 5 do SIWZ. Wykonawca może złożyć JEDZ w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej.</P>
               <P>Zamawiający wymaga, aby wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w części VIII SIWZ, określonych w JEDZ jako kryteria kwalifikacji - w części IV JEDZ wypełnił jedynie sekcję ALFA (α) i dalej w tej części nie wypełniał żadnej z pozostałych tabel. 3. Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie oceniona najwyżej w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu do złożenia w wyznaczonym terminie niżej wymienionych oświadczeń i dokumentów: 1) Wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert- Załącznik nr 8 do SIWZ; 2) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>4. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia wraz z ofertą JEDZ wypełnionego zgodnie z ust.1 Części X i XI SIWZ oraz na wezwanie, o którym mowa w sekcji III.1.1) ust. 4 ogłoszenia o zamówieniu w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w sekcji III.1.1) ust. 4.1) - 4.9) ogłoszenia o zamówieniu. 5. Oświadczenie, o którym mowa w art. 25 a ustawy Pzp w formie JEDZ wypełnione zgodnie z ust.1 Części X i XI SIWZ składa odrębnie każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Oświadczenie to ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia. Na wezwanie zamawiającego, o którym mowa w sekcji III.1.1) ust. 4 ogłoszenia o zamówieniu, wszyscy wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia zostaną wezwani do złożenia dokumentów wymienionych w sekcji III.1.1) ust. 4.1) - 4.9) ogłoszenia o zamówieniu. 6. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej, Wykonawca wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej, Wykonawca musi wykazać się doświadczeniem w wykonaniu w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie co najmniej 1 dostawy, polegającej na dostarczeniu i uruchomieniu obejmującym dostawę sprzętu i oprogramowania do kompleksowej obsługi jednego systemu rowerów miejskich.</P>
               <P>2. W przypadku złożenia przez wykonawcę dokumentu, oświadczenia na potwierdzenie warunków udziału w postępowaniu, z którego będą wynikać kwoty wyrażone w innej walucie niż PLN, Zamawiający dokona przeliczenia na PLN wg średniego kursu Narodowego Banku Polskiego z dnia, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli dniem publikacji ogłoszenia będzie sobota lub dzień wolny od pracy, wówczas jako kurs przeliczeniowy waluty Zamawiający przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego z pierwszego dnia roboczego po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zgodnie ze wzorem umowy - Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-19</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego w Szczecinku przy ulicy Cieślaka 4 (sekretariat na parterze budynku). Termin związania ofertą, o którym mowa w sekcji IV.2.6) ogłoszenia o zamówieniu wynosi 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 20 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych) przed upływem terminu składnia ofert. Szczegółowe warunki wniesienia wadium zostały określone w Części XXII SIWZ. 2. Postępowanie prowadzone jest w języku polskim w trybie przetargu nieograniczonego. 3. Termin wykonania zamówienia, określony w sekcji II.2.7) Ogłoszenia o zamówieniu wynosi 90 dni od dnia udzielenia zamówienia. Wykonawca może zaoferować krótszy termin wykonania zamówienia. 4. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej składa dokumenty zgodnie z Częścią X SIWZ. 5. Do oferty należy załączyć: 1) aktualne na dzień składania ofert odpowiednio oświadczenie lub oświadczenia wstępne w formie JEDZ, 2) zobowiązanie do udostępnienia zasobów, jeżeli wykonawca polega na zasobach innych podmiotów, 3) uzasadnienie zastrzeżenia tajemnicy przedsiębiorstwa, jeżeli wykonawca zastrzegł w ofercie informacje jako tajemnicę przedsiębiorstwa, 4) dowód wniesienia wadium, 5) pełnomocnictwo do podpisania oferty - o ile prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą. Treść pełnomocnictwa musi jednoznacznie wskazywać czynności, do wykonywania których pełnomocnik jest upoważniony. Pełnomocnictwo winno być złożone w oryginale lub kopii potwierdzonej notarialnie. 6. Oferta musi być sporządzona w języku polskim. 7. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia - Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 7 do SIWZ. Oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. 8. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp. 9. Zamawiający żąda od Wykonawcy zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie. 10. Zamawiający wymaga, aby oświadczenia wstępne w postaci JEDZ wraz z ofertą złożył wykonawca, wszyscy wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie oraz podmioty, na których zasobach wykonawca polega. Złożone oświadczenia wstępne w postaci JEDZ winny zawierać informacje, czy wobec wykonawcy lub podmiotu zachodzą podstawy wykluczenia, oraz czy wykonawca lub podmiot spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w SIWZ w zakresie jakim go dotyczą. 11. Zamawiający nie wymaga składania JEDZ dla podwykonawców, którzy nie udostępniają zasobów. 12. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków w ogłoszeniu o zamówieniu, pozostałe informacje na temat oświadczeń wstępnych JEDZ oraz oświadczeń i dokumentów składanych na wezwanie zamawiającego, o którym mowa w art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, przez wykonawcę, wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, podmioty udostępniające zasoby lub wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza Rzeczypospolitej Polskiej, a także inne informacje dotyczące postępowania zawarto w SIWZ dostępnej na stronie: http://www.km.szczecinek.pl/zp-32017</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp. 2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp. 3. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. 4. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 3 i 4 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 6. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie: a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-31</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
