<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000457-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745974-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180208</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000457</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000457-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.poznan.rdos.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.poznan.rdos.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90712400">Natural resources management or conservation strategy planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">39268.29</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180208 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по стратегическо планиране за управление или опазване на природните ресурси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s řízením přírodních zdrojů a strategickým plánováním ochrany</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planlægning af naturressourceforvaltning eller bevarelsesstrategier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planung einer Strategie für das Management oder den Schutz natürlicher Ressourcen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διαχείριση φυσικών πηγών ή υπηρεσίες στρατηγικού σχεδιασμού διατήρησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural resources management or conservation strategy planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de planificación de la estrategia de gestión o conservación de recursos naturales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Loodusvarade majandamise või kaitse strateegilise planeerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luonnonvarojen hallinta- tai suojelustrategian suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion des ressources naturelles et de planification de la stratégie de conservation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural resources management or conservation strategy planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja prirodnim resursima ili usluge planiranja strategije očuvanja prirodnih resursa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Természeti erőforrás-gazdálkodással vagy -megőrzéssel kapcsolatos stratégiai tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pianificazione strategica per la gestione o conservazione delle risorse naturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gamtos išteklių valdymo arba išsaugojimo strategijų planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dabas resursu pārvaldības vai saglabāšanas stratēģijas plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ġestjoni tar-riżorsi naturali jew servizzi ta' ppjanar ta' strateġija għall-konservazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planningsdiensten voor beheers- of beschermingsstrategie van natuurlijke rijkdommen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi planowania strategii zarządzania zasobami naturalnymi lub ich ochrony</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de planeamento estratégico para a gestão ou conservação dos recursos naturais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de planificare a strategiei de gestionare sau de conservare a resurselor naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa riadenia prírodných zdrojov a plánovania stratégie ich ochrany</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja z naravnimi viri in načrtovanja strategije za ohranitev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategisk planering för hantering eller bevarande av naturresurser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Regionalna Dyrekcja Ochrony Środowiska w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regionalna Dyrekcja Ochrony Środowiska w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jana Henryka Dąbrowskiego 79</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-529</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Danuta Urbańska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 616396400</PHONE>
               <E_MAIL>danuta.urbanska.poznan@rdos.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 616396447</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>http://www.poznan.rdos.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.poznan.rdos.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługę wykonania ekspertyz przyrodniczych polegających na uzupełnieniu stanu wiedzy (części od I do III)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WOP.261.100.2017.ŁD</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90712400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest uzupełnienie stanu wiedzy przedmiotach ochrony w obszarach Natura 2000 województwa wielkopolskiego. Przedmiot zamówienia zostanie sfinansowany ze środków projektu POIS.02.04.00-00-0191/16 pn. Inwentaryzacja cennych siedlisk przyrodniczych kraju, gatunków występujących w ich obrębie oraz stworzenie Banku Danych o Zasobach Przyrodniczych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">39268.29</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Wykonanie ekspertyzy na potrzeby uzupełniania stanu wiedzy o przedmiotach ochrony obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH30004 - wydra Lutra lutra.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90712400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Działanie to wynika z planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004 (Dz. Urz. Woj. Wielk. z 2014 r. poz. 2924 ze zm.). Działanie dotyczy wyłącznie części obszaru Natura 2000 położonej w województwie wielkopolskim. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>a) Ekspercką waloryzację stanowisk, w wyniku której zostaną wskazane stanowiska kluczowe z punktu widzenia ochrony wydry w obszarze Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004.</P>
                  <P>b)Ocenę stanu ochrony wydry w części obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004 objętej zamówieniem. Oceny stanu ochrony należy dokonać zgodnie z rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 17.2.2010 r. w sprawie sporządzania projektu planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. Nr 34, poz. 186 ze zm.) oraz metodyką opracowaną dla potrzeb Państwowego Monitoringu Środowiska (Romanowski J., Zając T., Kozyra K. 2015. 1355 Wydra Lutra lutra (Linnaeus, 1758). [W:] Makomaska-Juchiewicz M., Bonk M. (red.). Monitoring gatunków zwierząt. Przewodnik metodyczny. Część czwarta: 388-424. Biblioteka Monitoringu Środowiska. Warszawa; wersja elektroniczna opracowania dostępna jest pod adresem internetowym: http://siedliska.gios.gov.pl/pl/monitoring/metodyka). Oceny stanu ochrony należy dokonać na reprezentatywnej liczbie stanowiska wybranych spośród stanowisk wskazanych w planie zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Dolina Noteci, uprzednio zwaloryzowanych przez wykonawcę.</P>
                  <P>c)Identyfikację zagrożeń istniejących i potencjalnych dla wydry w części obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004 objętej zamówieniem;</P>
                  <P>d)Określenie celów działań ochronnych i działań ochronnych dla wydry w części obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004 objętej zamówieniem - jeżeli z analizy oceny stanu ochrony i zidentyfikowanych zagrożeń wyniknie taka konieczność. Cele działań ochronnych muszą być sformułowane tak, aby były mierzalne i weryfikowalne oraz powiązane z działaniami ochronnymi służącymi ich realizacji. Jednym z podstawowych atrybutów celów działań ochronnych powinna być także ich realność, czyli możliwość ich osiągnięcia w okresie obowiązywania planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004. Działania ochronne należy sformułować jako konkretną czynność do wykonania wraz z podaniem: miejsca i terminu wykonania, uwarunkowań technicznych oraz szacunkowego kosztu. Działanie ochronne musi być efektywne - nakierowane na realizację określonego celu działań ochronnych i w świetle dostępnej wiedzy gwarantujące jego osiągnięcie.</P>
                  <P>e) Zaprojektowanie działań służących do monitoringu stanu ochrony wydry w części obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004 objętej zamówieniem w oparciu o zwaloryzowane stanowiska.</P>
                  <P>f)Dostarczenie nie mniej niż jednej fotografii dla każdego stanowiska wskazanego w planie zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004.</P>
                  <P>g)Sporządzenie warstw wektorowych zgodnie ze Standardem Danych GIS w ochronie przyrody oraz Adaptacją Standardu Danych GIS w ochronie przyrody na potrzeby gromadzenia danych przestrzennych dla projektu POIS.05.03.00-00-186/09 pn. „Opracowanie planów zadań ochronnych dla obszarów Natura 2000 na obszarze Polski" w roku 2011.</P>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo bieżącej kontroli realizacji przedmiotu zamówienia, w tym kontroli w terenie.</P>
                  <P>Zamawiający udostępnia następujące materiały:</P>
                  <P>— dokumentację do planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Dolina Noteci PLH300004 - załącznik nr 1,</P>
                  <P>— Standard Danych GIS w ochronie przyrody - załącznik nr 2,</P>
                  <P>— Adaptacją Standardu Danych GIS w ochronie przyrody na potrzeby gromadzenia danych przestrzennych dla projektu POIS.05.03.00-00-186/09 pn. „Opracowanie planów zadań ochronnych dla obszarów Natura 2000 na obszarze Polski" w roku 2011 - załącznik nr 3,</P>
                  <P>— logotypy projektu - załącznik nr 4; zestawienie znaków w logotypie nie może ulec zmianie i musi być zgodne wytycznymi zawartymi w Podręczniku wnioskodawcy i beneficjenta programów polityki spójności 2014-2020.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Liczba wykonanych ekspertyz przyrodniczych</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">12195.12</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-03-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.04.00-00-0191/16 „Inwentaryzacja cennych siedlisk przyrodniczych kraju, gatunków występujących w ich obrębie oraz stworzenie Banku Danych o Zasobach Przyrodniczych”.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Wykonanie ekspertyzy na potrzeby uzupełniania stanu wiedzy o przedmiotach ochrony obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 - pachnica dębowa Osmoderma eremita.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90712400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>a) Weryfikację występowania w części obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 położonej poza terenami administrowanymi przez Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe.</P>
                  <P>b) W przypadku potwierdzenia występowania należy:</P>
                  <P>— dokonać eksperckiej waloryzacji stanowisk, w wyniku której zostaną wskazane stanowiska kluczowe z punktu widzenia ochrony pachnicy dębowej w obszarze Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049,</P>
                  <P>— dokonać oceny stanu ochrony pachnicy dębowej w części obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 objętej zamówieniem. Oceny stanu ochrony należy dokonać zgodnie z rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 17.2.2010 r. w sprawie sporządzania projektu planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 (Dz. U. Nr 34, poz. 186 ze zm.) oraz metodyką opracowaną dla potrzeb Państwowego Monitoringu Środowiska (Oleksa A. 2010. 1084 *Pachnica dębowa Osmoderma eremita (Scopoli, 1763). [W:] Makomaska-Juchiewicz M. (red.). Monitoring gatunków zwierząt. Przewodnik metodyczny. Część pierwsza: 90-111. Biblioteka Monitoringu Środowiska. Warszawa; wersja elektroniczna opracowania dostępna jest pod adresem internetowym http://siedliska.gios.gov.pl/pl/monitoring/metodyka,</P>
                  <P>— zidentyfikować zagrożenia istniejące i potencjalne dla pachnicy dębowej w części obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 objętej zamówieniem,</P>
                  <P>— określić cele działań ochronnych i działań ochronnych dla pachnicy dębowej w części obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 objętej zamówieniem - jeżeli z analizy oceny stanu ochrony i zidentyfikowanych zagrożeń wyniknie taka konieczność. Cele działań ochronnych muszą być sformułowane tak, aby były mierzalne i weryfikowalne oraz powiązane z działaniami ochronnymi służącymi ich realizacji. Jednym z podstawowych atrybutów celów działań ochronnych powinna być także ich realność, czyli możliwość ich osiągnięcia w okresie obowiązywania planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000, tj. 10 lat. Działania ochronne należy sformułować jako konkretną czynność do wykonania wraz z podaniem: miejsca i terminu wykonania, uwarunkowań technicznych oraz szacunkowego kosztu. Działanie ochronne musi być efektywne - nakierowane na realizację określonego celu działań ochronnych i w świetle dostępnej wiedzy gwarantujące jego osiągnięcie,</P>
                  <P>— zaprojektować działania służące do monitoringu stanu ochrony pachnicy dębowej w części obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 objętej zamówieniem,</P>
                  <P>— dostarczyć nie mniej niż jednej fotografii dla każdego stanowiska badawczego,</P>
                  <P>— sporządzić warstwy wektorowe zgodnie ze Standardem Danych GIS w ochronie przyrody oraz Adaptacją Standardu Danych GIS w ochronie przyrody na potrzeby gromadzenia danych przestrzennych dla projektu POIS.05.03.00-00-186/09 pn. „Opracowanie planów zadań ochronnych dla obszarów Natura 2000 na obszarze Polski" w roku 2011.</P>
                  <P>c) W przypadku braku potwierdzenia występowania należy rozważyć wyłączenie terenów objętych zamówieniem z obszaru Natura 2000 Grądy w Czerniejewie PLH300049 ze szczególnym uwzględnieniem integralności obszaru Natura 2000 zdefiniowanej w art. 5 pkt 1d ustawy z dnia 16.4.2004 r. o ochronie przyrody (Dz. U. z 2016 r. poz. 2134 z późn. zm.).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Liczba wykonanych ekspertyz dotyczących gatunków chrząszczy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">2682.93</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-09-18</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.04.00-00-0191/16 „Inwentaryzacja cennych siedlisk przyrodniczych kraju, gatunków występujących w ich obrębie oraz stworzenie Banku Danych o Zasobach Przyrodniczych”.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Wykonanie ekspertyzy na potrzeby uzupełnienia stanu wiedzy o gęgawie, gęsi zbożowej, gęsi białoczelnej, wodniku, żurawiu, bąku, bączku oraz podróżniczku w obszarze Natura 2000 Ostoja Nadgoplańska</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90712400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Działanie to wynika z planu zadań ochronnych dla obszaru Natura 2000 Ostoja Nadgoplańska PLB040004 (Dz. Urz. Woj. Wielk. z 2016 r., poz. 1593).</P>
                  <P>Celem przedmiotu zamówienia jest:</P>
                  <P>— Ustalenie lokalizacji oraz wyznaczenie powierzchni wymagających działań związanych z odtworzeniem siedlisk łąkowych jako żerowisk dla lęgowej populacji gęgawy oraz migrujących populacji gęgawy i żurawia, uwzględniając konieczność pozostawienia skupień zarośli łozowych i mikrosiedlisk gatunków cennych,</P>
                  <P>— określenie powierzchni, na których konieczne jest zachowanie siedlisk gatunków ptaków poprzez utrzymanie gospodarki rolnej, w tym łąkarskiej dla migrujących.</P>
                  <P>I zimujących populacji gęsi zbożowej oraz białoczelnej, migrujących populacji gęgawy i żurawia oraz lęgowej populacji gęgawy;</P>
                  <P>— określenie konieczności i możliwości poprawy warunków siedliskowych lęgowych populacji bąka, bączka, gęgawy, wodnika i podróżniczka.</P>
                  <P>W ramach wstępnych prac nad realizacją przedmiotu zamówienia Zamawiający wymaga wykonania:</P>
                  <P>— analizy danych historycznych pozyskanych przez wykonawcę (z okresu co najmniej 50 lat) dotyczących sposobu zagospodarowania i użytkowania gruntów w granicach obszaru Natura 2000 na terenie województwa wielkopolskiego wraz z wyznaczeniem dawnych łąk i pastwisk. Wyniki analizy należy przedstawić w formie opisowej w raporcie końcowym oraz w postaci warstw wektorowych przedstawiających lokalizację oraz powierzchnię użytków zielonych (łąk i pastwisk) i gruntów ornych,</P>
                  <P>— analizy danych literaturowych dotyczących liczebności i rozmieszczenia populacji ptaków objętych zamówieniem w obszarze Natura 2000 Ostoja Nadgoplańska PLB040004 w granicach województwa wielkopolskiego w okresie min. ostatnich 25 lat,</P>
                  <P>— analizy danych Państwowego Monitoringu Środowiska realizowanego przez GIOŚ w latach 2013-2017 w ramach programów: Monitoring Noclegowisk Gęsi oraz Monitoring Noclegowisk Żurawi na powierzchniach monitoringowych położonych w granicach obszaru Natura 2000 Ostoja Nadgoplańska PLB040004 w granicach województwa wielkopolskiego,</P>
                  <P>— analizy składu i rodzaju upraw na gruntach ornych w granicach obszaru Natura 2000 na terenie województwa wielkopolskiego w okresie ostatnich 3 lat. Wyniki analizy należy przedstawić w formie opisowej w raporcie końcowym oraz, w ramach możliwości, w postaci warstw wektorowych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Liczba wykonanych ekspertyz migrujących lub lęgowych populacji gatunków ptaków</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">24390.24</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.04.00-00-0191/16 „Inwentaryzacja cennych siedlisk przyrodniczych kraju, gatunków występujących w ich obrębie oraz stworzenie Banku Danych o Zasobach Przyrodniczych”.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie zdolności technicznej:</P>
               <P>— dla części I - Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż dysponuje minimum jedną osobą, która sporządziła przynajmniej jedną ekspertyzę przyrodniczą, polegającą na inwentaryzacji bobra europejskiego lub wydry,</P>
               <P>— dla części II - Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż dysponuje minimum jedną osobą, która sporządziła przynajmniej jedną ekspertyzę przyrodniczą, polegającą na inwentaryzacji gatunków chrząszczy,</P>
               <P>— dla części III - Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż dysponuje minimum jedną osobą, która sporządziła przynajmniej jedną ekspertyzę przyrodniczą, polegającą na inwentaryzacji populacji migrujących i lęgowych gatunków ptaków.</P>
               <P>W zakresie posiadania wiedzy i doświadczenia:</P>
               <P>— dla części I - Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności wykonawcy jest krótszy to w tym okresie sporządził przynajmniej jedną inwentaryzację przyrodniczą bobra europejskiego lub wydry,</P>
               <P>— dla części II - Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności wykonawcy jest krótszy to w tym okresie sporządził przynajmniej jedną inwentaryzację przyrodniczą gatunków chrząszczy,</P>
               <P>— dla części III - Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, iż w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności wykonawcy jest krótszy to w tym okresie sporządził przynajmniej jedną inwentaryzację przyrodniczą populacji migrujących i lęgowych gatunków ptaków.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający wymaga od Wykonawcy, aby zawarł z nim umowę w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych we wzorze umowy stanowiącym Załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>Zgodnie z postanowieniami art. 144 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych (Pzp) Zamawiający przewiduje możliwość dokonania istotnych zmian postanowień zawartej Umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie, której dokonano wyboru wykonawcy. Zmiany te zgodnie z zapisami art. 140 ust. 3 ustawy Pzp nie mogą wykraczać poza określenie przedmiotu zamówienia zawartego w SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Regionalna Dyrekcja Ochrony Środowiska w Poznaniu, ul. Jana Henryka Dąbrowskiego 79, 60-529 Poznań.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Do oferty Wykonawca dołącza aktualny na dzień składania oferty jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ), określony w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej 2016/7 z dnia 5.1. 2016 r. ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16, 06.01.2016). Informacje zawarte w JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wzór dokumentu JEDZ stanowi załącznik nr 9 Do SIWZ, instrukcja wypełniania JEDZ stanowi załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
               <P>W celu wykazania spełnienia przez wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 ustawy Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą następujących dokumentów:</P>
               <P>1) Oświadczenia o spełnianiu warunków określonych w art. 22 ust. 1 ustawy aktualne na dzień składania ofert, wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 3 do SIWZ;</P>
               <P>2)W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, oświadczenie, o którym mowa w pkt 1, składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenie to musi potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia;</P>
               <P>3)Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału</P>
               <P>W postępowaniu wypełnia oświadczenie, o którym mowa w pkt 1, w zakresie dotyczącym podwykonawców;</P>
               <P>4) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie,</P>
               <P>W jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie, o którym mowa w pkt 1 dotyczące tych podmiotów;</P>
               <P>5) Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>a) Wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, usług w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności Wykonawcy jest krótszy to w tym okresie, zgodnie z warunkami postawionymi w rozdziale V ust. 1 pkt 2 lit. a) wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (załącznik nr 8),</P>
               <P>b)wykazu osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, zgodnie z warunkami postawionymi w rozdziale V ust. 1 pkt 2 lit. a) wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz informacją o podstawie dysponowania tymi osobami, wg wzoru stanowiącego Załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ustawy, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą następujących dokumentów:</P>
               <P>1) Oświadczenia aktualnego na dzień składania ofert o braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ustawy,</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
