<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000415-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745578-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000415</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000415-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.thueringen.de/th9/tmil</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.nvsthueringen.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60210000">Public transport services by railways</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG">THÜRINGEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEG0">Thüringen</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2016/S 179-321518</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ерфурт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги от областта на обществения железопътен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby veřejné železniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlig jernbanetransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlicher Schienentransport/öffentliche Schienenbeförderung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ερφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημόσιων μεταφορών μέσω σιδηροδρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public transport services by railways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte público por ferrocarril</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee ühistransporditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikennepalvelut rautateitse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transport ferroviaire public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public transport services by railways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge javnog prijevoza željeznicom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti tömegközlekedési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasporto pubblico per ferrovia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurtas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo geležinkelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskā transporta pakalpojumi, izmantojot dzelzceļu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport pubbliku bil-ferrovija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbaar vervoersdiensten per spoor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi publicznego transportu kolejowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte público ferroviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport feroviar public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby verejnej železničnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve javnega železniškega prevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kollektivtrafik med tåg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Thüringer Ministerium für Infrastruktur und Landwirtschaft</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Thüringer Ministerium für Infrastruktur und Landwirtschaft</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Werner-Seelenbinder-Straße 8</ADDRESS>
               <TOWN>Erfurt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99096</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Thüringer Ministerium für Infrastruktur und Landwirtschaft, Referat 42 Schienenverkehr, z.Hd. von Herrn Edward Jendretzki</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 361574111420</PHONE>
               <E_MAIL>edward.jendretzki@tmil.thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 361574111499</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEG0"/>
               <URL_GENERAL>www.thueringen.de/th9/tmil</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.nvsthueringen.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Nahverkehrsservicegesellschaft Thüringen mbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Schmidtstedter Straße 34</ADDRESS>
               <TOWN>Erfurt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99084</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Nahverkehrsservicegesellschaft Thüringen mbH, z.Hd. Frau Cornelia Bischleb</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3613498127</PHONE>
               <E_MAIL>bischleb@nvsthueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3613498160</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEG0"/>
               <URL_GENERAL>www.nvsthueringen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vereinbarung über die Anerkennung von Nahverkehrstarifen im Schienenpersonenfernverkehr</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60210000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Abschluss einer Vereinbarung über die Anerkennung von Nahverkehrstarifen i.S.d. VO 1370/2007 in überregionalen Eisenbahnverkehrsleistungen. Weitere Informationen siehe Ziffer II.2.4).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEG"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Mittel- und Ostthüringen.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Freistaat Thüringen möchte das Schienenpersonenverkehrsangebot für die Bevölkerung in Mittel- und Ostthüringen, auf dem Streckenabschnitt Gera – Erfurt (optionale Verlängerung westlich von Erfurt möglich) überregional mit Anbindung an relevante Netzknoten verbessern. Zu diesem Zweck beabsichtigt der Freistaat Thüringen, Züge auf dem vorgenannten Streckenabschnitt, deren Betrieb er nicht im Rahmen eines öffentlichen Dienstleistungsauftrags bestellen wird und in denen ein höheres Tarifniveau gilt oder gelten würde, als es im vom Freistaat beauftragten Schienenpersonennahverkehr üblich ist, für Fahrgäste mit Fahrausweisen aller im Bediengebiet geltenden Tarifangebote des Nahverkehrs zu öffnen. Zu diesem Zweck beabsichtigt der Freistaat, eine Vereinbarung über die Anerkennung von Nahverkehrstarifen in den vorstehend genannten Eisenbahnverkehrsleistungen abzuschließen. Die o.g. Fahrausweise sind auf mindestens drei Zugpaaren täglich auf dem o.g. Streckenabschnitt anzuerkennen. Der Beginn der Vereinbarung über die Anerkennung von Tarifen ist frühestens ab dem Fahrplanwechsel im Dezember 2018 geplant.</P>
                  <P>Anerkannt werden sollen die folgenden Nahverkehrs- bzw. Verbundverkehrstarife:</P>
                  <P>— Tarif der Verkehrsgemeinschaft Mittelthüringen GmbH („VMT-Tarif“),</P>
                  <P>— Nahverkehrstarife der Produktklasse C der BB DB.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-12-09</DATE_START>
               <DATE_END>2023-12-10</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Vereinbarung soll sich im Falle der Nichtkündigung jährlich um ein weiteres Jahr verlängern. Die Höchstlaufzeit der Vereinbarung beträgt 10 Jahre.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Die Vereinbarung über die Anerkennung von Nahverkehrstarifen kann auf den Raum westlich von Erfurt bis Gotha, im Falle einer künftigen Erweiterung des VMT (bis nach Eisenach) erweitert werden.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der Bewerber muss als Eisenbahnverkehrsunternehmen gemäß § 6 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes (AEG) zugelassen sein oder belegen, dass diese nach § 6f AEG nicht benötigt wird. Der Bewerber muss darüber hinaus über eine Sicherheitsbescheinigung nach § 7a AEG verfügen.</P>
               <P>Die Bewerber haben deshalb mit ihrem Teilnahmeantrag eine zum Zeitpunkt der Abgabe des Teilnahmeantrages gültige Zulassung als Eisenbahnverkehrsunternehmen in der Bundesrepublik Deutschland gemäß § 6 AEG oder eine Zulassung nach § 6f AEG sowie eine zum Zeitpunkt der Abgabe des Teilnahmeantrages gültige Sicherheitsbescheinigung nach § 7a Abs. 1 oder Abs. 4 AEG vorzulegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit ist als gewährleistet anzusehen, wenn nach der Einschätzung des Auftraggebers anzunehmen ist, dass der Bewerber über die erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten für seine laufenden finanziellen Verpflichtungen unter Einschluss derjenigen aus dem hiesigen Auftrag verfügt und ggf. auftretende Vorlaufkosten und Anlaufverluste aufgefangen werden können.</P>
               <P>Beruft sich ein Bewerber zum Beleg seiner wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit auf diejenige eines Dritten, so hat der Bewerber die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit dieses Dritten durch Vorlage der sogleich dargestellten Dokumente mit dem Teilnahmeantrag nachzuweisen.</P>
               <P>Darüber hinaus ist dem Teilnahmeantrag eine Vereinbarung mit dem Dritten oder eine Verpflichtungserklärung des Dritten beizufügen, aus der hervorgeht, dass dem Bewerber tatsächlich die für den Auftrag erforderlichen Mittel des Dritten zur Verfügung stehen werden. Die Vereinbarung bzw. die Verpflichtungserklärung darf für die Dauer des ausgeschriebenen Vertrages von dem Dritten nicht einseitig aufgelöst/widerrufen werden können. Dies muss dem Wortlaut der Vereinbarung bzw. der Verpflichtungserklärung zu entnehmen sein.</P>
               <P>Zudem hat sich der Dritte zu Gunsten des Auftraggebers in einer gesonderten und ebenfalls nicht widerruflichen Verpflichtungserklärung zu einer gesamtschuldnerischen Haftung für die Auftragsausführung gemeinsam mit dem Bewerber in dem Umfang bereit zu erklären, in dem er dem Bewerber die für den Auftrag erforderlichen Mittel zur Verfügung stellt. Der Umfang der bereitgestellten Mittel ist in der Erklärung anzugeben.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Die Bewerber müssen über einen Mindestjahresumsatz in Höhe von 2,5 Mio. Euro im letzten vor der Abgabe des Teilnahmeantrags abgeschlossenen Geschäftsjahr verfügen.</P>
               <P>Die Bewerber haben zum Beleg, dass sie die aufgestellten Anforderungen erfüllen, eine Eigenerklärung über den Umsatz des Bewerbers im letzten vor der Abgabe des Teilnahmeantrags abgeschlossenen Geschäftsjahr vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Die technische und berufliche Leistungsfähigkeit ist als gewährleistet anzusehen, wenn der Bewerber über die Erfahrungen sowie über die erforderlichen technischen Mittel verfügt, die zur Durchführung des abzuschließenden Auftrags erforderlich sind.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Die Bewerber haben zum Beleg ihrer technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit mit dem Teilnahmeantrag mindestens 2 Referenzen über die Erbringung von überregionalen Eisenbahnpersonenverkehrsleistungen (bei der Mehrzahl der Beförderungsfälle übersteigt die gesamte Reiseweite 50 km oder die gesamte Reisezeit 1 Stunde) in den Jahren 2015, 2016 oder 2017 vorzulegen. Dazu sind für jede Referenz der jährliche Umfang der erbrachten Leistungen anzugeben. Die Referenzen können im Wege der Eigenerklärung benannt werden.</P>
               <P>Beruft sich ein Bewerber zum Beleg seiner technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit auf diejenige eines Dritten, so hat der Bewerber die technische und berufliche Leistungsfähigkeit dieses Dritten durch Vorlage der soeben dargestellten Dokumente mit dem Teilnahmeantrag nachzuweisen.</P>
               <P>Darüber hinaus ist dem Teilnahmeantrag eine Vereinbarung mit dem Dritten oder eine Verpflichtungserklärung des Dritten beizufügen, aus der hervorgeht, dass der Bewerber tatsächlich über die Erfahrungen des Dritten verfügen kann. Die Vereinbarung bzw. die Verpflichtungserklärung darf für die Dauer des ausgeschriebenen Vertrages von dem Dritten nicht einseitig aufgelöst/widerrufen werden können. Dies muss dem Wortlaut der Vereinbarung bzw. der Verpflichtungserklärung zu entnehmen sein. Sodann muss Personal des Dritten, das über die mit den Referenzen erlangte Erfahrung verfügt, bei der hiesigen Leistung eingesetzt werden. Auch dies muss aus der vorzulegenden Vereinbarung mit dem Dritten bzw. aus der alternativ vorzulegenden Verpflichtungserklärung hervorgehen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>§ 6 AEG, siehe Abschnitt III.1.1).</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Bieter müssen sich mit der Angebotsabgabe verpflichten, die Anforderungen an die Tariftreue und Entgeltgleichheit sowie zur Beachtung der ILO-Kernarbeitsnormen nach dem Thüringer Vergabegesetz zu erfüllen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2016/S 179-321518</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Die Vereinbarung kommt mit der Erteilung des Zuschlags zu Stande. Die Angabe zum Beginn der Laufzeit der Vereinbarung unter Abschnitt II.2.7) betrifft den Termin des Beginns der Tarifanerkennung;</P>
               <P>2) Die Angabe unter Abschnitt IV.2.2) betrifft den Schlusstermin für den Eingang der Teilnahmeanträge. Der Schlusstermin für den Eingang der Angebote wird den ausgewählten Bewerbern mit Übersendung der Aufforderung zur Angebotsabgabe mitgeteilt;</P>
               <P>3) Die nicht erfolgreichen Bewerber werden hierüber und über die Gründe für die Ablehnung ihres Teilnahmeantrags informiert;</P>
               <P>4) Eine Angabe unter Abschnitt II.2.9) erfolgt nicht, da es keine erwartete Anzahl von Bewerbern gibt und eine Reduzierung der Zahl der qualifizierten Bewerber auf eine bestimmte Anzahl nicht geplant ist;</P>
               <P>5) Im Teilnahmeantrag hat jeder Bewerber eine Eigenerklärung darüber abzugeben, ob für den jeweiligen Bewerber Ausschlussgründe nach § 21 des Arbeitnehmer-Entsendegesetzes, nach § 98c des Aufenthaltsgesetzes, nach § 19 des Mindestlohngesetzes oder nach den §§ 123 und 124 GWB vorliegen. Sollten bei einem Bewerber oder einem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft Ausschlussgründe nach den §§ 123, 124 GWB vorliegen, ist außerdem zu erklären, ob und wenn ja, welche Maßnahmen zur Selbstreinigung gemäß § 125 GWB der jeweilige Bewerber ergriffen hat. Beruft sich ein Bewerber zum Nachweis seiner wirtschaftlichen und finanziellen oder technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit auf einen Dritten, ist diese Erklärung auch bezogen auf den Dritten abzugeben und dem Teilnahmeantrag beizufügen;</P>
               <P>6) Die Internet-Adresse unter Abschnitt I.3) wurde dort nur angegeben, weil die Eingabemaske dort die Angabe einer URL erfordert. Die Vergabeunterlagen sind jedoch nicht dort, sondern unter den folgenden Adressen zum Download erhältlich:</P>
               <P>— Formblatt 1 http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/Formblatt_1.pdf,</P>
               <P>— Formblatt 2 http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/Formblatt_2.pdf,</P>
               <P>— Formblatt 3 http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/Formblatt_3.pdf,</P>
               <P>— Formblatt 4 http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/Formblatt_4.pdf,</P>
               <P>— Formblatt 5 http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/Formblatt_5.pdf,</P>
               <P>— Vertragsentwurf VMT http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/2017-12-21_Entwurf_Kooperationsvertrag_VMT_Fernverkehrsanbieter.pdf,</P>
               <P>— Entwurf Vereinbarung Anerkennung Nahverkehrstarife http://nvsthueringen.de/t3/fileadmin/PDF/Downloads/Vergabeunterlagen/2017-12-21_Entwurf_Vereinbarung_Anerkennung_von_Nahverkehrstarifen.pdf.</P>
               <P>Die vorstehend genannten Unterlagen sind noch nicht mit dem Teilnahmeantrag, sondern erst mit dem Angebot von den im Rahmen des Teilnahmewettbewerbs ausgewählten Bietern vorzulegen. Es wird darauf hingewiesen, dass es sich bei dem vorstehend genannten Vertragsentwurf und dem Entwurf der Vereinbarung um die derzeitigen Entwurfsstände dieser Unterlagen handelt, die im Zuge der Verhandlungen noch verändert werden können.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Thüringen beim Landesverwaltungsamt Thüringen</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99403</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 361573321254</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 361573321059</FAX>
               <URL>https://www.thueringen.de/th3/tlvwa/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es gelten die Regelungen der §§ 155 ff. GWB. (Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen). Auf die Zulässigkeitsvoraussetzungen eines Nachprüfungsantrages zur Vergabekammer gemäß §§ 160 f. GWB wird hingewiesen, namentlich auf die Regelung des § 160 Abs. 3 GWB, die folgenden Wortlaut hat:</P>
               <P>„(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsverfahrens erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
