<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000470-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745993-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180208</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000470</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000470-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.muzeumslaskie.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://bip.muzeumslaskie.pl/category/zamowienia-publiczne/postepowania-przetargowe/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="75251110">Fire-prevention services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71317100">Fire and explosion protection and control consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50711000">Repair and maintenance services of electrical building installations</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50800000">Miscellaneous repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50413200">Repair and maintenance services of firefighting equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180208 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с предотвратяване на пожари</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevence požárů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Brandforebyggelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Brandverhütung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες πρόληψης πυρκαγιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fire-prevention services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de prevención de incendios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuletõrje profülaktikateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Palontorjunta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de prévention des incendies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fire-prevention services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sprečavanja požara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tűzmegelőzési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di prevenzione degli incendi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaisrų prevencijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ugunsgrēka novēršanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-prevenzjoni tan-nar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Brandpreventiediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ochrony przeciwpożarowej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de prevenção de incêndios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de prevenire a incendiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevencia proti požiarom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve preprečevanja požarov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Brandskyddstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Muzeum Śląskie w Katowicach</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Muzeum Śląskie w Katowicach</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>001094121</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Tadeusza Dobrowolskiego 1</ADDRESS>
               <TOWN>Katowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40-205</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Danuta Kamińska-Bania</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 327799370</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.publiczne@muzeumslaskie.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.muzeumslaskie.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://bip.muzeumslaskie.pl/category/zamowienia-publiczne/postepowania-przetargowe/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Muzeum Śląskie w Katowicach</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Tadeusza Dobrowolskiego 1, budynek administracyjny, 2 piętro, pokój nr A.2.10</ADDRESS>
               <TOWN>Katowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40-205</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Danuta Kamińska-Bania</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 327799370</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.publiczne@muzeumslaskie.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.muzeumslaskie.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Instytucja kultury</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie przeglądów, konserwacji i czynności obsługowych instalacji i systemów przeciwpożarowych w obiektach Muzeum Śląskiego w Katowicach</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MŚ-ZP-DKB-333-20/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="75251110"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonywanie przeglądów, konserwacji, naprawy i czynności obsługowych instalacji i systemów przeciwpożarowych w obiektach Muzeum Śląskiego przy ul. Tadeusza Dobrowolskiego 1 oraz przy al. Wojciecha Korfantego 3 w Katowicach. Przedmiotowe zamówienie realizowane jest w podziale na trzy części – A, B i C. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Załącznik nr 2 do SIWZ (wraz z wszystkimi załącznikami), zwany dalej „OPZ”. Ponadto Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia, zgodnie ze wzorem umowy, który stanowią Załączniki nr 3A, 3B i 3C do SIWZ, odpowiednio dla każdej części zamówienia (dalej łącznie „Wzór umowy”).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Część A zamówienia</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71317100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50711000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50800000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obiekty Muzeum Śląskiego w Katowicach przy ul. T. Dobrowolskiego 1 i al. W. Korfantego 3 w Katowicach, szczegóły: SIWZ rozdz. IV ust. 4 pkt 4.1 oraz sekcja II.2.4) niniejszego ogłoszenia poniżej.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Część A zamówienia obejmuje wykonanie przeglądów, konserwacji, naprawy i czynności obsługowych w obiektach Muzeum Śląskiego w Katowicach:</P>
                  <P>1) systemów alarmu pożarowego (SAP) - ul. T. Dobrowolskiego 1 i al. W. Korfantego 3,</P>
                  <P>2) dźwiękowego systemu ostrzegawczego (DSO) - ul. T. Dobrowolskiego 1,</P>
                  <P>3) systemu wczesnej detekcji dymu - ul. T. Dobrowolskiego 1,</P>
                  <P>4) systemu detekcji CO i LPG - ul. T. Dobrowolskiego 1,</P>
                  <P>5) systemów wentylacji oddymiającej i pożarowej oraz instalacji ochrony przed zadymianiem - ul. T. Dobrowolskiego 1 i al. W. Korfantego 3,</P>
                  <P>6) kurtyn i bram pożarowych, drzwi pożarowych - ul. T. Dobrowolskiego 1</P>
                  <P>2. W ramach realizacji części A Wykonawca będzie zobowiązany do skierowania do realizacji zamówienia:</P>
                  <P>a. Przedstawiciela nr 1 - odpowiedzialnego za wykonywanie czynności dokumentacyjnych i formalnych związanych z realizacją przeglądów, konserwacji i czynności obsługowych części A, B, C;</P>
                  <P>b. dwóch Koordynatorów technicznych odpowiedzialnych za koordynację oraz weryfikację prawidłowości wykonywania przeglądów, konserwacji i czynnościach obsługowych systemów ppoż. objętych niniejszym zamówieniem dla części A, B i C.</P>
                  <P>Szczegółowy zakres prac Przedstawiciela nr 1 oraz Koordynatorów technicznych zawiera OPZ dla Części A zamówienia zawarty w Załączniku nr 2 do SIWZ. Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji Przedstawiciela oraz Koordynatora technicznego w jednej osobie, jednakże nie dopuszcza łączenia ze sobą funkcji Koordynatorów technicznych nr 1 i 2.</P>
                  <P>3. Wymagania Zamawiającego dotyczące zatrudnienia osób zgodnie z przepisem art. 29 ust. 3a ustawy Pzp: Zamawiający wymaga, aby osoby uczestniczące w realizacji zamówienia po stronie Wykonawcy w okresie wykonywania Umowy, tj. Przedstawiciel nr 1 o którym mowa w OPZ dla części A pkt 5.5.1 oraz Koordynatorzy techniczni nr 1 i 2 o których mowa w OPZ dla części A pkt 5.5.2, byli zatrudnieni przez Wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę w rozumieniu ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy (Dz. U. z 2016 r. poz. 1666, 2138 i 2255 oraz z 2017 r. poz. 60 i 962). Zakres czynności ww. osób w ramach realizacji przedmiotu zamówienia określono w treści OPZ. Szczegóły w SIWZ rozdz. IV ust. 6 pkt 6.1 oraz we Wzorze umowy - zał. nr 3A do SIWZ.</P>
                  <P>4. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania w ofercie przez Wykonawcę części (zakresu w części A) zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i o ile jest to wiadome podania przez Wykonawcę firm podwykonawców zgodnie z zapisem rozdz. XI pkt 4 SIWZ. W przypadku, kiedy Wykonawca nie wskaże w ofercie części (zakresu), którą zamierza powierzyć podwykonawcom, Zamawiający przyjmie, że Wykonawca zrealizuje zamówienie samodzielnie. Zamawiający żąda, aby przed przystąpieniem do wykonania zamówienia wykonawca, o ile są już znane, podał nazwy albo imiona i nazwiska oraz dane kontaktowe podwykonawców i osób do kontaktu z nimi, zaangażowanych w takie usługi. Wykonawca zawiadamia Zamawiającego o wszelkich zmianach danych, o których mowa w zdaniu pierwszym, w trakcie realizacji zamówienia, a także przekazuje informacje na temat nowych podwykonawców, którym w późniejszym okresie zamierza powierzyć realizację usług. Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia na usługi, o których mowa w art. 36a ust. 2 ustawy Pzp.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas reakcji serwisu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie personelu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-03-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wykonywania podstawowego zamówienia od dnia zawarcia Umowy, jednak nie wcześniej niż od 1.3.2018 r. do dnia 31.12.2018 r., z zastrzeżeniem pkt. 2 poniżej;</P>
                  <P>2.Zamawiający przewiduje możliwość zastosowania prawa opcji, co oznacza, że Zamawiający zastrzega sobie prawo do skorzystania z jednokrotnego wydłużenia terminu realizacji przedmiotu zamówienia. Powyższe oznacza, że – w przypadku skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji - Wykonawca zobowiązany będzie do wykonywania zamówienia także od dnia 1.1.2019 r. do dnia 31.12.2019 r;</P>
                  <P>3 Przedmiot zamówienia w ramach opcji został określony w OPZ oraz w Formularzu kalkulacyjnym o którym mowa § 5 ust. 1 Wzoru umowy;</P>
                  <P>4 Zamawiający przekaże zawiadomienie o realizacji opcji, najpóźniej do dnia 12.12.2018 r. Zawiadomienie zostanie przekazane na piśmie oraz podpisane zgodnie z zasadami reprezentacji Zamawiającego. W treści zawiadomienia Zamawiający wskaże nowy termin końcowy realizacji i obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>5. Niedopuszczalne jest przenoszenie kosztów realizacji zamówienia opcjonalnego do kosztów realizacji zamówienia podstawowego i odwrotnie. W związku z tym, ceny jednostkowe wskazane przez Wykonawcę w Formularzu kalkulacyjnym o którym mowa w § 5 ust. 1 Umowy, muszą być jednakowe przez cały okres realizacji przedmiotu zamówienia (tj. zamówienia podstawowego i opcji), z zastrzeżeniem § 12 Umowy. Zamawiający zastrzega, iż Wykonawcy nie będzie przysługiwało wynagrodzenie w przypadku rezygnacji przez Zamawiającego z realizacji opcji, jak również żadna rekompensata z tego tytułu</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp, stanowiących nie więcej niż 50 % łącznej wartości zamówienia ustalonej przed wszczęciem postępowania (tj. zamówienia podstawowego + opcji). Przedmiot zamówień podobnych będzie polegał na powtórzeniu tego samego rodzaju zamówienia jak wskazanych w OPZ. Szczegóły - SIWZ rozdz. III ust. 10.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Część B zamówienia</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71317100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50711000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50413200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obiekty Muzeum Śląskiego w Katowicach przy ul. T. Dobrowolskiego 1 w Katowicach, szczegóły: SIWZ rozdz. IV ust. 4 pkt 4.2 oraz sekcja II.2.4) niniejszego ogłoszenia poniżej.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Część B zamówienia obejmuje wykonanie przeglądów, konserwacji, naprawy i czynności obsługowych w obiektach Muzeum Śląskiego w Katowicach:</P>
                  <P>1) instalacji tryskaczowej - ul. T. Dobrowolskiego 1,</P>
                  <P>2) instalacji mgły wodnej - ul. T. Dobrowolskiego 1,</P>
                  <P>3) instalacji gaszenia gazem - ul. T. Dobrowolskiego 1.</P>
                  <P>2. W części B Zamawiający nie stawia wymagań o których mowa w art. 29 ust. 3a ustawy Pzp.</P>
                  <P>3. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania w ofercie przez Wykonawcę części (zakresu w części B) zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i o ile jest to wiadome podania przez Wykonawcę firm podwykonawców zgodnie z zapisem rozdz. XI pkt 4 SIWZ. W przypadku, kiedy Wykonawca nie wskaże w ofercie części (zakresu), którą zamierza powierzyć podwykonawcom, Zamawiający przyjmie, że Wykonawca zrealizuje zamówienie samodzielnie. Zamawiający żąda, aby przed przystąpieniem do wykonania zamówienia wykonawca, o ile są już znane, podał nazwy albo imiona i nazwiska oraz dane kontaktowe podwykonawców i osób do kontaktu z nimi, zaangażowanych w takie usługi. Wykonawca zawiadamia Zamawiającego o wszelkich zmianach danych, o których mowa w zdaniu pierwszym, w trakcie realizacji zamówienia, a także przekazuje informacje na temat nowych podwykonawców, którym w późniejszym okresie zamierza powierzyć realizację usług. Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia na usługi, o których mowa w art. 36a ust. 2 ustawy Pzp.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas reakcji serwisu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie personelu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-03-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wykonywania podstawowego zamówienia od dnia zawarcia Umowy, jednak nie wcześniej niż od 1.3.2018 r. do dnia 31.12.2018 r., z zastrzeżeniem pkt. 2 poniżej;</P>
                  <P>2.Zamawiający przewiduje możliwość zastosowania prawa opcji, co oznacza, że Zamawiający zastrzega sobie prawo do skorzystania z jednokrotnego wydłużenia terminu realizacji przedmiotu zamówienia. Powyższe oznacza, że – w przypadku skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji - Wykonawca zobowiązany będzie do wykonywania zamówienia także od dnia 1.1.2019 r. do dnia 31.12.2019 r;</P>
                  <P>3 Przedmiot zamówienia w ramach opcji został określony w OPZ oraz w Formularzu kalkulacyjnym o którym mowa § 5 ust. 1 Wzoru umowy;</P>
                  <P>4 Zamawiający przekaże zawiadomienie o realizacji opcji, najpóźniej do dnia 12.12.2018 r. Zawiadomienie zostanie przekazane na piśmie oraz podpisane zgodnie z zasadami reprezentacji Zamawiającego. W treści zawiadomienia Zamawiający wskaże nowy termin końcowy realizacji i obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>5. Niedopuszczalne jest przenoszenie kosztów realizacji zamówienia opcjonalnego do kosztów realizacji zamówienia podstawowego i odwrotnie. W związku z tym, ceny jednostkowe wskazane przez Wykonawcę w Formularzu kalkulacyjnym o którym mowa w § 5 ust. 1 Umowy, muszą być jednakowe przez cały okres realizacji przedmiotu zamówienia (tj. zamówienia podstawowego i opcji), z zastrzeżeniem § 12 Umowy. Zamawiający zastrzega, iż Wykonawcy nie będzie przysługiwało wynagrodzenie w przypadku rezygnacji przez Zamawiającego z realizacji opcji, jak również żadna rekompensata z tego tytułu</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp, stanowiących nie więcej niż 50 % łącznej wartości zamówienia ustalonej przed wszczęciem postępowania (tj. zamówienia podstawowego + opcji). Przedmiot zamówień podobnych będzie polegał na powtórzeniu tego samego rodzaju zamówienia jak wskazanego w OPZ. Szczegóły - SIWZ rozdz. III ust. 10.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Część C zamówienia</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71317100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50711000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50413200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obiekty Muzeum Śląskiego w Katowicach przy ul. T. Dobrowolskiego 1 oraz przy al. W. Korfantego 3 w Katowicach, szczegóły: SIWZ rozdz. IV ust. 4 pkt 4.3. oraz sekcja II.2.4) niniejszego ogłosz. poniżej.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Część C zamówienia obejmuje wykonanie przeglądów, konserwacji, naprawy i czynności obsługowych w obiektach Muzeum Śląskiego w Katowicach:</P>
                  <P>1) instalacji hydrantowej - ul. T. Dobrowolskiego 1 i al. W. Korfantego 3,</P>
                  <P>2) podręcznych środków gaśniczych - ul. T. Dobrowolskiego 1 i al. W. Korfantego 3</P>
                  <P>2. W ramach realizacji części C Wykonawca będzie zobowiązany do skierowania do realizacji zamówienia Przedstawiciela(-li) wykonującego(-ych) codzienne czynności sprawdzające. Szczegółowy zakres prac Przedstawiciela(-li) zawiera OPZ dla Części C zamówienia zawarty w Załączniku nr 2 do SIWZ.</P>
                  <P>3. Wymagania Zamawiającego dotyczące zatrudnienia osób zgodnie z przepisem art. 29 ust. 3a ustawy Pzp: Zamawiający wymaga, aby Przedstawiciel(-e) – osoba(-y) wykonująca(-e) codzienne czynności sprawdzające zgodnie z zapisem w OPZ dla części C ust. 5 pkt 5.1, była(-y) zatrudniona(-e) przez Wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę w rozumieniu ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy (Dz. U. z 2016 r. poz. 1666, 2138 i 2255 oraz z 2017 r. poz. 60 i 962). Zakres czynności ww. osoby(-ób) w ramach realizacji przedmiotu zamówienia określono w treści OPZ. Szczegóły w SIWZ rozdz. IV ust. 6 pkt 6.3 oraz we Wzorze umowy - zał. nr 3C do SIWZ.</P>
                  <P>4. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania w ofercie przez Wykonawcę części (zakresu w części C) zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i o ile jest to wiadome podania przez Wykonawcę firm podwykonawców zgodnie z zapisem rozdz. XI pkt 4 SIWZ. W przypadku, kiedy Wykonawca nie wskaże w ofercie części (zakresu), którą zamierza powierzyć podwykonawcom, Zamawiający przyjmie, że Wykonawca zrealizuje zamówienie samodzielnie. Zamawiający żąda, aby przed przystąpieniem do wykonania zamówienia wykonawca, o ile są już znane, podał nazwy albo imiona i nazwiska oraz dane kontaktowe podwykonawców i osób do kontaktu z nimi, zaangażowanych w takie usługi. Wykonawca zawiadamia Zamawiającego o wszelkich zmianach danych, o których mowa w zdaniu pierwszym, w trakcie realizacji zamówienia, a także przekazuje informacje na temat nowych podwykonawców, którym w późniejszym okresie zamierza powierzyć realizację usług. Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia na usługi, o których mowa w art. 36a ust. 2 ustawy Pzp.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas reakcji serwisu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie personelu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-03-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wykonywania podstawowego zamówienia od dnia zawarcia Umowy, jednak nie wcześniej niż od 1.3.2018 r. do dnia 31.12.2018 r., z zastrzeżeniem pkt. 2 poniżej;</P>
                  <P>2.Zamawiający przewiduje możliwość zastosowania prawa opcji, co oznacza, że Zamawiający zastrzega sobie prawo do skorzystania z jednokrotnego wydłużenia terminu realizacji przedmiotu zamówienia. Powyższe oznacza, że – w przypadku skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji - Wykonawca zobowiązany będzie do wykonywania zamówienia także od dnia 1.1.2019 r. do dnia 31.12.2019 r;</P>
                  <P>3 Przedmiot zamówienia w ramach opcji został określony w OPZ oraz w Formularzu kalkulacyjnym o którym mowa § 5 ust. 1 Wzoru umowy;</P>
                  <P>4 Zamawiający przekaże zawiadomienie o realizacji opcji, najpóźniej do dnia 12.12.2018 r. Zawiadomienie zostanie przekazane na piśmie oraz podpisane zgodnie z zasadami reprezentacji Zamawiającego. W treści zawiadomienia Zamawiający wskaże nowy termin końcowy realizacji i obowiązywania Umowy.</P>
                  <P>5. Niedopuszczalne jest przenoszenie kosztów realizacji zamówienia opcjonalnego do kosztów realizacji zamówienia podstawowego i odwrotnie. W związku z tym, ceny jednostkowe wskazane przez Wykonawcę w Formularzu kalkulacyjnym o którym mowa w § 5 ust. 1 Umowy, muszą być jednakowe przez cały okres realizacji przedmiotu zamówienia (tj. zamówienia podstawowego i opcji), z zastrzeżeniem § 12 Umowy. Zamawiający zastrzega, iż Wykonawcy nie będzie przysługiwało wynagrodzenie w przypadku rezygnacji przez Zamawiającego z realizacji opcji, jak również żadna rekompensata z tego tytułu.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp, stanowiących nie więcej niż 50 % łącznej wartości zamówienia ustalonej przed wszczęciem postępowania (tj. zamówienia podstawowego + opcji). Przedmiot zamówień podobnych będzie polegał na powtórzeniu tego samego rodzaju zamówienia jak wskazanego w OPZ. Szczegóły - SIWZ rozdz. III ust. 10.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w tym zakresie. 2. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 uPzp oraz w art. 24 ust. 5 pkt 4 uPzp. 3. Oświadczenia lub dokumenty potwierdzające brak podstaw wykluczenia:</P>
               <P>1) do oferty Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w SIWZ. Oświadczenie złożyć należy w oryginale, na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ) - szczegóły w SIWZ rozdz. VII ust. 1</P>
               <P>2) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>3) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców oświadczenie JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenie te ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>4) Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów: o których mowa w § 5 pkt 1) (tylko w zakresie określ. w art. 24 ust.1 pkt 13, 14, 21 uPzp) oraz w pkt. 5), 6), bądź (dot. Wykonawców mających siedzibę poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej lub osoby mają siedzibę poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej) w § 7 ust. 1 pkt 1) (tylko w zakresie określ. w art. 24 ust.1 pkt 13, 14 i 21 uPzp), ust. 3 i § 8 ust. 1 (tylko w zakresie określ. w art. 24 ust.1 pkt 14 i 21 uPzp) Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dn. 26.7.2016 r. w sprawie dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r. poz. 1126) w odpowiednim zakresie. Zamawiający zażąda w trybie i czasie określonym w pkt. 3 ppkt 4) niniejszej sekcji od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a uPzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów i oświadczeń wymienionych pkt. 3 ppkt 4) niniejszej sekcji.</P>
               <P>5) Każdy z Wykonawców występujących wspólnie musi z osobna wykazać brak podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 i ust. 5 pkt 4 uPzp, w związku z tym Zamawiający zażąda od każdego z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia w trybie i czasie określonym w pkt. 3 ppkt 4) niniejszej sekcji oświadczeń i dokumentów wymienionych w pkt. 3 ppkt 4) niniejszej sekcji.</P>
               <P>6) Zgodnie z art. 24 ust. 11 uPzp Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 uPzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 uPzp, co Wykonawcy, którzy złożyli oferty w niniejszym postępowaniu. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór informacji o braku przynależności do grupy kapitałowej zostanie udostępniony przez Zamawiającego w dniu zamieszczenia, na stronie na której zamieszczono SIWZ, informacji z otwarcia ofert. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej składa każdy z Wykonawców. Szczegóły dot. formy dokumentów zawiera SIWZ rozdz. VII ust. 18.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>1) Dla części A zamówienia:</P>
               <P>a. dysponuje osobami, które zostaną skierowane do realizacji niniejszego zamówienia na stanowiskach Koordynatorów technicznych, tj. Koordynatorem technicznym nr 1 i Koordynatorem technicznym nr 2, z których każdy posiada co najmniej:</P>
               <P>i. świadectwo kwalifikacji uprawniające do zajmowania się eksploatacją (na stanowisku eksploatacji) w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych o napięciu nie wyższym niż 1 KV;</P>
               <P>ii. doświadczenie w pracy koordynatora nabyte w okresie 5 lat przed upływem terminu składania ofert, polegające na koordynacji usług wykonywania przeglądu, konserwacji i czynnościach serwisowych:</P>
               <P>— następujących systemów ppoż.: systemu alarmu pożarowego (SAP), dźwiękowego systemu ostrzegawczego (DSO), systemu wczesnej detekcji dymu, systemu detekcji CO, systemu wentylacji oddymiającej i pożarowej oraz instalacji ochrony przed zadymianiem, kurtyn dymowych i bram pożarowych - na obiekcie (lub zespole obiektów w jednej lokalizacji) o powierzchni co najmniej 20000 m2.</P>
               <P>Oraz.</P>
               <P>— następujących systemów ppoż.: systemu detekcji LPG, drzwi pożarowych, instalacji mgły wodnej, instalacji gaszenia gazem – na obiekcie (lub zespole obiektów w jednej lokalizacji).</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza wykazanie doświadczenia koordynatorów w jednym lub kilku obiektach, łącznie dających wszystkie ww. systemy ppoż., z zastrzeżeniem że:</P>
               <P>• Koordynator techniczny nr 1 - posiada min. 2-letnie wyżej opisane doświadczenie.</P>
               <P>• Koordynator techniczny nr 2 - posiada min. 6-miesięczne wyżej opisane doświadczenie.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza łączenia ze sobą funkcji Koordynatorów technicznych nr 1 i 2.</P>
               <P>b. dysponuje osobami – serwisem technicznym, które zostaną skierowane przez Wykonawcę do realizacji niniejszego zamówienia posiadającymi co najmniej:</P>
               <P>• świadectwo kwalifikacji uprawniające do zajmowania się eksploatacją (na stanowisku eksploatacji) w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych o napięciu nie wyższym niż 1 KV,</P>
               <P>• wydane nie wcześniej niż na dzień 1.1.2012 r. uprawnienia (świadectwa lub certyfikaty lub zaświadczenia lub autoryzacje) uprawniające do wykonywania konserwacji, naprawy i innych czynności serwisowych systemu do których te osoby zostaną skierowane lub (w przypadku braku uprawnień) minimum rocznego doświadczenia nabytego nie wcześniej niż począwszy od dnia 1.1.2012 r., w wykonywaniu konserwacji, naprawy i innych czynności serwisowych systemu, do których te osoby zostaną skierowane (dalej łącznie zwane: uprawnieniami), tj.:</P>
               <P>i. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych systemu sygnalizacji pożaru Esser IQ8Control</P>
               <P>ii. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych dźwiękowego systemu ostrzegawczo Bosch Praesideo</P>
               <P>iii. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych systemu zasysającego Vesda</P>
               <P>iv. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych przesuwnych stalowych bram ppoż. EFFERTZ N150 EI60 firmy EF Polska</P>
               <P>v. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych rolowanych elastycznych bram ppoż. AK 60 EI60 firmy EF Polska</P>
               <P>vi. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych rolowanych elastycznych kurtyn dymowych NSCA w klasie D120 firmy EF Polska</P>
               <P>vii. osobę posiadającą kwalifikacje do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych bram i drzwi pożarowych oraz rolet dymowych firmy EP Polska i Mercom</P>
               <P>viii. osobę posiadającą kwalifikacje do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych klap oddymiających firmy D+H.</P>
               <P>Uprawnienia o których mowa powyżej mogą być wydane przez producentów lub dystrybutorów sprzętu lub inny podmiot (..) cd. poniżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Cd.:</P>
               <P>(...), który przed dniem publikacji ogłoszenia o zamówieniu prowadził działalność uprawniającą do weryfikacji i potwierdzania odpowiednich umiejętności, poprzez wystawienie stosownych uprawnień zgodnie ze wszystkimi wymaganymi w tym zakresie autoryzacjami niezależnych organizacji certyfikujących - wykluczone jest powoływanie się na uprawnienia wydane przez Wykonawcę niebędącego jednocześnie producentem lub dystrybutorem danego sprzętu. Uprawnienia mają potwierdzać, że osoba legitymująca się danym uprawnieniem posiada wiedzę i kompetencje odpowiadające umiejętnościom, jakie potwierdzają uprawnienia wskazane wyżej dla danej osoby. Zamawiający dopuszcza skierowanie do realizacji zamówienia osób posiadających więcej niż jedno z ww. uprawnień o których mowa w pkt. 1 ppkt 1) lit. b.- Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji w tym zakresie. Wykonawca, na każdą funkcję o których mowa w pkt.1 ppkt 1) lit. a. i b. wskaże osoby, które musi mieć dostępne na etapie realizacji zamówienia, spełniające wskazane dla danej funkcji wymagania. Zamawiający nie dopuszcza łączenia funkcji Koordynatorów technicznych z serwisem technicznym.</P>
               <P>2) Dla cz. B zamówienia:</P>
               <P>Dysponuje osobami, które zostaną skierowane przez Wykonawcę do realizacji niniejszego zamówienia posiadającymi co najmniej:</P>
               <P>• świadectwo kwalifikacji uprawniające do zajmowania się eksploatacją (na stanowisku eksploatacji) w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych o napięciu nie wyższym niż 1 KV;</P>
               <P>• wydane nie wcześniej niż na dzień 1.1.2012 r. uprawnienia (świadectwa lub certyfikaty, lub zaświadczenia lub autoryzacje) uprawniające do wykonywania konserwacji, naprawy i innych czynności serwisowych systemu do których te osoby zostaną skierowane lub (w przypadku braku uprawnień) minimum rocznego doświadczenia nabytego nie wcześniej niż począwszy od dnia 1.1.2012 r., w wykonywaniu konserwacji, naprawy i innych czynności serwisowych systemu do których te osoby zostaną skierowane (dalej łącznie zwane „uprawnieniami”), tj.:</P>
               <P>a. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych systemu wysokociśnieniowej mgły wodnej firmy Danfoss-Semco;</P>
               <P>b. osobę posiadającą uprawnienia do wykonywania konserwacji, napraw i innych czynności serwisowych systemu gaszenia gazem obojętnym firmy Fike.</P>
               <P>Uprawnienia o których mowa powyżej mogą być wydane przez producentów lub dystrybutorów sprzętu lub inny podmiot, który przed dniem publikacji ogłoszenia o zamówieniu prowadził działalność uprawniającą do weryfikacji i potwierdzania odpowiednich umiejętności, poprzez wystawienie stosownych uprawnień zgodnie ze wszystkimi wymaganymi w tym zakresie autoryzacjami niezależnych organizacji certyfikujących - wykluczone jest powoływanie się na uprawnienia wydane przez Wykonawcę niebędącego jednocześnie producentem lub dystrybutorem danego sprzętu.</P>
               <P>Uprawnienia mają potwierdzać, że osoba legitymująca się danym uprawnieniem posiada wiedzę i kompetencje odpowiadające umiejętnościom, jakie potwierdzają uprawnienia wskazane wyżej dla danej osoby.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza skierowanie do realizacji zamówienia jednej osoby posiadającej dwa ww. uprawnienia, o których mowa w ppkt. 2) lit. a i b - Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji w tym zakresie.</P>
               <P>Wykonawca, na każdą funkcję o których mowa w ppkt. 2) lit. a i b powyżej, wskaże osoby, które musi mieć dostępne na etapie realizacji zamówienia, spełniające wskazane dla danej funkcji wymagania.</P>
               <P>3) Dla części C zamówienia – Zamawiający nie określa warunku udziału w tym zakresie.</P>
               <P>Ze względu na ograniczoną liczbę znaków niniejszej sekcji, pozostałe informacje dot. spełniania warunków udziału w postępowaniu dla Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, poleganiu na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów oraz obowiązku złożenia dokumentu zobowiązania innego podmiotu do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów - zawiera SIWZ rozdz.V ust. 2-6.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Z Wykonawcą, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą, zostanie zawarta umowa – na każdą z części zamówienia odrębnie - wg warunków podanych we wzorach umowy załączonych do SIWZ i stanowiących jej integralną część (Zał. 3A, 3B i 3C do SIWZ) oraz zgodnie z ofertą złożoną przez Wykonawcę. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian postanowień Umowy - zgodnie z art. 144 ust. 1 ustawy Pzp, za zgodą obu Stron. Charakter i zakres dotyczący okoliczności których zmiany mogą dotyczyć, z uwzględnieniem podawanych warunków wprowadzenia danej zmiany zostały określone we wzorze umowy. 2 Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy, o którym mowa w art. 147 ustawy Pzp wyłącznie dla części A i B zamówienia - szczegóły SIWZ rozdz. XVI.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Muzeum Śląskim w Katowicach, ul. T. Dobrowolskiego 1, sala edukacyjna F (p-3. 1.21.) poziom -3, budynek główny.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Członkowie Komisji przetargowej powołanej do przygotowania oraz przeprowadzenia niniejszego postępowania.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca przystępujący do postępowania o udzielenie zamówienia publicznego jest zobowiązany przed upływem terminu składania ofert wnieść wadium na każdą z części zamówienia, w wysokości: dla cz. A zamówienia: 25000 PLN, dla cz. B zamówienia: 4000 PLN, dla cz. C zamówienia: 2000 PLN - szczegóły dot. wadium zawiera SIWZ rozdz. IX.</P>
               <P>2. Oświadczenie i dokumenty potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1) Oświadczenia JEDZ o których mowa w sekcji III.1.1 pkt 3 ppkt. 1)-3) niniejszego ogłoszenia;</P>
               <P>2) Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>a) dla części A zamówienia:</P>
               <P>— wykazu osób – część I, w zakresie Koordynatorów technicznych nr1 i nr2, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji, uprawnień i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania - w celu potwierdzenia spełniania warunku w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w rozdziale V ust. 1 pkt 1.3. SIWZ - ppkt 1) lit. a. Wzór dokumentu stanowi załączniki do SIWZ nr 5A, część I,</P>
               <P>— wykazu osób – część II, w zakresie serwisu technicznego, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji, uprawnień i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania - w celu potwierdzenia spełniania warunku w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w rozdziale V ust. 1 pkt 1.3. SIWZ - ppkt 1) lit. b. Zamawiający wezwie Wykonawcę do złożenia niniejszego Wykazu osób (część II) wyłącznie w sytuacji jeżeli Wykonawca nie złoży go wraz z ofertą w celu oceny oferty w kryterium Doświadczenie personelu, o którym mowa w rozdz. XIV ust. 5 pkt 5.1 ppkt 3) SIWZ. Wzór dokumentu stanowi załącznik do SIWZ nr 5A, część II.</P>
               <P>Więcej informacji dot. ww. dokumentów zawiera SIWZ rozdz.VII ust.5 pkt 5.4.</P>
               <P>b) dla części B zamówienia - wykazu osób, w zakresie serwisu technicznego, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji, uprawnień i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania - w celu potwierdzenia spełniania warunku w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w rozdziale V ust. 1 pkt 1.3. SIWZ ppkt 2). Zamawiający wezwie Wykonawcę do złożenia niniejszego Wykazu osób wyłącznie w sytuacji jeżeli Wykonawca nie złoży go wraz z ofertą w celu oceny oferty w kryterium Doświadczenie personelu, o którym mowa w rozdz. XIV ust. 5 pkt 5.2 ppkt 3) SIWZ. Wzór dokumentu stanowi załącznik nr 5B do SIWZ. Więcej informacji dot. ww. dokumentu zawiera SIWZ rozdz.VII ust.5 pkt5.5</P>
               <P>3. Szczegółowy opis warunków udziału w postępowaniu, podstaw wykluczenia oraz oświadczeń i dokumentów, jakie zobowiązani są dostarczyć Wykonawcy, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz wykazanie braku podstaw wykluczenia zostały określone w SIWZ rozdz. V, VI i VII.</P>
               <P>4. Szczegóły dotyczące kryteriów oceny ofert zawiera rozdz. XIV SIWZ.</P>
               <P>5. Ofertę należy sporządzić w formie zapewniającej czytelność jej treści oraz złożyć pod rygorem nieważności - wyłącznie w formie pisemnej.</P>
               <P>7. Niniejsze postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego</P>
               <P>8. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej, ustanowienia dynamicznego systemu zakupów, aukcji elektronicznej.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-674</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza, odwołanie wnosi się do Prezesa Izby</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-674</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
