<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000467-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-746040-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180131</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000467</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000467-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.eissportzentrum-oberstdorf.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://bieterzugang.deutsche-evergabe.de/evergabe.bieter/DownloadTenderFiles.ashx?subProjectId=pJxTZg1VTdk%3d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE27E">Oberallgäu</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE271">Augsburg, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">720000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180131 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oberstdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Sportstätten Oberstdorf</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Sportstätten Oberstdorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Roßbichlstraße 2-6</ADDRESS>
               <TOWN>Oberstdorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>87561</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Hans-Peter Jokschat</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 8322700514</PHONE>
               <E_MAIL>HJ@oberstdorf-sport.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8322700511</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE271"/>
               <URL_GENERAL>https://www.eissportzentrum-oberstdorf.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://bieterzugang.deutsche-evergabe.de/evergabe.bieter/DownloadTenderFiles.ashx?subProjectId=pJxTZg1VTdk%3d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://portal.deutsche-evergabe.de</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Nordische SKI-WM 2021 in Oberstdorf / Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017004167</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Nordische SKI-WM 2021 in Oberstdorf / Projektleitung und Projektsteuerung nach AHO Leistungsstufen 2-5.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">720000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71541000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE27E"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Im Rahmen der Vorbereitungen für die Nordische SKI-WM 2021 sind Modernisierungsmaßnahmen und Ergänzungen an den bestehenden Infrastrukturen der letzten Weltmeisterschaft aus dem Jahre 2005 erforderlich. Die Zielstellung der zu vergebenden Projektmanagementleistungen besteht in der Unterstützung des Bauherrn zur fristgerechten Umsetzung der noch durch die Fördermittelgeber zu bewilligenden Maßnahmen unter Einhaltung des Budgets und der Gewährleistung der Qualität der Bauausführung. Darüber hinaus sind ergänzend Leistungen der Bauherrnvertretung zur Herbeiführung von Entscheidungen, Durchsetzung von entsprechenden Maßnahmen, Kommunikation und Konfliktmanagement unter besonderer Berücksichtigung der sportfachlichen Anforderungen des Deutschen Skiverbands, des Bayerischen Skiverbands und der durch die betroffene Marktgemeinde Oberstdorf festgelegten Bauleitlinien zu erbringen.</P>
                  <P>Inhalt des Auftrags sind daher sowohl die Projektsteuerung gem. § 2 AHO Leistungsstufe 2-5 betreffend die Maßnahmen im Skisprungstadion am Schattenberg und im Langlaufstadion Ried in enger Abstimmung mit dem Auftraggeber als auch die zusätzliche Wahrnehmung von Projektleitungsaufgaben nach § 3 Abs. 1 AHO.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">720000</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-03-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-09-01</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Es erfolgt eine stufenweise Beauftragung mit Optionen, zunächst Leistungsstufe 2 bis zur Abgabe des Fördermittelantrags, daran anschließend optional bis einschließlich Leistungsstufe 3, nach Bewilligung der Fördermittel und mit Zusage des vorzeitigen Maßnahmenbeginns optional für die Leistungsstufen 4 - 5.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Anlage N_1 / Berufs- bzw. Handelsregisterauszug bzw. Nachweis für die berufliche Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung. Hierbei wird zugelassen, wer nach dem für die öffentliche Auftragsvergabe geltenden Landesrecht berechtigt ist, die entsprechende Berufsbezeichnung zu tragen oder in der Bundesrepublik Deutschland entsprechend tätig zu werden (§ 75 Abs. 1 und 2 VgV). Als Berufsbeszeichnung für den Projektleiter bzw. für den Stellvertretenden Projektleiter ist jeweils der Titel "Ingenieur (Studiengang Architektur/Bauingenieurwesen/Wirtschaftsingenieurwesen)" (im Sinne des § 75 Abs. 2 VgV nachzuweisen,</P>
               <P>— Bei Vorlage eines Handelsregisterauszugs darf der Nachweis, dass der Bieter im Handelsregister nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Landes der Gemeinschaft oder des Vertragsstaates des EWR-Abkommens eingetragen ist, zum Zeitpunkt des Ablaufs der Angebotsfrist nicht älter als 6 Monate sein.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sind nach § 45 VgV folgende Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Anlage E_6 / Erklärung über den Gesamtjahresumsatz innerhalb der letzten 3 Geschäftsjahre (2014 - 2016).</P>
               <P>Dabei sind durchschnittlich mindestens 800.000 € (netto) pro Jahr Gesamtjahresumsatz nachzuweisen.</P>
               <P>— Anlage E_7 / Berufshaftpflichtversicherung mit Erklärung über folgende Deckungssummen.</P>
               <P>• für Personenschäden bis zu 3.000.000 Euro.</P>
               <P>• für sonstige Schäden bis zu 3.000.000 Euro.</P>
               <P>Bei einem, in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens. Die Berufshaftpflichtversicherung muss während der gesamten Vertragszeit unterhalten und nachgewiesen werden. Es ist zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt. Hinweis: Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall nebeneinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind. Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sind folgende Unterlagen.</P>
               <P>Vorzulegen:</P>
               <P>— Anlage E_8 / Referenzen Auflistung mind. 2 bis max. 4 geeigneter Referenzprojekte für Projektsteuerungs- &amp;.</P>
               <P>Projektleitungsaufgaben von in den letzten 10 Jahren erbrachten wesentlichen Dienstleistungen mit vergleichbaren Anforderungen hinsichtlich Schwierigkeitsgrad und Komplexität unter Angabe von:</P>
               <P>— der Projektbezeichnung,</P>
               <P>— der Baukosten (brutto, KGR 200-700),</P>
               <P>— des Werts der eigenen erbrachten Leistung,</P>
               <P>— des Leistungszeitraumes (Beauftragung MM/JJJJ, Inbetriebnahme MM/JJJJ),</P>
               <P>— der Handlungsbereiche mit Projektbeschreibung, der Art des Vertragsverhältnisses sowie Nennung vergleichbarer Qualitätsanforderungen,</P>
               <P>— der Honorarzone sowie der erbrachten Leistungsstufen, die folgenden Mindestanforderungen entsprechen:</P>
               <P>• mind. 2 selbst erbrachte Referenzprojekte mit einem Mindestumfang von 40 Mio. € Projektkosten (brutto, KGR 200 - 700), bei Bietergemeinschaften mind. 1 selbst erbrachtes Referenzprojekt pro Mitglied der Bietergemeinschaft, wobei mindestens vier der fünf Leistungsstufen beauftragt und durchgeführt wurden, davon mindestens 1 Referenzprojekt im Bereich der öffentlichen Hand.</P>
               <P>• mindestens 1 öffentlich gefördertes Referenzprojekt inkl. Erstellung der Verwendungsnachweise.</P>
               <P>• Referenzzeitraum zwingend in den letzten 10 Jahren, d.h. zwischen 2007-2017, die Beauftragung und Inbetriebnahme muss in diesem Zeitraum begonnen und zum Zeitpunkt des Endes der Angebotsfrist abgeschlossen sein.</P>
               <P>• Der Bieter / Mitglied der Bietergemeinschaft zeichnete sich für alle Handlungsbereiche verantwortlich.</P>
               <P>— Es ist pro Referenz ein Ansprechpartner des jeweiligen Auftraggebers mit Telefonnummer und e-mail-Adresse zu benennen, der in der Lage ist, detaillierte Auskünfte über die benannte Referenz zu geben.</P>
               <P>Der als Anlage E_8a ff. beiliegende Vordruck ist zu verwenden, jeweils entsprechend zu bezeichnen, zu vervielfältigen und aufsteigend zu numerieren. Ergänzende (eigene) Darstellungen zu den einzelnen Referenzen sollen zwei (2) DIN/A4-Seiten pro Referenz nicht überschreiten.</P>
               <P>— Anlage E_9 / Benennung der technischen Fachkräfte Angaben mit Namen und beruflicher Qualifikation der technischen Leitung und der für die Leistung vorgesehenen Verantwortlichen für die Qualitätskontrolle gem. § 46 Abs. 3 Nr. 2 VgV. Dabei sind nur jeweils die Personen anzugeben, die die Leistung tatsächlich verantworten und auch maßgeblich erbringen. Studien- und Ausbildungsnachweise zur beruflichen Qualifikation dieser Personen i.S.v. § 46 Abs. 3 Nr. 6 VgV sind auf gesonderte Aufforderung vorzulegen,</P>
               <P>— Anlage E_10 / Erklärung über die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl: Erklärung über die Anzahl der festangestellten Mitarbeiter und der Führungskräfte in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren (2014, 2015, 2016) gem. § 46 Abs. 3 Nr. 8 VgV. Es ist mindestens ein jährliches Mittel von 6 technischen Mitarbeitern inklusive Geschäftsführung nachzuweisen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Nachweis für die berufliche Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung. Hierbei wird zugelassen, wer nach dem für die öffentliche Auftragsvergabe geltenden Landesrecht berechtigt ist, die entsprechende Berufsbezeichnung zu tragen oder in der Bundesrepublik Deutschland entsprechend tätig zu werden (§ 75 Abs. 1 &amp; 2 VgV). Als Berufsbezeichnung für den Projektleiter bzw. für den Stellvertretenden Projektleiter ist jeweils der Titel "Ingenieur (Studiengang Architektur / Bauingenieurwesen/Wirtschaftsingenieurwesen)" (im Sinne des § 75 Abs. 2 VgV nachzuweisen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Siehe Auftrags- und Vergabeunterlagen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-01-31</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-03-09</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-01-31</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Je nach Bieterkonstellation sind folgende Erklärungen abzugeben:</P>
               <P>— Anlage E_1 / Bietererklärung inkl. Erklärung der Unabhängigkeit von Ausführungs- und Lieferinteressen gem. 73 Abs. 3 VgV,</P>
               <P>— Anlage E_2 / Bietergemeinschaft. Erklärung über zur Leistungserbringung vorgesehene Bietergemeinschaft (falls zutreffend),</P>
               <P>— Anlage E_3 / Nachunternehmererklärung. Erklärung über zur Leistungserbringung in Anspruch genommene Nachunternehmerleistungen (falls zutreffend),</P>
               <P>— Anlage E_4 / Vertraulichkeitsvereinbarung als Eigenerklärung gem. § 5 Abs. 3 VgV.</P>
               <P>Zum Nachweis, dass eignungsbezogene Ausschlussgründe nicht vorliegen, müssen folgende Unterlagen vorgelegt werden:</P>
               <P>— Anlage E_5 / Nichtvorliegen von Ausschlussgründen als Eigenerklärung des Bieters. Die Vergabestelle behält sich zudem vor, nachfolgend aufgeführte Nachweise anzufordern:</P>
               <P>— Bescheinigung der Behörde des betreffenden Mitgliedsstaates, dass der Bieter seiner Verpflichtung zur Zahlung von Steuern und Abgaben ordnungsgemäß nachgekommen ist,</P>
               <P>— Bescheinigung der Behörde des betreffenden Mitgliedsstaates, dass der Bieter seiner Verpflichtung zur Zahlung von Beiträgen zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß nachgekommen ist.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltendgemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt undgegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegenVergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbarsind,spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantragist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einerRüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
