<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000505-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745063-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180117</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000505</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000505-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kifu.gov.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://eljarasok.kifu.gov.hu/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU">MAGYARORSZÁG</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180115 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Kormányzati Informatikai Fejlesztési Ügynökség</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kormányzati Informatikai Fejlesztési Ügynökség</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK06203</NATIONALID>
               <ADDRESS>Csalogány utca 9–11.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1027</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Kovács Kitti</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 17955572</PHONE>
               <E_MAIL>kovacs.kitti@kifu.gov.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 17950036</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kifu.gov.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.kifu.gov.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://eljarasok.kifu.gov.hu/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Központi költségvetési szerv (Ügynökség)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Informatika</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Internet-előfizetés biztosítása az Idősügyi Infokommunikációs Modellprogram kiterjesztéséhez (WIFI eszköz) - 2</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Internet-előfizetés biztosítása az Idősügyi Infokommunikációs Modellprogram kiterjesztéséhez (WIFI eszköz) - 2.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Magyarország települései.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>A közbeszerzés tárgya: „Internet-előfizetés biztosítása az Idősügyi Infokommunikációs Modellprogram kiterjesztéséhez (WIFI eszköz) - 2”.</P>
                  <P>A Kbt. 58. § (1) bekezdése alapján a közbeszerzés mennyisége: Tervezetten legfeljebb 100 kijelölt településen és vonzáskörzetében összesen 4383 db, a programba bevont magánszemély részére vezeték nélküli Internet hozzáférés biztosítása (mobilinternet szolgáltatás), üzembe helyezés támogatása, valamint 2018. augusztus 31-ig a szolgáltatás működésének biztosítása a műszaki leírásban részletezettek szerint.</P>
                  <P>Szállítás:</P>
                  <P>O 1. részteljesítés: az eszközök átvétele a tételes átadás-átvételi nyilatkozat alapján Nyertes Ajánlattevő raktárában kerül sor. Szállítási határidő: a szerződéskötést követő 30 nap.</P>
                  <P>O 2. részteljesítés: Nyertes Ajánlattevő az eszközöket a megjelölt helyszínekre szállítja, és tételesen adja át, átadás-átvételi bizonylattal Ajánlatkérő vagy megbízottja részére. Szállítási határidő: a szerződéskötést követő maximum 90 nap. Ajánlatkérő legkésőbb a szállítási határidőt megelőző 1 héttel tájékoztatja Nyertes Ajánlattevőt a teljesítés pontos dátumáról és helyszíneiről. Nyertes Ajánlattevő vállalja, hogy az Ajánlatkérő által meghatározott kiszállítási dátumot követő 2 héten belül a teljes mennyiség kiszállítása megtörténik.</P>
                  <P>Nyertes Ajánlattevő köteles a szolgáltatásokat a helyszínre történő kiszállításig üzembe helyezni - aktiválni.</P>
                  <P>O Ajánlattevő a tárolásért és a későbbi kiszállításért külön összeget nem számolhat fel, ezen esetleges költségeket az ajánlati árnak tartalmaznia kell.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Adatforgalmi keret kimerülése esetén a lassítást követő érték (Kbit/s)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-02-15</DATE_START>
               <DATE_END>2018-08-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>17) Ajánlatkérő felhívja az ajánlattevők figyelmét, hogy a felhívásban az ajánlattevőnek a szerződés teljesítésére való alkalmasságának feltételeit és ennek igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg az alábbi követelmények tekintetében: eljárást megindító felhívás III.1.2) és III.1.3) valamennyi pontja.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A feltételek felsorolása és rövid ismertetése: Az alkalmasság megítéléséhez szükséges adatok és a megkövetelt igazolási mód:</P>
               <P>Kizáró okok:</P>
               <P>— Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) bekezdésében meghatározott kizáró okok valamelyike fenn áll,</P>
               <P>— A gazdasági szereplő akkor sem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában, amennyiben vele szemben a Kbt. 62. § (2) bekezdésében meghatározott kizáró ok fenn áll.</P>
               <P>A Kbt. 74. § (1) bekezdés b) pontja alapján Ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt a ajánlattevőt, alvállalkozót vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, aki részéről a kizáró ok az eljárás során következett be.</P>
               <P>Megkövetelt igazolási mód:</P>
               <P>A magyarországi letelepedésű ajánlattevő(k), valamint adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő(k) vonatkozásában a 321/2015. (X.30.) Kormányrendelet 1. § (1)-(2) bekezdés, 4. § és 8. §-ai szerint kell igazolni a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésben foglalt kizáró okok fenn nem állását.</P>
               <P>A nem Magyarországon letelepedett ajánlattevő esetében az ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm.rendelet 4. és 10. §-a szerinti igazolásokat és írásbeli nyilatkozatokat fogadja el. A nyilatkozatok keltezése nem lehet korábbi az eljárást megindító felhívás feladásának napjánál.</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 15. § (1) bekezdése alapján a ajánlattevőnek az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani a Kbt. 62. §-ában foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával az ajánlattevő eleget tesz a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozati kötelezettségének. Azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában a ajánlattevő a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot nyújt be.</P>
               <P>Azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában az ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell benyújtani.</P>
               <P>A kizáró okok előzetes igazolása az EEKD alapján történik, az utólagos igazolásra pedig a Kbt. 69. § (4) bekezdés alapján kerül sor a közbeszerzési dokumentumban részletezettek szerint.</P>
               <P>Felhívjuk a figyelmet a 321/2015. (X.30.) KR. 12-14. § és 16.§-ára és a Kbt. 64. § szerinti öntisztázás lehetőségére.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Az ajánlattevőknek csatolnia kell:</P>
               <P>P1) A 321/2015. (X.30.) KR. 19. § (1) bek. c) pontja alapján az előző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évre vonatkozó közbeszerzés tárgya (internet szolgáltatás) - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről szóló nyilatkozatot, attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet arra, hogy amennyiben az ajánlattevő a fenti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett ajánlattevő kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának ajánlatkérő által elfogadott módjáról a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdés szerint.</P>
               <P>Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65. § (6) - (8) bekezdésben, valamint a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19. § (7) bekezdésben foglaltak is irányadók.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm.rendelet 2. § (5) bekezdése alapján jelzi, hogy a formanyomtatványban az alkalmassági követelmények előzetes igazolására kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását.</P>
               <P>Az alkalmassági követelmények előzetes igazolása érdekében az ajánlattevő vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a formanyomtatvány IV. részét az ajánlatkérő által előírt módon köteles kitölteni.</P>
               <P>Ajánlatkérő a III.1.2) P1) pontban meghatározott alkalmassági követelménynek való megfelelés előzetes igazolásaként kéri, hogy az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész: Kiválasztási szempontok, B: Gazdasági és pénzügyi helyzet szakasz 2a) pontjában az alkalmassági követelmény vonatkozásában előírt valamennyi releváns információ megadását.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alkalmatlan az ajánlattevő, ha.</P>
               <P>P1) az előző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti év közbeszerzés tárgya szerinti - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele nem éri el mindösszesen a nettó 53 millió forintot.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdése szerint az előírt alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Az ajánlattevőnek csatolnia kell:</P>
               <P>A) A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés a) pontja alapján az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónap) teljesített, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett legjelentősebb közbeszerzés tárgya szerinti (mobilinternet szolgáltatás) referenciák ismertetését, amelyben az alábbiakat kell megadni:</P>
               <P>— a teljesítés idejét (kezdő és befejező időpontja) és helyét,</P>
               <P>— a szerződést kötő fél nevét és elérhetőségét,</P>
               <P>— az előfizetők számát (fő),</P>
               <P>— a szolgáltatás tárgyát,</P>
               <P>— az elvégzett szolgáltatás rövid bemutatását olyan részletességgel, hogy az alkalmassági feltételnek való megfelelést egyértelműen megállapítható legyen.</P>
               <P>A referencia bemutatáshoz mellékelni kell a 321/2015. (X. 30.) Korm.rendelet 22. § (1) bekezdése szerinti dokumentumot. A referenciaigazolásnak, illetve nyilatkozatnak tartalmaznia kell a referenciabemutatásban előírt valamennyi adatot, továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>Az alkalmasság igazolására a Kbt. 65. § (6) - (7) bekezdésben, valamint a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19. § (7) bekezdésben foglaltak is irányadók.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján jelzi, hogy a formanyomtatványban az alkalmassági követelmények előzetes igazolására kéri a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását.</P>
               <P>Az alkalmassági követelmények előzetes igazolása érdekében az ajánlattevő vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a formanyomtatvány IV. részét az ajánlatkérő által előírt módon köteles kitölteni.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Az alkalmasság minimumkövetelménye(i):</P>
               <P>Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem rendelkezik.</P>
               <P>M1) az eljárást megindító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben (36 hónapban) teljesített, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett legalább 1 db minimum 500 főre vonatkozó, szerződésszerűen teljesített, mobilinternet szolgáltatás teljesítésére vonatkozó referenciával.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ajánlatkérő (AK) előleget nem biztosít.</P>
               <P>Ajánlatkérő fizetési kötelezettségét a Kbt. 135. § (1), (5), (6) bek. és a Ptk. 6:130. § (1) és (2) bekezdésével összhangban az 1 db részszámla és 1 db végszámla kézhezvételének napját követő 30 napon belül átutalással teljesíti.</P>
               <P>Nyertes Ajánlattevő két számla benyújtására jogosult. Az 1. részteljesítést követően a teljes ellenszolgáltatás 40 %-ára egy részszámla, míg 2. részteljesítést követően az ellenszolgáltatás 60 %-át tartalmazó végszámla benyújtására van lehetőség.</P>
               <P>A szolgáltatási díjra történő jogosultság kezdetének - dátumaként a szerződéskötés dátuma a mérvadó.</P>
               <P>Ajánlattevő vállalja, hogy amennyiben a 1. részteljesítés teljesítésére nem a hónap első napján kerül sor, az adott hónapra, csak az adott időszakra eső arányos havidíjat számolja fel.</P>
               <P>Az ajánlattétel az elszámolás, valamint a kifizetés pénzneme magyar forint (HUF).</P>
               <P>A részletes feltételeket a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>A 1056/2017. (II. 7.) Kormányhatározat 2. pontja a nemzeti fejlesztési minisztert jelölte meg felelősként, hogy a Kormányzati Informatikai Fejlesztési Ügynökség útján gondoskodjon az „Idősügyi Infokommunikációs Modellprogram hátrányos helyzetű térségekre való kiterjesztése (II. Fázis) lebonyolításához szükséges informatikai eszközök beszerzéséről és üzembe helyezéséről intézkedjen. A Kormányhatározat 2017. szeptember 30-át szabta határidőül a feladat lebonyolítására. A projekt kiterjesztésének szervezési szakasza és a kapcsolódó közbeszerzések előkészítése elhúzódott, így a Kbt. 81. § (7) bekezdés szerinti határidők nem lennének betarthatóak a teljesítés időigényére tekintettel.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-01-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-01-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Kormányzati Informatikai Fejlesztési Ügynökség 1027 Budapest, Csalogány u. 9-11. 222. tárgyaló.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Az ajánlatok felbontásánál a Kbt. 68. § (3) bekezdése alapján csak az ajánlatkérő, az ajánlattevők, valamint az általuk meghívott személyek, továbbá - a közbeszerzéshez támogatásban részesülő ajánlatkérő esetében - a külön jogszabályban meghatározott szervek képviselői és személyek lehetnek jelen.</P>
                  <P>A bontási eljárás a Kbt. 68. § rendelkezései szerint történik.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A teljesítés helye: Magyarország területe. A listán jelenleg 63 településnév szerepel, ezek közül 6 olyan, ahol a belügyminiszter egyedi döntése kellett, mivel a település nem hátrányos helyzetű.</P>
               <P>A közbeszerzés során fel kívánjuk hívni az ajánlattevők figyelmét arra, hogy a településszám legfeljebb 100-ig bővülhet a szerződéskötésig a további belügyminiszteri egyedi döntés függvényében.</P>
               <P>A jelenleg kiválasztott 63 kedvezményezett település listáját mellékeljük jelen felhíváshoz.</P>
               <P>A szerződés a „Digitalizáció az aktív idősekért” programról szóló 1761/2017.(XI. 7.)Korm. hat. 6.pontja alapján a szerződés fedezetét biztosító támogatási összeg rendelkezésre állásáról szóló megrendelői értesítést követően a szerződő felek aláírását követő napon lép hatályba, és 2018. augusztus 31-ig marad hatályban. Szolgáltató a szolgáltatást köteles a beüzemelését követően 2018. augusztus 31-ig folyamatosan a Műszaki leírásban foglalt minőségi kritériumoknak megfelelően nyújtani.</P>
               <P>Az ajánlatkérő a közbeszerzési eljárásban a nyertes ajánlattevő(k)től nem követeli meg gazdálkodó szervezet alapítását.</P>
               <P>Az ajánlatok részszempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa: 1-10. Ajánlatkérő az 1. értékelési szempont esetén a fordított arányosítás, a 2. értékelési szempont esetén az egyenes arányosítás módszere szerint értékeli az egyes ajánlatok tartalmi elemeit. A Ajánlatkérő ajánlati biztosítékot nem ír elő.</P>
               <P>Az ajánlattevőnek az ajánlatot és annak minden mellékletét 1 eredeti nyomtatott, bekötött példányban valamint 1 példány CD-n (pdf formátumban) kell elkészítenie és benyújtania.</P>
               <P>Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében az ajánlattevő köteles csatolni a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást.</P>
               <P>Az ajánlatnak tartalmaznia kell a Kbt. 66. § (2), (4)-(6) bekezdése szerinti dokumentumokat, valamint szakmai ajánlatot.</P>
               <P>Az ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a Kbt. 71. § (6) bekezdésben foglalt esetben nem rendel el újabb hiánypótlást.</P>
               <P>Az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell a tekintetben, hogy az ajánlat elektronikus formában benyújtott (jelszó nélkül olvasható, de nem módosítható .pdf file) példánya a papír alapú (eredeti) példánnyal megegyezik.</P>
               <P>Az ajánlathoz csatolni kell szakmai ajánlatot a műszaki leírásban meghatározottak szerint.</P>
               <P>Az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell a tekintetben, hogy jelen közbeszerzési eljárásban megajánlott internet előfizetéshez az adatforgalmi keret kimerülése esetén mekkora mértékű lassítást alkalmaz.</P>
               <P>Az ajánlatkérő csak az eljárás nyertesével kötheti meg a szerződést, vagy - a nyertes visszalépése esetén - az ajánlatok értékelése során a következő legkedvezőbb ajánlatot tevőnek minősített ajánlattevővel, ha őt az ajánlatok elbírálásáról szóló írásbeli összegezésben megjelölte.</P>
               <P>Ajánlatkérő megvizsgálta a részajánlat tétel lehetőségét és azt nem tartja gazdaságilag ésszerűnek, a szolgáltatás nem osztható oly módon, hogy az a közpénzek hatékony felhasználását eredményezné.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet arra, hogy jelen eljárás során a Kbt. 53. § (6) bekezdésében foglaltak szerint jár el.</P>
               <P>A felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó: Szvaratkó Nikolett 00712., dr. Csapó Dániel 00889.</P>
               <P>Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja Ajánlattevők figyelmét, hogy jelen közbeszerzési eljárás a Kbt. 53. § (6) bekezdése alapján feltételes közbeszerzésként indul. A szerződés a „Digitalizáció az aktív idősekért” programról szóló 1761/2017. (XI. 7.) Korm. határozat 6. pontja alapján a szerződés fedezetét biztosító támogatási összeg rendelkezésre állásáról szóló megrendelői értesítést követő napon lép hatályba, és 2018. augusztus 31-ig marad hatályban. Ajánlatkérő felhívja ajánlattevők figyelmét, hogy a teljesítés kezdő időpontja a közbeszerzési eljárás előzetesen kalkulált befejezési időpontjának esetleges változásra tekintettel módosulhat.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148. §-a szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
