<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000814-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745838-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000814</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000814-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://zamowienia.plk-sa.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.plk-sa.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">4575000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Проучване за осъществимост, консултантски услуги, анализ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studie proveditelnosti, poradenství, analýza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gennemførlighedsundersøgelser, rådgivning, analyser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Durchführbarkeitsstudie, Beratung, Analyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μελέτες σκοπιμότητας, υπηρεσίες παροχής συμβουλών, υπηρεσίες αναλύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Feasibility study, advisory service, analysis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Estudio de viabilidad, servicios de asesoramiento, análisis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teostatavusuuringud, nõuandeteenused, analüüs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toteutettavuustutkimus, neuvontapalvelut, analyysit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Études de faisabilité, service de conseil, analyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Feasibility study, advisory service, analysis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studija izvodljivosti, savjetodavna usluga, analiza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Megvalósíthatósági tanulmány, tanácsadó szolgáltatás, elemzés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studi di fattibilità, servizi di consulenza, analisi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Galimybių studijos, konsultavimo paslaugos, analizė</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priekšizpēte, konsultāciju dienests, analīze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studji ta' fattibbiltà, servizz ta' konsulenza, analiżi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haalbaarheidsstudie, adviesverlening, analyse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studia wykonalności, usługi doradcze, analizy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Estudo de viabilidade, serviço consultivo, análise</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studii de fezabilitate, servicii de consultanţă, analize</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Štúdia realizovateľnosti, poradenská služba, analýza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Študija izvedljivosti, svetovanje, analiza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Genomförbarhetsstudie, rådgivning och analys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Targowa 74</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-734</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>lukasz.zych@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224732399</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>https://zamowienia.plk-sa.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zamowienia.plk-sa.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Transport kolejowy – zarządzanie liniami kolejowymi</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji przedprojektowej dla projektu „Zwiększenie przepustowości ciągu Tczew – Gdynia wraz z dobudową odcinków nowych torów szlakowych oraz przebudową stacji Zajączkowo Tczewskie".</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71241000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest Opracowanie dokumentacji przedprojektowej dla projektu „Zwiększenie przepustowości ciągu Tczew – Gdynia wraz z dobudową odcinków nowych torów szlakowych oraz przebudową stacji Zajączkowo Tczewskie".</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">4575000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Linia kolejowa Tczew – Gdynia, stacja kolejowa Zajączkowo.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem analiz studialnych są:</P>
                  <P>I. W ramach Zadania 1 – odcinki linii kolejowych:</P>
                  <P>1) nr 9 Warszawa Wschodnia Osobowa – Gdańsk Główny odcinek Tczew – Gdańsk: od km 294,103 do km 328,120, zelektryfikowany,</P>
                  <P>2) nr 202 (Gdańsk Główny – Stargard Szczeciński) odcinek Gdańsk Główny – Gdynia Główna Osobowa: od km -0,381 do km 20,992, zelektryfikowany,</P>
                  <P>3) nr 260 (Zajączkowo Tczewskie – Pruszcz Gdański), odcinek Pszczółki – Pruszcz Gdański od km 4,126 do km 14,767, zelektryfikowany,</P>
                  <P>4) nr 265 (Zajączkowo Tczewski – Pszczółki), odcinek od km 3,110 do km 4,826, zelektryfikowany wraz z infrastrukturą towarzyszącą.</P>
                  <P>II. W ramach Zadania 2 – dawna stacja rozrządowa (obecnie manewrowa), po której odbywa się ruch towarowy, wraz z infrastrukturą towarzyszącą oraz linie kolejowe, zarządzane przez PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.,</P>
                  <P>Powiązane ze stacją:</P>
                  <P>1) nr 260 (Zajączkowo Tczewskie – Pruszcz Gdański), odcinek od Zajączkowa Tczewskiego do Pszczółek (od km -0,052 do km 5,385), magistralna, jednotorowa, zelektryfikowana, o znaczeniu pozostałe,</P>
                  <P>2) nr 265 (Zajączkowo Tczewskie – Pszczółki), cała: od km 0,022 do km 4,826; magistralna, jednotorowa, zelektryfikowana, o znaczeniu pozostałe,</P>
                  <P>3) nr 726 (Tczew R 71 – Zajączkowo Tczewskie ZTB), cała: od km 0,535 do km 3,480; pierwszorzędna, dwutorowa na odc. od km 0,570 do km 2,353, zelektryfikowana, o znaczeniu państwowym,</P>
                  <P>4) nr 727 (Tczew – Malinowo), cała: od km 0,953 do km 2,185; pierwszorzędna, jednotorowa, niezelektryfikowana, o znaczeniu pozostałe,</P>
                  <P>5) nr 728 (Tczew R 46 – Zajączkowo Tczewskie ZTB) cała: od km -0,220 do km 3,548; pierwszorzędna, jednotorowa, zelektryfikowana, o znaczeniu pozostałe,</P>
                  <P>6) nr 729 (Górki – Zajączkowo Tczewskie), cala: od km -0,017. do km 11,098; pierwszorzędna, jednotorowa, zelektryfikowana, o znaczeniu państwowym,</P>
                  <P>7) nr 730 (Zajączkowo Tczewskie ZTD – Tczew Suchostrzygi), cała od km -0,022 do km 6,562; znaczenia miejscowego, jednotorowa, zelektryfikowana od km -0,022 do km 5,144, o znaczeniu pozostałe,</P>
                  <P>8) nr 731 (Malinowo – Zajączkowo Tczewskie ZTB), cała od km 0,000 do km 2,364; pierwszorzędna, jednotorowa, niezelektryfikowana, o znaczeniu pozostałe,</P>
                  <P>9) nr 735 (Górki – Zajączkowo Tczewskie ZTA), cała od km -0,075 do km 7,610; pierwszorzędna, jednotorowa, zelektryfikowana, o znaczeniu pozostałe, wraz z infrastrukturą towarzyszącą.</P>
                  <P>Ponadto w ramach prowadzonych analiz Wykonawca uwzględni wpływ linii powiązanych nr: 201, 203, 226, 227, 229, 249, 721, 250 (będącą w zarządzie SKM Trójmiasto) oraz nr 248 (będącą w zarządzie PKM).</P>
                  <P>Ww. linie przynależą do istniejącej sieci TEN-T. Znajdują się na trasie międzynarodowego korytarza transportowego E65 „Morze Bałtyckie – Morze Adriatyckie” łączącego Gdynię z Rawenną (wytyczony na mocy Rozporządzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE).</P>
                  <P>Nr 913/2010).</P>
                  <P>Zamówienie ma charakter studialny, zatem powyższy kilometraż określa się w niniejszym OPZ w sposób orientacyjny. Kilometraż ten określa się przede wszystkim dla analiz dotyczących stanu istniejącego oraz analiz technicznych wariantów inwestycyjnych. W analizach opisanych w pozostałych rozdziałach OPZ, należy przyjmować obszar analiz zgodnie z treścią tych rozdziałów lub potrzebami wynikającymi z przeprowadzanych analiz.</P>
                  <P>Powyższy kilometraż wskazano dla branży torowej i branż pokrewnych. W niektórych branżach (np. energetyka, SRK, telekomunikacja), specyfika branżowa i oczywiste uwarunkowania techniczne wymuszają, by pewne roboty były prowadzone i projektowane na części lub całości sąsiednich szlaków, na sąsiednich stacjach, a nawet na jeszcze bardziej odległym obszarze (np. podstacje trakcyjne). W tego rodzaju branżach Wykonawca w ramach wynagrodzenia obejmie swoimi analizami taki obszar i te obiekty, dla których będzie to konieczne dla prawidłowej realizacji zamówienia w zakresie objętym obszarem projektu.</P>
                  <P>Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia znajduje się z Części III SIWZ „OPZ”.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">4575000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">425</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1 pkt 12–23 Ustawy z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d) i pkt 14 w zakresie przestępstwa określonego w art. 24 ust.1 pkt 13 lit. d) Ustawy (przesłanki wykluczenia obligatoryjne) oraz w art.24 ust. 5 pkt 1, 5 i 6 Ustawy (przesłanki wykluczenia fakultatywne) oraz spełniający warunki udziału określone w pkt 8.6 IDW.</P>
               <P>2. Zgodnie z art. 22 ust. 1b Ustawy, o udzielenie Zam. mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące: Kompetencji lub uprawnień do prowadzonej określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, Sytuacji ekonomicznej lub finansowej, Zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>3. W celu wykazania, że brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania oraz na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu, każdy z Wykonawców złoży Jednolity Dokument, którego wzór stanowi Załącznik nr 5 do IDW. W celu wstępnego potwierdzenia spełnienia warunków udziału w Postępowaniu Wykonawca ogranicza się do ogólnego oświadczenia dotyczącego wszystkich kryteriów kwalifikacji poprzez wypełnienie sekcji alfa w części IV i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV Jednolitego Dokumentu.</P>
               <P>4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Jednolity Dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>5. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także wraz z ofertą Jednolity Dokument dotyczący każdego z tych podmiotów wraz ze zobowiązaniem, którego wzór stanowi Załącznik nr 3 do IDW.</P>
               <P>6. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>7. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji Zamówienia.</P>
               <P>8. W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w SIWZ.</P>
               <P>9. Wykonawca wskazuje w Załączniku nr 10 części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć Podwykonawcom, jeśli jest już wiadome Wykonawcy jakim podwykonawcom zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia, składa Jednolity Dokument dotyczący każdego z tych podwykonawców.</P>
               <P>10. Oświadczenia i dokumenty jakich będzie żądał Zamawiający znajdują się na stronie internetowej https://zamowienia.plk-sa.pl</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków, szczegółowe informacje dotyczące oświadczeń i dokumentów zawarte są w Tomie I SIWZ – IDW.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę, iż znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, tj.:</P>
               <P>Posiada środki finansowe lub zdolność kredytową – w wysokości nie mniejszej niż 610 000 PLN;</P>
               <P>Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>Ocena spełniania w/w warunku nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w punkcie 9 IDW.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę wykonanie w okresie ostatnich 3 (trzech) lat przed upływem terminu składania ofert, (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie), co najmniej 2 (dwóch) opracowań studium wykonalności, w tym 1 (jednego) opracowania studium wykonalności dla inwestycji liniowych w sektorze transportu oraz 1 (jednego) opracowania studium wykonalności zawierającego analizy związane z budową terminala kontenerowego kolejowo-drogowego wyposażonego w urządzenia, maszyny służące do wyładunku/załadunku kontenera, o wartości jednego z nich nie mniejszej niż 1 500 000 PLN.Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.Ocena spełniania w/w warunku nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w punkcie 9.7.1 IDW.</P>
               <P>2. Wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę dysponowania osobami zdolnymi do wykonania Zamówienia:</P>
               <P>— Koordynator Projektu,</P>
               <P>— Główny Projektant,</P>
               <P>— Koordynator branżowy w zakresie linii, węzłów i stacji kolejowych,</P>
               <P>— Koordynator branżowy ds. zabezpieczenia i sterowania ruchem kolejowym.</P>
               <P>Koordynator Projektu oraz Koordynatorzy Branżowi po podpisaniu Umowy pozostaną w pełnej dyspozycji Zamawiającego. Nie dopuszcza się łączenia funkcji Koordynatorów branżowych przez jedną osobę.Dopuszcza się pełnienie przez jedną osobę funkcji Koordynatora Projektu i jednego Koordynatora Branżowego.Eksperci po podpisaniu Umowy pozostaną w pełnej dyspozycji Zamawiającego w okresie prowadzenia właściwych sobie analiz i w trakcie Rad Projektowych o których mowa w 8.1 OPZ.</P>
               <P>Uwaga: Zamawiający nie dopuszcza wskazywania przez Wykonawców w ofercie tej samej osoby na więcej niż jedno stanowisko.</P>
               <P>Przez ww. uprawnienia budowlane Zamawiający rozumie uprawnienia budowlane, o których mowa w ustawie z dnia 7.7.1994 r. (Dz.U. z 2016 r., poz. 290 z późn. zm.) Prawo budowlane oraz w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r., poz. 1278 z późn. zm.) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa, lub odpowiednich przepisów obowiązujących na terenie kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, uznanych przez właściwy organ, zgodnie z ustawą z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych (...) (Dz.U. z 2016 r. poz. 65).</P>
               <P>W przypadku osób, które są obywatelami państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej oraz państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym (w rozumieniu art. 4a ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa (Dz.U. z 2016 r., poz. 1725 z późn. zm.), osoby wyznaczone do realizacji zamówienia posiadają uprawnienia budowlane do projektowania, wyszczególnione wyżej jeżeli nabyły kwalifikacje zawodowe do wykonywania działalności w budownictwie, równoznacznej wykonywaniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, odpowiadające posiadaniu uprawnień budowlanych do projektowania, oraz posiadają odpowiednią decyzję o uznaniu kwalifikacji zawodowych lub w przypadku braku decyzji o uznaniu kwalifikacji zawodowych zostały spełnione w stosunku do tych osób wymagania, o których mowa w art. 20a ust. 2–6 ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych (...) dotyczące świadczenia usług transgranicznych. Z uwagi na ograniczoną ilość znaków, szczegółowe informacje dotyczące warunków, jakie muszą spełniać ww. osoby zawarte są w pkt 8.6.1 Tom I SIWZ – IDW. Ocena spełnienia w/w warunków nastąpi na podstawie przedstawienia przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w pkt 9 IDW.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. Całkowita cena brutto – 60%</P>
               <P>2. Wartość techniczna – 40%</P>
               <P>Szczegółowe informacje zawarte są w Tomie I SIWZ – pkt 19 IDW.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Każdy Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w wysokości: 45 000,00 PLN (słownie: czterdzieści pięć tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wadium musi być wniesione w formie zgodnej z art. 45 ust. 6 Ustawy.</P>
               <P>3. Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na następujący rachunek Zamawiającego: PKO BP 45 1020 1042 0000 8602 0220 8460 SWIFT: BPKOPLPW.</P>
               <P>4. Potwierdzeniem skutecznego wniesienia wadium będzie:</P>
               <P>a) w przypadku wadium w formie pieniężnej – zaksięgowanie na rachunku bankowym Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) w przypadku wadium w formie innej niż pieniężna – oryginał dokumentu wadialnego (gwarancji lub poręczenia). Dokument należy przekazać w następujący sposób: kserokopie należy dołączyć do oferty, dokumenty oryginalne dostarczyć w odrębnym opakowaniu wraz ofertą.</P>
               <P>5. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania Umowy w wysokości 10% ceny całkowitej brutto w ofercie, w formie przewidzianej w art. 148 ust. 1 Ustawy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie Zamówienia muszą ustanowić i wskazać Pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu o udzielenie niniejszego Zamówienia albo reprezentowania w Postępowaniu o udzielenie niniejszego Zamówienia i zawarcia umowy w sprawie Zamówienia publicznego –zgodnie z postanowieniem art. 23 Ustawy.</P>
               <P>W przypadku, gdy zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego Zamawiający zażąda umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>1. Ustawa z dnia 7.7.1994 r. Prawo Budowlane (t.j.: Dz.U. z 2013 r., poz. 1409 z późn. zm.)</P>
               <P>2. Rozporządzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. 2014 poz. 1278)</P>
               <P>3. Ustawa z dnia 15.12.2000 r. (t.j. Dz.U. z 2014 r., poz. 1946 z późn. zm.) o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki Umowy stanowi Tom II (PU) Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego w Warszawie, ul. Targowa 74, Centrum Realizacji Inwestycji, segment B przyziemie, w pokoju 0007.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3 Ustawy.</P>
               <P>2. Uwaga do pkt IV.2.6) Minimalny okres, w którym oferent będzie związany ofertą – 60 dni.</P>
               <P>3. Ze względu na ograniczoną ilość znaków w poszczególnych Sekcjach Ogłoszenia o zamówieniu, wszelkie informacje znajdują się w Tomie I SIWZ – IDW.</P>
               <P>4.Szacunkowa wartość zamówienia obejmuje:</P>
               <P>a) wartość zamówienia podstawowego: 3 050 000 PLN,</P>
               <P>b) wartość zamówień podobnych: 1 525 000 PLN.</P>
               <P>Łączna wartość zamówienia podstawowego wraz z zamówieniami podobnymi wynosi: 4 575 000 PLN.</P>
               <P>5. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w Jednolitym Dokumencie.</P>
               <P>a) wykaz usług spełniających wymagania określone w pkt 8.6. IDW;</P>
               <P>b) dowody określające czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie;</P>
               <P>c) wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia;</P>
               <P>d) informacja banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>e) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 Ustawy;</P>
               <P>f) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 (z wyłączeniem przesłanki zawartej w art. 24 ust. 1 pkt 13 d) Ustawy oraz w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 6 Ustawy;</P>
               <P>g) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 z wyłączeniem przesłanki zawartej w art. 24 ust. 1 pkt 13 d) Ustawy oraz w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 5 Ustawy;</P>
               <P>h) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej;</P>
               <P>i) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>j) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Ustawy;</P>
               <P>k) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne;</P>
               <P>l) dokumenty potwierdzające dokonanie płatności należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności Ustawy, w przypadku jeśli wydano wobec Wykonawcy prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne;</P>
               <P>Ł) oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty, jakich będzie żądał Zamawiający znajdują się na stronie internetowej: https://zamowienia.plk-sa.pl.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków w treści ogłoszenia, uniemożliwiającą przekazanie pełnej informacji, dokumenty i oświadczenia wymagane od Wykonawcy na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania oraz szczegółowe informacje na temat wymaganych dokumentów dostępne są pod adresem: https://zamowienia.plk-sa.pl Wzory oświadczeń stanowią załączniki do Tomu I SIWZ – IDW.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu Zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w art. 179 i następnych Ustawy.</P>
               <P>2. Wobec niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w toku Postępowania lub w przypadku zaniechania przez Zamawiającego dokonania czynności, do których podjęcia zobowiązany jest Zamawiający przepisami Ustawy, Wykonawca może wnieść odwołanie.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli informacje te zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy zdanie drugie, albo w terminie 15 dni – jeżeli informacje zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści Ogłoszenia o Zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 21.5 i 21.6 IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
