<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000820-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745999-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180131</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000820</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000820-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://globalprocurement.enel.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63121000">Storage and retrieval services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG2C">Carbonia-Iglesias</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">950000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 229-478119</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180131 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по приемане на склад</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skladovací a vyhledávací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lagring og genfinding</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistung in Verbindung mit Speicherung und Nachweis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αποθήκευσης και ανάκτησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storage and retrieval services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de almacenamiento y recuperación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoiu- ja väljastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varastointi- ja noutopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de stockage et de récupération</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storage and retrieval services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skladištenja i pronalaženja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tárolási és visszakeresési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di stoccaggio e recupero</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saugojimo ir grąžinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzglabāšanas un izsniegšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-ħażna u ta’ l-irkupru</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opslag- en opzoekdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi składowania i odzyskiwania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de armazenagem e recuperação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de depozitare şi de recuperare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skladovanie a uskladňovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve, povezane s shranjevanjem in prinašanjem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lagring och hämtning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Enel Produzione SpA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Enel Produzione SpA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Regina Margherita 125</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00198</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Alberto Elia</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0683059271</PHONE>
               <E_MAIL>info.logistica@enel.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>http://globalprocurement.enel.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://globalprocurement.enel.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio di ripresa e movimentazione biomasse legnose per l'alimentazione della C.le Sulcis</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63121000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Il servizio consiste nella movimentazione delle biomasse legnose all'interno del deposito della centrale termoelettrica di Sulcis, la ripresa dagli stalli di stoccaggio per l'alimentazione delle vasche di accumulo, la pulizia delle zone di stoccaggio e le aree di movimentazione.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">950000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITG2C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Portovesme — Centrale termoelettrica «Grazia Deledda».</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il servizio consiste nella movimentazione delle biomasse legnose all'interno del deposito della centrale termoelettrica di Sulcis, la ripresa dagli stalli di stoccaggio per l'alimentazione delle vasche di accumulo, la pulizia delle zone di stoccaggio e le aree di movimentazione.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">950000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Durata 12 mesi dall'attivazione del servizio + 12 mesi in opzione Enel.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>All'atto della presentazione della domanda di partecipazione i candidati devono, a pena di esclusione, dichiarare:</P>
               <P>1. Di non trovarsi nelle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.;</P>
               <P>2. Che non siano state commesse negligenze od inadempimenti nell'esecuzione di precedenti affidamenti da parte di Enel Produzione SpA;</P>
               <P>3. Di essere a conoscenza del Modello organizzativo e del Codice Etico di cui è dotata Enel, consultabili sul sito:http://www.enel.com/it-IT/group/governance/ e di impegnarsi all'osservanza dei principi ivi contenuti;</P>
               <P>4. Di non trovarsi in una situazione di conflitti di interesse con soggetti a vario titolo collegati ad Enel;</P>
               <P>5. Di non trovarsi nelle condizioni di esclusione dalla gara di cui all'art. 1 bis della L. 383/2001, in materia di emersione del lavoro sommerso;</P>
               <P>6. Di tener conto, nel partecipare alla presente procedura di gara, degli oneri previsti dall'osservanza delle norme per la sicurezza dei lavoratori e del costo del lavoro, così come previsto dalla L. n. 55/1990 e dalla L.327/2000, nonché degli obblighi in materia di sicurezza e delle condizioni di lavoro, con particolare riferimento al D.Lgs. 81/2008 e s.m.i.;</P>
               <P>7. Di possedere i requisiti di idoneità tecnico professionale in relazione ai lavori oggetto della gara d'appalto, anche ai sensi dell'art. 26, comma 1, punto a) 2 del D.Lgs 81/2008 e s.m.i;</P>
               <P>8. Di impegnarsi affinché il parco mezzi minimo, di cui al punto III.1.3), sia nella propria disponibilità al momento della presentazione dell'offerta; qualora i mezzi non siano di proprietà del candidato, quest'ultimo dovrà specificare le modalità secondo cui intende assicurarsene la disponibilità, in base ad uno degli schemi di cui al successivo punto 9;</P>
               <P>9. Di voler effettuare il servizio secondo un assetto tecnico-organizzativo che adotti una o più delle seguenti modalità:</P>
               <P>a) Utilizzo esclusivo di mezzi di proprietà del candidato;</P>
               <P>b) Utilizzo di mezzi di proprietà del candidato e/o di proprietà di terzi; in tale ultimo caso per il tramite di strumenti contrattuali (quali ad es., il nolo a freddo, il leasing) di cui è necessario che il candidato fornisca precisa indicazione;</P>
               <P>c) Partecipazione in raggruppamento temporaneo di imprese, secondo quanto precisato al successivo punto III.1.8);</P>
               <P>d) Ricorso al subappalto.</P>
               <P>10. Di aver completato la fase di registrazione presso il portale Global Procurement di Enel per il Gruppo merceologico FCCU05.</P>
               <P>I candidati dovranno presentare una domanda di partecipazione, redatta su carta intestata della società ai sensi del D.P.R. 445/2000 e sottoscritta dal legale rappresentante del concorrente ovvero dal procuratore munito dei relativi poteri, con allegata copia fotostatica di un documento di identità del sottoscrittore in corso di validità e,nel caso di sottoscrizione da parte del procuratore, copia conforme all'originale della relativa procura.</P>
               <P>La domanda di partecipazione dovrà essere corredata dal documento di gara unico europeo (DGUE) di cui all'articolo 85 del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Sia nel caso in cui il candidato partecipi per proprio conto ma si avvalga delle capacità di uno o più soggetti sia nel caso di subappalto, il candidato deve presentare, per ciascuno dei soggetti coinvolti nel servizio, un DGUE distinto, in cui ciascuno di essi attesti il possesso dei requisiti generali sopra indicati.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>i. I candidati dovranno attestare all'interno del DGUE il possesso del seguente requisito di capacità economica e finanziaria: valore della produzione annuo in uno degli ultimi 3 esercizi (2014-2015-2016) almeno pari o superiore all'importo di: 600 000 EUR — IVA esclusa.</P>
               <P>ii. Nel caso di partecipazione nelle forme di cui all'art. 45, comma 2, lettere d), e), f), e g) del D.Lgs. 50/2016, si precisa che il requisito di cui sopra dovrà essere soddisfatto dal raggruppamento o consorzio inteso nella sua totalità e frazionato come segue: i) in capo alla impresa mandataria (o capogruppo) in misura non inferiore al 40 % (quaranta per cento) rispetto a quanto richiesto all'intero Raggruppamento; ii) la restante percentuale dovrà essere posseduta cumulativamente dalle altre imprese aderenti al raggruppamento (o al consorzio o al GEIE), ciascuna in misura non inferiore al 10 % (dieci per cento) di quanto richiesto all'intero raggruppamento. In ogni caso la impresa mandataria dovrà possedere il predetto requisito in misura maggioritaria.</P>
               <P>Per i candidati rientranti nelle tipologie consortili di cui al predetto art. 45, comma 2, lettere b) e c), il suddetto requisito dovrà essere posseduto in capo al solo operatore economico.</P>
               <P>iii. Enel si riserva di richiedere, anche in corso di gara a ciascun candidato e, nel caso in cui quest'ultimo risulti partecipare alla gara nelle forme di cui all'art. 45 comma 2, lettere d), e), f), e g), anche agli operatori economici facenti parte di tali forme di raggruppamento, copia della documentazione probatoria concernente il valore della produzione globale d'impresa realizzato nel periodo indicato a dimostrazione del possesso del requisito di capacità economica e finanziaria di cui al punto i.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>i. I candidati dovranno attestare, all'interno del DGUE, il possesso del seguente requisito di capacità professionale e tecnica: aver realizzato, in almeno uno degli anni compresi nel triennio 2014-2016, un valore della produzione specifico annuo, generato dall'espletamento di servizi di movimentazione rinfuse (compresa eventuale movimentazione terra e/o scavi in terra etc.), almeno pari o superiore all'importo di: 200 000 EUR — IVA esclusa;</P>
               <P>ii. Nel caso di partecipazione nelle forme di cui all'art. 45, comma 2, lettere d), e), f), e g) del D.Lgs. 50/2016 il requisito di cui al punto i. dovrà essere soddisfatto dal raggruppamento o consorzio inteso nella sua totalità e dovrà essere frazionato come segue: </P>
               <P>— in capo alla impresa mandataria (o capogruppo) in misura non inferiore al 40 % (quaranta per cento) di quanto richiesto all'intero raggruppamento; </P>
               <P>— la restante percentuale dovrà essere posseduta cumulativamente dalle altre imprese aderenti al raggruppamento (di cui all'art. 45 comma 2,lettere d), e), f), e g) del D.Lgs. 50/2016), ciascuna in misura non inferiore al 10 % (dieci per cento) di quanto richiesto all'intero raggruppamento. In ogni caso l'impresa mandataria (o capogruppo) dovrà possedere il predetto requisito in misura maggioritaria. Per ciascuno degli operatori economici partecipanti deve essere presentato un DGUE distinto contenente le informazioni richieste;</P>
               <P>iii. In caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettere b) e c), il valore della produzione specifico annuo di cui al punto i) dovrà essere posseduto dal consorzio;</P>
               <P>iv. Nel caso in cui l'operatore economico partecipi per proprio conto ma si avvalga delle capacità di uno o più altri soggetti o in caso di subappalto, per ciascuno dei soggetti interessati deve essere presentato un DGUE distinto contenente le informazioni pertinenti per ciascuno dei soggetti interessati;</P>
               <P>v. Per la dimostrazione del requisito di capacità professionale e tecnica, Enel si riserva di richiedere, anche in corso di gara, a ciascun candidato e, nel caso in cui quest'ultimo risulti partecipare alla gara nelle forme di cui all'art. 45 comma 2, lettere d), e), f), e g), anche agli operatori economici facenti parte di tali forme di raggruppamento, la presentazione di un elenco dei servizi che hanno concorso alla realizzazione del valore della produzione specifico annuo di cui al precedente punto i., con l'indicazione degli importi, delle date e dei destinatari pubblici e privati dei servizi stessi nonché della loro regolare esecuzione.</P>
               <P>Livelli minimi di capacità eventualmente richiesti:</P>
               <P>Per l'effettuazione dei servizi oggetto dell'appalto, i candidati dovranno disporre di un parco mezzi minimo che presenti le seguenti caratteristiche:</P>
               <P>a) N. 2 pale gommate (di cui 1 disponibile su specifica richiesta) di cui una con potenza ≥180HP e l’altra con potenza ≥150HP, corredate con benne di capacità e caratteristiche adeguate al materiale da movimentare;</P>
               <P>b) N. 2 autocarri/ autoarticolati (di cui 1 disponibile su specifica richiesta) dotati di cassone ribaltabile con capacità ≥30mc e da un sistema copri/scopri o portelloni sul cassone per evitare dispersione di polvere o biomasse durante il trasporto. Il suddetto sistema deve esser azionato da terra, evitando che l’autista salga sul cassone;</P>
               <P>c) N. 1 moto spazzatrice stradale con capacità ≥4mc;</P>
               <P>d) N. 1 skid loaders con potenza ≥35HP.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati all'art.45 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>In relazione all'eventuale costituzione di operatori economici — di cui all'art. 45, comma 2, lett. d), e), f) e g) — di tipo orizzontale, ai sensi dell'art. 48, comma 2 del D.Lgs. 50/2016, si precisa che i requisiti di cui ai precedenti paragrafi III.1.2) e III.1.3), dovranno essere posseduti dall'impresa mandataria (o capogruppo) in misura non inferiore al 40 %; la restante percentuale deve essere posseduta cumulativamente dalle altre imprese aderenti al raggruppamento, ciascuna in misura non inferiore al 10 % di quanto richiesto all'intero raggruppamento.</P>
               <P>I consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. b) e c) sono tenuti ad indicare per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi, ai sensi dell'art. 48, comma 7, è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Appalto soggetto a clausola sociale.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 229-478119</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-01-31</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ai sensi dell'art. 52 del D.Lgs. 50/2016, la gara sarà espletata con il supporto di mezzi di comunicazione elettronici.</P>
               <P>2. I candidati che non siano già in possesso di registrazione al Portale Global Procurement Enel per il gruppo merceologico FCCU05 (Logistica Secondaria Combustibili per centrali elettriche — oneri e accessori) dovranno preventivamente ed obbligatoriamente richiedere l'abilitazione al gruppo merceologico succitato, secondo le modalità riportate sul sito web: http://globalprocurement.enel.com/it-IT/become_supplier/. Si precisa che la registrazione al Portale è a titolo gratuito. La registrazione e la successiva abilitazione, entro il termine di cui al p.to IV.2.2), sono condizione necessaria per l'accesso alle fasi successive della procedura di gara.</P>
               <P>3. La partecipazione alla presente procedura è aperta, previa registrazione, a tutti gli operatori interessati in possesso della dotazione informatica indicata sul sito «http://globalprocurement.enel.com/it-IT/become_supplier/eprocurement_tools/».</P>
               <P>4. La domanda di partecipazione di cui al punto III.1.1., corredata del/i DGUE, dovrà essere inoltrata a mezzo e-mail all'indirizzo di posta: info.logistica@enel.com entro il termine indicato al punto IV.2.2.</P>
               <P>5. In caso di raggruppamenti di imprese non ancora costituiti, la domanda di partecipazione dovrà essere sottoscritta dai legali rappresentati di tutte le imprese che intendono riunirsi nei predetti raggruppamenti e contenere l'indicazione dell'impresa che tra esse assumerà la veste di mandataria/capogruppo.</P>
               <P>6. La documentazione prodotta dai candidati non sarà restituita.</P>
               <P>7. Eventuali quesiti o richieste di chiarimenti relativi al presente bando, potranno essere richiesti dai soli candidati registrati al Portale Global Procurement di Enel, inviando comunicazione e-mail all'indirizzo di posta:info.logistica@enel.com. Tali richieste dovranno pervenire entro e non oltre le ore 13:00 del giorno 26.1.2018. Non verranno prese in considerazione richieste di chiarimenti pervenute telefonicamente o comunque dopo la data ultima sopra indicata.</P>
               <P>8. L'operatore economico che intende avvalersi delle capacità di imprese ausiliarie dovrà allegare alla domanda di partecipazione:</P>
               <P>i) una dichiarazione sottoscritta dall'impresa ausiliaria con cui quest'ultima si obbliga verso il concorrente e verso la stazione appaltante a mettere a disposizione per tutta la durata dell'appalto le risorse necessarie di cui è carente il concorrente;</P>
               <P>ii) copia del contratto in virtù del quale l'impresa ausiliaria si obbliga nei confronti del concorrente a fornirei requisiti e a mettere a disposizione le risorse necessarie per tutta la durata dell'appalto. Nel corso della procedura di gara potrà essere richiesto al concorrente di produrre l'originale o la copia autentica del suddetto contratto.</P>
               <P>9. Il subappalto è ammesso ai sensi e per gli effetti di cui all'art. 105, comma 5 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>10. Enel si riserva la facoltà di sospendere, interrompere od annullare, la procedura di gara in base a valutazioni di propria esclusiva competenza.</P>
               <P>11. Enel si riserva la facoltà di procedere all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida.</P>
               <P>12. Enel si riserva la facoltà di escludere un candidato nel caso in cui risulti ad esso imputabile:</P>
               <P>a) la risoluzione per inadempimento di contratti di appalto di lavori, servizi e forniture affidati da Enel Produzione nonché da altre Società del Gruppo Enel;</P>
               <P>b) la violazione, nel corso dell'esecuzione di precedenti contratti ovvero nella partecipazione a precedenti gare,di una qualsiasi delle norme contenute nel Codice Etico del Gruppo Enel, accertata con qualsiasi mezzo da parte Enel;</P>
               <P>13. Enel si riserva la facoltà di escludere un candidato qualora vengano comunicati ad Enel o emergano anche da fonti aperte eventi pregiudizievoli alla reputazione del candidato.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale competente per territorio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
