<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="000855-2018" EDITION="2018001"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>17-746195-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180117</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>1</NO_OJ><DATE_PUB>20180103</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 001-000855</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000855-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.lkclp.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE948">Cloppenburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на обществения пътен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby veřejné silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Offentlig vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Öffentlicher Verkehr (Straße)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por la vía pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Maantee ühistransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge javnog cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto pubblico terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Openbaarvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte público rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby verejnej cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve javnega cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Cloppenburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Kollektivtrafik på väg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Landkreis Cloppenburg</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION_MOVE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="T01" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE><AUTHORITY_PI_MOVE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Landkreis Cloppenburg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Eschstr. 29</ADDRESS><TOWN>Cloppenburg</TOWN><POSTAL_CODE>49661</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><ATTENTION>Herrn Daniel Wübbold</ATTENTION><PHONE>+49 447115758</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>d.wuebbold@lkclp.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 447115288</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_MOVE><URL_GENERAL>www.lkclp.de</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_MOVE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_MOVE VALUE="URBAN_RAILWAY_OR_BUS_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE></AUTHORITY_PI_MOVE><OBJECT_PI_MOVE><DESCRIPTION_PI_MOVE><TITLE_CONTRACT><P>Vergabe von Personenbeförderungsleistungen im Linienverkehr mit Kraftfahrzeugen (Rufbus-Verkehrsleistungen) im Landkreis Cloppenburg</P></TITLE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY_MOVE>05</SERVICE_CATEGORY_MOVE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Landkreis Cloppenburg</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DE948"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Der Landkreis Cloppenburg beabsichtigt als zuständige Behörde i.S.d. Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 23.10.2007 über öffentliche Personenverkehrsdienste (VO 1370/2007) in Verbindung mit § 4 Abs. 1 Nr. 3 des Niedersächsischen Nahverkehrsgesetzes (NNVG) die Vergabe eines öffentlichen Dienstleistungsauftrages über öffentliche Personenverkehrsdienste mit Kraftfahrzeugen (Rufbus-Verkehrsleistungen) für zwei Jahre mit Verlängerungsoption über weitere zwei Jahre in den Linienbündeln Nord, West und Ost des Landkreises Cloppenburg nach Art. 5 Abs. 1 Satz 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007.</P><P>Von der beabsichtigten Vergabe (die in drei Losen beabsichtigt ist, von denen jedes eines der nachfolgend benannten Linienbündel umfassen soll) sind die folgenden Linien erfasst.</P><P>Linienbündel Nord.</P><P>Ruf-Clp 1 Sedelsberg – Ramsloh - Westrhauderfehn.</P><P>Ruf-Clp 2 Elisabethfehn – Barßel - Harkebrügge.</P><P>Ruf-Clp 3 Kampe – Altenoythe – Friesoythe - Gehlenberg.</P><P>Ruf-Clp 4 Petersdorf – Bösel – Friesoythe.</P><P>Linienbündel West.</P><P>Ruf-Clp 5 Peheim – Molbergen - Cloppenburg.</P><P>Ruf-Clp 6 Grossenging – Lindern – Liener - Löningen.</P><P>Ruf-Clp 7 Lewinghausen – Löningen - Schelmkappe.</P><P>Ruf-Clp 8 Addrup – Hülsenmoor – Essen - Sandloh.</P><P>Linienbündel Ost.</P><P>Ruf-Clp 9 Nikolausdorf – Garrel – Varrelbusch - Cloppenburg.</P><P>Ruf-Clp 10 Stadtgebiet Cloppenburg.</P><P>Ruf-Clp 11 Langförden - Bühren – Emstek – Höltinghausen - Cloppenburg.</P><P>Ruf-Clp 12 Bakum - Schwichteler – Cappeln – Elsten – Sevelten – Cloppenburg.</P><P>Ruf-Clp 13 Hammel – Lastrup – Hemmelte - Warnstedt.</P><P>Der beabsichtigte öffentliche Dienstleistungsauftrag umfasst für seine Laufzeit die Sicherstellung einer ausreichenden Bedienung mit Verkehrsleistungen im öffentlichen Personennahverkehr (öffentliche Personenverkehrsdienste gemäß der VO (EG) Nr. 1370/2007). Der öffentliche Dienstleistungsauftrag wird hierfür auch Regelungen beinhalten, wonach das Verkehrsangebot innerhalb eines bestimmten (Mengen-)Korridors an sich ändernde Verkehrsbedürfnisse sowie den Nahverkehrsplan anzupassen ist. In dem so definierten Rahmen können sich Änderungen sowohl hinsichtlich des Bestands und Verlaufs der Linien als auch hinsichtlich des Fahrplan- und Tarifangebots für diese Linien ergeben. Demzufolge können sich die Linien ändern, neue Linien hinzukommen oder heutige Linien wegfallen. Die unten bei II.2) angegebene Verkehrsmenge kann sich daher innerhalb des (Mengen-)Korridors des öffentlichen Dienstleistungsauftrages reduzieren oder erweitern.</P><P>Der Landkreis Cloppenburg kommt mit dieser Information der Veröffentlichungspflicht nach § 8a Abs. 2 Personenbeförderungsgesetz (PBefG) i.V.m. Art. 7 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 nach.</P><P>Für weitere Einzelheiten und hinsichtlich der Frist für eigenwirtschaftliche Genehmigungsanträge nach § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG sei auf die Ausführungen unter Abschnitt VI.1) verwiesen.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60112000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE><UNKNOWN_VALUE/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Eine Unterauftragsvergabe von Fahrleistungen ist in den Grenzen des Art. 4 Abs. 7 Satz 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 möglich.</P></ADDITIONAL_INFORMATION></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE></DESCRIPTION_PI_MOVE><QUANTITY_SCOPE_MOVE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Linienbündel Nord: ca. 130.000 Mindestfahrplankilometer und vsl. Maximalwert von ca. 520.000 Fahrplankilometern.</P><P>Linienbündel Ost: ca. 180.000 Mindestfahrplankilometern und vsl. Maximalwert von ca. 750.000 Fahrplankilometern.</P><P>Linienbündel West: ca. 140.000 Mindestfahrplankilometern und vsl. Maximalwert von ca. 570.000 Fahrplankilometern.</P><P>Entsprechend den Angaben oben (unter II.1.3) endet die Laufzeit des öffentlichen Dienstleistungsauftrags grundsätzlich nach 2 Jahren zum 31.03.2022; im Falle der Wahrnehmung der Verlängerungsoption von 2 Jahren endet die Laufzeit hingegen zum 31.3.2024. Die nachfolgend (unter II.3) gemachte Laufzeitangabe bezieht sich mithin auf die grundsätzlich vorgesehene Laufzeit; eine ausdrückliche Angabe der Laufzeit im Falle der Wahrnehmung der Verlängerungsoption ließ sich aus technischen Gründen nicht in das für die Erstellung dieser Vorabbekanntmachung zu nutzende Formular eingeben (jedenfalls nicht unter II.3).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_MOVE><PERIOD_MOVE_DATE_STARTING><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2020</YEAR></START_DATE><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_MOVE_DATE_STARTING></OBJECT_PI_MOVE><PROCEDURE_PI_MOVE><PT_OPEN/><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_PI_MOVE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_PI_MOVE></PROCEDURE_PI_MOVE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>A. Hinweis auf Frist für eigenwirtschaftliche Anträge</P><P>Gemäß § 8a Abs. 2 Satz 2 i. V. m. § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG ist ein Antrag auf Erteilung einer Genehmigung für einen eigenwirtschaftlichen Verkehr mit Kraftfahrzeugen im Linienverkehr spätestens drei Monate nach der Vorabbekanntmachung bei der zuständigen Genehmigungsbehörde zu stellen. Diese Frist wird durch vorliegende Vorinformation für sämtliche von der beabsichtigten Vergabe umfassten Linienverkehre (siehe Abschnitt II.1.3) ausgelöst. Der Betrieb der oben genannten Linien ist zu dem in Abschnitt II.3) genannten Betriebsbeginn aufzunehmen.</P><P>Eigenwirtschaftlich sind Verkehrsleistungen, deren Aufwand gedeckt wird durch Beförderungserlöse, Ausgleichsleistungen auf der Grundlage allgemeiner Vorschriften i.S.d. Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 und sonstige Unternehmenserträge im handelsrechtlichen Sinne, soweit diese keine Ausgleichsleistungen darstellen, die einen öffentlichen Dienstleistungsauftrag i.S.d. Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 erfordern (vgl. § 8 Abs. 4 Satz 2 PBefG).</P><P>Nach der Rechtsprechung des Bundesverwaltungsgerichts zählt die Dauerhaftigkeit des Verkehrs zu den sonstigen öffentlichen Verkehrsinteressen i.S.d. § 13 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 Personenbeförderungsgesetz.Bestehen aufgrund konkreter Anhaltspunkte Zweifel daran, dass der eigenwirtschaftliche Antragsteller wegen fehlender Kostendeckung die Verkehrsdienste nicht während der gesamten Laufzeit der beantragten Genehmigung in dem dem Genehmigungsantrag zugrundeliegenden Umfang betreiben kann, dann darf dem Antragsteller die Genehmigung nach § 13 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 PBefG nicht erteilt werden. Es obliegt dem Antragsteller, diese Zweifel an der Dauerhaftigkeit auszuräumen. Es wird in diesem Zusammenhang ausdrücklich darauf hingewiesen, dass die Erbringung der genannten Linien nicht kostendeckend möglich sein dürfte (zumal seitens des Landkreises eine Finanzierung von Ermäßigungen für Zeitfahrausweise des Ausbildungsverkehrs für Linien des Rufbussystems des Landkreises Cloppenburg nicht im Rahmen einer allgemeinen Vorschrift nach Artikel 3 Absatz 2 EU-VO 1370/2007 erfolgen wird!), sodass aus Sicht der zuständigen Behörde (Abschnitt I.1) Zweifel an der Dauerhaftigkeit bestehen.</P><P>B. Vergabe als Gesamtleistung</P><P>Die Vergabe der unter A. genannten Verkehrsdienste ist je Linienbündel jeweils als Gesamtleistung beabsichtigt (vgl. § 8a Abs. 2 Satz 4 i.V.m. § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG). Eigenwirtschaftliche Anträge (siehe A), die sich nur auf Teilleistungen beziehen, sind nach Maßgabe des § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG zu versagen.</P><P>C. Anforderungen an die Verkehrsdienste</P><P>Gemäß § 8a Abs. 2 Satz 3 i.V.m. § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG werden Anforderungen an die Verkehre hinsichtlich Fahrplan, Beförderungsentgelt und Standards festgelegt. Diese Anforderungen sind in dem ergänzenden Dokument „Zusätzliche Angaben im Rahmen der Vorabbekanntmachung nach Art. 7 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 und § 8a Abs. 2 i.V.m. § 13 Abs. 2a Personenbeförderungsgesetz“ (einschließlich Anlagen) angegeben (vgl. § 8a Abs. 2 Satz 5 PBefG). Das ergänzende Dokument enthält wesentliche Anforderungen im Sinne von § 13 Abs. 2a Sätze 3–6 PBefG. Die Anforderungen sind nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG ausschlaggebend für die Genehmigungsfähigkeit eigenwirtschaftlicher Anträge (siehe A), d.h. führen nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG zur Ablehnung eines hiervon abweichenden eigenwirtschaftlichen Antrags. Es wird in diesem Zusammenhang ausdrücklich darauf hingewiesen, dass die Genehmigungsfähigkeit eines eigenwirtschaftlichen Antrags neben der Dauerhaftigkeit (oben A) auch die verbindliche Zusicherung derjenigen Standards nach § 12 Abs. 1a PBefG voraussetzt, auf die sich die in dem ergänzenden Dokument angegeben Anforderungen beziehen. Das ergänzende Dokument „Zusätzliche Angaben im Rahmen der Vorabbekanntmachung nach Art. 7 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 und § 8a Abs. 2 i.V.m. § 13 Abs. 2a Personenbeförderungsgesetz“ (einschließlich Anlagen) steht als download unter folgendem Link zur Verfügung: https://www.lkclp.de/aktuelles-presse/ausschreibungen.php.</P><P>Der Landkreis Cloppenburg erachtet einen gemäß den Anforderungen dieser Vorabbekanntmachung auf eigenwirtschaftlicher Basis gestellten Genehmigungsantrag nur dann als gleichwertig mit dem Verkehrsangebot, das er über den öffentlichen Dienstleistungsauftrag zu bestellen beabsichtigt, wenn das Verkehrsunternehmen der zuständigen Behörde einen eigenen justiziablen und sanktionsbewehrten vertraglichen Anspruch auf Einhaltung der die in dieser Vorabbekanntmachung (nebst ergänzendem Dokument und Anlagen) angegebenen Anforderungen verschafft.</P><P>D. Voraussetzungen für die Entbindung von der Betriebspflicht für eigenwirtschaftlich genehmigte Verkehre</P><P>Gemäß § 21 Abs. 4 Satz 3 PBefG bleibt die Erfüllung der Betriebspflicht für Bestandteile des Genehmigungsantrages (Standards), die nach § 12 Abs. 1a PBefG verbindlich zugesichert wurden, in der Regel zumutbar. Zumutbar sind daher alle wirtschaftlichen Auswirkungen, die sich aus Änderungen anderer Verkehre (v.a. Schienenverkehr, Stadtverkehre), der Schülerzahlen und Schulstandorte, der Tarifentwicklung im Verbundtarif, der allgemeinen Nachfrageentwicklung und der allgemeinen wirtschaftlichen Lage ergeben. Das Verkehrsunternehmen ist insoweit gehalten, die Chancen und Risiken hieraus für die beantragte Laufzeit abzuschätzen. Eine Entbindung von der Betriebspflicht kommt des Weiteren gemäß § 21 Abs. 4 Satz 2 PBefG nur für die Gesamtleistung in Betracht (keine Teilentbindung).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS><TOWN>Lüneburg</TOWN><POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer@mw.niedersachsen.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 4131150</PHONE><URL>https://www.mw.niedersachsen.de/startseite/themen/aufsicht_und_recht/vergabekammer/vergabekammer-niedersachsen-144803.html</URL><FAX>+49 4131152943</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE></FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE></PRIOR_INFORMATION_MOVE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>