<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="000850-2018"
            EDITION="2018001">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>17-745579-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>1</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180103</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 001-000850</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:000850-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.lehavre.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.mpe76.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09323000">District heating</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRD22">Seine-Maritime</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRD22">Seine-Maritime</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">325000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Льо Хавър</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Топлинна енергия от районна централа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Místní vytápění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fjernvarme (indenbys)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fernwärme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Χάβρη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κεντρική αστική θέρμανση</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>District heating</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>El Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Calefacción urbana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokaalküte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluelämmitys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chauffage urbain</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>District heating</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradsko grijanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távfűtés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riscaldamento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centralizuotas šilumos tiekimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Havra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centralizētā siltumapgāde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sħanat distrettwali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadsverwarming</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hawr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Węzeł cieplny lokalny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aquecimento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Încălzire urbană</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mestské vykurovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toplovodno ogrevanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Havre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fjärrvärme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville du Havre</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville du Havre</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1517 place de l'Hôtel de Ville, CS 40051</ADDRESS>
               <TOWN>Le Havre Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76084</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>M. Mickaël Foirest, service énergie</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 235222408</PHONE>
               <E_MAIL>mickael.foirest@codah.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRD22"/>
               <URL_GENERAL>http://www.lehavre.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mpe76.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mpe76.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Mme Marion Burlier, service juridique</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hôtel d'Agglomération, 19 rue Georges Braque</ADDRESS>
               <TOWN>Le Havre</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme Marion Burlier</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 235194296</PHONE>
               <E_MAIL>marion.burlier@codah.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRD22"/>
               <URL_GENERAL>http://www.lehavre.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Hôtel d'Agglomération, service juridique</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>19 rue Georges Braque</ADDRESS>
               <TOWN>Le Havre</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme Marion Burlier</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>marion.burlier@codah.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRD22"/>
               <URL_GENERAL>http://lehavre.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mpe76.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Délégation de service public du réseau de distribution de chaleur du Havre Sud, ville du Havre</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09323000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Contrat de délégation de service public, sous forme concessive, de la conception, de la construction, du financement, de la maintenance, de l'entretien et de l'exploitation d'un service public de distribution de chaleur (approvisionnement des usagers en chauffage et eau chaude sanitaire) pour une durée de 288 mois. Réseau long de près de 9.5 km, dessert environ 110 sous-stations, est alimenté à partir d'une chaufferie centrale vapeur fonctionnant au gaz naturel (puissance totale chaudières 48 MW th.) et d'une centrale de cogénération équipée d'une turbine à gaz de 10.5 MWél. (Puissance environ 14 MW th.) et qui dispose d’un contrat d’obligation d’achat de l’électricité produite de type c13 dont l’échéance arrive en janvier 2025. Le délégataire actuel emploie 4 ETP. La valeur de reprise des amortissements de la cogénération par le futur délégataire est estimée à 2 407 000 EUR auxquels s’ajoutent les frais d’AMO pour la procédure de passation de la présente DSP (environ 160 000 EUR TTC).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">325000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRD22"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Le Havre</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le délégataire se verra notamment confier les missions suivantes:</P>
                  <P>— assurer le service public de production, distribution et livraison de la chaleur aux abonnés jusqu'aux échangeurs et compteurs en sous-station,</P>
                  <P>— se charger des relations avec les abonnés dans tous leurs aspects (commercial, financier, juridique),</P>
                  <P>— assurer la maintenance, l'entretien et le renouvellement des installations existantes et à construire,</P>
                  <P>— assurer la mise en place d'une ou des source(s) d'énergies renouvelables et/ou de récupération permettant la réduction des nuisances environnementales et une bonne maitrise des charges de chaleur pour les usagers (TVA à taux réduit, prix compétitif et pérenne),</P>
                  <P>— assurer l'extension du réseau et le raccordement de nouveaux abonnés permettant une accélération, pour la collectivité, de ses engagements de réduction des émissions de gaz à effet de serre,</P>
                  <P>— assurer la gestion des quotas-carbone du service.</P>
                  <P>Ces missions seront réalisées dans un souci permanent d'optimisation énergétique et environnementale.</P>
                  <P>Le Concessionnaire aura la qualité de maître d’ouvrage pour les travaux qu’il réalisera; en conséquence, les candidats pourront, sous leur responsabilité, décider de décomposer leurs programmes de travaux en plusieurs phases, voire de découper les travaux en lots techniques pour la consultation d’entreprises et/ou l’exécution.</P>
                  <P>La date de début d'exécution des prestations est le 1.10.2018.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_CRITERION>La concession est attribuée sur la base des critères énoncés dans le dossier de consultation auquel les candidats auront accès sur le profil d’acheteur mentionné au I.1) la semaine du 8 janvier 2018.</AC_CRITERION>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">325000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">288</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis:</P>
               <P>— les candidats devront produire une lettre de candidature datée et signée par une personne ayant pouvoir pour engager le candidat. Cette lettre précise l'identité complète du candidat, indique s'il se présente seul ou en groupement d'entreprises, indique en ce cas la nature conjointe ou solidaire du groupement et l'identité du mandataire, et atteste que celui-ci est habilité à représenter les autres membres du groupement. Cette lettre est accompagnée de la preuve que la personne qui en est la signataire dispose de tous les pouvoirs à cet effet,</P>
               <P>— devront être aussi produits les documents suivants étant précisé que lorsque le candidat est un groupement d'entreprises, chaque entreprise membre du groupement devra impérativement fournir chacun de ces documents:</P>
               <P>—— une déclaration sur l’honneur du candidat conforme à l’article 19 I du décret du 1.2.2016 relatif aux contrats de concession,</P>
               <P>—— si le candidat est en redressement judiciaire, la copie du ou des jugements,</P>
               <P>—— un certificat délivré par les administrations et organismes compétents justifiant que le candidat a satisfait à ses obligations de déclaration en matière fiscale et sociale et s’est acquitté des impôts, taxes, contributions et cotisations sociales exigibles,</P>
               <P>—— un justificatif de l'inscription au registre du commerce (Extrait Kbis de moins de 3 mois ou équivalent étranger),</P>
               <P>—— une attestation d'assurance responsabilité civile et professionnelle.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis:</P>
               <P>Devront être produits les documents suivants étant précisé que lorsque le candidat est un groupement d'entreprises, chaque entreprise membre du groupement devra impérativement fournir chacun de ces documents:</P>
               <P>— la déclaration du chiffre d'affaires réalisé sur des prestations similaires pour les 3 derniers exercices et pour les entreprises les plus récentes pour les exercices disponibles,</P>
               <P>— les comptes annuels détaillés (bilan, compte de résultat et annexes) et les liasses fiscales complètes des 3 derniers exercices connus, et s'il y a lieu, les rapports des commissaires aux comptes des trois derniers exercices connus,</P>
               <P>— le montant et la composition du capital social ainsi que la liste des principaux actionnaires (détenant plus de 10 % du capital).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis:</P>
               <P>— le candidat devra produire un mémoire descriptif des moyens matériels et humains dont il dispose, précisant l'effectif et le niveau des capacités professionnelles qu'il peut mobiliser. En cas de société appartenant à un groupe, il conviendra de présenter ledit groupe. Seront présentées les activités du groupe, le nom et la localisation des installations exploitées. Lorsqu'un candidat répond sous la forme d'un groupement d'entreprises, l'identité, le rôle et la complémentarité de chacun des membres du groupement devront être précisés,</P>
               <P>— devront être aussi produits les documents suivants étant précisé que lorsque le candidat est un groupement d'entreprises, chaque entreprise membre du groupement devra impérativement fournir chacun de ces documents:</P>
               <P>—— les principales références en matière d'exploitation de réseaux de chaleur (production et—— les certificats de qualifications professionnelles. La capacité du candidat peut être apportée par tout moyen, notamment par des certificats d'identité professionnelle ou des références de travaux attestant de la compétence de l'opérateur économique à réaliser la prestation pour laquelle il se porte candidat,</P>
               <P>—— le cas échéant, tout document complémentaire de présentation à la diligence du candidat.</P>
               <P>Les certificats sont établis par des services chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des fournitures par des références à certaines spécifications techniques. La collectivité accepte toutefois d'autres preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité produites par les candidats, si ceux-ci n'ont pas accès à ces certificats ou n'ont aucune possibilité de les obtenir dans les délais fixés.</P>
               <P>Les candidats qui ne sont pas en mesure de fournir les éléments demandés ci-dessus, en raison de leur date récente de création, peuvent prouver leur capacité technique par tout autre moyen.</P>
               <P>En cas de groupement, les capacités techniques, économiques et financières d'un candidat s'apprécient globalement en tenant compte, le cas échéant, de l'ensemble des capacités des membres du groupement.</P>
               <P>Si le candidat est objectivement dans l'impossibilité de produire, pour justifier de sa capacité financière, l'un des renseignements ou documents demandés par le présent avis, il peut prouver sa capacité par tout autre document considéré comme équivalent par la ville du Havre.</P>
               <P>Pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières, le candidat, même s'il s'agit d'un groupement, peut demander que soient également prises en compte les capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques, quelle que soit la nature juridique des liens existant entre ces opérateurs et lui. Dans ce cas, il justifie des capacités de ce ou ces opérateurs économiques et apporte la preuve qu'il en disposera pour l'exécution de la concession. Le candidat produit les mêmes documents concernant cet opérateur économique que ceux qui lui sont exigés par le présent avis. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de cet opérateur économique pour l'exécution de la concession, le candidat produit un engagement écrit de l'opérateur économique.</P>
               <P>En cas de groupement d’entreprises, les membres seront solidaires (groupement solidaire).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le contrat de concession est soumis au respect des dispositions des articles L. 1411-1 et suivants du code général des collectivités territoriales, de l’ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession et du décret nº 2016-86 du 1.2.2016 relatif aux contrats de concession.</P>
               <P>La rémunération du délégataire est assurée grâce aux redevances perçues auprès des usagers du service, conformément aux stipulations tarifaires (tarifs de base, conditions d'évolution) fixées dans le contrat de délégation de service public.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I) Communication des documents:</P>
               <P>Le pli remis par chacun des candidats doit être envoyé sous double enveloppe à l’adresse suivante: hôtel d’Agglomération, service juridique, 19 rue Georges Braque, 76600 Le Havre.</P>
               <P>Le pli sera adressé en envoi recommandé avec avis de réception, ou tout autre moyen équivalent permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de réception et de garantir la confidentialité du pli.</P>
               <P>Il pourra également être déposé contre récépissé au secrétariat du service juridique à l'adresse précitée. Horaires et jours d'ouverture: du lundi au vendredi — 8:15-12:15/13:30-16:30.</P>
               <P>La transmission du pli par voie électronique ou par télécopie n'est pas autorisée.</P>
               <P>L'enveloppe intérieure portera la mention: «candidature et offre pour la concession du réseau de distribution de chaleur du Havre Sud».</P>
               <P>A l’intérieur de cette enveloppe devra obligatoirement figurer 2 dossiers: un dossier de candidature et un dossier d’offre, chacun devant être mis dans une enveloppe distincte sur laquelle devra être apposée la mention «candidature pour la concession du réseau de distribution de chaleur du Havre Sud — Ne pas ouvrir avant la séance de la commission de délégation de service public» sur l’un et sur l’autre «offre pour la concession du réseau de distribution de chaleur du Havre Sud – Ne pas ouvrir avant la séance de la commission de délégation de service public».</P>
               <P>Les candidats dont les plis sont envoyés hors délais seront éliminés,</P>
               <P>II) Informations complémentaires:</P>
               <P>— le document de consultation sera disponible sur le profil acheteur de la ville du Havre la semaine du 8.1.2018,</P>
               <P>— la procédure de passation de la DSP est une procédure ouverte. Aussi le pli déposé par chacun des candidats devra être composé d'un dossier de candidature composé des pièces listées à l'article III-1) et d'un dossier d'offre composé des pièces listées dans le document de consultation disponible sur le profil acheteur mentionné au I-1) la semaine du 8.1.2018. Le nombre d'exemplaires composant chacun de ses dossiers sera précisé dans le document de consultation.</P>
               <P>En cas de difficultés d’accès ou de téléchargement des pièces, le candidat est invité à contacter le service juridique dont les coordonnées figurent à l’article I.3). Il sera procédé à un envoi des pièces par voie postale ou dématérialisée.</P>
               <P>Une visite obligatoire des installations aura lieu le mercredi 31.1.2018 à 9:00. Point de rendez-vous devant la chaufferie centrale sise 107 rue E Vaillant au Havre.</P>
               <P>Offre de base: il sera demandé notamment aux candidats à la délégation de prendre en charge et de rénover, si besoin, les installations existantes, de densifier et étendre le réseau de chaleur par le raccordement de nouveaux abonnés sur le territoire du Havre Sud délimité dans le document de la consultation, de développer de ou des source(s) d'énergies renouvelables et/ou de récupération, en utilisant majoritairement de l’énergie décarbonée, et de réaliser le passage du réseau progressivement en basse température.</P>
               <P>Afin de sécuriser le montage juridique et économique du projet, l’offre de base sera assortie le cas échéant d’une solution alternative sur un périmètre plus restreint dans les conditions fixées dans le document de consultation.</P>
               <P>Variante obligatoire: Il est demandé aux candidats à la délégation de prendre en charge et de rénover, si besoin, les installations existantes, d’étendre le réseau à de nouveaux abonnés de proximité selon le périmètre défini dans le document de la consultation, de développer une ou des source(s) d’énergies renouvelables et/ou de récupération, de réaliser le passage du réseau en basse température,</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rouen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>53 avenue Gustave Flaubert</ADDRESS>
               <TOWN>Rouen Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 232081270</PHONE>
               <FAX>+33 232081271</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rouen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>53 avenue Gustave Flaubert</ADDRESS>
               <TOWN>Rouen Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé précontractuel prévu aux articles L.551-1 à L.551-4 et L.551-10 à L.551-12 du Code de justice administrative (CJA), et pouvant être exercé avant la signature du contrat,</P>
               <P>— référé contractuel prévu aux articles L.551-13 à L.551-23 du CJA et pouvant être exercé dans les délais prévus à l'article R.551-7 du CJA,</P>
               <P>— recours pour excès de pouvoir contre une décision administrative prévu aux articles R.421-1 à R.421-7 du CJA et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la notification ou publication de la décision,</P>
               <P>— recours de pleine juridiction ouvert aux concurrents évincés, et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la date à laquelle la conclusion du contrat est rendue publique.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rouen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>53 avenue Gustave Flaubert</ADDRESS>
               <TOWN>Rouen Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 232081270</PHONE>
               <FAX>+33 232081271</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2017-12-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
