<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="001015-2018" EDITION="2018001"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>17-744293-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180208</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>1</NO_OJ><DATE_PUB>20180103</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 001-001015</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001015-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cnadnr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO123">Covasna</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 089 075,63</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20171228</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180207 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180208 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projekty pro dopravní instalace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique pour installations de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>In SEAP</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500090</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>www.e-licitatie.ro, procedura se desfășoară online</CONTACT_POINT><PHONE>+40 268547688</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii.bv@andnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 268547695</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cnadnr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>,,Elaborare SF, PAC și obținerea Autorizației de Construire pentru Varianta de Ocolire a Municipiului Sfântu Gheorghe“ — D.R.D.P. Brașov</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>D.R.D.P. Brasov — Covasna — Sf. Gheorghe.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO123"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de elaborare SF, PAC si obtinerea Autorizatiei de Construire pentru Varianta de Ocolire a Municipiului Sfantu Gheorghe — conform prevederilor caietului de sarcini.</P><P>Valoare estimata: 1 089 075,63 RON fara TVA.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>II.2.1) Cantitatea totala sau domeniul (inclusiv, dupa caz, toate loturile si toate optiunile)</P><P>Obiectul contractului: Servicii de elaborare SF, PAC si obtinerea Autorizatiei de Construire pentru Varianta de Ocolire a Municipiului Sfantu Gheorghe, conform prevederilor caietelor de sarcini;</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1089075.63">1 089 075,63</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se constituie în scopul protejarii autoritatii contractante fata de riscul unui comportament necorespunzator al ofertantului pe toata perioada implicarii sale in procedura de atribuire.</P><P>Cuantumul garantiei de participare: 10.890,00 RON.</P><P>Garantia se va constitui in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. nr. 395/ 2016. Se constituie prin virament bancar sau prin plata la casieria DRDP BV sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii special privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii si va fi valabila 90 zile (cel putin egala cu valabilitatea ofertei) de la termenul limita de primire a ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila, sa prevada explicit modul de plata al garantiei, respectiv neconditionat astfel cum este prevaz la art. 36 alin.4 din H.G. 395/ 2016.</P><P>Contul DRDP Brasov in care se va constitui garantia de participare este: RO35RNCB0053048596310001 LEI BCR Brasov.</P><P>Documentele privind garantia de participare emise in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Pentru determinarea echivalentei de curs leu-valuta se are in vedere cursul comunicat de BNR cu 7 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>La procedura online, dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu in SEAP (scanata si semnata cu semnatura electronica extinsa pana la data limita de depunere a ofertelor). Ofertantul declarat castigator va trebui sa puna la dispozitia autoritatii contractante o garantie de buna executie in cuantum de 10 % din valoarea contractului fara TVA, Garantia de buna executie se va constitui, conform art. 39 si art.40 din HG 395/2016.</P><P>Restituirea garantiei de buna executie se va face conform prevederilor HG 395/2016 art.42.</P><P>Ofertantul va mentiona modul in care isi va constitui garantia de buna executie in cadrul Formularului "Declaratie privind constituirea garantiei de buna executie" din Sectiunea Formulare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Sursa 10. Proiecte cu finantare din fonduri nerambursabile, aferente perioadei de programare bugetara a UE 2014-2020, din care: FC, FEDR, altele</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/ confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/Ofertantul asociat cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>II. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/ confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/Ofertantul asociat cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>A. Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte documente justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor si taxelor locale si alte venituri ale bugetului local- in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, care sa prezinte lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale la bugetul general consolidat (Agentia Nationala de Administrare Fiscala – Directia Generala a Finantelor Publice)- in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”,care sa prezinte lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>B. Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente, etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>III. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/ 2016. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului,va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/ confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ Ofertantul asociat cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— certificate, caziere, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. 2), art.167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau in actiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, în una dintre situatiile prevazute la art. 164,165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>IV.Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator vor depune odata cu DUAE, declaratia privind neincadrarea in situatiile potential generatoare de conflict de interese asa cum sunt definite la art. 60 din Legea nr. 98/ 2016 privind achizitiile publice, completate cu Persoanele cu functii de decizie din cadrul Autoritatii Contractante, precum si persoanele din cadrul Autoritatii Contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/ sau desfasurarea procedurii de atribuire, care sunt:</P><P>Director Regional Ing. Adriana Alexandrina Nicula; Director Economic si Comercial Ec. – Ec.Nicoleta Tatiana Dinu - Zaharia; Departament Investitii ing.Carmen Maria Olariu –sef departament; ing. Cosmina Popescu; ing Abel Marko, ing. Raluca Nica; Serviciul Proiectare ing. Camil Morar, Serviciul LA, Tehnic si BMS, Tudor Dan Zama, Birou Achizitii Terenuri ing. George Gabriel Tampa, Serviciu Juridic Cons.Jur. Sanda Anghel-sef serviciu; cons.jur. Adriana Gridean; cons.jur.Liliana Birla; cons.jur. Andreea Lorena Balint; Serviciu Achizitii publice si Asigurarea Transparentei Ing. Mihaela Vaduva –sef serviciu, ec Badescu Victor Emanuel, ing. Sanziana Andreea Donisa; ec.Nicoleta-Liliana Farcas-Draghici, ec. Corina Adriana Andreica, ec. Corina Daniela Costache; Serviciul Finanaciar, Salarizare si CFP: ec. Hajnalka Paunas- sef serviciu, ec. Anisoara Culea, ec. Laura Hriscu, ec. Georgeta Tifrea, ec. Melinda Orban.</P><P>Nota: In vederea demonstrarii faptului ca nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, orice document edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva conform art. 168 alin (1) din Legea 98/2016, atat pentru oferantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru tertii sustinatori si subcontractantii declarati in oferta. A. Situatia personala a candidatului sau ofertantului.</P><P>I. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/ confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/Ofertantul asociat cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>II. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/ confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/Ofertantul asociat cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>A. Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte documente justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor si taxelor locale si alte venituri ale bugetului local- in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, care sa prezinte lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale la bugetul general consolidat (Agentia Nationala de Administrare Fiscala – Directia Generala a Finantelor Publice)- in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”,care sa prezinte lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>B. Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente, etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>III. Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/ 2016. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului,va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/ confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ Ofertantul asociat cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— certificate, caziere, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. 2), art.167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau in actiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, în una dintre situatiile prevazute la art. 164,165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>IV.Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator vor depune odata cu DUAE, declaratia privind neincadrarea in situatiile potential generatoare de conflict de interese asa cum sunt definite la art. 60 din Legea nr. 98/ 2016 privind achizitiile publice, completate cu Persoanele cu functii de decizie din cadrul Autoritatii Contractante, precum si persoanele din cadrul Autoritatii Contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/ sau desfasurarea procedurii de atribuire, care sunt:</P><P>Director Regional Ing. Adriana Alexandrina Nicula; Director Economic si Comercial Ec. – Ec.Nicoleta Tatiana Dinu - Zaharia; Departament Investitii ing.Carmen Maria Olariu –sef departament; ing. Cosmina Popescu; ing Abel Marko, ing. Raluca Nica; Serviciul Proiectare ing. Camil Morar, Serviciul LA, Tehnic si BMS, Tudor Dan Zama, Birou Achizitii Terenuri ing. George Gabriel Tampa, Serviciu Juridic Cons.Jur. Sanda Anghel-sef serviciu; cons.jur. Adriana Gridean; cons.jur.Liliana Birla; cons.jur. Andreea Lorena Balint; Serviciu Achizitii publice si Asigurarea Transparentei Ing. Mihaela Vaduva –sef serviciu, ec Badescu Victor Emanuel, ing. Sanziana Andreea Donisa; ec.Nicoleta-Liliana Farcas-Draghici, ec. Corina Adriana Andreica, ec. Corina Daniela Costache; Serviciul Finanaciar, Salarizare si CFP: ec. Hajnalka Paunas- sef serviciu, ec. Anisoara Culea, ec. Laura Hriscu, ec. Georgeta Tifrea, ec. Melinda Orban.</P><P>Nota: In vederea demonstrarii faptului ca nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, orice document edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva conform art. 168 alin (1) din Legea 98/2016, atat pentru oferantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru tertii sustinatori si subcontractantii declarati in oferta.</P><P>III.2.1.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului (Obiectul Contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN principal sau secundar din Certificatul Constatator).</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. In conformitate cu Notificarea nr.240/2016.Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe primul loc I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii certificatului respectiv.</P><P>Pentru persoane juridice/fizice straine documentele care dovedesc o forma de înregistrare / atestare vor fi prezentate în traducere autorizata in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>CERINTA 1 – Privind experienta similara.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a prestat si dus la bun sfarsit in ultimii 3 ani, servicii de proiectare / servicii comparabile cu cele care fac obiectul contractului ce urmeaza a fi atribuit, pentru constructie noua/modernizare drum de mare viteza/modernizare drum expres/varianta ocolitoare /obiective prevazute in Master planul general de transport, in valoare cumulata de minim 1.000.000 RON, la nivelul a minim un contract - maxim a 3 contracte.</P><P>Ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor cu aplicarea corespunzatoare a Instructiunii ANAP nr. 2/2017. Prin sintagma servicii duse la bun sfarsit se intelege servicii receptionate partial cu conditia ca acestea sa fi putut fi utilizate de beneficiar ca rezultat independent.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE, care se va depune in format electronic, semnat cu semnatura electronica si numai pâna la data si ora-limita de depunere a ofertelor prevazute în anuntul de participare.</P><P>Se va completa DUAE -partea a IV-Conditii de selectie-Sectiunea C –,,Capacitate tehnica si profesionala’’ de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin Completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la momentul prezentarii sunt: -copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit; -certificate de predare primire; -recomandari; -procese verbale de receptie; -certificate constatoare, alte documente. Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al serviciilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE, care se va depune in format electronic, semnat cu semnatura electronica si numai pâna la data si ora-limita de depunere a ofertelor prevazute în anuntul de participare.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori — Partea I.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori — Partea II.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Art. 185 - Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>(1) În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Odata cu depunerea DUAE, va fi depus si acordul de asociere.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate prin acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarii criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Cerinta 1:</P><P>Ofertantul va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent valabil la momentul prezentarii.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt:</P><P>— Certificat emis de organisme de certificare acreditate sau orice alte probe sau dovezi prezentate de operatorul economic, în masura în care probele/doveziile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Cerinta 1 – Privind experienta similara.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a prestat si dus la bun sfarsit in ultimii 3 ani, servicii de proiectare / servicii comparabile cu cele care fac obiectul contractului ce urmeaza a fi atribuit, pentru constructie noua/modernizare drum de mare viteza/modernizare drum expres/varianta ocolitoare /obiective prevazute in Master planul general de transport, in valoare cumulata de minim 1 000 000 RON, la nivelul a minim un contract - maxim a 3 contracte.</P><P>Ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor cu aplicarea corespunzatoare a Instructiunii ANAP nr. 2/2017. Prin sintagma servicii duse la bun sfarsit se intelege servicii receptionate partial cu conditia ca acestea sa fi putut fi utilizate de beneficiar ca rezultat independent.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE, care se va depune in format electronic, semnat cu semnatura electronica si numai pâna la data si ora-limita de depunere a ofertelor prevazute în anuntul de participare.</P><P>Se va completa DUAE -partea a IV-Conditii de selectie-Sectiunea C –,,Capacitate tehnica si profesionala’’ de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin Completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la momentul prezentarii sunt: -copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit; -certificate de predare primire; -recomandari; -procese verbale de receptie; -certificate constatoare, alte documente. Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al serviciilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE, care se va depune in format electronic, semnat cu semnatura electronica si numai pâna la data si ora-limita de depunere a ofertelor prevazute în anuntul de participare.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>În cazul în care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II "Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D "Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza", si partea IV "Criteriile de selectie" -Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" –subsectiunea "Proportia de subcontractare" si sa depuna acordul de subcontractare odata cu DUAE.</P><P>Odata cu depunerea DUAE toti ofertantii vor prezenta acordul de subcontractare. Documentele justificative vare probeaza cele asumate in angajamente/acordurivor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator a solicitarea autoritatii contractante.</P><P>De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE, care sa cuprinda informatiile solicitate în: </P><P>— partea II "Informatii referitoare la operatorul economic" — sectiunea A " Informatii privind operatorul economic " si B "Informatii privind reprezentantii operatorului economic",</P><P>— partea III "Motive de excludere".</P><P>Nota 1: În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din Legea nr.98/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantului o singura data sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>Autoritatea Contractanta va efectua plati directe corespunzatoare partii/partilor din contract îndeplinite de catre subcontractantii propusi în oferta pentru serviciile executate contractantului potrivit contractului dintre contractant si subcontractant în conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, doar daca subcontractantii solicita acest lucru si isi exprima optiunea în acest sens la momentul semnarii contractului.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 218, alin (4) din Legea 98/2016, Autoritatea contractanta are obligatia de a solicita, ulterior atribuirii contractului, la încheierea acestuia, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/ nominalizati in oferta, astfel încât activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente serviciilor executate, sa fie cuprinse în contractul de achizitie publica. De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea Autoritatii Contractante, va prezenta, daca este cazul, documente relevante referitoare la capacitatea tehnica a subcontractantilor propusi cu privire la partea / partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le indeplineasca efectiv.</P><P>Contractul/Contractele prezentat/ prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contract.</P><P>Acestea trebuie sa contina cel putin urmatoarele elemente: numele, datele de contact, reprezentantii legali ai subcontractantului; activitatile ce urmeaza a fi subcontractate; valoarea la care se ridica partea/partile subcontractate; optiunea privind realizarea platilor direct catre subcontractant.</P><P>Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/ parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori — Partea I.</P><P>Daca ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui/unor tert/terti in vederea indeplinirii unui/ unor criteriu/ii de calificare, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea C "Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati".</P><P>Odata cu depunerea DUAE toti ofertantii vor prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora. Documentele justificative vare probeaza cele asumate in angajamente/acordurivor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator a solicitarea autoritatii contractante.</P><P>De asemenea, fiecare tert sustinator va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II "Informatii referitoare la operatorul economic" - sectiunea A " Informatii privind operatorul economic " si B "Informatii privind reprezentantii operatorului economic",</P><P>— partea III "Motive de excludere",</P><P>— partea IV "Criteriile de selectie" — Sectiunea C "Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea "Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat", in situatia in care sustinerea acordata se refera la indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica.</P><P>Nota 1: Daca tertul/tertii nu îndeplineste/ îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b).</P><P>Nota 2: In situatia in care ofertantii beneficiaza de sustinere din partea unui/unor terti pentru indeplinirea privind capacitatea tehnica, se vor aplica prevederile art. 182 - 185 din Legea 98/2016, precum si prevederile art. 48-50 din HG.</P><P>Nota 3: Autoritatea Contractanta are obligatia de a lua in considerare aceasta sustinere pentru indeplinirea criteriilor minime impuse in documentatia de atribuire, cu conditia ca ofertantul sa poata demonstra ca dispune efectiv de resursele entitatilor ce acorda sustinerea, necesare pentru realizarea contractului.</P><P>Nota 4: Angajamentul ferm incheiat intre contractor si tertul sustinator va contine clauze care sa garanteze autoritatii contractante materializarea aspectelor care fac obiectul angajamentului ferm in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul executarii contractului.</P><P>Partea II.</P><P>Nota 5: În cazul în care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul va cuprinde clauze care sa asigure autoritatea contractanta de îndeplinirea obligatiilor asumate de tertul sustinator prin acesta, în situatia în care contractantul întâmpina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Nota 6: In scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare de catre tertul/tertii care acorda sustinere, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator/i, oricand pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare in legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, in cazul in care exista rezerve in ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin anagajamentul ferm.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Art. 185 - Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>(1) În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Odata cu depunerea DUAE, va fi depus si acordul de asociere.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate prin acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarii criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Cerinta 1:</P><P>Ofertantul va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent valabil la momentul prezentarii.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt:</P><P>— Certificat emis de organisme de certificare acreditate sau orice alte probe sau dovezi prezentate de operatorul economic, în masura în care probele/doveziile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>II. Experienta experti a) Experienta detinuta de catre Coordonatorul de Proiect</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de catre Inginerul Proiectant pentru Drumuri</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de catre Inginerul Proiectant pentru Structuri</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>III. Planificarea si gestionarea activitatilor</CRITERIA><WEIGHTING>12</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>III. Planificarea si gestionarea activitatilor</CRITERIA><WEIGHTING>12</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>7</ORDER_C><CRITERIA>III. Planificarea si gestionarea activitatilor</CRITERIA><WEIGHTING>12</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Proiect cu finantare din fonduri nerambursabile, aferent perioadei de programare bugetara a UE 2014-2020</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1.Durata contractului — 24 luni, din care:</P><P>— Durata de executie a serviciilor — 14 luni,</P><P>— Durata de avizare si aprobare a Indicatorilor tehnico-economici (emiterea HG) si emiterea HG pentru expropieri si a Deciziei de expropiere — 10 luni.</P><P>2.Durata de executie a serviciilor — 14 luni, din care:</P><P>— 12 luni pentru elaborarea SF si obtinerea avizelor si acordurilor,</P><P>— 2 luni pentru obtinerea Autorizatiei de Construire de la data emiterii Ordinului de incepere de catre Beneficiar ulterior emiterii Deciziei de Expropiere.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a modifica pretul contractului (modificari nesubstantiale), potrivit art.221 alin. (1), lit. a), e), f), din Legea nr. 98/2016 cu conditia ca aceste modificari sa nu se incadreze in prevederile art.221 alin. (7), adica sa nu fie modificari substantiale.), in urmatoarele conditii:</P><P>Modificari legislative, reglementari tehnice,standarde ce nu pot fi anticipate la momentul lansarii procedurii, intarzieri in obtinerea avizelor si acordurilor, revizuirea repetata a solutiei tehnice la solicitarea emitentilor de avize/acorduri sau a comisiilor tehnice DRDP/CNAIR/MT/interministerial, conditii fizice imprevizibile, sistarea/pierderea finantarii, intarzieri in atribuirea contractului, solicitari neanticipate si necuprinse in Caietul de Sarcini, imposibilitatea de cuantificare valorica exacta al modului de implementare al contractului, imposibilitatea realizarii unor studii in teren datorita conditiilor meteorologice nefavorabile, etc.</P><P>Limita modificarii &lt;10 % din pretul contractului, conform clauzelor contractuale.</P><P>Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Sectiunea Întrebari din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la Sectiunea Documentatie si clarificari si decizii din cadrul anuntului/ invitatiei de participare, AC urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare.</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operatori economici si ca participanti la procedura de atribuire. Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare în legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile în SEAP (Sectiunea “Întrebari”). Op. ec. vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea “Întrebari”), în format electronic, semnate cu semnatura electronica, cf Legii 455/2001.</P><P>Modalitatea in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos, nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se considera vatamata poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art.8 din Legea nr.101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>CNAIR SA — DRDP Brașov — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>B-dul MihailKogalniceanu nr. 13 bl. C2 sc. 1</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500090</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic.bv@andnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 268547688</PHONE><URL>www.drdpbv.ro</URL><FAX>+40 268547695</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>