<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="001072-2018" EDITION="2018001"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>17-746097-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>1</NO_OJ><DATE_PUB>20180103</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 001-001072</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001072-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.transgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="24327000">Miscellaneous organic chemicals</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 467 322,55</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 467 322,55</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180129 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Различни органични химически продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Různé organické chemické látky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse organiske kemikalier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse organische chemische Erzeugnisse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Διάφορα χημικά προϊόντα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous organic chemicals</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Productos químicos orgánicos diversos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Mitmesugused orgaanilised keemilised ained</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Erilaiset kemialliset valmisteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Produits chimiques organiques divers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous organic chemicals</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Razne organske kemikalije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Különféle szerves vegyi anyagok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti chimici organici vari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Įvairūs organiniai chemikalai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Dažādas organiskās ķīmiskās vielas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Kemikali organiċi varji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse organische chemicaliën</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Różne organiczne substancje chemiczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Substâncias químicas orgânicas diversas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse substanţe chimice organice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Rôzne organické chemikálie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Razni organski kemijski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse kemiska produkter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Națională de Transport Gaze Naturale TRANSGAZ SA Medias</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Națională de Transport Gaze Naturale TRANSGAZ SA Medias</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața CI Motaș nr. 1</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Directia Achiziții Proiecte Speciale</CONTACT_POINT><ATTENTION>Alina Tudorache</ATTENTION><PHONE>+40 269801523</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>avram.luca@transgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269844832</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.transgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Etilmercaptan</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>S.N.T.G.N. TRANSGAZ S.A.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5467322.55">5 467 322,55</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>— Frecventa contractelor subsecvente ce urmeaza sa fie atribuite: minim 1 contract subsecvent pe an,</P><P>— Valoarea estimata a acordului cadru este de minim 4 836 477,63 RON fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata a acordului cadru este de maxim 5 467 322,55 RON fara TVA,</P><P>— Valoarea celui mai mic contract subsecvent este de 2 720 060,96 RON fara TVA,</P><P>— Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 2 747 261,57 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitionarea de etilmercaptan, conform cerintelor din Caietul de Sarcini.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24327000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Achizitionarea de 308,488 tone etilmercaptan.</P><P>— Cantitati minime ale acordului cadru 272,894 tone,</P><P>— Cantitaile maxime ale acordului cadru 308,488 tone,</P><P>— Cantitati minime ale contractelor subsecvente: 135,768 tone (pentru primul contract subsecvent), respectiv 137,126 tone (pentru cel de-al doilea contract subsecvent),</P><P>— Cantitati maxime ale contractelor subsecvente 153,477 tone (pentru primul contract subsecvent), respectiv 155,012 tone (pentru cel de-al doilea contract subsecvent).</P><P>Valoarea maxima a acordului – cadru, poate fi suplimentata, pe parcursul derularii acordului-cadru, cu contravaloarea cantitatii suplimentare de maxim 30 % din cantitatea totala estimata de etilmercaptan.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5467322.55">5 467 322,55</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum 54 673 RON. Data la care se va face echivalenta leu/valuta este de 5 zile anterior datei limita de depunere a ofertelor la cursul de schimb stabilit de BNR pentru data respectiva.</P><P>Perioada de valabilitate 180 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia trebuie sa fie irevocabila. In cazul depunerii ofertei in asociere, garantia de participare poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii.</P><P>Modalitati de constituire:</P><P>— virament bancar in contul entitatii contractante:</P><P>Cont RON: IBAN RO09 RNCB 0231 0195 2531 0001, deschis la BCR Medias.</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile art. 42 alin. 1) din HG nr. 394/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca: plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si fara ca aceasta sa aiba obligatia de a-si motiva cererea respectiva, din cauza existentei uneia sau mai multora dintre situatiile urmatoare: </P><P>a) ofertantul îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia; </P><P>b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>In cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România.</P><P>Dovada constituirii garantiei se va transmite in SEAP, odata cu oferta, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic. Cuantum 10 % din pretul contractului subsecvent, fara TVA. Se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului subsecvent. In cazul in care contractantul este o asociere de operatori economici, instrumental de garantare trebuie sa fie emis in numele asocierii.</P><P>Modalitati de constituire: instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara / de asigurari, prevederile art.45 din HG nr.394/2016 aplicandu-se corespunzator. În cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de buna executie sa fie emisa de catre o societate bancara având corespondent în România. Entitatea contractanta va avea dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie entitatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregii garantia în cauza raportat la restul ramas de executat. In cazul constituirii garantiei de buna executie printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari, nu trebuie sa fie emise conditii de asigurare suplimentare care exced conditiilor formulate in contractul incheiat si trebuie sa fie valabil si in vigoare indiferent de prevederile vreunei polite de asigurare. Angajamentul societatii de asigurare fata de Achizitor va fi exclusiv in baza respectivului instrument de garantare. Nerespectarea conditiilor mentionate vor duce la neacceptarea, de catre Achizitor, a instrumentului de garantare prezentat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertanti,subcontractanti, dupa caz) nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art.177, 178 si 180 din Legea nr.99/2016. Modalitatea de îndeplinire prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor (ofertanti,subcontractanti, dupa caz). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: 1.• certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii acestora; 2.• cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv; 3.• dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale; 4.• alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele fizice/juridice straine, ce doresc a participa la procedura, vor prezenta orice documente justificative edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea cerintei.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertanti, subcontractanti, dupa caz) nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Persoane ce detin functii de decizie în cadrul entitatii contractante în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>1) Sterian Ion - Director General;</P><P>2) Hategan Gheorghe - Director General Adjunct;</P><P>3) Târsac Grigore - Director General Adjunct;</P><P>4) Lupean Marius Vasile - Director Departament;</P><P>5) Vârdol Florian - Director Departament;</P><P>6) Luca Bogdan Avram - Director Departament;</P><P>7) Petrescu Monica Alexandra - Director Directie;</P><P>8) Botea Ana-Daniela- Sef Birou;</P><P>9) Cosma Florin - Director Departament;</P><P>10) Blagut Bogdan- Sef Birou;</P><P>11) Daniel Muntean- Sef Birou;</P><P>12) Lupu Marius- Birou Odorizare;</P><P>14) Tudorache Alina Timea - Expert.</P><P>Modalitate de indeplinire: Operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertanti, subcontractanti, dupa caz) vor depune, odata cu DUAE, Declaratia de neîncadrarea în situatiile prevazute de art. 73 din Legea Nr. 99/2016 privind evitarea conflictului de interese.</P><P>În cazul ofertei comune: toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus. În temeiul dispozitiilor art. 186 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, operatorii economici ce depun oferta trebuie sa îsi demonstreze situatia personala (forma de înregistrare si, dupa caz, atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic). În acest sens, operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Operatorul economic va completa Sectiunea a: indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta se aplica inclusiv si pentru subcontractanti.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Ofertantul/asocierea poate apela la subcontractanti pentru îndeplinirea unei/unor parti din acordul-cadru de achizitie sectoriala.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>În cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractanti pentru îndeplinirea unei/unor parti din acordul-cadru, se solicita subcontractantului/subcontractantilor completarea DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Referitor la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantului/subcontractantilor propus/i în oferta, privitor la modalitatea de îndeplinire a acestor criterii pentru partea lor de implicare în acordul-cadru care urmeaza sa fie îndeplinit, acesta/acestia va/vor completa Sectiunea a: indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Odata cu depunerea DUAE se vor depune acordul/ acordurile de subcontractare încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat / nominalizati în oferta, astfel încât activitatile ce revin acestuia / acestora, precum si sumele aferente prestatiilor, sa poata fi cuprinse în contractul de subcontractare ce va fi prezentat la încheierea acordului-cadru. Acestea trebuie sa contina cel putin urmatoarele elemente: numele, datele de contact, reprezentantii legali ai subcontractantului; activitatile ce urmeaza a fi subcontractate; valoarea la care se ridica partea/partile subcontractate, inclusiv preturile unitare. În conformitate cu prevederile art. 232, alin (4) din Legea 99/2016, entitatea contractanta are obligatia de a solicita, la încheierea acordului-cadru, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/ nominalizati în oferta. Contractul/Contractele de subcontractare prezentate la încheierea acordului-cadru vor contine cel putin informatiile din acordul/acordurile de subcontractare prezentate în cadrul ofertelor, vor fi în concordanta cu oferta, respectiv preturile unitare din contractul de subcontractare nu pot fi mai mici sau mai mari decât cele ofertate în propunerea financiara si pe baza carora se aplica criteriul de atribuire în vederea stabilirii ofertei câstigatoare, si se vor constitui în anexa la acordul-cadru de achizitie sectoriala. Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a acordului-cadru nu este diminuata în cazul în care o parte/ parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti. În conformitate cu prevederile art. 187 alin. 1 din Legea nr.99/2016, entitatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din acordul-cadru pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa aiba implementat un sistem sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001, sau echivalent, care sa permita prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare, sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei, spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata, etc. similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a: indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>59127/08.12.2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Valabilitatea acordului- cadru: 24 luni. Daca, pe primul loc se claseaza 2/mai multe oferte cu preturi egale, se va solicita prin intermediul SEAP, incarcarea unei noi propuneri financiare, iar acordul-cadru va fi atribuit conform criteriului de atribuire din Fisa de date. Solicitarile de clarificari se vor adresa exclusiv in SEAP sectiunea Intrebari. Atragem atentia asupra faptului ca fisierele atasate la solicitarile de clarificari sunt vizibile tuturor ofertantilor participanti. Recomandam ca acestea sa nu contina date de identificare care pot dezvalui identitatea operatorilor economici solicitanti, in caz contrar isi asuma dezvaluirea identitatii. In cazul ofertei comune toti semnatarii acordului de asociere vor completa cate un DUAE separat cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la sectiunile III.2.1.a), III.2.1.b),III.2.3.a), III.2.3.b), urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul ofertei comune, capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor cumulate a tuturor membrilor grupului.Cerintele privind Standardele de asigurare a calitatii de la Sectiunea III.2.3.b) vor fi indeplinite individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din acordul-cadru pe care o realizeaza. Ofertantii isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea ofertei incarcate in SEAP. Toate documentele depuse in SEAP (Oferta, raspunsurile la solicitarile de clarificari adresate de comisia de evaluare) se vor transmite semnate cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic. Pentru persoana imputernicita sa semneze electronic documentele, se va depune in cadrul ofertei imputernicirea acordata in acest sens. Informatiile tehnice relevante referitoare la participarea la procedura online se pot obtine la adresa www.e-licitatie.ro. Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: se acceseaza si se completeaza DUAE format .xml disponibil in documentatia de atribuire. Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Entitatea contractanta limiteaza informatiile solicitate la nivelul DUAE la o singura întrebare DA sau NU - Sectiunea a: indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE, prin care ofertantii confirma ca îndeplinesc cerintele privind criteriile de selectie impuse prin fisa de date a achizitiei.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6-8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.N.T.G.N. TRANSGAZ S.A.- Departamentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C.I.Motaș nr. 1</ADDRESS><TOWN>Medias</TOWN><POSTAL_CODE>551018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@transgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269803333</PHONE><URL>www.transgaz.ro</URL><FAX>+40 269839029</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>