<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="001094-2018" EDITION="2018001"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>17-746092-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180222</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>1</NO_OJ><DATE_PUB>20180103</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 001-001094</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001094-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.afdj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50245000">Upgrading services of ships</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">36 741 176,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180216 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180222 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по модернизиране на кораби</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Zlepšování vybavení lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Modernisering af skibe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Aufrüstung von Schiffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες βελτίωσης πλοίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Upgrading services of ships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de modernización de buques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Laevade uuendusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Laivojen uudistaminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de modernisation de bateaux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Upgrading services of ships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge modernizacije brodova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Hajóbővítési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ammodernamento di navi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Laivų modernizavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Kuģu modernizācijas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ l-aġġornament ta’ vapuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Moderniseren van schepen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie modernizacji statków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de modernização de navios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de modernizare a navelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Úprava lodí na vyššie parametre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve posodobitve ladij</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Modernisering av båtar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Administrația Fluvială a Dunării de Jos RA Galați</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Administrația Fluvială a Dunării de Jos RA Galați</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Portului nr. 32</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice și Evidența Materialelor</CONTACT_POINT><ATTENTION>Stefanache Cristina</ATTENTION><PHONE>+40 236460016/300</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>stefanache.cristina@afdj.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 236460847</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.afdj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de modernizare și retehnologizare remorcher maritim multifuncțional cu clasa de gheață Perseus</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locul principal de prestare: In santierul prestatorului, conform cerintei din Caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul procedurii il constituie achizitia serviciilor de modernizare si retehnologizare remorcher maritim multifunctional cu clasa de gheata Perseus, cu scopul de a obtine o nava moderna, eficienta si care sa poata îndeplini urmatoarele functii: asistenta si interventie la manevra navelor maritime si fluviale în zonele portuare, remorcaj de linie în zona de navigatie nelimitata, operatiuni de stingere a incendiilor la nave, platforme si instalatii la cheu, interventie la actiunea de spargere a ghetii si de fluidizare a navigatiei pe sectorul maritim al Dunarii cuprins între Sulina si Braila (km 175), salvare nave – dezesuare, remorcaj, recuperare, transport ocazional de materiale, echipamente si rezerve, in conformitate cu cerintele din caietul de sarcini – Sectiunea II a documentatiei de atribuire.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50245000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Serviciile de modernizare si retehnologizare remorcher maritim multifunctional cu clasa de gheata PERSEUS se vor presta in conformitate cu cerintele din caietul de sarcini – Sectiunea II a documentatiei de atribuire.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="36741176.00">36 741 176,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 350 000 RON.</P><P>In cazul prezentarii garantiei in alta moneda, cursul de schimb la care se va face echivalenta leu/alta valuta va fi cursul BNR valabil cu 5 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare este 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Garantia de participare se constituie prin virament bancar in contul RO75BRDE180SV03879541800 deschis la BRD Galati sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari.</P><P>Garantia de participare obligatoriu se va posta in SEAP (scanata) pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire.</P><P>In orice situatie, garantia de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Ofertele care nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei de participare asa cum este reglementat de legislatia in achizitii publice vor fi respinse.</P><P>In cazul instrumentelor de garantare se va avea in vedere ca acestea sa confirme irevocabilitatea garantiei constituita, astfel cum prevad dispozitiile art. 42, alin. (3) din HG 394/2016 actualizata.</P><P>Entitatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. În cazul în care ofertantul îsi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi prelungita în mod corespunzator. În situatia în care ofertantul nu extinde valabilitatea ofertei si/sau a garantiei de participare se considera ca acesta si-a retras oferta si va fi exclus din procedura. Cuantumul garantiei de buna executie a contractului este de 10 % din pretul contractului fara TVA si se constituie in conformitate cu art. 46 din HG 394/2016 printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale.Prestatorul are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului în termen de 5 (cinci) zile lucratoare de la data semnarii contractului de ambele parti si înregistrarii acestuia la sediul achizitorului. Garantia de buna executie va avea valabilitatea pâna la finalizarea de drept a contractului plus 30 zile.</P><P>În cazul constituirii prin retineri succesive prestatorul are obligatia ca în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de ambele parti si înregistrarii acestuia la sediul achizitorului sa deschida la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitatii contractante si sa depuna în contul astfel deschis suma de 1 % din pretul contractului. Pe parcursul îndeplinirii contractului, entitatea contractanta urmeaza sa alimenteze acest cont prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite prestatorului, pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie.</P><P>Restituirea garantiei de buna executie se face cf. art. 48 din HG nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alocatii bugetare</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Ofertantii (ofertanti individuali/ofertanti asociati), tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99 / 2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/ actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pana la data limita de depunere a ofertelor, operatorii economici vor depune in SEAP formularul DUAE (completat conform link: https://ec.Europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter) din documentatia de atribuire.</P><P>2. Declaratie pe propria raspundere privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99 / 2016. Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire de catre ofertanti (ofertanti individuali/ofertanti asociati), terti sustinatori si subcontractanti. Declaratia se va prezenta doar la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante in prezenta procedura sunt:</P><P>— Dorian Dumitru — director general,</P><P>— Felicia Tãnase — director economic,</P><P>— Cristian Sendrea — director comercial,</P><P>— Corneliu Carp — inginer sef,</P><P>— Constantin Bia — sef Serv. Tehnic, Radiocomunicatii, Modernizari Nave,</P><P>— Emil Romi Satnoeanu — coord. Comp. Modernizari Mecano-Energetic, Radiocomunicatii,</P><P>— Florin Alexandru Movila — ing. Comp. Modernizari Mecano-Energetic, Radiocomunicatii,</P><P>— Catalina Dumbrava — sef serviciu Investitii, Programe Finantare Externa,</P><P>— Radu Mihail Rus — sef birou investitii,</P><P>— Lucian Gradinaru — economist birou Investitii,</P><P>— Mihaela Violeta Lisinschi — sef Serv. Achizitii Publice si Evidenta Materialelor,</P><P>— Catalina Mihaila – sef Birou Achizitii Publice,</P><P>— Cristina Stefanache – referent de specialitate Birou Achizitii Publice,</P><P>— Cristina Avram — economist Biroul Achizitii Publice,</P><P>— Livia Daniela Cristea — economist Biroul Achizitii Publice,</P><P>— Elena Ungureanu — sef Serv. Contabilitate,</P><P>— Gina Constantinescu — sef Serv. Juridic, Recuperare Debite si Relatia cu Organizatiile Sindicale,</P><P>— Doina Perianu — consilier juridic Serv. Juridic, Recuperare Debite si Relatia cu Organizatiile Sindicale,</P><P>— Daniela Lupu – consilier juridic Serv. Juridic, Recuperare Debite si Relatia cu Organizatiile Sindicale,</P><P>— Mariana Profir — consilier juridic Serv. Juridic, Recuperare Debite si Relatia cu Organizatiile Sindicale,</P><P>— Adriana Dimitriu — coordonator Compartiment Control Financiar Preventiv,</P><P>— Aurelia Daniela Vlad - economist Compartiment Control Financiar Preventiv. </P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>1. Experienta similara</P><P>Se solicita ca ofertantul sa fi prestat in ultimii 3 ani, raportat la data limita de depunere a ofertei, servicii de modernizare /conversie de nave, constructii nave noi autopropulsate in valoare cumulata de minim 20 000 000 RON fara TVA la nivelul de maxim 3 contracte.</P><P>Pentru demonstrarea experientei similare în sensul mentionat mai sus ofertantul va prezenta certificate/ documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau de catre clientul beneficiar din care sa rezulte prestarea de servicii similare obiectului contractului in ultimii 3 ani, raportat la data limita de depunere a ofertei.</P><P>Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se va calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual leu/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte. Pentru experienta similara din 2017, se va aplica cursul leu/valuta afisat de BNR pentru data in care se publica anuntul de participare.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE;</P><P>— documentele solicitate pentru indeplinirea experientei similiare, operatorii economici vor fi obligati sa le prezinte la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>2. Informatii privind subcontractantii</P><P>Ofertantii vor mentiona partea/partile (procent si activitate) din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>Subcontractantii propusi vor prezenta declaratii privind neincadrarea in art. 73, 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Entitatea contractanta ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens.</P><P>Subcontractarea se va face in conditiile Capitolului VI - Sectiunea I - Subcontractarea din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE si acordul de subcontractare (daca este cazul).</P><P>— Alte documentele referitoare la situatia subcontractantilor precum si documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>3. Se vor prezenta informatii privind asociatii (daca este cazul). Criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie prezentate de fiecare asociat în parte pentru partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asociati.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE si actul de asociere.</P><P>— Alte documentele solicitate referitoare la asociere-(daca este cazul) vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>4. In cazul in care operatorul economic/ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata, de o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia ofertantului a resurselor tehnice si profesionale invocate.</P><P>Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta declaratii privind neincadrarea in situatiile prevazute la art.73, art.177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In situatia in care sustinerea unui tert vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de catre ofertant trebuie sa garanteze entitatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>— Alte documente aferente situatiei tertilor sustinatori, precum si documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca are implementat un sistem de management al calitatii, conform condi?iilor standardului ISO 9001/2008 sau echivalent, privind prestarea de servicii similare celor descrise în prezentul caiet de sarcini.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE;</P><P>— documentul solicitat pentru indeplinirea cerintei: operatorii economici vor fi obligati sa-l prezinte la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Versiunea electronica a DUAE (eDUAE) este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresa de internet dedicata - https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>In conformitate cu art. 54 alin.(3) din HG 394/2016, operatorul economic are obligatia de a include in oferta o lista cuprinzand intreprinderile afiliate, in masura in care acestea exista.</P><P>Orice posibil ofertant are dreptul de a solicita clarificari despre elementele cuprinse in prezenta documentatie. Eventualele solicitari de clarificari privind prezenta documentatie vor fi transmise pe adresa de email: stefanache.cristina@afdj.ro sau pe fax: +40 236460847.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia, de a face cunoscute clarificarile sau eventualele modificari in legatura cu documentatia de atribuire, prin crearea unui nou fisier electronic in SEAP, la care se va asigura accesul direct si nerestrictionat, in mod similar cu accesul la fisierul initial.</P><P>Ofertantii vor include in oferta si proiectul de contract de prestare servicii, prezentat în Documentatia de atribuire, Sectiunea IV, insusit. Potrivit art. 22, alin. (1) din HG 394/2016 documentatia de atribuire trebuie sa cuprinda informatii referitoare la clauzele contractuale obligatorii. Orice operator economic are dreptul de a solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu privire la continutul documentatiei de atribuire si implicit cu privire la clauzele contractuale obligatorii ce sunt parte a documentatie de atribuire. Astfel daca un operator economic considera ca anumite clauze ii sunt defavorabile va solicita entitatii contractante clarificari inclusiv modificarea lor, astfel incat daca aceste clauze vor fi amendate/modificate ele sa fie aduse la cunostiinta tuturor operatorilor economici interesati inainte de data limita de depunere a ofertelor. Potrivit art. 143, alin (3) din HG 394/2016, oferta este considerata neconforma daca contine propuneri de modificare a cluzelor contractuale pe care le-a stabilit entitatea contractanta in cadrul documentatiei de atribuire, care sunt in mod evident dezavantajoase pentru aceasta, iar ofertantul desi a fost informat cu privire la respectiva situatie, nu accepta renuntarea la clauzele respective.</P><P>La semnarea contractului, ofertantul castigator va prezenta integral, fara stersaturi sau omisiuni, contractul/contractele de subcontractare.</P><P>Entitatea contractanta poate solicita candidatilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii procedurii de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii.</P><P>Entitatea contractanta nu va fi responsabila fata de ofertanti pentru nici un fel de pagube datorate intarzierii sau anularii procedurii, in cazul in care nu se poate asigura sursa de finantare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos, nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se considera vatamata poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 6 si 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>R.A. Administrația Fluvială a Dunării de Jos — Serviciul Juridic, Recuperare Debite și Relația cu Organizațiile Sindicale</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Strada Portului nr.32</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>constantinescu.gina@afdj.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 36460016/308</PHONE><FAX>+40 236460847</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>