<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="001090-2018" EDITION="2018001"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>17-745731-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180117</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>1</NO_OJ><DATE_PUB>20180103</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 001-001090</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001090-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://mpec.lom.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL842">Łomżyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">150 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">200 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20171229</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180110 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180116 12:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурно проектиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonická řešení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektprojektering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Architekturentwurf</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño arquitectónico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de création architecturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge projektiranja u arhitekturi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione architettonica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūrinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Maken van bouwkundige ontwerpen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi projektowania architektonicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de design arquitectónico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare arhitecturală</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Návrhárske a architektonické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve arhitekturnega projektiranja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łomża</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektonisk formgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej w Łomży Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej w Łomży Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Kopernika 9a</ADDRESS><TOWN>Łomża</TOWN><POSTAL_CODE>18-400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Adam Florczyk</ATTENTION><PHONE>+48 504769957 / 862152802</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>TEIR@mpec.lom.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 862165436</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://mpec.lom.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Opracowanie projektu budowlanego, w tym projektu zagospodarowania terenu wraz z uzyskaniem ostatecznej prawomocnej decyzji pozwolenie na budowę dla zadania inwestycyjnego pt. „Rozbudowa Ciepłowni Miejskiej w Łomży o kocioł wodny o mocy 12,5 MW, z wykorzystaniem biomasy jako paliwa”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ciepłownia Miejska ul. Ciepła 16, 18-400 Łomża</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL842"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>4. Zakres opracowania projektu budowlanego dla przedmiotu zamówienia</P><P>4.1. Przygotowanie niezbędnych dokumentów, opracowanie kompletnego projektu budowlanego zgodnego z ROZPORZĄDZENIEM MINISTRA TRANSPORTU, BUDOWNICTWA I GOSPODARKI MORSKIEJ z dnia 25 .4. 2012 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy projektu budowlanego (Dz. U. z 2012 r. poz. 462 z późn. zm). wraz z uzyskaniem ostatecznej prawomocnej decyzji pozwolenie na budowę dla zadania inwestycyjnego pn. „Rozbudowa Ciepłowni Miejskiej w Łomży o kocioł wodny o mocy 12,5 MW, z wykorzystaniem biomasy jako paliwa”. Projekt budowlany winien uwzględniać zabudowanie instalacji odzysku ciepła z kondensacji spalin. Wytyczne do projektu budowlanego, wyszczególnione są w Załączniku Nr 2 do SIWZ.</P><P>4.2. Wykonanie ekspertyz i badań geologicznych i Dokumentacji geologiczno–inżynierskiej w zakresie niezbędnym do zaprojektowania przedmiotu zamówienia.</P><P>4.3. Wykonanie inwentaryzacji stanu istniejącego do celów projektowych.</P><P>4.4. Wtórnik geodezyjny w formie elektronicznej i graficznej niezbędny do wykonania prac wyszczególnionych w pkt. 3.1. zapewnia Zamawiający. Opracowany na jego podstawie projekt zagospodarowania terenu powinien być wykonany i przekazany Zamawiającemu na mapie geodezyjnej w formie graficznej i cyfrowej - na nośniku CD.</P><P>4.5. Zamawiający posiada decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach dla powyższego zadania inwestycyjnego, wydaną deklarację organu odpowiedzialnego za monitorowanie obszarów Natura 2000, oraz deklarację organu odpowiedzialnego za gospodarkę wodną. Dokumenty te zostaną przekazane przez Zamawiającego po podpisaniu umowy z Wykonawcą.</P><P>4.6. Kompletny projekt budowlany w tym:</P><P>4.6.1. Projekt zagospodarowania terenu, opinie rzeczoznawców bhp, ppoż., sanitarno - higieniczne, uzgodnienia ZUD, i inne niezbędne do uzyskania decyzji pozwolenie na budowę.</P><P>4.6.2. Projekt budowlany architektoniczno-konstrukcyjny adaptacji fragmentu budynku obecnej kotłowni w celu umiejscowienia kotła wodnego.</P><P>4.6.3. Projekt budowlany obejmuje również:</P><P>Komin ze stali nierdzewnej,</P><P>Instalacje wewnętrzne - w zakresie przygotowania wody do celów produkcyjnych,</P><P>Bilans cieplny nowej jednostki z kotłem wodnym,</P><P>Zaprojektowanie układu pompowego nowego kotła wodnego biomasowego pracującego jako układ wydzielony latem, wraz z powiązaniem projektowanego układu pompowego z istniejącym układem pompowym CM, (załączniki nr 2:C,D),</P><P>Rozmieszczenie i powiązanie urządzeń, instalacji i układów z projektowanym kotłem wodnym, wraz z wpięciem w istniejący układ sterowania i odbioru energii cieplnej w istniejącym budynku CM (załączniki nr 2:A,B,C,D),</P><P>Układ odzysku ciepła ze spalin wraz z systemem oczyszczania skroplin (neutralizacji),</P><P>Rozbudowę CM w Łomży w branży elektrycznej i AKPiA,</P><P>Instalacje oczyszczania spalin dla nowego układu,</P><P>Bilans elektryczny (potrzeb własnych) nowej jednostki z kotłem wodnym,</P><P>Otwarty plac składowy biomasy na 14-dniowy zapas przy zużyciu paliwa w okresie sezonu grzewczego (załączniki Nr 2A i 2B do SIWZ),</P><P>Układ podawania i transportu paliwa do kotła biomasowego,</P><P>Drogi uwzględniające część logistyczną związaną z dostarczaniem biomasy, układ komunikacyjny dróg i placów manewrowych,</P><P>Koncepcję i wytyczne ochrony akustycznej dla realizowanej inwestycji uwzględniająca spełnienie normy na granicy działki,</P><P>Układy pomiarowo – rozliczeniowe do rozliczeń wyprodukowanej energii cieplnej i do potwierdzania produkcji ciepła z OZE,</P><P>Instalację monitorowania spalin,</P><P>Odprowadzenie oczyszczonego odcieku z instalacji odzysku ciepła ze spalin do kanalizacji (przewidzieć przy doborze podłączenie budynku realizowanego w drugim etapie wraz z kolejną instalacją odzysku ciepła ze spalin).</P><P>Uwaga:</P><P>Kompleksowy projekt budowlany na rozbudowę instalacji energetycznego spalania paliw w Ciepłowni Miejskiej w Łomży o kocioł wodny o mocy 12,5 MW, z wykorzystaniem biomasy jako paliwa winien być opracowany w zakresie niezbędnym do uzyskania ostatecznej prawomocnej decyzji pozwolenie na budowę dla przedmiotowego zadania inwestycyjnego.</P><P>Wykonawca w swoim projekcie powinien uwzględnić możliwość rozbudowania instalacji energetycznego spalania MPEC w Łomży o kolejny blok kogeneracyjny lub kocioł wodny na biomasę zgodnie z przedstawioną przez Zamawiającego koncepcją (załącznik nr 2A i 2B do SIWZ).</P><P>Przedstawiona w załącznikach nr 2A i 2B do SIWZ koncepcja oparta jest o urządzenia firmy ENERSTENA Group. Zamawiający dopuszcza zastosowanie w projekcie urządzeń równoważnych, pod warunkiem zachowania przez Wykonawcę przedstawionej mu koncepcji lokalizacji.</P><P>4.7. Przygotowanie wniosku wraz z niezbędnymi dokumentami do właściwego organu oraz uzyskanie za pośrednictwem Zamawiającego, decyzji "Pozwolenie na budowę".</P><P>4.8. W dokumentacji projektowej budowlanej, winny być uwzględnione wszelkie niezbędne prace związane z przebudową kolidującej infrastruktury podziemnej i nadziemnej.</P><P>4.9. Projekt przebudowy sieci ciepłowniczej z kanałowej 2xDn600mm na preizolowaną 2xDn500/710mm wykona Zamawiający według odrębnego opracowania. Wstępna trasa przebudowanych rurociągów ciepłowniczych oraz miejsce wpięcia wyprowadzenia mocy cieplnej z kotła wodnego na biomasę w istniejący / projektowany układ rurociągów znajduję się w załączniku nr 2E do SIWZ.</P><P>4.10. Dokumentacja projektowa budowlana winna uwzględniać opis przedmiotu zamówienia na dostawę urządzeń i realizację inwestycji zgodnie z art. 29-31 ustawy z dnia 24 .1. 2004 r. – Prawo zamówień publicznych. W przypadku użycia nazw własnych należy opracować tabele równoważności, w których określone winny być minimalne parametry zaprojektowanego wyrobu.</P><P>4.11. Dokumentacja projektowa w zakresie projektu budowlanego, winna być sporządzona zgodnie z aktualnie obowiązującymi warunkami technicznymi, przepisami prawa budowlanego, przepisami szczegółowymi, normami polskimi i europejskimi i posiadać uzgodnienia określone przepisami szczególnymi zapewniającymi uzyskanie pozwolenia na budowę i późniejszą eksploatację.</P><P>4.12. Opracowana dokumentacja projektowa winna zapewniać Zamawiającemu bez konieczności zlecania dodatkowych opracowań przeprowadzenie postępowania na udzielenie zamówienia na roboty budowlane związane z opracowaniem projektów wykonawczych, dostawą urządzeń oraz wykonaniem kompletnych robót budowlanych, instalacyjnych, technologicznych i montażowych,</P><P>4.13. Wykonawca dostarczy Zamawiającemu opracowaną dokumentację:</P><P>W formie graficznej w sześciu egzemplarzach,</P><P>W wersji elektronicznej na płycie CD w dwóch egzemplarzach zapisanych odpowiednio w niżej wymienionych formatach:</P><P>• dokumenty tekstowe – doc, pdf,</P><P>• dokumenty tekstowe z grafiką – doc, pdf,</P><P>• pliki graficzne – jpg,</P><P>• pliki obliczeniowe – xls,</P><P>• rysunki techniczne – dwg, pdf.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="150000.00">150 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="200000.00">200 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>4</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>12. Wadium</P><P>12.1. Ustala się wadium w wysokości 5 000 PLN, słownie PLN pięć tysięcy.</P><P>12.2. Oferent wnosi wadium w jednej z poniżej podanych form:</P><P>• w pieniądzu przelewem na konto w ALIOR BANK SA I Oddział w Łomży Nr 82 2490 0005 0000 4530 2566 5485,</P><P>• w poręczeniach lub gwarancjach bankowych,</P><P>• w gwarancjach ubezpieczeniowych.</P><P>12.3. Wadium należy wnieść przed terminem składania ofert. Wadium w formie poręczenia lub gwarancji, dołączone w oryginałach do oferty uznaje się za wniesione w terminie.</P><P>12.4. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, jeżeli:</P><P>• upłynął termin związania ofertą,</P><P>• zawarto umowę w sprawie zamówienia i wniesiono zabezpieczenie należytego wykonania tej umowy,</P><P>• Zamawiający nie wybrał żadnej oferty lub unieważnił postępowanie o udzielenie zamówienia,</P><P>• taki wniosek złożył oferent, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert,</P><P>• taki wniosek złożył oferent, którego oferta została odrzucona.</P><P>12.5. Jeżeli wadium wniesiono w pieniądzu, Zamawiający zwraca je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez wykonawcę.</P><P>12.6. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca, którego oferta została wybrana odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia na warunkach określonych w ofercie lub nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Strony ustalają, że zapłata za przedmiot Umowy nastąpi za opracowanie i dostarczenie kompletnego Projektu budowlanego wraz z otrzymaniem przez Zamawiającego prawomocnej decyzji pozwolenie na budowę, w następujących etapach:</P><P>a) 50 % wartości zamówienia po opracowaniu i przekazaniu Zamawiającemu dokumentacji projektowej oraz</P><P>b) 50 % po uzyskaniu przez Zamawiającego prawomocnej decyzji pozwolenie na budowę.</P><P>2. Podstawę do wystawienia faktury za realizację przedmiotu zamówienia stanowić będzie protokół podpisany przez pełnomocnego koordynatora realizacji obowiązków Wykonawcy oraz pełnomocnego koordynatora realizacji obowiązków Zamawiającego.</P><P>3. Zamawiający wyraża zgodę, aby Wykonawca wystawił fakturę VAT bez podpisu Zamawiającego na fakturze jako odbiorcy faktury.</P><P>4. Zapłata należności za fakturę nastąpi w terminie 21 dni licząc od daty jej doręczenia przelewem na konto Wykonawcy wskazane w fakturze.</P><P>5. W przypadku zwłoki w zapłacie faktury Wykonawca może żądać ustawowych odsetek za zwłokę.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>9.18. Zamawiający dopuszcza składanie ofert przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>9.19. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (konsorcjum) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie obowiązani są ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Do oferty należy dołączyć pełnomocnictwo (złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez notariusza) skutecznie udzielone przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, określające zakres umocowania. Zaleca się, aby Pełnomocnikiem był jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>9.20. Wybrany Wykonawca przed podpisaniem umowy w sprawie zamówienia dostarczy Zamawiającemu umowę regulującą współpracę, określającą: strony umowy, przedmiot i cel działania, sposób ich współdziałania, czasookres obowiązywania umowy, zakres prac przewidzianych do wykonania każdemu z nich, sposób odpowiedzialności (wymaga się solidarnej odpowiedzialności Wykonawców), obowiązki i uprawnienia Wykonawców, pełnomocnika i jego uprawnienia.</P><P>9.21. Do podmiotów występujących wspólnie ubiegających się o zamówienie stosuje się te same przepisy co do pojedynczego Wykonawcy.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>8.1. W przetargu mogą wziąć udział oferenci, którzy:</P><P>8.1.1. Posiadają uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli ustawy nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień;</P><P>8.1.2. Posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie oraz potencjał techniczny, a także dysponują osobami zdolnymi do wykonania zamówienia;</P><P>8.1.3. Znajdują się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia;</P><P>8.1.4. Opracowali projekt budowlany dla co najmniej jednego układu z kotłem wodnym lub parowym o mocy cieplnej min. 5,0 MW + odzysk ciepła ze spalin z wykorzystaniem biomasy jako paliwa w okresie ostatnich 6 lat zakończony prawomocną decyzją pozwolenia na budowę.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Data: ........................................</P><P>(pieczęć Wykonawcy lub wpisana pełna nazwa Wykonawcy).</P><P>ZAŁĄCZNIK Nr 4: „Wykaz kadry technicznej Oferenta odpowiedzialnej za realizację zamówienia”.</P><P>Wykaz osób przewidzianych do wykonania zamówienia, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności.</P><P>*Uwaga: Wykonawca dołączy w ofercie pisemne zobowiązanie innych podmiotów do udostępnienia osób zdolnych do wykonania zamówienia, jeżeli w n/w wykazie wykonawca wskazał osoby, którymi będzie dysponował.</P><P>* niepotrzebne skreślić.</P><P>Deklarowani przez Wykonawcę pracownicy do pełnienia samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie.</P><P>Praktyka w latach.</P><P>Lp. Imię i Nazwisko Stanowisko Wykształcenie Ogółem W firmie Wykonawcy Rodzaj Uprawnień.</P><P>1.</P><P>2.</P><P>3.</P><P>4.</P><P>5.</P><P>6.</P><P>7.</P><P>Do niniejszego „Wykazu kadry technicznej Oferenta odpowiedzialnej za realizację zamówienia" dołączone są dokumenty (zgodnie z wymaganiami zawartymi w niniejszej Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia):</P><P>Kopie uprawnień do pełnienia samodzielnych funkcji w budownictwie oraz przynależności do Izby Inżynierów Budownictwa.</P><P>Upełnomocniony przedstawiciel Wykonawcy.</P><P>...................................................</P><P>(podpis i pieczęć).</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>100</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Skróconym o minimum dwa tygodnie (do 27.04.2018r.) termin uzyskania prawomocną decyzji pozwolenia na budowę</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>TEIR/PU/25/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:00</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Umowa o dofinansowanie z Programu UE nr POIS.01.01.01-00-0001/17-00</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>