<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="001007-2018" EDITION="2018001"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>17-742989-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>1</NO_OJ><DATE_PUB>20180103</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 001-001007</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001007-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://WWW.COMUNE.CALTAGIRONE.CT.IT</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90919200">Office cleaning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG17">Catania</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">389 141,03</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20171228</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180215 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по почистване на канцеларии</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Úklid kanceláří</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengøring af kontorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Büroreinigung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού γραφείων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Office cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de limpieza de oficinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Büroopuhastusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Toimistotilojen siivous</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de nettoyage de bureaux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Office cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja ureda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Irodatakarítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia di uffici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Biurų valymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Biroju uzkopšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tindif ta' l-uffiċini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Schoonmaken van kantoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania biur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza de escritórios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţare a birourilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Čistenie (upratovanie) kancelárií</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja pisarn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Caltagirone</TI_TOWN><TI_TEXT>Kontorsstädning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Comune di Caltagirone</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Caltagirone</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Santa Maria di Gesù 90</ADDRESS><TOWN>Caltagirone</TOWN><POSTAL_CODE>95041</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio tecnico area 5</CONTACT_POINT><ATTENTION>ING. IGNAZIO ALBERGHINA</ATTENTION><PHONE>+39 93341111</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>IGNAZIO.ALBERGHINA@POSTECERT.IT</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 93341461</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://WWW.COMUNE.CALTAGIRONE.CT.IT</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Caltagirone – area 5 – servizio ecologia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Santa Maria di Gesù 90</ADDRESS><TOWN>Caltagirone</TOWN><POSTAL_CODE>95041</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>servizio ecologia</CONTACT_POINT><ATTENTION>DOTT.SSA CIFFO GABRIELLA</ATTENTION><PHONE>+39 93341424</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>SERVIZIO-ECOLOGIA@COMUNE.CALTAGIRONE.CT.IT</E_MAIL></E_MAILS></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Caltagirone – area 5 – servizio ecologia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Santa Maria di Gesù 90</ADDRESS><TOWN>Caltagirone</TOWN><POSTAL_CODE>95041</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>servizio ecologia</CONTACT_POINT><ATTENTION>DOTT.SSA CIFFO GABRIELLA</ATTENTION><PHONE>+39 93341424</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>SERVIZIO-ECOLOGIA@COMUNE.CALTAGIRONE.CT.IT</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 93341461</FAX></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">pulizia immobili comunali</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servizio di pulizia dei locali comunali</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>14</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comune di Caltagirone</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITG17"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>L’appalto si compone delle seguenti prestazioni:</P><P>1) il servizio di pulizia giornaliera e sanificazione, integrato da lavori periodici di pulizia, nonché la fornitura di materiali e impiego di macchinari ed attrezzature necessarie per eseguire l’oggetto dell’appalto nei seguenti edifici:</P><P>Elenco immobili per il servizio di pulizia.</P><P>- Municipio, piazza Municipio 5, via San Giovanni Bosco;</P><P>- Anagrafe, via Luigi Sturzo;</P><P>- Ospedale delle Donne, via L. Sturzo;</P><P>- Istituto musicale, via S. Sofia (Palazzo Crociferi);</P><P>- Palazzo Libertini, via Taranto;</P><P>- Carcere Borbonico, via Roma;</P><P>- Corte Capitaniale, via Duomo;</P><P>- Sede anziani, via Vitt. Emanuele;</P><P>- Giardino Pubblico, via G. pubblico;</P><P>- Autoparco, via Fontanelle;</P><P>- Educandato San Luigi, via S.Maria di Gesù;</P><P>- Villa Patti, via S.Maria di Gesù;</P><P>- Cimitero, piazzale del cimitero;</P><P>- Delegazione Granieri, via Torino.</P><P>Elenco bagni pubblici per il servizio di pulizia e custodia.</P><P>- Bagni pubblici: Galleria Luigi Sturzo, piazza Innocenzo Marcinò, via Orbitti;</P><P>- Giardino Pubblico, via Perticone, via Roma angolo via Giardino Pubblico.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90919200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Totale superfici da pulire 22 609 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="389141.03">389 141,03</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>3</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>L’offerta è corredata, a pena di esclusione, da una garanzia provvisoria, come definita dall’art. 93 del Codice, pari al 2 % del prezzo base dell’appalto e precisamente di importo pari a 7 610,64 EUR (settemilaseicentodieci/64), salvo quanto previsto all’art. 93, comma 7, del Codice.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondi di bilancio</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Gli operatori economici, anche stabiliti in altri Stati membri, possono partecipare alla presente gara in forma singola o associata, secondo le disposizioni dell’art. 45 del Codice, purché in </P><P>importo manodopera 286 969,82 EUR, </P><P>costo materiale 9,05 % 25 970,77 EUR, </P><P>utile di impresa 10,00 % 33 154,97 EUR, </P><P>spese generali 12,00 % 34 436,38 EUR, </P><P>importo a base d'asta 380 531,94 EUR, </P><P>oneri sicurezza non soggetti a ribasso 3,00 % 8 609,09 EUR, </P><P>totale servizio 389 141,03 EUR.</P><P>Somme a disposizione dell'Amministrazione</P><P>IVA 22 % 22,00 % 85 611,03 EUR, </P><P>imprevisti 5,00 % 19 457,05 EUR, </P><P>pubblicazione bandi gara 3 500,00 EUR, </P><P>spese per commissione di gara 10 000,00 EUR, </P><P>totale somme a disposizione 118 568,08 EUR.</P><P>Totale complessivo 507 709,11 EUR.</P><P>7.</P><P>Possesso dei requisiti prescritti dai successivi articoli.</P><P>Ai soggetti costituiti in forma associata si applicano le disposizioni di cui agli artt. 47 e 48 del Codice.</P><P>In particolare:</P><P>- ai sensi dell’art. 48 comma 7, del Codice, è vietato ai concorrenti di partecipare alla gara [in caso di suddivisione dell’appalto in lotti distinti ed indipendenti sostituire “gara” con “singolo lotto”] in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti o aggregazione di imprese aderenti al contratto di rete (nel prosieguo, aggregazione di imprese di rete);</P><P>- ai sensi dell’art. 48, comma 7, del Codice, al concorrente che partecipa alla gara [in caso di suddivisione dell’appalto in lotti distinti ed indipendenti sostituire “alla gara” con “al singolo Lotto”] in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti ovvero aggregazione di imprese di rete è vietato partecipare anche in forma individuale;</P><P>- ai sensi dell’art. 48, comma 7, del Codice i consorzi di cui all’articolo 45, comma 2, lettere b) e c), del Codice, sono tenuti ad indicare, in sede di offerta, per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è vietato partecipare, in qualsiasi altra forma, alla presente gara. In caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato; in caso di inosservanza di tale divieto si applica l’articolo 353 del codice penale;</P><P>- ai consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del Codice è vietato incaricare, in fase di esecuzione, un’impresa consorziata diversa da quella indicata in sede di gara, salvo che per le ragioni indicate all’art. 48, comma 7‐bis del Codice, e sempre che la modifica soggettiva non sia finalizzata ad eludere, in tale sede, la mancanza di un requisito di partecipazione alla gara.</P><P>In capo all’impresa consorziata;</P><P>- le reti di imprese di cui all’art. 45, comma 2, lett. f), del Codice, rispettano la disciplina prevista per i raggruppamenti temporanei di imprese in quanto compatibile. In particolare:</P><P>a) nel caso in cui la rete sia dotata di organo comune con potere di rappresentanza e soggettività giuridica (cosiddetta rete‐soggetto), l’aggregazione di imprese di rete partecipa a mezzo dell’organo comune, che assumerà il ruolo della mandataria, qualora in possesso dei relativi requisiti; l’organo comune potrà indicare anche solo alcune tra le imprese della rete per la partecipazione alla gara ma dovrà obbligatoriamente far parte di queste;</P><P>b) nel caso in cui la rete sia dotata di organo comune con potere di rappresentanza ma priva di soggettività giuridica (cosiddetta rete‐contratto), l’aggregazione di imprese di rete partecipa a mezzo dell’organo comune, che assumerà il ruolo della mandataria, qualora in possesso dei requisiti previsti per la mandataria e qualora il contratto di rete rechi mandato allo stesso a presentare domanda di partecipazione o offerta per determinate tipologie di procedure di gara; l’organo comune potrà indicare anche solo alcune tra le imprese della rete per la partecipazione alla gara ma dovrà obbligatoriamente far parte di queste;</P><P>c) nel caso in cui la rete sia dotata di organo comune privo di potere di rappresentanza ovvero sia sprovvista di organo comune, oppure se l’organo comune è privo dei requisiti di qualificazione, l’aggregazione di imprese di rete partecipa nella forma del raggruppamento costituito o costituendo, con applicazione integrale delle relative regole [cfr. Determinazione.</P><P>ANAC n. 3 del 23 aprile 2013].</P><P>Per tutte le tipologie di rete, la partecipazione congiunta alle gare deve risultare individuata.</P><P>8. Nel contratto di rete come uno degli scopi strategici inclusi nel programma comune, mentre la Durata dello stesso dovrà essere commisurata ai tempi di realizzazione dell’appalto [cfr. determinazione ANAC n. 3 del 23 aprile 2013].</P><P>Il ruolo di mandante/mandataria di un raggruppamento temporaneo di imprese può essere assunto anche da una sub‐associazione, nelle forme di un RTI costituito oppure di un’aggregazioni di imprese di rete.</P><P>A tal fine, se la rete è dotata di organo comune con potere di rappresentanza (con o senza soggettività giuridica), tale organo assumerà la veste di mandataria della sub‐associazione; se, invece, la rete è dotata di organo comune privo del potere di rappresentanza o è sprovvista di organo comune, deve conferire specifico mandato ad un’impresa della rete, la quale assumerà la veste di mandataria della sub‐associazione.</P><P>Ai sensi dell’art. 186‐bis del R.D. 16 marzo 1942, n. 367 l’impresa in concordato preventivo con continuità aziendale può concorrere anche riunita in RTI purché non rivesta la qualità di mandataria e sempre che le altre imprese aderenti al RTI non siano assoggettate ad una procedura concorsuale.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Il presente appalto, in conformità agli obblighi applicabili in materia di diritto sociale e del lavoro stabiliti dal diritto dell’Unione, dal diritto nazionale, da contratti collettivi o dalle disposizioni internazionali in materia, al fine di promuovere, in particolare, la stabilità occupazionale, è sottoposto all’osservanza delle norme in materia di cessazione/cambio di appalto.</P><P>Per le finalità di cui sopra l’aggiudicatario del contratto, nel rispetto dei principi dell’Unione europea, è obbligato ad applicare l’art. 4 del CCNL relativo al personale dipendente dalle aziende del settore “imprese di pulizia e servizi integrati/multiservizi”, garantendone, altresì, l’integrale applicazione ai dipendenti assunti, ai sensi dell’art. 51 del D.lgs. 15 giugno 2015, n. 81.</P><P>A tal fine vengono forniti tutti i dati relativi alle unità di personale impiegato, riportati nella Tabella E dell’Allegato 1oltre alla salvaguardia dei livelli occupazionali, la Stazione appaltante intende perseguire, ai sensi dell’art. 5, comma 4, della legge 8 novembre 1991, n. 381, anche lo scopo di promuovere l’inserimento di lavoratori svantaggiati appartenenti alle categorie di cui all’art. 4 della citata legge. A tal fine, è l’aggiudicatario ha l’obbligo – una volta adempiuto quello relativo alla salvaguardia dei livelli occupazionali – di riservare ai soggetti svantaggiati, nell’ambito delle nuove assunzioni, una quota percentuale pari a 10 % del personale impiegato nell’appalto.</P><P>I soggetti svantaggiati dovranno essere, di norma, selezionati tra coloro che risultino aver effettuato, con successo, specifici programmi di accompagnamento al lavoro, realizzati dai servizi socio sanitari della Aziende Unità Sanitarie Locali o dal Comune.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Sono esclusi dalla gara gli operatori economici per i quali sussistono:</P><P>- cause di esclusione di cui all’art. 80 del Codice,</P><P>- divieti a contrattare con la pubblica amministrazione.</P><P>Sono comunque esclusi gli operatori economici che abbiano affidato incarichi in violazione dell’art. 53, comma 16 ter, del d.lgs. del 2001, n. 165.</P><P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle cosiddette “black list” di cui al decreto del Ministro delle finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del Ministro dell’economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono, pena l’esclusione dalla gara, essere in possesso, dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del d.m. del Ministero dell’economia e delle finanze del 14 dicembre 2010 (art. 37 del d.l. 3 maggio 2010 n. 78 conv. in l. 122/2010) oppure della domanda di autorizzazione presentata ai sensi dell’art. 1 comma 3 del DM 14 dicembre 2010.</P><P>La mancata sottoscrizione delle clausole contenute nel patto di integrità costituisce causa di esclusione dalla gara, ai sensi dell’art. 1, comma 17, della l. 190/2012.</P><P>a) per le imprese che svolgono servizi di pulizia, iscrizione al registro delle imprese o albo provinciale delle imprese artigiane ai sensi della l. 25 gennaio 1994, n. 82, e del d.m. 7 luglio 1997, n. 274, con appartenenza almeno alla fascia di classificazione “e)”, di cui all’art. 3 del citato decreto</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co 3, del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito, inserendo la relativa documentazione dimostrativa nel sistema AVCpass.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>b) fatturato globale minimo annuo riferito a ciascuno degli esercizi finanziari relativi agli anni 2016-2015-2014 non inferiore a 712 065,12 EUR IVA esclusa</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Con riguardo alle società di capitali sarà valutato il fatturato risultante dai bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa; con riguardo agli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone sarà valutato il fatturato e gli ammortamenti risultanti dal Modello Unico o dalla Dichiarazione IVA, acquisiti presso la Banca Dati Nazionale dei Contratti Pubblici e resi disponibili attraverso il sistema AVCpass.</P><P>c) possesso della seguente copertura assicurativa contro i rischi professionali per un massimale non inferiore a n. 2 volte l’importo a base di gara</P><P>La comprova di tale requisito è fornita mediante l’esibizione della relativa polizza in copia conforme inserita dal concorrente nel sistema AVCpass.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>d) Esecuzione negli ultimi tre anni dei seguenti servizi e/o altri servizi aggiuntivi e connessi</P><P>Descrizione dei servizi (Importo minimo):</P><P>- n. 1 Servizio di pulizia (380 000,00 EUR);</P><P>- n. 2 Servizio di custodia (10 000,00 EUR).</P><P>La comprova del requisito, è fornita in uno dei seguenti modi: </P><P>- in caso di servizi di pulizia e altri servizi aggiuntivi e connessi prestati a favore di pubbliche amministrazioni o enti pubblici, mediante una delle seguenti modalità:</P><P>- originale o copia conforme dei certificati rilasciati dall’amministrazione/ente contraente, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P><P>- copia conforme del contratto unitamente a copia conforme delle fatture relative al periodo richiesto,</P><P>- dichiarazione del concorrente contenente l’oggetto del contratto, il CIG (ove disponibile) e il relativo importo, il nominativo del contraente pubblico e la data di stipula del contratto stesso unitamente a copia conforme delle fatture relative al periodo richiesto;</P><P>- in caso di servizi di pulizia e altri servizi aggiuntivi e connessi prestati a favore di committenti privati, mediante una delle seguenti modalità:</P><P>- originale o copia autentica dei certificati rilasciati dal committente privato, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P><P>- originale o copia autentica dei contratti unitamente a originale o copia conforme delle fatture relative al periodo richiesto.</P><P>Tutti i documenti sopra menzionati sono inseriti nel sistema AVCpass dai concorrenti.</P><P>[Elenco dei tecnici o organismi tecnici che facciano o meno parte integrante dell’operatore economico (anche responsabili del controllo della qualità) per un numero di unità minime pari a n. 1.</P><P>Per la comprova del requisito, i relativi certificati devono essere inseriti nel sistema AVCPass dai concorrenti.</P><P>e) Possesso di certificazioni di qualità – rilasciate da un Organismo accreditato da un Ente unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA – secondo le seguenti specificazioni minime UNI EN 14000; o prove relative all’impiego di misure equivalenti.</P><P>La comprova del requisito è fornita mediante esibizione delle relative certificazioni.</P><P>Le certificazioni di sistema di qualità aziendale fornite da Accredia sono acquisite presso la Banca Dati Nazionale dei Contratti Pubblici e rese disponibili attraverso il Sistema AVCPass; i certificati equivalenti, conformi a quanto disposto dall’art. 43 del Codice o la documentazione probatoria relativa all’impiego di misure equivalenti sono inseriti nel sistema AVCPass dai concorrenti.</P><P>f) Possesso delle seguenti misure di gestione ambientale</P><P>- registrazione EMAS] o prove relative all’impiego di misure equivalenti;</P><P>Per la comprova del requisito, i relativi certificati devono essere inseriti nel sistema AVCPass dai concorrenti.</P><P>g) Elenco delle attrezzature tecniche, del materiale e dell’equipaggiamento. Per la comprova del requisito, i relativi documenti devono essere inseriti nel sistema AVCPass dai concorrenti</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>PULIZIE2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>15</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Comune di Caltagirone – area 5 – servizio ecologia – via Santa Maria di Gesù 90, 95041 Caltagirone (CT)</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>N. 1 rappresentante per impresa ad esclusione della fase di valutazione dell'offerta tecnica</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale sezione di Catania</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>60 giorni dall'aggiudicazione</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Servizio ecologia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><E_MAILS><E_MAIL>SERVIZIO-ECOLOGIA@COMUNE.CALTAGIRONE.CT.IT</E_MAIL></E_MAILS></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>