<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="028627-2018"
            EDITION="2018014">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-021213-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>14</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180120</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 014-028627</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:028627-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kezachranka.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.ezakazky.sk/kezachranka/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50100000">Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50112000">Repair and maintenance services of cars</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50112200">Car maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50116000">Maintenance and repair services related to specific parts of vehicles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50116100">Electrical-system repair services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50116400">Repair and maintenance services of vehicle transmissions</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50116200">Repair and maintenance services of vehicle brakes and brake parts</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50116600">Repair and maintenance services of starter motors</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50112111">Panel-beating services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50112120">Windscreen replacement services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34330000">Spare parts for goods vehicles, vans and cars</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK042">Košický kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK042">Košický kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">450000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на превозни средства и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vozidel a příslušenství k nim a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende køretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste für Fahrzeuge und zugehörige Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής, συντήρησης και παρεπόμενες υπηρεσίες για οχήματα και συναφή εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados de vehículos y equipo conexo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nendega seotud vahendite remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules et d'équipements associés et services connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és azokkal kapcsolatos berendezések javítása, karbantartása és járulékos szolgáltatása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione, manutenzione e affini di veicoli e attrezzature connesse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir kitos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonts, apkope un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija, manutenzjoni u dawk assoċċjati, tal-vetturi u l-apparat relatat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten voor voertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim, e serviços conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a vehiculelor şi a echipamentelor aferente şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby pre vozidlá a príbuzné vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravila, vzdrževanje in pripadajoče storitve za vozila in z njimi povezano opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för fordon och liknande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Záchranná služba</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Záchranná služba</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00606731</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rastislavova 43</ADDRESS>
               <TOWN>Košice - Juh</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04190</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Terézia Nagyová</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 556814345 / 911408157</PHONE>
               <E_MAIL>mvo@kezachranka.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 556814480</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK042"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kezachranka.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/1298</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.ezakazky.sk/kezachranka/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby pre vozidlá Záchrannej služby Košice</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>73/MVO/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky sú záručné a pozáručné opravy, údržba a servis motorových vozidiel, vrátane náhradných dielov použitých k oprave motorových vozidiel vozového parku Záchrannej služby Košice a súvisiacich služieb počas trvania Rámcovej dohody.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">450000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50112000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50112200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50116000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50116100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50116400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50116200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50116600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50112111"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50112120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK042"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miestom poskytovania predmetu zákazky je/sú objekt/y úspešného uchádzača.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky sú záručné a pozáručné opravy, údržba a servis motorových vozidiel, vrátane náhradných dielov použitých k oprave motorových vozidiel vozového parku Záchrannej služby Košice a súvisiacich služieb počas trvania rámcovej dohody pozostávajúca predovšetkým z poskytovania týchto služieb:</P>
                  <P>a)prvotnej diagnostiky porúch a vád vozidiel;</P>
                  <P>b)komplexného vykonávania záručných opráv v súlade s pokynmi výrobcu pre dané vozidlo po odjazdených km;</P>
                  <P>c)komplexného vykonávania pozáručných opráv a údržby vozidiel;</P>
                  <P>d)komplexné vykonávanie záručných a pozáručných servisov vozidiel, bežnej údržby a opravy v súlade s pokynmi</P>
                  <P>Výrobcu pre dané vozidlo (výmena: oleja, brzdovej kvapaliny, brzdových doštičiek, tlmičov, sviečok, čistenie klimatizácie a pod.) s dodávkou materiálov a príslušných komponentov;</P>
                  <P>e)oprava sanitných nadstavieb vozidiel v súlade s pokynmi výrobcu;</P>
                  <P>f)administratívne zabezpečenie a technická realizácia likvidácie poistných udalostí vozidiel vrátane opráv vozidiel po poistných udalostiach a haváriách;</P>
                  <P>g)výmeny prevádzkových kvapalín v súlade s pokynmi výrobcu pre dané vozidlo;</P>
                  <P>h)opráv mechanických častí vozidiel (prevodový mechanizmus, brzdový mechanizmus vrátane vzduchotlakovej sústavy, pruženia, riadenia);</P>
                  <P>i)opráv motorov a sústav vozidiel (palivová sústava, hydraulická sústava, elektrická sústava vrátane elektropneumatickej, sústava prívodu vzduchu do motora);</P>
                  <P>j)opráv elektrickej výbavy vozidiel vrátane klimatizácie;</P>
                  <P>k)klampiarske a karosárske práce;</P>
                  <P>l)lakovnícke práce;</P>
                  <P>m)vykonávanie kontroly elektronických systémov vozidiel vrátane ABS, riadiacich jednotiek, geometrie riadiacich náprav, nastavenia svetlometov, emisií výfukových plynov prostredníctvom certifikovaného diagnostického zariadenia schváleného alebo odporúčaného výrobcom vozidiel;</P>
                  <P>n)výmeny poškodených skiel vozidiel;</P>
                  <P>o)použitie originálnych alebo neoriginálnych náhradných dielov a príslušenstva pri opravách, servise a údržbe;</P>
                  <P>p)odstraňovania poruchy, výmeny poškodených a nefunkčných komponentov motorového vozidla, potrebnej výmeny komponentov motorového vozidla po ukončení ich životnosti. Podrobný opis je uvedený v súťažných podkladoch.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Najnižšia cena</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Najvyššia poskytnutá zľava z ceny originálneho ND v %</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">450000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>I. Zábezpeka ponúk sa vyžaduje.Zábezpeka je stanovená vo výške: 10 000,00 EUR, zložením finančných prostriedkov na bankový účet verejného obstarávateľa alebo poskytnutím bankovej záruky za uchádzača. Bližšie podmienky zloženia zábezpeky sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
                  <P>II. Uchádzač predloží doklad, ktorým preukáže, že je autorizovaným servisom značiek Volkswagen a Škoda, vystavený alebo potvrdený výrobcami uvedených značiek alebo importérmi týchto značiek;</P>
                  <P>III. Uchádzač predloží čestné vyhlásenie, ktorým potvrdí, že prevádzkuje odťahovú službu s výjazdom na opravu a bude ju udržiavať v aktívnom stave non-stop 24 hodín denne a 7 dní v týždni, a ktorá bude povinná zabezpečiť odťah nepojazdného vozidla do svojho alebo najbližšieho zmluvného servisného strediska od miesta poruchy. Toto servisné stredisko realizuje diagnostiku a opravu len v prípade nepojazdnosti vozidla. Ak uchádzač nemá vlastnú odťahovú službu, ale využíva zazmluvnenú odťahovú službu, uvedenú skutočnosť preukáže zmluvou, ktorá túto skutočnosť preukazuje;</P>
                  <P>IV. Uchádzač predloží vyhlásenie uchádzača o percentuálnom podiele zákazky, ktorý má v úmysle zadať subdodávateľom, v ktorom uvedie navrhovaného subdodávateľa; predmet subdodávky; podiel zákazky, ktorý bude navrhovaný subdodávateľ realizovať;</P>
                  <P>V. Uchádzač predloží zoznam vlastných alebo zmluvných servisných autorizovaných stredísk k neodkladnému poskytovaniu predmetu zákazky, s uvedeným úplnej adresy servisného strediska. V prípade zmluvného servisného strediska aj doklad, ktorým preukáže, že je jeho zmluvných servisným strediskom, a že je taktiež autorizovaným servisom podľa bodu II.;</P>
                  <P>VI. Doklady k splneniu požiadaviek na predmet zákazky uvedených v bode II. - V. je potrebné zo strany uchádzača v ponuke predložiť ako originály alebo úradne osvedčené kópie týchto dokladov.Doklady k splneniu požiadaviek na predmet zákazky uvedených v bode III. - V. je potrebné zo strany uchádzača v ponuke predložiť podpísané štatutárnym zástupcom uchádzača alebo osobou oprávnenou konať za uchádzača v záväzkových vzťahoch.</P>
                  <P>VII. Ponuka sa vyhotovuje a predkladá spôsobom podľa § 49 ods. 6 písm. a) ZVO, a to v 1 obálke z dôvodu využitia ustanovení § 66 ods. 7 ZVO, kedy vyhodnotenie splnenia podmienok účasti podľa § 40 ZVO sa uskutoční až po vyhodnotení ponúk podľa § 53 ZVO.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Verejného obstarávania sa môže zúčastniť len ten, kto spĺňa podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 ZVO. Uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti osobného postavenia predložením dokladov podľa § 32 ods. 2, 4 a 5 ZVO. Uchádzač predkladá originálne doklady alebo úradne osvedčené kópie týchto dokladov. Hospodársky subjekt, ktorý o zapísanie do zoznamu hospodárskych subjektov požiadal, môže preukázať splnenie podmienok účasti osobného postavenia zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov podľa § 152 ods. 1 ZVO, ktorý vedie Úrad pre verejné obstarávanie, Verejný obstarávateľ podľa § 152 ods. 3 ZVO uzná rovnocenný zápis alebo potvrdenie o zápise vydané príslušným orgánom iného členského štátu, ktorým uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ je bez ohľadu na § 152 ods. 4 ZVO oprávnený od uchádzača dodatočne vyžiadať doklad podľa § 32 ods. 2 písm. b) a c) ZVO. Verejný obstarávateľ musí prijať aj iný rovnocenný doklad predložený uchádzačom. Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne. Oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť. Uchádzač sa považuje za spĺňajúceho podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. b) a c) ZVO, ak zaplatil nedoplatky alebo mu bolo povolené nedoplatky platiť v splátkach. Splnenie podmienky účasti podľa § 32 ods. 1 ZVO, môže hospodársky subjekt predbežne nahradiť Jednotným európskym dokumentom podľa § 39 ZVO (ďalej len "JED"). Pre vyplnenie a opätovné použitie JED-u je možné využiť aj bezplatnú službu Európskej komisie poskytujúcuelektronickú verziu tohto formulára: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter?lang=sk, alebo http://www.uvo.gov.sk/jednotny-europsky-dokument-pre-verejne-obstaravanie-553.html. Podrobný obsah dokladov potrebných k preukázaniu splnenia podmienok účasti osobného postavenia, z dôvodu obmedzenia znakov v oznámení o vyhlásení verejného obstarávania, je uvedený v súťažných podkladoch.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Podľa § 33 ods. 1 písm. a) ZVO: vyjadrením banky alebo pobočky zahraničnej banky:</P>
               <P>Na preukázanie finančného a ekonomického postavenia môže uchádzač využiť finančné zdroje inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať zdroje osoby, ktorej postavenie využíva na preukázanie finančného a ekonomického postavenia. Skutočnosť podľa druhej vety preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej zdrojmi mieni preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne plnenie počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia okrem § 32 ods. 1 písm. e) ZVO a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 ZVO. Ak uchádzač nedokáže z objektívnych dôvodov poskytnúť na preukázanie finančného a ekonomického postavenia dokument určený verejným obstarávateľom, môže finančné a ekonomické postavenie preukázať predložením iného dokumentu, ktorý verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ považuje za vhodný. Splnenie podmienky účasti podľa § 33 ods. 1 písm. a) ZVO, môže hospodársky subjekt predbežne nahradiť Jednotným európskym dokumentom podľa § 39 ZVO (ďalej len "JED"). Pre vyplnenie a opätovné použitie JED-u je možné využiť aj bezplatnú službu Európskej komisie poskytujúcu elektronickú verziu tohto formulára: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter?lang=sk, alebo http://www.uvo.gov.sk/jednotny-europsky-dokument-pre-verejne-obstaravanie-553.htm.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>I. Uchádzač predloží potvrdenie všetkých bánk alebo pobočiek zahraničných bánk, v ktorých má uchádzač otvorené účty, ktoré bude obsahovať údaje:</P>
               <P>a)o schopnosti uchádzača plniť si svoje finančné záväzky,</P>
               <P>b) že jeho účet nie je predmetom exekúcie,</P>
               <P>II. Uchádzač predloží čestné vyhlásenie uchádzača, v ktorom uvedie, že v iných bankách, ako v tých, od ktorých predkladá potvrdenie, nemá otvorené účty. Čestné vyhlásenie musí byť podpísané uchádzačom, štatutárnym zástupcom uchádzača alebo osobou oprávnenou konať za uchádzača v záväzkových vzťahoch.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti:</P>
               <P>Touto podmienkou si verejný obstarávateľ overuje finančnú schopnosť uchádzača a má byť zárukou preukázania solventnosti a finančnej stability uchádzača počas realizácie predmetu zákazky. Podmienka je primeraná a vychádza z potreby uzatvoriť zmluvný vzťah s finančne a ekonomicky silným partnerom, s cieľom vyhnutia sa riziku pri plnení si budúceho zmluvného záväzku.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Podľa § 34 ods. 1 písm. d) ZVO: opisom technického vybavenia, študijných a výskumných zariadení a opatrení použitých uchádzačom alebo záujemcom na zabezpečenie. Na preukázanie technickej alebo odbornej spôsobilosti môže uchádzač využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Skutočnosť podľa druhej vety preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými a odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 ZVO. Oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce, alebo poskytovať službu preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity záujemcovi alebo uchádzačovi poskytnuté.Splnenie podmienky účasti podľa § 34 ods. 1 písm. d) ZVO, môže hospodársky subjekt predbežne nahradiť Jednotným európskym dokumentom podľa § 39 ZVO (ďalej len "JED"). Pre vyplnenie a opätovné použitie JED-u je možné využiť aj bezplatnú službu Európskej komisie poskytujúcu elektronickú verziu tohto formulára: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter?lang=sk, alebo http://www.uvo.gov.sk/jednotny-europsky-dokument-pre-verejne-obstaravanie-553.html.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Opatrenie manažérstva kvality v spojení s § 35 ZVO, ktoré uchádzač použije pri poskytovaní predmetu zákazky, deklaruje uchádzač predložením úradne overenej kópie platného certifikátu riadenia kvality podľa normy EN ISO 9001 v oblasti servisu a opráv osobných a úžitkových motorových vozidiel, vydaného nezávislou inštitúciou, ktorým sa potvrdzuje splnenie noriem na systém manažérstva kvality uchádzačom pre oblasť predmetu zákazky, vrátane dostupnosti pre osoby so zdravotným postihnutím alebo rovnocenný doklad, pričom tento doklad musí vychádzať z právne záväzných aktov Európskej únie alebo medzinárodných noriem. Verejný obstarávateľ uzná ako rovnocenné osvedčenia vydané príslušnými orgánmi členských štátov. Ak uchádzač objektívne nemal možnosť získať príslušný certifikát v určených lehotách, verejný obstarávateľ prijme aj iné dôkazy o rovnocenných opatreniach na zabezpečenie kvality predložené uchádzačom, ktorými preukáže, že ním navrhované opatrenia na zabezpečenie kvality sú v súlade s požadovanými normami zabezpečenia kvality.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti:</P>
               <P>Verejný obstarávateľ si touto podmienkou overuje skúsenosti, odbornosť a kvalitu poskytovania predmetu zákazky tak, aby jednotlivé procesy poskytovania predmetu zákazky boli zabezpečené rovnakým spôsobom po celú dobu trvania budúceho zmluvného vzťahu. Požiadavka je primeraná a nediskriminačná a stanovená tak, aby sa súťaže mohol zúčastniť široký okruh uchádzačov.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Elektronická aukcia sa uskutoční v zmysle § 54 ZVO. Ďalšie podmienky elektronickej aukcie sú uvedené v súťažných podkladoch a vo výzve na účasť v elektronickej aukcii.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="CS"/>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otváranie ponúk sa uskutoční na mieste: Záchranná služba Košice, Rastislavova 43, 041 91 Košice, zasadačka,</P>
                  <P>1. poschodie.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie ponúk je neverejné a zúčastnia sa ho len členovia komisie bez prítomnosti uchádzačov v súlade s § 54 ods. 3 ZVO, z dôvodu použitia elektronickej aukcie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Komunikácia sa uskutočňuje spôsobom podľa § 187 ods. 8 ZVO. Komunikácia sa bude uskutočňovať písomne prostredníctvom pošty, iného doručovateľa poštových zásielok, faxom, elektronicky alebo ich kombináciou. Verejný obstarávateľ v prípade poskytovania súťažných podkladov a vysvetlenia bude komunikovať výhradne elektronicky. Verejný obstarávateľ zverejňuje súťažné podklady na profile a ponúka verejný obstarávateľ prístup k súťažným podkladom a ich častiam, ako aj ďalšej doplňujúcej dokumentácii v elektronickej forme na tomto portáli.</P>
               <P>www.ezakazky.sk/kezachranka/. Záujemca zadá do internetového vyhľadávača elektronickú adresu www.ezakazky.sk/kezachranka/, klikne na názov zákazky, potom klikne na Žiadosť o účasť a prihlási sa do systému nasledovným spôsobom:</P>
               <P>— Ak už záujemca má v systéme zriadené konto, prihlási sa priamo svojimi prihlasovacími údajmi alebo,</P>
               <P>— Ak ešte záujemca nemá zriadené konto v systéme, klikne na Registrácia a postupuje podľa pokynov uvedených pre registráciu v systéme priamo na internetovej stránke www.ezakazky.sk/kezachranka/.</P>
               <P>Po prihlásení si záujemca vygeneruje príslušnú Žiadosť o účasť vo formáte *pdf s časovou pečiatkou, ktorá sa zobrazí v záložke Dokumenty a túto odošle podpísanú oprávnenou osobou prostredníctvom e-mailu na e-mailový kontakt: mvo@kezachranka.sk, do stanovenej lehoty uvedenej v bode IV.2.2) tohto oznámenia. Na základe doručenej žiadosti o súťažné podklady, bude mať záujemca ihneď povolený prístup k súťažným podkladom a ďalšej doplňujúcej dokumentácii nepretržite v elektronickej podobe. O sprístupnení budú záujemcovia ihneď upovedomení notifikačným emailom. Vysvetlenie informácií potrebných na vypracovanie ponuky a na preukázanie splnenia podmienok účasti bude verejný obstarávateľ uskutočňovať elektronicky. Vysvetlenie informácií potrebných na vypracovanie ponuky a na preukázanie splnenia podmienok účasti verejný obstarávateľ bezodkladne oznámi všetkým záujemcom bezodkladne, najneskôr však šesť dni pred uplynutím lehoty na predkladanie ponúk za predpokladu, že o vysvetlenie sa požiada dostatočne vopred. Po jednoduchej registrácii v systéme www.ezakazky.sk/kezachranka/ záujemca zadá text otázky pomocou príslušného formulára portálu. Následne otázku (kliknutím na tlačidlo odoslať) odošle. Týmto úkonom sa otázka považuje za doručenú verejnému obstarávateľovi. Verejný obstarávateľ svoju odpoveď taktiež odošle na portál www.ezakazky.sk/kezachranka/, pričom bude zverejnená všetkým záujemcom, ktorí sú mu známi na portáli www.ezakazky.sk/kezachranka/. Portál zároveň všetkým záujemcom odošle e-mailovú notifikáciu o tom, že odpoveď bola sprístupnená. V rovnakom čase bude otázka a odpoveď zverejnená na profile. Ponuka a ďalšie doklady a dokumenty vo verejnom obstarávaní sa predkladajú v štátnom jazyku, t.j. v slovenskom jazyku. Ak je doklad alebo dokument vyhotovený v cudzom jazyku, predkladá sa spolu s jeho úradným prekladom do štátneho jazyka; to neplatí pre ponuku, doklady a dokumenty vyhotovené v českom jazyku. Ak sa zistí rozdiel v ich obsahu, rozhodujúci je úradný preklad do štátneho jazyka. Predmetné verejné obstarávanie nie je zamerané na obstarávanie inovácií, nie je zamerané na sociálne aspekty ani nie je zeleným obstarávaním.</P>
               <P>Odôvodnenie nerozdelenia predmetu zákazky na časti: Verejný obstarávateľ nerozdelil predmet zákazky na časti, nakoľko ekonomickou analýzou verejný obstarávateľ zistil, že rozdelenie predmetu zákazky na časti by predstavovalo riziko, kedy by poskytovanie predmetu zákazky sa stalo nadmerne technicky a logisticky obtiažnym, ekonomicky neefektívnym, nakoľko by si takéto poskytovanie predmetu zákazky vyžadovalo ďalšie druhotné náklady pre verejného obstarávateľa na logistiku a technické zabezpečenie a zároveň by predstavovalo zvýšenie koordinácie jednotlivých poskytovateľov, čo by mohlo predstavovať vážne riziko ohrozenia riadneho poskytovania predmetu zákazky v spojení s plynulým poskytovaním neodkladnej zdravotnej starostlivosti.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Podľa ustanovení ZVO.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
