<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="028630-2018"
            EDITION="2018014">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-028749-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>14</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180120</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 014-028630</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:028630-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.proszowice.upow.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.proszowice.upow.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72910000">Computer back-up services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79995100">Archiving services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79991000">Stock-control services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL214">Krakowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL214">Krakowski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1145073.63</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по дублиране на данни, свързани със съхранението им</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zálohování počítačů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Backup-service</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer-Backup-Dienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με εφεδρικούς ηλεκτρονικούς υπολογιστές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer back-up services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de copia de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvuti varundusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietokonejärjestelmän varmistus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de secours informatique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer back-up services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge računalnog sigurnosnog kopiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Számítógépes biztonságimásolat-készítő szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di back-up informatico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompiuterių dubliavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datoru dublējumkopiju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' back-up ta' kompjuters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Back-updiensten voor computers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi archiwizacji komputerowej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços informáticos de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de siguranţă informatică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zálohovanie počítačov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve računalniškega zaščitnega kopiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Proszowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säkerhetskopiering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Proszowicki-Starostwo Powiatowe w Proszowicach</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Proszowicki-Starostwo Powiatowe w Proszowicach</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. 3-go Maja 72</ADDRESS>
               <TOWN>Proszowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>32-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Justyna Starek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 660283536</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@proszowice.upow.gov.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL214"/>
               <URL_GENERAL>http://www.proszowice.upow.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.proszowice.upow.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Digitalizacja dokumentów analogowych zasobu geodezyjnego i kartograficznego Powiatu Proszowickiego, na potrzeby utworzenia rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych, prowadzonych w bazie danych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.272.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72910000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>2.1 Przedmiotem zamówienia, „Digitalizacja dokumentów analogowych zasobu geodezyjnego i kartograficznego Powiatu Proszowickiego, na potrzeby utworzenia rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych, prowadzonych w bazie danych systemu teleinformatycznego” jest digitalizacja dokumentów analogowych PZGiK wraz z wykonaniem konwersji operatów technicznych (geodezyjnych operatów prawnych, sytuacyjno - wysokościowych i inwentaryzacyjnych) i innych materiałów wytworzonych w wyniku prac geodezyjnych, zgromadzonych w Państwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym Powiatu Proszowickiego, na potrzeby utworzenia rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych, prowadzonych w bazie danych systemu teleinformatycznego TurboEwid, umożliwiającego świadczenie e-usług publicznych informacji przestrzennej na wysokim poziomie dojrzałości oraz sprawną obsługę zgłoszeń prac geodezyjnych realizowanych przez jednostki wykonawstwa geodezyjnego, w sposób w pełni zautomatyzowany. Zakres prac obejmuje również u</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1145073.63</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79995100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79991000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL214"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Powiat Proszowicki.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>2.1 Przedmiotem zamówienia, „Digitalizacja dokumentów analogowych zasobu geodezyjnego i kartograficznego Powiatu Proszowickiego, na potrzeby utworzenia rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych, prowadzonych w bazie danych systemu teleinformatycznego” jest digitalizacja dokumentów analogowych PZGiK wraz z wykonaniem konwersji operatów technicznych (geodezyjnych operatów prawnych, sytuacyjno - wysokościowych i inwentaryzacyjnych) i innych materiałów wytworzonych w wyniku prac geodezyjnych, zgromadzonych w Państwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym Powiatu Proszowickiego, na potrzeby utworzenia rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych, prowadzonych w bazie danych systemu teleinformatycznego TurboEwid, umożliwiającego świadczenie e-usług publicznych informacji przestrzennej na wysokim poziomie dojrzałości oraz sprawną obsługę zgłoszeń prac geodezyjnych realizowanych przez jednostki wykonawstwa geodezyjnego, w sposób w pełni zautomatyzowany. Zakres prac obejmuje również utworzenie zasięgów przestrzennych dokumentów (danych graficznych i opisowych), ich integrację z obiektami znajdującymi się w BDPZGIK, wykonanie stosownych raportów i wykazów oraz dokumentacji z przeprowadzonych prac..</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1145073.63</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Małopolskiego na lata 2014 - 2020, Oś Priorytetowa 2 Cyfrowa Małopolska, Działanie 2.1 E-administracja i otwarte zasoby, Poddziałanie 2.1.4 E-usługi w i</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa szczególnych wymagań.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca lub jeden z podmiotów występujących wspólnie wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych 00/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) w zakresie posiadanego doświadczenia zawodowego:</P>
               <P>Opis sposobu dokonywania oceny spełniania warunku:</P>
               <P>— warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że wykonał (a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje) należycie w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), minimum 1 (jedną) usługę obejmującą swym zakresem digitalizację materiałów gromadzonych w państwowym zasobie geodezyjnym i kartograficznym, utworzenie rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych i metadanych oraz zasilenie wytworzonymi w procesie digitalizacji danymi, dowolnego systemu teleinformatycznego służącego do prowadzenia i przechowywania cyfrowych postaci dokumentów, o minimalnej wartości 250 000,00 PLN. brutto lub obejmującą co najmniej 100 mb dokumentacji zasobu PZGiK.</P>
               <P>b) w zakresie osób zdolnych do wykonania zamówienia:</P>
               <P>Opis sposobu dokonywania oceny spełniania warunku:</P>
               <P>Warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponować minimum 1 (jedną) osobą, pełniącą funkcje Kierownika projektu, posiadającą wiedzę i doświadczenie zawodowe w zarządzaniu projektami oraz kierowała co najmniej jednym projektem, w którym dokonano digitalizacji materiałów gromadzonych w państwowym zasobie geodezyjnym i kartograficznym, utworzeniem rejestrów przestrzennych dokumentów źródłowych i metadanych oraz zasileniem wytworzonymi w procesie digitalizacji danymi, dowolnego systemu teleinformatycznego służącego do prowadzenia i przechowywania cyfrowych postaci dokumentów, o minimalnej wartości 250 000,00 PLN. brutto lub obejmującą co najmniej 100 mb dokumentacji zasobu PZGiK,</P>
               <P>Oraz.</P>
               <P>Co najmniej 2 (dwoma) osobami, które posiadają aktualne uprawnienia zawodowe, łącznie z zakresu wykonywania pomiarów sytuacyjno - wysokościowych, realizacyjnych, inwentaryzacyjnych oraz rozgraniczeń i podziałów nieruchomości (gruntów) oraz sporządzania dokumentacji do celów prawnych (wynikające z art. 43 pkt 1 i 2 ustawy z dnia 17.5.1989 r - Prawo geodezyjne i kartograficzne).</P>
               <P>Co najmniej 2 (dwoma) osobami posiadającymi minimum 2 letnie doświadczenie w skanowaniu, digitalizacji, indeksacji i archiwizacji dokumentacji gromadzonych w zasobach PZGiK lub w innych dowolnych rejestrach publicznych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Starostwo Powiatowe.</P>
                  <P>32-100 Proszowice, ul. 3 Maja 72, pok. Nr 79</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>19.1 Środkami ochrony prawnej są odwołanie i skarga do sądu.</P>
               <P>19.2 Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>19.3 Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P>
               <P>19.4 Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>19.5 Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>19.6 Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu.</P>
               <P>19.7 Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia za pomocą faksu.</P>
               <P>19.8 Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>19.9 Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego.</P>
               <P>19.10 Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
