<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="028758-2018"
            EDITION="2018014">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-029190-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>14</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180120</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 014-028758</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:028758-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cea.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90523000">Toxic waste disposal services except radioactive waste and contaminated soil</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRK27">Savoie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK24">Isère</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по отстраняване на токсични отпадъци, без радиоактивни отпадъци и замърсени почви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidace toxického odpadu kromě radioaktivního odpadu a kontaminované půdy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bortskaffelse af giftigt affald, undtagen radioaktivt affald og kontamineret jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entsorgung von Giftmüll, außer Atommüll und verseuchten Böden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διάθεσης τοξικών αποβλήτων εκτός από ραδιενεργά απόβλητα και μολυσμένο έδαφος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toxic waste disposal services except radioactive waste and contaminated soil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de eliminación de desechos tóxicos, excepto desechos radiactivos y terrenos contaminados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toksiliste jäätmete, v.a radioaktiivsete jäätmete, ja saastatud pinnase kõrvaldamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ongelmajätehuolto, lukuun ottamatta radioaktiivisen jätteen ja saastuneen maaperän käsittelyä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'élimination de déchets toxiques, excepté déchets radioactifs et sols contaminés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toxic waste disposal services except radioactive waste and contaminated soil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge zbrinjavanja toksičnog otpada, osim radioaktivnog otpada i kontaminiranog tla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérgezőhulladék-ártalmatlanítási szolgáltatások a radioaktív hulladék és a szennyezett talaj kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di smaltimento di rifiuti tossici, esclusi i rifiuti radioattivi e i terreni contaminati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toksinių atliekų, išskyrus radioaktyviąsias atliekas ir užterštą dirvožemį, šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toksisko atkritumu apglabāšanas pakalpojumi, izņemot radioaktīvos atkritumus un piesārņotu augsni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disponiment ta' l-iskart tossiku apparti milli l-iskart radjo-attiv u l-ħamrija kontaminata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verwijdering van giftig afval, met uitzondering van radioactief afval en vervuilde grond</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi usuwania odpadów toksycznych, z wyjątkiem odpadów radioaktywnych i zanieczyszczonej gleby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de eliminação de resíduos tóxicos excepto resíduos radioactivos e terras contaminadas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de eliminare a deşeurilor toxice, cu excepţia deşeurilor radioactive şi a solurilor contaminate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidácia toxického odpadu okrem rádioaktívneho odpadu a kontaminovanej pôdy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odlaganja strupenih odpadkov, razen radioaktivnih odpadkov in kontaminirane zemljine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deponering av giftigt avfall utom radioaktivt avfall och kontaminerad jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">CEA/Grenoble</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>CEA/Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>17 avenue des Martyrs</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38054</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Sylvie Gonzalez</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 438784534</PHONE>
               <E_MAIL>sylvie.gonzalez@cea.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 438785060</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRK24"/>
               <URL_GENERAL>www.cea.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Prestation de gestion globale des déchets industriels dangereux sur le site d'Ines au Bourget-du-Lac</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>AOO-170697-SG</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90523000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Les prestations à réaliser consistent principalement à:</P>
               <P>— la mise à disposition de moyens de collecte,</P>
               <P>— la programmation des évacuations,</P>
               <P>— la collecte et le transport des DID,</P>
               <P>— la caractérisation, le tri, le conditionnement, l’entreposage des DID et le transfert d’échantillon pour analyse,</P>
               <P>— le traitement, la valorisation et l’élimination des DID,</P>
               <P>— les obligations administratives et de traçabilité de l’ensemble des DID dont la tenue d’un registre déchet (format papier et informatisé) permettant la réalisation de bilans et un contrôle détaillé de chaque mouvement,</P>
               <P>— le conseil et l’assistance,</P>
               <P>— la veille réglementaire,</P>
               <P>— la gestion des cas exceptionnels de dysfonctionnements.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRK27"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>CEA Ines au Bourget-du-Lac (73).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les éléments quantitatifs sous-mentionnés sont des ordres de grandeurs qui n'ont pas de valeur contractuelle:</P>
                  <P>Type de déchet «Quantité annuelle (kg ou unité)».</P>
                  <P>Déchets solides.</P>
                  <P>Batteries au plomb 2 000.</P>
                  <P>Boîte jette aiguilles 1.</P>
                  <P>Bombes aérosols 6.</P>
                  <P>Emballages vides souillés 2 300.</P>
                  <P>Produits chimiques de laboratoire peu toxiques et/ou peu réactifs 2 200.</P>
                  <P>Produits chimiques de laboratoire toxiques et/ou réactifs 100.</P>
                  <P>Piles au lithium 250.</P>
                  <P>Quartz 1.</P>
                  <P>Solides souillés par métaux lourds 600.</P>
                  <P>Solides souillés par nanomatériaux 80.</P>
                  <P>Solides souillés par produits organiques 2 850.</P>
                  <P>Tubes néons, lampes 60.</P>
                  <P>Gaz 2.</P>
                  <P>Déchets liquides.</P>
                  <P>Solutions minérales dont solution ammoniaquée (vrac) 650 000.</P>
                  <P>Solutions minérales (bidon, fûts…) 20 200.</P>
                  <P>Solutions minérales souillées par nanomatériaux (bidon, fûts…) 1.</P>
                  <P>Solutions organiques (vrac) 76 800.</P>
                  <P>Solutions organiques halogénées (bidon, fûts) 40.</P>
                  <P>Solutions organiques halogénées souillées par nanomatériaux (bidon, fûts) 1.</P>
                  <P>Solutions organiques non halogénées (bidon, fûts) 800.</P>
                  <P>Solutions organiques non halogénées souillées par nanomatériaux (bidon, fûts) 40.</P>
                  <P>Ce marché concerne uniquement les DID issus du fonctionnement des laboratoires et unités implantés sur le site du CEA/Ines sur le site de Savoie Technolac. Il s'agit des DID au sens de l'article 2.1 du décret du 18.4.2002, codifié à l'article R. 541 du code de l'environnement.</P>
                  <P>Sont exclus:</P>
                  <P>— les Déchets d'activités de soins issus des laboratoires de biologie ou d'analyse médicales (DASRI),</P>
                  <P>— les Déchets d'équipements électriques et électroniques (DEEE),</P>
                  <P>— les déchets radiologiques.</P>
                  <P>Un certain nombre d'option sont décrites dans le DCE.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Le marché est prévu pour une durée de 2 ans à compter du 1.8.2018 (ou du 1.7.2018 si l'option nº 1 est levée).</P>
                  <P>Le marché peut être prolongé de 2 années supplémentaires par affermissement des tranches optionnelles intervenant 3 mois avant le terme du marché.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Une phase de prise en charge de 1 mois à compter de la date de prise d’effet du marché est prévue.</P>
                  <P>Le Successeur dispose du support de l'équipe du prédécesseur restée sur site au titre de l'application de la phase de réversibilité de l'ancien marché. Cette phase consiste à prendre connaissance, à collecter les informations, à appréhender les outils, à analyser toutes les informations nécessaires pour la préparation de l'organisation et des moyens spécifiques à mettre en œuvre pour le démarrage des prestations dés le démarrage de la phase opérationnelle.</P>
                  <P>Durant cette étape, le prédécesseur conserve la responsabilité des prestations.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat fournira à l’appui de sa candidature:</P>
               <P>— le formulaire DC1 (lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants) ou équivalent,</P>
               <P>— le formulaire DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) ou équivalent.</P>
               <P>Ces formulaires sont disponibles sur le site internet suivant:</P>
               <P>http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés s’il est en redressement judiciaire ou dans une procédure étrangère équivalente,</P>
               <P>— lorsqu'il appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis à vis des autres entreprises du groupe,</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et le cas échéant, le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché public, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles,</P>
               <P>— déclarations appropriées de banques ou le cas échéant, preuve d'une assurance des risques professionnels pertinents,</P>
               <P>— bilans ou extraits de bilan, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi.</P>
               <P>Si, pour une raison justifiée, l'opérateur économique n'est pas en mesure de produire les renseignements et documents demandés, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout autre moyen considéré comme approprié par l'acheteur.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes documents concernant ce sous-traitant. En outre, pour justifier qu’il dispose des capacités de ce sous-traitant pour l’exécution du marché, il apporte la preuve par tout moyen approprié.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
               <P>— une liste des principales prestations effectuées au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou à défaut par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années,</P>
               <P>— pour les marchés de services ou pour les marchés publics de fournitures comportant également des travaux de pose et d'installation ou des prestations de services, l'indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise et notamment des responsables de prestation de services ou de conduite des travaux de même nature que celle du marché public,</P>
               <P>— l'indication des techniciens ou des organismes techniques, qu'ils soient ou non intégrés au candidat, en particulier de ceux qui sont responsables du contrôle de la qualité et lorsqu'il s'agit de marchés publics de travaux, auquel le candidat pourra faire appel pour l'exécution de l'ouvrage,</P>
               <P>— une description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché public,</P>
               <P>— l'indication des mesures de gestion environnementale que le candidat pourra appliquer lors de l'exécution du marché public,</P>
               <P>— des certificats de qualification professionnelle établis par des organismes indépendants. Dans ce cas, l'acheteur accepte tout moyen de preuve équivalent ainsi que les certificats équivalents d'organismes établis dans d'autres États membres.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes documents concernant ce sous-traitant. En outre, pour justifier qu’il dispose des capacités de ce sous-traitant pour l’exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit de ce sous-traitant.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Les entreprises nouvellement créées sont autorisées à présenter leur candidature. Si elles ne sont pas en mesure de produire certains des documents demandés dans le présent avis de marché, elles peuvent justifier de leurs capacités financières et professionnelles par d’autres moyens que ceux indiqués dans le présent avis et notamment par la présentation de titres ou de l’expérience professionnelle du ou de leurs responsables.</P>
               <P>Le présent avis et/ou les documents de la consultation peuvent être retirés sur https://www.marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>Modalités d’obtention du dossier de consultation:</P>
               <P>pour obtenir le dossier de consultation des entreprises, le candidat:</P>
               <P>— devra le demander par télécopie adressée à l’attention de Mme Gonzalez (fax: +33 438785060) ou par courrier à l’adresse suivante:</P>
               <P>CEA/Grenoble — service achats – Mme Gonzalez — Bât C4 — pièce 413<FT TYPE="SUP">e</FT> — 17 rue des Martyrs, 38054 Grenoble.</P>
               <P>— ou le télécharger via la plateforme de dématérialisation des procédures de passation des marchés du CEA accessible sur l’URL suivante: https://www.marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>Les demandes de dossiers de consultation devront préciser la référence suivante: AOO-170697-SG.</P>
               <P>Modalités de transmission des candidatures et des offres:</P>
               <P>les modalités de dépôt des candidatures et des offres sont précisées dans le règlement de consultation.</P>
               <P>Une visite sur site est obligatoire pour la remise d'une offre. Les conditions de visite sont indiquées dans le DCE.</P>
               <P>La visite aura lieu le 6.2.2018 (9:00) ou au plus tard avant le 9.2.2018.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2 place de Verdun</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476429000</PHONE>
               <E_MAIL>ta-grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 476422269</FAX>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Le référé pré-contractuel peut être introduit depuis le début de la procédure de passation jusqu'à la signature du marché.</P>
               <P>Le référé contractuel peut être introduit dans les conditions des articles L. 551-13 et suivants du Code de justice administrative.</P>
               <P>Le recours en contestation de la validité du marché par un tiers peut être intenté dans un délai de 2 mois à compter des mesures de publicité appropriées.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Grenoble</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476429000</PHONE>
               <E_MAIL>ta-grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 476422269</FAX>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
