<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="029492-2018"
            EDITION="2018014">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-028380-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>14</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180120</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 014-029492</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029492-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.berlin-airport.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71251000">Architectural and building-surveying services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE406">Dahme-Spreewald</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE406">Dahme-Spreewald</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контрол на строителните работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled nad stavebními pracemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggeledelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisión del trabajo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyön valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision des travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzor građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munka felügyelete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisione di lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvdarbu uzraudzība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzór nad robotami budowlanymi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisão de trabalhos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľad nad stavebnými prácami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadziranje gradbenega dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av byggnadsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Flughafen Berlin Brandenburg GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Flughafen Berlin Brandenburg GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Flughafen Berlin Brandenburg GmbH, Einkauf/Bauvergabe, Gebäude B 027, 1. OG, Raum 50</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>12521</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Zu Händen von Frau Kuchel</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>einkauf@berlin-airport.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE406"/>
               <URL_GENERAL>www.berlin-airport.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.berlin-airport.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Objektüberwachung und Dokumentation der Errichtung eines Fluggastterminalgebäudes (T1-E)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EB-2017-0644 (Aktenzeichen des Auftraggebers)</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71247000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die FBB GmbH beabsichtigt im Rahmen des Ausbauprogramms, südlich des Pier Nord ein weiteres Fluggasterminalgebäude (T1-E) errichten zu lassen. Der Auftraggeber wird einen GU auf Basis einer funktionalen Leistungsbeschreibung und einer AP mit der Errichtung des Terminals 1-E und der Durchführung des Probebetriebes beauftragen. Mit der baulichen Fertigstellung der Leistung geht die Inbetriebnahme &amp; Inbetriebsetzung der Anlagen im Flughafenverbund einher. Die Errichtung der Gepäckförderanlage wird durch ein 3. Unternehmen auf Basis auf einer funktionalen Leistungsbeschreibung und der EP erbracht. Dem GU obliegt die Koordination mit dem Errichter der GFA im Hinblick auf die Gesamtfertigstellung des Terminals. Gleichzeitig sind die Leistungen Dritter für die vorgesehenen Retail- und Gastronomieflächen zu berücksichtigen.</P>
               <P>Gegenstand dieser Ausschreibung sind hierfür erforderliche Objektüberwachungs- und Dokumentationsleistungen entsprechend den Lph 8-9 in Anlehnung an die HOAI.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71251000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE406"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Landkreis Dahme Spreewald</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dem Auftragnehmer werden die für die Errichtung des Terminalgebäudes T1-E erforderlichen Objektüberwachungs- und Dokumentationsleistungen übertragen. Die Errichtung des Terminalgebäudes spezifiziert sich wie folgt:</P>
                  <P>Die Inbetriebnahme ist für 2020 beabsichtigt. Ausgehend von der Passagierzahl ergibt sich eine notwendige BGF von ca. 19 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> und ein BRI von ca. 132 000 m³. Die Gebäudeabmessungen betragen ca. 240 m Länge, ca. 40 m Breite und ca. 15 m Höhe über Gelände. Zum Pier Nord hin sind zwei Verbindungsbrücken in geschlossener Bauweise an das Gebäude zu errichten.</P>
                  <P>Das Terminal 1-E wird südlich von Pier Nord errichtet und über Brücken mit dem Pier Nord verbunden. Pier Nord stellt die für Terminal 1-E erforderlichen Gates und Gate-Prozesse bereit und ist vorwiegend für die Abfertigung von sog. Low-Cost-Airlines vorgesehen.</P>
                  <P>Ziel der Flughafen Berlin Brandenburg GmbH ist es, möglichst schnell und kostengünstig ein Terminalgebäude zu errichten. Die um das Gebäude herum stattfindenden Fahrzeugverkehre (Taxi, Lieferhofzufahrt etc.) müssen während der Bauzeit vollumfänglich gewährleistet werden.</P>
                  <P>Projektumfang:</P>
                  <P>— Bedingt durch das Baugrundstück ist das T1E als 240 m langer und 40 m breiter Riegel konzipiert. Das Gebäude basiert auf einem 15 m Grundraster und ist in vier jeweils 15 m lange, dreigeschossige Erschließungskerne und drei jeweils 60 m lange, zweigeschossige Funktionsbereiche (FB1, FB2, FB3) aufgeteilt. Der Neubau des Terminals 1-E soll an seiner Nordseite zwei geschlossene Übergänge zum Pier Nord erhalten, die als Brücke ausgebildet werden, um die zwischen dem Terminal 1-E und dem Pier Nord liegende Straßentrasse stützenfrei zu überspannen,</P>
                  <P>— Verkehrs- und Außenanlagen auf dem Baufeld.</P>
                  <P>Das Terminalgebäude wird angrenzend zum Luftsicherheitsbereich realisiert. Zu beachten sind Auflagen und evtl. Einschränkungen für das Bauen auf dem Flughafengelände, wie beispielsweise Kranhöhen oder Abstandsvorgaben zum Luftsicherheitsbereich.</P>
                  <P>Parallellaufende Projekte im Nahbereich erfordern eine technische und logistische Abstimmung mit dem Auftraggeber und Dritten, sowie eine effiziente Gestaltung der Baustelleneinrichtungsfläche.</P>
                  <P>Folgende Leistungen sind durch den Auftragnehmer u. a. zu erbringen:</P>
                  <P>— Überwachung der Ausführung der Objekte auf Übereinstimmung mit der Genehmigung, Planung, Lastenheft und Leistungsbeschreibung sowie den allgemein anerkannten Regeln der Technik und einschlägigen Vorschriften,</P>
                  <P>— Planmanagement und inhaltliche Planprüfung der vom Generalplaner zu erstellenden Planungen der Lph 3 – 5, (die Pläne werden im Format Revit erstellt),</P>
                  <P>— Überwachen der Ausführung von Tragwerken auf Übereinstimmung mit dem Standsicherheitsnachweis,</P>
                  <P>— Inhaltliche Überprüfung der Werk- und Montageplanungen,</P>
                  <P>— Überwachen des Terminplans,</P>
                  <P>— Dokumentation des Bauablaufs,</P>
                  <P>— Nachtragsmanagement,</P>
                  <P>— Rechnungsprüfung,</P>
                  <P>— Kostenkontrolle durch Überprüfen der Leistungsabrechnung der bauausführenden Unternehmen im Vergleich zu den Vertragspreisen,</P>
                  <P>— Kostenfeststellung,</P>
                  <P>— Koordination der Inbetriebnahme,</P>
                  <P>— Abnahme der Bauleistungen,</P>
                  <P>— Antrag auf öffentlich-rechtliche Abnahmen und Teilnahme daran,</P>
                  <P>— Systematische Zusammenstellung der Dokumentation des Objekts,</P>
                  <P>— Auflisten der Verjährungsfristen für Mängelansprüche,</P>
                  <P>— Objektbetreuung während der Verjährungsfristen für Mängelansprüche,</P>
                  <P>— Stufenweises Erstellen von Baubegleitenden Aufmaßen für die Kostengruppen 300-600,</P>
                  <P>— Koordination und Qualitätsprüfung von CAD-Fachmodellen des Generalunternehmers und anderer am Bau Beteiligter,</P>
                  <P>— stufenweises Erstellen von CAD-Fachmodellen der Kostengruppen 300-600 mit den Programmen Speedikon M Industrial, TRICAD, AECOsim/BBES und MicroStation v8i, mit Integration der Fachmodelle der anderen am Bau Beteiligten, als Bestandsdokumentation, entsprechend den Vorgaben und Anforderungen der Dokumentationsrichtlinie FBB,</P>
                  <P>— Fachliche Begleitung des Probebetriebes,</P>
                  <P>— Durchführung der Koordination bei Ausbau der Retailflächen der Mieter und sonstiger Nutzer.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Auftragsbezogene Qualifikation und Erfahrung des leitenden Personals für die zu erbringenden Leistungen</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Konzept zur Leistungserbringung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">66</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Option 1: Beratende /gutachterliche Leistungen (z.B. Sachverständige für Bauschäden).</P>
                  <P>Bedarfsposition 1: Im Rahmen der Objektbetreuung und Dokumentation, Erstellung von Planungs- und Ausschreibungsunterlagen für die Durchführung von notwendigen Ersatzvornahmen zur Beseitigung von etwaigen Baumängeln.</P>
                  <P>Bedarfsposition 2: Der AG kann verlangen, dass der AN geänderte oder zusätzliche Leistungen erbringt, die erforderlich oder zweckmäßig sind, um das vertragsgegenständliche Bauvorhaben / die bauliche Anlage / technische Ausrüstung fertig zu stellen bzw. fertig zu planen, es sei denn, der Betrieb des AN ist auf eine entsprechende Leistung nicht eingerichtet. Hält der AN die geänderte oder zusätzliche Leistung für undurchführbar, nicht sachdienlich oder unzweckmäßig, so hat er dies dem AG unter Darlegung seiner Gründe mitzuteilen und Lösungsvorschläge zu unterbreiten.</P>
                  <P>Der AN wird auch selbständig geänderte oder zusätzliche Leistungen vorschlagen, soweit diese erforderlich oder zweckmäßig sind, um den Auftragsgegenstand vertragsgerecht zu erfüllen. Von dem Leistungsbild bereits umfasste Überarbeitungen seiner Leistungen stellen keine geänderten Leistungen im vorstehenden Sinne dar. Die Erhöhung anrechenbarer Kosten stellt allein keine Grundlage für Honoraranpassungen in Bezug auf eine vereinbarte Honorarpauschale dar.</P>
                  <P>Der AG kann Anordnungen im vorbenannten Sinne zu Art und Umfang der vertraglichen Leistungen, soweit geboten, auch hinsichtlich der Planungstermine und –zeiten (Beschleunigungsanordnungen etc.) treffen, wenn der Betrieb des AN auf die dafür erforderlichen Leistungen eingerichtet ist und sie unter Abwägung der beiderseitigen Interessen nicht unzumutbar sind. Die Vergütung für etwaige vorbenannte Anordnungen des AG berechnet sich gemäß den in nachfolgenden getroffenen Abreden.</P>
                  <P>Sofern der AG eine rechtsverbindliche Änderungsanordnung im vorbenannten Sinne der vorbenannten Festlegungen an den AN erteilt, ist dieser verpflichtet, unverzüglich ein vertragsgerechtes Nachtragsangebot dem AG zu übersenden.</P>
                  <P>Darüber hinaus ist der AN ist verpflichtet, mit der Erbringung der in der Änderungsanordnung durch den AG beauftragten zusätzlichen oder geänderten Leistungen auch unverzüglich zu beginnen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die zu beschaffenden Leistungen betreffen bauliche Anlagen, die sich nach baulicher Fertigstellung teilweise im Sicherheitsbereich nach § 8 LuftSiG befinden werden.</P>
                  <P>Weitere zusätzliche Angaben gemäß Link: (URL) https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Aktueller Auszug aus dem Handelsregister oder eine Kopie desselben sofern der Bewerber im Handelsregister eingetragen ist/sind (der Auszug soll zum Zeitpunkt des Fristendes für den Teilnahmeantrag möglichst nicht älter als 6 Monate sein).</P>
               <P>2) Schriftliche Erklärungen folgenden Inhalts und Wortlautes:</P>
               <P>Zur Prüfung von Ausschlussgründen im Sinne der §§ 123 ff. GWB in Bezug auf den/die Bewerber/Bewerbergemeinschaft, haben die Bewerber und die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft eine schriftliche Eigenerklärung gemäß einem auf der Vergabeplattform bereit gestellten Vordruck abzugeben.</P>
               <P>3) Bewerbergemeinschaften haben in der Bewerbergemeinschaftserklärung (vgl. Ziff. III.1.8) oder als Anlage zur Bewerbergemeinschaftserklärung eine schriftliche Erklärung folgenden Inhalts vorzulegen:</P>
               <P>Sämtliche Mitglieder der Bewerbergemeinschaft bzw. der Vertreter der Bewerbergemeinschaft haben/hat zu erklären, dass die Bildung der Bewerbergemeinschaft keinen Verstoß gegen § 1 GWB darstellt.</P>
               <P>Darüber hinaus ist von den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft bzw. dem Vertreter der Bewerbergemeinschaft zu erklären, inwiefern für das jeweilige beteiligte Unternehmen wirtschaftlich zweckmäßige und kaufmännische Gründe vorliegen, sich nicht allein um die Auftragsvergabe, sondern im Rahmen der benannten Bewerbergemeinschaft zu bewerben.</P>
               <P>Ausländische Bewerber haben vergleichbare, für den Sitz des Unternehmens geltende Nachweise vorzulegen.</P>
               <P>Die vorstehenden Nachweise sind von jedem Bewerber und den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft zu führen.</P>
               <P>Soweit der Bewerber bzw. die Bewerbergemeinschaft zum Nachweis der wirtschaftlichen bzw. technischen Leistungsfähigkeit im Rahmen des Teilnahmewettbewerbs auf Ressourcen von Dritten/ Nachunternehmern bzw. von konzernverbundenen Unternehmen zurückgreifen will, sind die vorgenannten Erklärungen und Nachweise zu Ziffer 1 und 2 ebenfalls in Bezug auf die Dritten/ Nachunternehmer bzw. die konzernverbundenen Unternehmen vorzulegen.</P>
               <P>Außerdem ist eine unterschriebene Erklärung des Dritten/ Nachunternehmers bzw. der konzernverbundenen Unternehmen vorzulegen, wonach dieser/diese bereit ist/sind, Leistungen für den Bewerber/ die Bewerbergemeinschaft in diesem Projekt zu erbringen (Verpflichtungserklärung).</P>
               <P>Für die „Eigenerklärungen“ nach Ziffer III.1.1), Pkt. 2 und Pkt. 3 sowie für die „Verpflichtungserklärung“ und die „Erklärung zum Einsatz Dritter / Nachunternehmer“ stellt der Auftraggeber die v. g. Formulare auf seiner Internetseite https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/ zur Verfügung, die von den Bewerbern/Bewerbergemeinschaften möglichst genutzt werden sollen.</P>
               <P>Die Vergabestelle behält sich vor, weitere Unterlagen zu verlangen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Erklärung über den Gesamtumsatz in EUR (netto) des Unternehmens in den 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, d. h. für die Geschäftsjahre, welche in den Jahren 2014, 2015, 2016 abgeschlossen wurden.</P>
               <P>Als „Mindestanforderung“ für die Zulassung zum Teilnahmewettbewerb gilt ein mittlerer Jahresumsatz (netto) von 5 000 000 EUR des Bewerbers/ der Bewerbergemeinschaft in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren (2014, 2015, 2016).</P>
               <P>Die vorstehend genannten Nachweise sind sowohl von den Bewerbern als auch von allen Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft zu führen. Bei Bewerbergemeinschaften hat jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft die Eigenerklärung zum Umsatz (Formular) unterschrieben einzureichen. Die Umsätze aller Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft werden von der Vergabestelle addiert. Sofern der Bewerber / Bewerbergemeinschaft zur Erfüllung der Anforderungen u. a. auf Angaben/Daten von Dritten / Nachunternehmern / konzernverbundenen Unternehmen verweisen will, werden die Umsätze ebenfalls von der Vergabestelle von allen Unternehmen addiert, sofern die u. g. Verpflichtungserklärung der vorstehend benannten vorgelegt wird. Auch in diesem Fall hat jedes Unternehmen die Eigenerklärung zum Umsatz (Formular) unterschrieben einzureichen.</P>
               <P>Soweit der Bewerber / Bewerbergemeinschaft zur Erfüllung der Anforderungen auf Angaben/Daten von Dritten / Nachunternehmern / konzernverbundenen Unternehmen verweisen will, sind die Nachweise/Erklärungen nach Ziffer III.1.1) Pkt. 1 und 2 auch für den Dritten / Nachunternehmer / konzernverbundene Unternehmen vorzulegen. Außerdem ist eine Erklärung des Dritten / Nachunternehmers / konzernverbundenen Unternehmens vorzulegen, wonach dieser/s bereit ist, Leistungen, finanzielle Mittel und/oder Ressourcen für diesen Auftrag zu erbringen bzw. bereitzustellen (durch eine „Verpflichtungserklärung“, Formular).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Angaben zu ausgeführten Referenzobjekten:</P>
               <P>Angaben zu ausgeführten Referenzobjekten, die hinsichtlich Art und Umfang der Leistungen mit den ausgeschriebenen Leistungen vergleichbar sind, und die Projekte betreffen, deren Leistungen ab dem 1.1.2010 erbracht worden sind und die nachfolgend benannten Leistungen im Punkt. 1.1 bis 1.2 zum Ende der Bewerbungsfrist abgeschlossen sind bzw. kurz vor dem Abschluss stehen, d.h. die Leistungen müssen spätestens 2 Monate nach dem Ende der Bewerbungsfrist abgeschlossen sein.</P>
               <P>Die Referenzen müssen hinsichtlich der Leistungsart ausfolgenden Bereichen sein: Terminalgebäude oder Fluggastterminals oder Theater-, Opern, Konzertgebäude oder Krankenhäuser der Versorgungsstufe III (Universitätskliniken) oder Labor- oder Institutsgebäude oder Bauten für Strafvollzug, Parlaments- und Gerichtsgebäude, Kongresszentren oder Bildungszentren, Hotels, Mehrzweckhallen oder Großsportstätten, Errichtung von Einkaufs- oder Messezentren, Waren- oder Postverteilerzentren, Büro- und Verwaltungsgebäude.</P>
               <P>Für die geforderten Referenzangaben gemäß Ziffer III.1.3), Punkt 1.1 bis 1.2 stellt der Auftraggeber ein Formular „Tabelle Referenzen“ auf der folgenden Internetseite zur Verfügung, das von den Bewerbern genutzt werden soll: https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/.</P>
               <P>1.1) mindestens 2 Referenzen aus dem unter Pkt.1.) genannten Zeitraum und Leistungsart;</P>
               <P>Leistungsart: Objektüberwachungsleistungen in Anlehnung an die HOAI-Leistungsphase 8, § 34 für die unter 1. benannten Bereiche der Leistungsarten.</P>
               <P>Leistungsumfang: anrechenbare Kosten ≥ 25 000 000 EUR pro Einzelauftrag.</P>
               <P>1.2) mindestens 2 Referenzen aus dem unter Pkt.1.) genannten Zeitraum und Leistungsart;</P>
               <P>Leistungsart: Objektüberwachungsleistungen für die technische Gebäudeausrüstung in Anlehnung an die HOAI-Leistungsphase 8, § 53 Abs. 2 für 3 Anlagengruppen für die unter 1. benannten Bereiche der Leistungsarten.</P>
               <P>Leistungsumfang: anrechenbare Kosten je Anlagengruppe ≥ 1 000 000 EUR pro Einzelauftrag.</P>
               <P>2. Beschreibung der personellen Ausstattung und Leistungsfähigkeit für die zu erbringenden Leistungen:</P>
               <P>Angabe zur durchschnittlichen Anzahl der Mitarbeiter/innen mit einer Qualifikation entsprechend dem Qualifikationssystem DQR ≥ Level/Niveau 6 für den Tätigkeitsbereich der Objektüberwachung in Anlehnung an die HOAI-Leistungsphasen 8 §34 und § 53 HOAI sowie der örtlichen Bauüberwachung / Bauoberleitung in den letzten drei Kalenderjahren 2014/2015/2016.</P>
               <P>Als Mindestanforderung gilt hier die Beschäftigung von durchschnittlich mindestens 20 Mitarbeiter/innen mit v. g. Qualifikation aus v. g. Tätigkeitsbereich innerhalb der vorbenannten letzten drei Kalenderjahren (2104/2015/2016).</P>
               <P>Die Darstellung der personellen Mitarbeiterressourcen soll möglichst in Tabellenform erfolgen, die Vergabestelle stellt ein Formular unter Link: https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/) zur Verfügung.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Der AG wird die fristgerecht eingehenden Teilnahmeanträge gem. Ziff. III.1.1), III.1.2) und III.1.3) geforderten Nachweise und Erklärungen formell und inhaltlich prüfen und bewerten.</P>
               <P>Die Prüfung der Eignung erfolgt in einem zweistufigen Verfahren.</P>
               <P>Der Auftraggeber wird alle Bewerber/ Bewerbergemeinschaften für die Angebotsabgabe auswählen, die die Mindestanforderungen gemäß III.1.1) bis III.1.3) erfüllen und für die keine Ausschlussgründe nach §§ 123 ff. GWB bestehen.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, bei Unterschreitung der Mindestzahl von drei zulassungsfähigen Bewerbungen, das vorliegende Vergabeverfahren einzustellen. Der Auftraggeber behält sich zudem vor, bei einer Unterschreitung der Mindestzahl von drei wertungsfähigen Angeboten das vorliegende Vergabeverfahren einzustellen. Das Recht zur vorzeitigen Einstellung analog § 57 SektVO bleibt unberührt.</P>
               <P>Bitte beachten Sie u.a. die weiteren Informationen gem. Ziff. VI.3):</P>
               <P>Link: https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Vertragserfüllungsbürgschaft in Höhe von 10 % der Nettoauftragssumme eines in der Europäischen Union zugelassenen Kreditinstitutes oder Kreditversicherers mit allgemeinem Gerichtsstand in Deutschland</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>— gemäß Auftrags- bzw. Vergabeunterlagen,</P>
               <P>— Darüber hinaus behält sich der AG vor, das vorliegende Vergabeverfahren einzustellen, sofern der Aufsichtsrat oder die Gesellschafter der FBB GmbH der Durchführung der baulichen Maßnahmen und der Beauftragung der Maßnahme nicht zustimmen oder die notwendige Finanzierung nicht gesichert werden kann. Im Falle der Einstellung des Vergabeverfahrens aus den vor benannten Gründen gewährt der AG keine Erstattung von etwaigen Aufwendungen, die den Bewerbern/Bietern für die Teilnahme am Ausschreibungsverfahren entstanden sind.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Vergütung der Leistungen die unter den Anwendungsbereich der Mindestsätze der HOAI, Stand 2013 fallen, erfolgt auf Basis der Vergütungsregeln der HOAI und die Vergütung der besonderen Leistungen erfolgt als Pauschalhonorar / Teilpauschalhonorar bzw. auf Basis von Stundensätzen / Tagessätzen.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor gemäß §15 Abs. 4 SektVO einen Zuschlag auf ein wertbares Erstangebot zu erteilen ohne Verhandlungen mit den Bietern zu führen.</P>
               <P>Die Angebotsfrist wird ca. 20 Kalendertage betragen. Sie resultieren aus dem sehr engen Zeitplan für die Errichtung und Inbetriebnahme des Fluggasterminals 1-E bis zum Sommer 2020.</P>
               <P>Weitere Informationen Link: https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Grundsätzliches:</P>
               <P>Die Vergabestelle betreibt einen Flughafen und ist daher auf dem Gebiet des Verkehrs tätig. Die Vergabestelle führt als Sektorenauftraggeberin gem. § 100 Abs. 1, Nr. 2a GWB ein Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb nach der SektVO durch. Das Verfahren wird als Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb geführt (vgl. Ziff. IV.1.1). Durch diese Bekanntmachung wird der TNW begonnen, in dem sich die interessierten Unternehmen mit den in dieser Bekanntmachung angegebenen Angaben, Erklärungen und Nachweisen um die Aufforderung zur Angebotsabgabe bewerben. Erst ihre erfolgreiche Bewerbung nach positiver Eignungsprüfung und -bewertung durch den Auftraggeber führt zur Versendung der Auftrags- bzw. Vergabeunterlagen.</P>
               <P>Die in Ziffer II.2.7) enthaltenen Zeitangaben umfassen im Wesentlichen die Leistungen der Lph 8 und stehen unter dem Vorbehalt und der Anpassung und Aktualisierung. Hinzu kommt der Leistungszeitraum der Lph 9 HOAI.</P>
               <P>2. Hinweise zum Teilnahmewettbewerb:</P>
               <P>Die Teilnahmeanträge und deren Anlagen sind 2-fach (1 Original und 1 Kopie) in deutscher Sprache bei der in Ziff. I.1) genannten Adresse einzureichen. Die Übermittlung hat schriftlich unter Angabe des Aktenzeichens (vgl. Ziff. II.1.1) auf dem Umschlag, sowie im Anschreiben zum Teilnahmeantrag zu erfolgen (Vorlage bis zum Schlusstermin der Bewerbung bei der benannten Kontaktstelle – die Übersendung per Telefax oder in elektronischer Form, z.B. mittels E-Mail, ist nicht zulässig). Für die vorbenannte Kennzeichnung soll der von der Vergabestelle vorbereitete „Kennzettel“ (Formular) verwendet werden.</P>
               <P>Die Übermittlung von Bewerberfragen hat ausschließlich per E-Mail unter Angabe des Aktenzeichens (vgl. Ziff. II.1.1) an die E-Mailadresse einkauf@berlin-airport.de zu erfolgen. Die Fragen müssen bis spätestens 12 Tage vor Schlusstermin der Bewerbung vorliegen. Der letzte Tag der Bewerbungsfrist wird bei der Berechnung der vorstehend aufgeführten 12-Tagesfrist nicht mitgezählt. Die Vergabestelle wird etwaige Informationen, Antworten auf Fragen von Bewerbern zum Teilnahmewettbewerb sowie sonstige Klarstellungen der Vergabestelle, die das Ausschreibungsverfahren betreffen, auf der folgenden Internetseite veröffentlichen: https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/. Die Vergabestelle empfiehlt daher allen Bewerbern täglich den vorbenannten Link zum Abruf von aktuellen Informationen und Klarstellungen der Vergabestelle sowie Antworten von Bewerberanfragen zum Ausschreibungsverfahren zu nutzen.</P>
               <P>Ein Hinweis auf eine Präqualifizierung bzw. die Einheitliche Europäische Eigenerklärung (EEE) des Bewerbers kann die Einreichung der unter Ziffer III.1) der vorliegenden Bekanntmachung aufgeführten Nachweise und Erklärungen nicht ersetzen, da die für die Präqualifizierung geforderten Angaben und Erklärungen nicht mit den in diesem Ausschreibungsverfahren geforderten Erklärungen und Nachweise inhaltlich übereinstimmen.</P>
               <P>Die Bewerbungsunterlagen werden nicht zurückgesandt und verbleiben im Besitz des Auftraggebers. Der Auftraggeber weist darauf hin, dass allein der Inhalt der vorliegenden EU-weiten Veröffentlichung maßgeblich ist wenn die Bekanntmachung zusätzlich in weiteren Bekanntmachungsmedien veröffentlicht wird und der Bekanntmachungstext in diesen zusätzlichen Bekanntmachungen nicht vollständig, unrichtig oder verändert widergegeben wird.</P>
               <P>Aufgrund der Zeichenbegrenzung im Bekanntmachungsformular der Europäischen Union sind weitere Auskünfte in der Anlage zur Auftragsbekanntmachung zu einzelnen Ziffern (wie in den Texten benannt) erhältlich unter: (URL) https://secure.berlin-airport.de/evergabe-extern/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Brandenburg beim Ministerium für Wirtschaft, Mittelstand und Technologie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heinrich-Mann-Allee 107</ADDRESS>
               <TOWN>Potsdam</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14473</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 331 / 866-1719</PHONE>
               <FAX>+49 331 / 866-1652</FAX>
               <URL>http://www.mwe.brandenburg.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kaiser-Friedrich-Str. 16</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53113</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 228 / 9499-0</PHONE>
               <E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 228/9499-400</FAX>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
