<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="029463-2018"
            EDITION="2018014">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-029597-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180429</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>14</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180120</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 014-029463</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029463-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mazowieckie.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34620000">Rolling stock</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34152000">Training simulators</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34631000">Parts of locomotives or rolling stock</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50222000">Repair and maintenance services of rolling stock</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80511000">Staff training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">1797371846.14</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 104-208231</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F06</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Подвижен състав</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolejová vozidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rullende materiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schienenfahrzeuge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τροχαίος εξοπλισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rolling stock</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Material móvil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee veerem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautateiden liikkuva kalusto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matériel roulant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rolling stock</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gördülőállomány</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiale ferroviario rotabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riedmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ritošais sastāvs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaguni ambulanti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rollend materieel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tabor kolejowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Material circulante</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Material rulant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železničný a električkový vozňový park</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tirna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rullande materiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">"Koleje Mazowieckie-KM" Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F06_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F06" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>"Koleje Mazowieckie-KM" Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Lubelska 26</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-802</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Bożena Sosnowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 224737353</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@mazowieckie.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224737518</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.mazowieckie.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup elektrycznych zespołów trakcyjnych.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MWZ3-26-06-2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34620000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zawarcie umowy ramowej, której celem jest ustalenie warunków zamówień (w szczególności cen przedmiotu zamówienia), jakie mogą zostać udzielone w okresie obowiązywania umowy ramowej. Na podstawie umowy ramowej Zamawiający przewiduje możliwość złożenia zamówień na dostawy 61 szt. pięcioczłonowych, 10 szt. dwuczłonowych fabrycznie nowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (EZT), świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), dostawy pakietów pozderzeniowych (naprawczych) dla tych EZT, przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT, dostawę fabrycznie nowego kompletnego stacjonarnego symulatora jazdy dostarczonych EZT, wraz z jego instalacją, uruchomieniem i przeszkoleniem pracowników.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN" PUBLICATION="YES">1797371846.14</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34152000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34631000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wykonawca dostarczy elektryczne zespoły trakcyjne na własny koszt do miejsca wskazanego przez Zamawiającego na terenie Województwa Mazowieckiego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest zawarcie umowy ramowej, której celem jest ustalenie warunków zamówień (w szczególności cen przedmiotu zamówienia), jakie mogą zostać udzielone w okresie obowiązywania umowy ramowej, zwanych dalej zamówieniami. Na podstawie umowy ramowej Zamawiający przewiduje możliwość złożenia zamówień na:</P>
                  <P>1) dostawę sześciu fabrycznie nowych pięcioczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (EZT) tego samego typu, świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), dostawę pakietu pozderzeniowego (naprawczego) dla tych EZT, przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT, dostawę fabrycznie nowego kompletnego stacjonarnego symulatora jazdy dostarczonych EZT, wraz z jego instalacją, uruchomieniem i przeszkoleniem pracowników,</P>
                  <P>2) dostawę dziesięciu fabrycznie nowych dwuczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (EZT) tego samego typu, opartych na tej samej platformie producenta, jak EZT pięcioczłonowe, o których mowa w pkt 1, świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), dostawę pakietu pozderzeniowego (naprawczego) dla tych EZT, przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT,</P>
                  <P>3) dostawę dwunastu fabrycznie nowych pięcioczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (I) (EZT) tego samego typu oraz takich samych jak EZT, o których mowa w pkt 1, świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), dostawę pakietu pozderzeniowego (naprawczego) dla tych EZT oraz pozostałych pięcioczłonowych EZT, przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT,</P>
                  <P>4) dostawę dwunastu fabrycznie nowych pięcioczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (II) (EZT) tego samego typu oraz takich samych jak EZT, o których mowa w pkt 1, świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT,</P>
                  <P>5) dostawę piętnastu fabrycznie nowych pięcioczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (EZT) tego samego typu oraz takich samych jak EZT, o których mowa w pkt 1, świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT,</P>
                  <P>6) dostawę szesnastu fabrycznie nowych pięcioczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych (EZT) tego samego typu oraz takich samych jak EZT, o których mowa w pkt 1, świadczenie usług serwisowych dla tych EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3 z możliwością skorzystania z prawa opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z tych EZT), przeszkolenie pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi tych EZT.</P>
                  <P>2. Zamawiający będzie mógł udzielić Wykonawcy zamówień, których przedmiot jest objęty umową ramową na warunkach określonych we wzorze umowy ramowej stanowiącym załącznik nr 10 do SIWZ oraz w umowie wykonawczej. Zamówienie uważa się za udzielone w momencie zawarcia przez Zamawiającego z Wykonawcą umowy wykonawczej na realizację określonego zamówienia objętego umową ramową. Wzór umowy wykonawczej stanowi załącznik nr 12 do umowy ramowej.</P>
                  <P>3. Szczegółowy opis, wymagania oraz sposób realizacji przedmiotu zamówienia zostały określone w SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Podkryterium - Cena za dostawę 61 pięcioczłonowych EZT, symulatora z jego inastalacją uruchomieniem i przesz. pracow., pakietów pozderzeniowych (napr.) dla tych EZT, szkolenie pracow. z obsł. tych EZT</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Podkryterium - Cena za dostawę 10 dwuczłonowych EZT, pakietu pozderzeniowego (naprawczego) dla tych EZT oraz realizację szkolenia pracowników Zamawiajacego z zakresu obsługi tych EZT</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Podkryterium – Stawka za 1 pojazdokilometr utrzymania pięcioczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych w poziomach utrzymania P1, P2, P3</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>21</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Podkryterium – Stawka za 1 pojazdokilometr utrzymania dwuczłonowych elektrycznych zespołów trakcyjnych w poziomach utrzymania P1, P2, P3</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>7</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Podkryterium - Cena za naprawy P4 elektrycznych zespołów trakcyjnych (łącznie za 142 naprawy)</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Współczynnik efektywności pięcioczłonowego elektrycznego zespołu trakcyjnego</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Współczynnik efektywności dwuczłonowego elektrycznego zespołu trakcyjnego</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>3</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Trwałość kół monoblokowych napędnych w pięcioczłonowych elektrycznych zespołach trakcyjnych</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Trwałość kół monoblokowych tocznych w pięcioczłonowych elektrycznych zespołach trakcyjnych</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Trwałość kół monoblokowych napędnych w dwuczłonowych elektrycznych zespołach trakcyjnych</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Trwałość kół monoblokowych tocznych w dwuczłonowych elektrycznych zespołach trakcyjnych</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Współczynnik zdolności przewozowej pięcioczłonowego elektrycznego zespołu trakcyjnego</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Współczynnik zdolności przewozowej dwuczłonowego elektrycznego zespołu trakcyjnego</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>3</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Liczba stałych miejsc siedzących w pięcioczłonowym elektrycznym zespole trakcyjnym</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_QUALITY>
                     <AC_CRITERION>Układ osi w pięcioczłonowym elektrycznym zespole trakcyjnym</AC_CRITERION>
                     <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
                  </AC_QUALITY>
                  <AC_PRICE>
                     <AC_WEIGHTING>Łącznie 50</AC_WEIGHTING>
                  </AC_PRICE>
               </AC>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji, o którym mowa w art. 34 ust. 5 ustawy Pzp. Prawo opcji w zakresie wykonania maksymalnie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 dla każdego z dostarczonych elektrycznych zespołów trakcyjnych. Nieskorzystanie przez Zamawiającego z prawa opcji nie wymaga podania przyczyn i nie rodzi żadnych roszczeń Wykonawcy w stosunku do Zamawiającego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamawiający będzie ubiegał się o dofinansowanie zamówienia ze środków pochodzących z Unii Europejskiej.</P>
                  <P>2. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca zawarł z Zamawiającym umowę ramową na okres 8 lat, licząc od dnia jej podpisania.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 104-208231</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Zakup elektrycznych zespołów trakcyjnych</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-17</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <TENDERS PUBLICATION="YES">
                  <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               </TENDERS>
               <CONTRACTORS PUBLICATION="YES">
                  <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
                  <CONTRACTOR>
                     <ADDRESS_CONTRACTOR>
                        <OFFICIALNAME>Stadler Polska Sp. z o. o.</OFFICIALNAME>
                        <ADDRESS>ul. Targowa 50</ADDRESS>
                        <TOWN>Siedlce</TOWN>
                        <POSTAL_CODE>08-110</POSTAL_CODE>
                        <COUNTRY VALUE="PL"/>
                        <PHONE>+48 257464500</PHONE>
                        <FAX>+48 257464501</FAX>
                        <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
                        <URL>www.stadlerrail.com</URL>
                     </ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <NO_SME/>
                  </CONTRACTOR>
               </CONTRACTORS>
               <VALUE PUBLICATION="YES">
                  <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">2271297069.08</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
                  <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1797371846.14</VAL_TOTAL>
               </VALUE>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Wykonawca Stadler Polska Sp. z o. o. zamierza zlecić podwykonawcy Stadler Service Polska Sp. z o. o., ul. Józefa Chłopickiego 53, 04-275 Warszawa do wykonania części zamówienia: świadczenie usług serwisowych dla wszystkich EZT (przeglądy w poziomach utrzymania P1, P2, P3) oraz wykonanie dwóch napraw w poziomie utrzymania P4 każdego EZT (dwuczłonowego i pięcioczłonowego).</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800 / 4587803</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 r. - Prawo zamówień publicznych, przysługują środki ochrony prawnej zawarte w Dziale VI ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w pkt 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w DUUE lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 6 i 7 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość, o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>9. Jeżeli Zamawiający nie (...) przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej (...) odwołanie wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w DUUE ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w DUUE ogłoszenia o udzieleniu zamówienia (...).</P>
               <P>10. Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż w terminie 2 dni od dnia otrzymania, kopię odwołania innym Wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ, zamieszcza ją również na stronie internetowej, na której jest zamieszczone ogłoszenie o zamówieniu lub jest udostępniona specyfikacja, wzywając Wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego.</P>
               <P>11.Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, Stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>12. Od wyroku sądu Stronom nie przysługuje skarga kasacyjna.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800 / 4587803</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F06_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
