<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="029572-2018"
            EDITION="2018014">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-028608-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20200120</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>14</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180120</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 014-029572</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029572-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.jadeweserport.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.jadeweserport.de/gvz/ansiedlungsflaechen.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63000000">Supporting and auxiliary transport services; travel agencies services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE945">Wilhelmshaven, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE945">Wilhelmshaven, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20200120 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Спомагателни услуги в транспорта; услуги на туристически агенции</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pomocné a doplňkové dopravní služby; provozování cestovních agentur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hjælpevirksomhed i forbindelse med transport; rejsebureauvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hilfs- und Nebentätigkeiten im Bereich Verkehr; Reisebürodienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Βοηθητικές και επικουρικές υπηρεσίες μεταφορών· υπηρεσίες ταξιδιωτικών πρακτορείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supporting and auxiliary transport services; travel agencies services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte complementarios y auxiliares; servicios de agencias de viajes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tugi- ja abiveoteenused; reisibürooteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuljetusten tuki- ja apupalvelut; matkatoimistopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'appui et services auxiliaires dans le domaine des transports, services des agences de voyages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supporting and auxiliary transport services; travel agencies services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prateće ili pomoćne usluge prijevoza; usluge putnih agencija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szállítást támogató és kiegészítő szolgáltatások; utazási irodai szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di supporto e ausiliari nel campo dei trasporti; servizi di agenzie di viaggio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papildomosios ir pagalbinės transporto paslaugos; kelionių agentūrų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar transportu saistītie pakalpojumi un palīgpakalpojumi; ceļojumu aģentūru pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ appoġġ u trasport awżiljarju; servizzi ta’ l-aġenziji ta’ l-ivvjaġġar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ondersteunende en aanvullende vervoersdiensten; reisbureaudiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dodatkowe i pomocnicze w zakresie transportu, usługi biur podróży</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços anexos e auxiliares dos transportes; serviços de agências de viagens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport anexe şi conexe; servicii de agenţii de turism</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporné a pomocné dopravné služby, služby cestovných kancelárií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporne in pomožne prevozne storitve; storitve potovalnih agencij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wilhelmshaven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kringtjänster för transporter; resebyråtjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Container Terminal Wilhelmshaven JadeWeserPort-Marketing GmbH &amp; Co. KG</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Container Terminal Wilhelmshaven JadeWeserPort-Marketing GmbH &amp; Co. KG</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Pazifik 1</ADDRESS>
               <TOWN>Wilhelmshaven</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26388</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Andreas Bullwinkel</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 4421409800</PHONE>
               <E_MAIL>vergabe@jadeweserport.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 44214098088</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE945"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jadeweserport.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.jadeweserport.de/gvz/ansiedlungsflaechen.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Landeseigene Gesellschaft</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Bereitstellung, Betrieb und Unterhaltung des GVZ JadeWeserPort Wilhelmshaven</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dauerverhandlungsverfahren GVZ JadeWeserPort 2017 - Industrie- und Gewerbeflächen im JadeWeserPort</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der JadeWeserPort in Wilhelmshaven ist der einzige tideunabhängige ContainerTiefwasserhafen an der Deutschen Küste. In Angrenzung an das Containerterminal ist direkt auf dem aufgespülten Hafengroden ein trimodales Gewerbegebiet entstanden, welches von der Container Terminal Wilhelmshaven JadeWeserPort Marketing GmbH &amp; Co. KG (im Folgenden: JWP-M) als Güterverkehrszentrum („GVZ JadeWeserPort“) entwickelt und betrieben wird. Die derzeit noch nicht durch Vertragsschluss vergebenen Gewerbeflächen sollen mit diesem Dauerverhandlungsverfahren für gewerbliche Ansiedlungen mittels Abschluss von Erbbaurechtsverträgen oder mittels Abschluss von Mietverträgen (nachfolgend auch zusammenfassend: Grundstücksverträge) vergeben werden.</P>
               <P>Die am Verfahren teilnehmenden Unternehmen werden, unabhängig von dem jeweils in Bezug genommenen Verfahrensstand, zusammenfassend als "Bieter" bzw. "Bietergemeinschaften" bezeichnet.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE945"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wilhelmshaven, Niedersachsen.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die derzeit noch nicht durch Vertragsschluss vergebenen Gewerbeflächen des GVZ JadeWeserPort mit einer Größe von ca. 124 ha sollen mit diesem Dauerverhandlungsverfahren vergeben werden. Die hier gegenständliche Vermarktung der Flächen des GVZ JadeWeserPort schließt an das Dauerverhandlungsverfahren mit der EU-Bekanntmachungsnummer 2016/S 011-016041 an („Altverfahren“). Ein erheblicher Teil der noch zur Verfügung stehenden Flächen befindet sich daher zum jetzigen Zeitpunkt bereits in Verhandlungen und ist für potenzielle Ansiedler reserviert. Sofern diese Verhandlungen wider Erwarten nicht zu einem positiven Abschluss gebracht werden können, fallen die Flächen jedoch wieder zurück in das Verhandlungskontingent des hier gegenständlichen Dauerverhandlungsverfahrens.</P>
                  <P>Die von JWP-M als Planungsgrundlage vorgeschlagenen Flächenzuschnitte, die unter http://www.jadeweserport.de/gvz/ansiedlungsflaechen.html abrufbar sind, sind noch abänderbar, soweit Nachbarflächen nicht durch Verhandlungen mit anderen Bietern reserviert sind und soweit durch die Änderung des Flächenzuschnittes keine unverwertbaren Restflächen entstehen. Die Flächen werden in der Größe auf maximal 20 ha/Grundstücksvertrag limitiert, um einen größtmöglichen Wettbewerb auf der Fläche zu ermöglichen und prozessoptimierende, durchmischte Ansiedlungen hafennaher Dienstleistungsunternehmen/Logistikunternehmen sicherzustellen (Branchenmix). Die im Rahmen dieses Dauerverhandlungsverfahrens zu vergebenden Flächen sind durch die Gleisanlagen der Hafenbahn inkl. Vorstellgruppe, ein Umschlagterminal für den kombinierten Verkehr (KV) und die unmittelbar an dem GVZ JadeWeserPort endende BAB 29 an das europäische Verkehrsnetz angebunden. Die Flächen sollen mittels Abschluss von Erbbaurechtsverträgen oder mittels Abschluss von Mietverträgen [nachfolgend zusammenfassend: Grundstücksverträge] vergeben werden.</P>
                  <P>Es sollen Unternehmen angesiedelt werden, die sich mit der Bearbeitung von ein- und ausgehenden Seegütern und/oder deren Lagerung und/oder Transport und den damit verbundenen hafenaffinen Dienstleistungen beschäftigen (hafenaffine Ansiedlung). Als umschlags- bzw. hafenaffin gilt für einen bestimmten Bereich auch der Betrieb eines Servicecenters (Autohof, Gastronomie, Spielhalle, Beherbergungs-betriebe). Nur in diesem Bereich wären solche Nutzungen bauplanungsrechtlich zugelassen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Vergabe der Grundstücksverträge erfolgt im Rahmen eines europaweiten, wettbewerblichen Ausschreibungsverfahrens gem. Konzessionsvergabeverordnung (KonzVgV). Aufgrund der besonderen Umstände im Bereich der Grundstücksvermarktung wird ein auf Dauer angelegtes Verhandlungsverfahren mit Reservierungsmöglichkeiten durchgeführt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Bereits mit dem Teilnahmeantrag sind einzureichen:</P>
               <P>(1) Eigenerklärung des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft, dass keine der in den §§ 123 und 124 GWB bzw. Art. 38 Abs. 4 Unterabs. 1, Abs. 5 Unterabs. 1 der Richtlinie 2014/23/EU genannten Verfehlungen vorliegen, die einen Ausschluss von der Teilnahme am Vergabeverfahren rechtfertigen könnten. Soweit diese Erklärung nicht oder nur mit Einschränkungen abgegeben werden kann, ist darzustellen, welche der in den §§ 123, 124 GWB / Art. 38 Abs. 4 Unterabs. 1, Abs. 5 Unterabs. 1 der Richtlinie 2014/23/EU genannten Verfehlungen vorliegen und ob bereits Maßnahmen zur Selbstreinigung gem. § 125 GWB / Art. 38 Abs. 9 der Richtlinie 2014/23/EU ergriffen worden sind. Entsprechende Nachweise wird JWP-M ggf. anfordern.</P>
               <P>(2) Darstellung der bestehenden gesellschaftsrechtlichen Bindungen und Beteiligungsverhältnisse des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft.</P>
               <P>(3) Aktueller Auszug aus dem Handelsregister (der Auszug soll zum Zeitpunkt der Einreichung nicht älter als 3 Monate sein).</P>
               <P>(4) Eigenerklärung des Bieters/der Bietergemeinschaft, mit welcher dieser/diese bestätigt, dass weder sein Unternehmen/ein Mitglied seiner Bietergemeinschaft, noch Mehrheitsanteilseigner oder Gesellschafter, noch eine Mutter- oder Tochtergesellschaft des Unternehmens/eines Mitglieds der Bietergemeinschaft auf einer der in den Anlagen zu den Verordnungen (EG) 881/2002 und 2580/2001 sowie der Anlage des Gemeinsamen Standpunktes des Rates 2001/931/GASP (jeweils in der von dem Rat aktualisierten und im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlichten Fassung) befindlichen Terrorlisten erscheint.</P>
               <P>(5) Eigenerklärung des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft, dass diesem das sich aus den Verordnungen (EG) 881/2002 und 2580/2001 sowie dem Gemeinsamen Standpunkt des Rates 2001/931/GASP ergebende Verbot der Zurverfügungstellung von finanziellen Mitteln an der Terrorbereitschaft verdächtige Personen oder Organisationen (Bereitstellungsverbot) bekannt ist. Dem Bieter bzw. dem Mitglied der Bietergemeinschaft ist weiterhin bekannt, dass dies u. a. zur Folge hat, dass kein Arbeitsentgelt an einen Arbeitnehmer gezahlt werden darf, welcher auf einer der im Zusammenhang mit den vorgenannten Verordnungen bzw. dem Standpunkt des Rates stehenden Terrorlisten geführt wird. Der Bieter/das Mitglied der Bietergemeinschaft erklärt, sicherzustellen, dass die diesbezüglichen gesetzlichen Verpflichtungen eingehalten werden.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Bereits mit dem Teilnahmeantrag sind einzureichen:</P>
               <P>(1) Geeigneter Nachweis, dass der Bieter/die Bietergemeinschaft die für sein/ihr Projekt geschätzten Herstellungskosten aufbringen kann (z. B. Bereitschaftserklärung einer Bank zur Finanzierung oder Nachweis hinreichender Eigenmittel). Der Nachweis muss der Höhe nach beziffert sein.</P>
               <P>Die nachstehenden Angaben sind im Falle von Bietergemeinschaften von sämtlichen Mitgliedern der Bietergemeinschaft einzureichen.</P>
               <P>(2) Angaben zum Gesamtumsatz in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, auf bes. Anforderung ggf. nachzuweisen z. B. durch Auszüge aus den Geschäftsberichten.</P>
               <P>(3) Vorlage der Bilanzen, Gewinn- und Verlustrechnungen sowie Lageberichte des Bieters für die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre, falls deren Veröffentlichung nach dem Gesellschaftsrecht des Staates, in dem das Unternehmen ansässig ist, vorgeschrieben ist.</P>
               <P>(4) Vorlage einer schriftlichen Bankauskunft zum Zahlungsverhalten (die Auskunft soll zum Zeitpunkt der Einreichung nicht älter als 6 Monate sein).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine Übersetzung in die deutsche Sprache beizufügen. Im Zweifelsfall gilt die deutschsprachige Version.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Der Bieter/die Bietergemeinschaft wird auf seine/ihre Eignung zur Realisierung geprüft. Hierzu hat der Bieter/die Bietergemeinschaft seine/ihre bisherigen Erfahrungen in vergleichbaren hafenaffinen Ansiedlungen in einer selbst zu erstellenden Anlage darzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine Übersetzung in die deutsche Sprache beizufügen. Im Zweifelsfall gilt die deutschsprachige Version.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2020-01-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>JWP-M wird jedoch nur solche Teilnahmeanträge berücksichtigen, die bis zum 20.1.2020, 10:00 Uhr in Textform (auch per E-Mail oder Telefax) bei JWP-M eingegangen sind. Ab dem 18.10.2018 werden in Umsetzung der Regelungen des § 28 Abs. 1 i.V.m § 43 KonzVgV Teilnahmeanträge nur noch in elektronischer Form akzeptiert werden. Das konkrete Verfahren zur Einreichung eines elektronischen Teilnahmeantrages wird im Rahmen einer Nachbekanntmachung rechtzeitig auf Tenders European Daily (TED) veröffentlicht werden.</P>
               <P>Das Dauerverhandlungsverfahren endet mit Zeitablauf. Alternativ wird es dann beendet sein, wenn die in diesem Verhandlungsverfahren zu vergebenden Flächen vergeben sind oder keine wirtschaftlich als Erbbaurecht oder zur Vermietung zu nutzenden Flächen mehr zur Verfügung stehen. Im Verlauf der Verhandlungen erhalten die Bieter weitere Vergabeunterlagen, u. a. den Mustermiet- /oder Erbbaurechtsvertrag, weitere Informationen und Bedingungen zu dem Verhandlungsverfahren, zu Optionsrechten, Reservierungsmöglichkeiten, Regelungen zur evtl. möglichen Weitervermarktung der Bauwerke und Anlagen nach Vertragsende sowie zu den Wertungskriterien. Die Bieter werden keinen Anspruch auf Abschluss eines Miet-/Erbbaurechtsvertrages haben, weder für eine beliebige noch für eine bestimmte Fläche.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer@mw.niedersachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4131152943</FAX>
               <URL>http://www.mw.niedersachsen.de/startseite/themen/aufsicht_und_recht/vergabekammer/vergabekammer-niedersachsen-144803.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 160 GWB – Einleitung, Antrag.</P>
               <P>1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>(1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>(2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>(3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>(4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1. Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer@mw.niedersachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4131152943</FAX>
               <URL>http://www.mw.niedersachsen.de/startseite/themen/aufsicht_und_recht/vergabekammer/vergabekammer-niedersachsen-144803.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
