<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="029685-2018" EDITION="2018014"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-024200-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>14</NO_OJ><DATE_PUB>20180120</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 014-029685</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029685-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09134220">Diesel fuel (EN 590)</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="30163100">Agency fuel cards</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO215">Suceava</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 500 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180201 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Газьол (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolie (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμα ντίζελ (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Diżil (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo do silników diesla (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasóleo ou combustível para motores diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Serviciul de Ambulanță Județean Suceava</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul de Ambulanță Județean Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Scurtă nr. 3</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Carmen Georgeta Zara</CONTACT_POINT><PHONE>+40 330804808/+40 230514602</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@ambulantasuceava.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 330804808/+40 230514602</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție carburant auto pe bază de carduri</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Cardurile se vor livra la sediul central al Serviciului de Ambulanță Județean Suceava.</P><P>Carburanții se vor achiziționa de la stațiile de distribuție tip peco ale furnizorului cât și alte stații partenere.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO215"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achiziție carburant auto (Motorină Euro 5) pe bază de carduri. </P><P>Termenul limită în care autoritatea contractantă va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificări/informatiiilor suplimentare (ce au fost adresate în termenul prevăzut în anunțul de participare) este de 10 zile, respectiv 5 zile în situațiile de urgență demonstrate în mod corespunzător de autoritatea contractantă, înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Având în vedere dispozițiile Ordonanței de Urgență nr. 71/2012 privind desemnarea Ministerului Sănătății ca unitate de achiziții publice centralizate, la finalizarea implementării la nivel național a sistemului centralizat de achiziții pentru carburant auto, achizitorul își rezervă dreptul de a denunța unilateral prezentul contract, printr-o notificare scrisă, fără nicio compensație, de la data încheierii contractelor subsecvente, acordurilor-cadru de către Ministerul Sănătății, în calitate de unitate centralizată de achiziții. În acest caz, prestatorul are dreptul de a pretinde numai plata corespunzătoare pentru partea din contract îndeplinită până la data denunțării unilaterale a prezentului contract.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134220"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30163100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Autoritatea contractantă a estimat cantitatea de 300 000 litri necesară pentru perioada martie-decembrie 2018, cantitate ce se va consuma lunar, în funcție de necesități.</P><P>Se doresc 51 de carduri pentru combustibil (46 carduri pentru autovehiculele deținute și 5 carduri de rezervă).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1500000.00">1 500 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>10</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanția de participare (GP) este de 15 000,00 RON, în cuantum de 1 % din valoarea estimată a contractului. </P><P>a) Perioada de valabilitate (90 de zile de la data limită de depunere a ofertelor) este cel puțin egală cu perioada de valabilitate a ofertei;</P><P>b) Se constituie prin virament bancar în contul RO16TREZ5915005XXX002560, deschis la Trezoreria Suceava, sau prin instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancară ori de o societate de asigurări (formular 1).</P><P>Garanția de participare se va depune doar în SEAP până la data limită de depunere a ofertelor. După această dată, autoritatea contractantă poate solicita (prin clarificări) depunerea garanției de participare în original, doar dacă documentul prin care se demonstrează constituirea garanției de participare face parte din categoria documentelor cu regim special, a căror valabilitate este condiționată de prezentarea în formă originală.</P><P>Garanția de bună execuție (GBE) a contractului se constituie în cuantum de 10 % din prețul contractului, pentru perioada de desfășurare a contractului. GBE se va constitui (formular 3) printr-un instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancară sau de o societate de asigurări, care devine anexă la contract. GBE se poate constitui și prin rețineri succesive din sumele datorate pentru facturi parțiale. În acest caz, contractantul are obligația de a deschide un cont la dispoziția autorității contractante, la unitatea Trezoreria Statului. Suma inițială care se depune de către contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie să fie mai mică de 0,5 % din prețul contractului. GBE se poate constitui și prin plata prin virament bancar conform art. 40 alin. 1 lit a) din HG 395/2016. Pe parcursul îndeplinirii contractului, autoritatea contractantă urmează să alimenteze acest cont prin rețineri succesive din sumele datorate și cuvenite contractantului până la concurența sumei stabilită drept garanție de bună execuție în documentația de atribuire. Contul astfel deschis este purtător de dobândă în favoarea contractantului. Achizitorul se obligă să elibereze garanția pentru participare și să emită ordinul de începere a contractului numai după ce prestatorul a făcut dovada constituirii garanției de bună execuție.</P><P>Achizitorul are dreptul de a emite pretenții asupra garanției de bună execuție, în limita prejudiciului creat, dacă prestatorul nu îsi execută, execută cu întarziere sau execută necorespunzător obligațiile asumate prin prezentul contract. Anterior emiterii unei pretenții asupra garanției de bună execuție, achizitorul are obligația de a notifica furnizorului acest lucru, precizând totodată obligațiile care nu au fost respectate. Achizitorul se obligă să restituie garanția de bună execuție în termen de maxim 14 zile de la data finalizării contractului de furnizare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53. din Legea privind achizițiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66. din Legea privind achizițiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrări și concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Autoritatea contractantă dorește să achiziționeze carburant auto pe bază de carduri.</P><P>Serviciile de ambulanță prestează servicii medicale de urgență și transport sanitar și trebuie să răspundă solicitărilor în mod prompt pentru a nu pune în pericol viața celor ce apelează la serviciile noastre. Din acest motiv, ambulanțele trebuie să fie prezente 24 de ore din 24 de ore, 365 de zile pe an, la sediul de care aparțin. Având în vedere specificul activității, carburantul auto este imperios necesar și trebuie să existe posibilitatea achiziționării lui cât mai repede, pentru a desfășura activitatea în mod optim, la un grad de eficiență maximă.</P><P>Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice. Justificare: În conformitate cu prevederile art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a exclude de la procedură orice operator economic aflat într-una din situațiile de mai sus.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: nu vor fi solicitate declarații/ formulare, ci doar prezentarea DUAE conform art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016. Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) Persoanele juridice române:</P><P>a) Cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>b) Certificatul de atestare fiscală din care să reiasă lipsa datoriilor restante, cu privire la plata contribuțiilor la bugetul general consolidat, la momentul prezentării acestora;</P><P>c) Certificatul de atestare fiscală din care să reiasă lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor și taxelor la bugetul local, la momentul prezentării acestora. Se vor prezenta certificatele de atestare fiscală privind îndeplinirea obligațiilor de plată a impozitelor, taxelor și contribuțiilor de asigurări sociale la toate sediile și punctele de lucru pentru care există obligații de plată;</P><P>d) După caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice;</P><P>e) Alte documente edificatoare, după caz.</P><P>2) Persoanele juridice străine pot prezenta o declarație pe propria răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentică dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens pentru situațiile descrise în art. 164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.</P><P>Notă.</P><P>Cerința trebuie îndeplinită și de asociați, terți susținători și subcontractanți în situația în care aceștia există.Ofertantul nu trebuie să se încadreze în situațiile prevăzute la art. 59 și la art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice (evitarea conflictului de interese).</P><P>Justificare: în conformitate cu prevederile art. 59 și  art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are obligația de a exclude de la procedură orice operator economic aflat într-una din situațiile de mai sus. Modalitatea de îndeplinire. Se va completa DUAE de către ofertant și separate și de subcontractanți/terț susțînători. La solicitarea autorității contractante se va prezenta de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor — Formularul nr. 1 — Declarație privind neincadrarea în situațiile prevăzute la art. 59 și la art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice (evitarea conflictului de interese).</P><P>Conform art 63, alin 1) din Legea nr. 98/2016 coroborat cu art. 21 (5) din HG 395/2016, persoanele cu funcții de decizie din cadrul Autorității Contractante în ceea ce privește organizarea, derularea și finalizarea procedurii de achiziție sunt:</P><P>— Manager General — Dr. Alexandru Lazareanu,</P><P>— Director Economic — Ec. Cuciurean Cristina,</P><P>— Director Tehnic — Ing. Emil Filipescu,</P><P>— Jurist — Elena Liscun,</P><P>— Comp. Achiziții Publice — Ec. Carmen Georgeta Zara.</P><P>Declarația privind neincadrarea în situațiile potențial generatoare de conflict de interese va fi prezentată de ofertanți, terți susținători și subcontractanți, odată cu DUAE. Operatorii economici ce depun oferta trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țară de rezidență, să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: completare DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini, document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P><P>Persoane juridice/fizice străine: se vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autorități competențe din țara în care aceștia sunt rezidenți, prin care să dovedească îndeplinirea obligațiilor scadente de plată a impozitelor către bugetul de stat și bugetul local, în conformitate cu legislația din țara de rezidență.</P><P>Notă: se va solicita ofertantului clasat pe primul loc, înainte de transmiterea comunicării privind rezultatul procedurii de atribuire, de a prezenta pentru confirmarea documentelor prezentate în copie, documentul în original sau copie legalizată.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Declarație pe propria răspundere privind numărul de stații teritoriale de distribuție și repartiția acestora pe județe.</P><P>Ofertantul trebuie să dețină cel puțin o stație de alimentare în fiecare localitate în care există stație de ambulanță (sediul central din Suceava și cele opt substații menționate în caietul de sarcini: Fălticeni, Gura Humorului, Câmpulung Moldovenesc, Vatra Dornei, Broșteni, Solca, Rădăuți și Siret) sau la o distanță de maxim 30 km față de localitățile menționate.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE.</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumnate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>01</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Programul estimat de publicare a anunțurilor viitoare: în septembrie 2019 se estimează a se publica un anunț viitor în vederea semnării unui contract în anul 2020.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care se constată că ofertele clasate pe primul loc au prețuri egale, autoritatea contractantă va solicita respectivilor ofertanți, pentru departajare, clarificări prin intermediul SEAP în vederea incarcarii electronice de către operatorii economici de documente care conțin noi prețuri.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul de Ambulanță Județean Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Scurtă nr. 3</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720237</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@ambulantasuceava.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 330804808/+40 230514602</PHONE><FAX>+40 330804808/+40 230514602</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>