<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="029671-2018" EDITION="2018014"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-028180-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>14</NO_OJ><DATE_PUB>20180120</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 014-029671</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029671-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.zdiz.sopot.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38290000">Surveying, hydrographic, oceanographic and hydrological instruments and appliances</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">120 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Геодезични, фидрографски, океанографски и хидроложки инструменти и прибори</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Výzkumné, hydrografické, oceánografické a hydrologické nástroje a přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumenter og indretninger til landmåling, hydrografi, oceanografi og hydrologi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Vermessungstechnische, hydrografische, ozeanografische und hydrologische Instrumente und Geräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Όργανα και συσκευές τοπογραφικά, υδρογραφικά, ωκεανογραφικά και υδρολογικά</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Surveying, hydrographic, oceanographic and hydrological instruments and appliances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumentos y aparatos de geodesia, hidrografía, oceanografía e hidrología</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Geodeetilised, hüdrograafilised, okeanograafilised ja hüdroloogilised instrumendid ning seadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Maanmittauksessa, hydrografiassa, merentutkimuksessa ja hydrologiassa käytettävät välineet ja laitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instruments et matériels de télémétrie, d'hydrographie, d'océanographie et d'hydrologie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Surveying, hydrographic, oceanographic and hydrological instruments and appliances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Geodetski, hidrografski, oceanografski i hidrološki instrumenti i naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Földmérő, hidrográfiai, oceanográfiai és hidrológiai műszerek és berendezések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Strumenti e apparecchiature per topografia, idrografia, oceanografia e idrologia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Geodeziniai, hidrografiniai, okeanografiniai ir hidrologiniai prietaisai ir įtaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsekojumu, hidrogrāfijas, okeanogrāfijas un hidroloģijas instrumenti un ierīces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Strumenti u apparat tas-surveying, idrografiċi, oċeonografiċi u idraloġiċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumenten en apparaten voor landmeetkunde, hydrografie, oceanografie en hydrologie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Przyrządy i urządzenia badawcze, hydrograficzne, oceanograficzne i hydrologiczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumentos e aparelhos de vigilância, hidrográficos, oceanográficos e hidrológicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumente şi aparate de geodezie, de hidrografie, de oceanografie şi de hidrologie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Prieskumné, hydrografické, oceánografické a hydrologické nástroje a prístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Geodetski, hidrografski, oceanografski in hidrološki instrumenti in naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Sopot</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrument och apparater för lantmäteri, hydrografi, oceanografi eller hydrologi</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miasta Sopotu, w imieniu i na rzecz której działa Zarząd Dróg i Zieleni w Sopocie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Miasta Sopotu, w imieniu i na rzecz której działa Zarząd Dróg i Zieleni w Sopocie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Aleja Niepodległości 930</ADDRESS><TOWN>Sopot</TOWN><POSTAL_CODE>81-861</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Kanalizacji Deszczowej i Melioracji</CONTACT_POINT><ATTENTION>Aneta Tarczyńska</ATTENTION><PHONE>+48 583456075</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>kan-deszcz@zdiz.sopot.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 583422535</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.bip.zdiz.sopot.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Kancelaria Ogólna Urzędu Miasta Sopotu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul.Kościuszki 25/27</ADDRESS><TOWN>Sopot</TOWN><POSTAL_CODE>81-704</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Kanalizacji Deszczowej i Melioracji</CONTACT_POINT><ATTENTION>Aneta Tarczyńska</ATTENTION><PHONE>+48 58345-60-75</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>kan-deszcz@zdiz.sopot.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 58342-25-35</FAX><URL>http://bip.zdiz.sopot.pl</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa, montaż i uruchomienie elementów systemu monitoringu poziomu wody na terenie miasta Sopotu</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL633"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiot zamówienia składa się z dwóch elementów trzech sond pomiaru poziomów wody dla istniejących otwartych zbiorników retencyjnych oraz czterech stacji „meteo”. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje:</P><P>1) Dobór urządzeń do realizacji systemu pomiaru meteorologiczno-hydrologicznego jakim jest profesjonalne i rzetelne zbieranie danych opadowych i hydrologicznych;</P><P>2) Dostawa urządzeń pomiarowych;</P><P>3) Instalacja konfiguracja i uruchomienie systemu we wskazanych lokalizacjach;</P><P>4) Standaryzację zebranych danych i wprowadzenie ich do bazy;</P><P>5) Przygotowanie i odpowiednie skonfigurowanie aplikacji internetowej do wizualizacji aktualnych i archiwalnych danych;</P><P>6) Przeszkolenie pracowników zamawiającego w zakresie obsługi systemu;</P><P>Szczegółowy zakres zamówienia został określony w II części SIWZ - Opis Przedmiotu Zamówienia.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38290000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="120000.00">120 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wysokość wadium.</P><P>Zamawiający żąda od wykonawcy wniesienia wadium w wysokości 2 000,00 PLN (słownie: dwa tysiące złotych 00/100).</P><P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas, gdy bank prowadzący rachunek zamawiającego potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zgodnie z III częścią SIWZ z projektem umowy tj. § 6. Wynagrodzenie i warunki płatności</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie niniejszego zamówienia publicznego. W takim przypadku do oferty należy załączyć pełnomocnictwo zgodnie z Art. 23 ust. 2 Ustawy Pzp w oryginale lub kopii poświadczonej notarialnie za zgodność z oryginałem.</P><P>W przypadku ubiegania się o udzielenie niniejszego zamówienia przez wykonawców występujących wspólnie, badanie braku podstaw do wykluczenia z niniejszego postępowania przeprowadzane będzie w odniesieniu do każdego z wykonawców.</P><P>Spełnianie warunków udziału w niniejszym postępowaniu przez wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia oceniane będzie łącznie.</P><P>Wykonawcy, którzy złożyli wspólną ofertę, w razie wybrania ich oferty przez zamawiającego, ponoszą solidarną odpowiedzialność za wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania Umowy oraz za wykonanie Umowy.</P><P>Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie okoliczności określonych w Art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Ustawy Pzp. Dodatkowo Zamawiający wykluczy wykonawcę po spełnieniu przesłanek wskazanych w Art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 Ustawy Pzp, tj.:w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. poz. 978, z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, z późn. zm.),który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt 15, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>10.1Wykonawcy w celu wstępnego potwierdzenia spełniania warunków w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania muszą do oferty dołączyć następujące oświadczenia i dokumenty</P><P>10.1.1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia, zwany dalej JEDZ, sporządzony zgodnie ze wzorem określonym w Rozporządzeniu Wykonawczym Komisji Europejskiej (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016r. ustanawiającym standardowy formularz JEDZ (Dz. Urz. UE nr L 3 z dnia 6.1.2016r., str. 16); dotyczący:</P><P>10.1.1.1. Wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - każdego z nich) w zakresie braku podstaw do wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu (Część II i III JEDZ w zakresie odpowiednim do przesłanek określonych w Art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp; Część IV JEDZ tylko w zakresie sekcji alfa; Część VI JEDZ),</P><P>10.1.1.2. Podmiotów, na których zasoby powołuje się wykonawca w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu w zakresie braku podstaw do wykluczenia i spełniania warunku odnoszącego się do udostępnianego zasobu (odpowiednio Część II, Część III JEDZ w zakresie odpowiednim do przesłanek określonych w Art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp; Część IV JEDZ tylko w zakresie sekcji alfa; Część VI JEDZ).</P><P>JEDZ wypełniony przez zamawiającego w zakresie Części I stanowi Załącznik Nr 2 do Części I SIWZ - Instrukcja Dla Wykonawcy. Elektroniczne narzędzie do wypełnienia JEDZ dostępne jest pod adresem: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter?lang=pl.</P><P>10.1.2. Zobowiązanie do oddania do dyspozycji zasobów (bądź inny dowód, o którym mowa w Art. 22a ust. 2 Ustawy Pzp) - jeżeli wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polega na zdolnościach innych podmiotów; wzór zobowiązania stanowi Załącznik Nr 5.</P><P>10.2. Oświadczenia i dokumenty aktualne na dzień złożenia oferty, potwierdzające okoliczności, o których mowa w Art. 25 ust. 1 Ustawy Pzp, jakie będzie zobowiązany złożyć wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, na wezwanie do ich złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, a także oświadczenia lub dokumenty, jakie wykonawcy, których - zgodnie z zapisami Art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp - Zamawiający wezwie do złożenia (wszystkich lub niektórych) celem potwierdzenia, że spełniają warunki udziału w postępowaniu oraz nie zachodzą wobec nich przesłanki do wykluczenia z postępowania w przypadkach, o których mowa w Art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 i 8 Ustawy Pzp</P><P>10.2.3. Dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego:</P><P>10.2.3.1. aktualna informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w Art. 24 ust.1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy Pzp, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>10.2.3.2. aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>10.2.3.3. aktualne zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>10.2.3.4. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do takiego rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie Art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp</P><P>10.2.3.5. oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności - wzór oświadczenia stanowi Załącznik Nr 4 do Części I SIWZ,</P><P>10.2.3.6. oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne - wzór oświadczenia stanowi Załącznik Nr 6 do Części I SIWZ,</P><P>10.2.3.7. oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716) - wzór oświadczenia stanowi Załącznik Nr 7 do Części I SIWZ,</P><P>10.2.3.8. oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej - wzór oświadczenia stanowi Załącznik Nr 8 do Części I SIWZ,; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>Uwaga: Zgodnie z zapisami Art. 24 ust. 11 Ustawy Pzp wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez zamawiającego na jego stronie internetowej, na której udostępniana jest SIWZ, informacji z otwarcia ofert, składa bez wezwania oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej oraz, w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>10.3. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P><P>10.3.1. Pkt 10.2.3.1. - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy Pzp. Dokument ten powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>10.3.2. Pkt 10.2.3.2. ÷ 10.2.3.4. - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) Nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) Nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>Dokumenty, o których mowa w ppkt a) powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, natomiast dokumenty, o których mowa w ppkt b) powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>10.4. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 10.3., zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Zapisy pkt 10.3. w zakresie okresu ważności dokumentów stosuje się odpowiednio.</P><P>10.5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 10.2.3.1, składa dokument, o którym mowa w pkt 10.3.1., w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 Ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Zapisy pkt 10.3. w zakresie okresu ważności dokumentów stosuje się odpowiednio.</P><P>10.6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>Kompletna oferta składa się z:</P><P>1. Formularza Oferty, sporządzony na podstawie wzoru stanowiącego Załącznik nr 1 dla Części I SIWZ - Instrukcja dla Wykonawców.*</P><P>2. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) dla każdego wykonawcy i podmiotów, na których zasobach wykonawca polega w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu - Załącznik Nr 2 do Części I SIWZ - Instrukcja dla wykonawców.</P><P>3. Zobowiązania do oddania do dyspozycji zasobów podmiotu trzeciego (bądź inny dowód, o którym mowa w Art. 22a ust. 2 Ustawy Pzp), jeżeli wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polega na zasobach innych podmiotów - Załącznik Nr 3 do Części I SIWZ - Instrukcja dla wykonawców.</P><P>4. Dowodów, o których mowa w Art. 24 ust. 8 Ustawy Pzp, na to, że mimo zaistnienia podstaw do wykluczenia wykonawcy z postępowania, wymienionych w Art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16÷20 oraz Art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 Ustawy Pzp, podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności.</P><P>5. Dokumentu potwierdzającego zasady reprezentacji wykonawcy, o ile nie jest on dostępny w publicznych otwartych bezpłatnych elektronicznych bazach danych, których adres internetowy został wskazany przez wykonawcę w JEDZ. W przypadku wskazania bazy danych, w której dokumenty dostępne są w innym języku niż język polski, zamawiający może po ich pobraniu wezwać wykonawcę do przedstawienia tłumaczenia dokumentu na język polski.</P><P>6. Pełnomocnictwa wskazującego, że osoba występująca w imieniu wykonawcy lub wykonawca występujący w imieniu wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia, jest do</P><P>Tego upoważniona, jeżeli nie wynika to z dokumentów potwierdzających zasady reprezentacji. Pełnomocnictwo należy złożyć w formie oryginału bądź notarialnie potwierdzonej kopii.</P><P>7. W przypadku, gdy wykonawca zamierza zawrzeć informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa - oddzielnej koperty z oznakowaniem „Tajemnica Przedsiębiorstwa”.</P><P>8. Dowód wniesienia wadium - dokument potwierdzający wniesienie wadium w formie umożliwiającej jego wyegzekwowanie przez zamawiającego winien być dołączony do oferty np. w odrębnej kopercie w celu umożliwienia dokonania zwrotu wadium przez zamawiającego w przypadkach przewidzianych w Ustawie Pzp. Zaleca się złożenie oryginału w/w dokumentu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 50 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych)</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Dokumenty potwierdzające spełnianie przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansów informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P><P>Jeżeli wykonawca z uzasadnionej przyczyny nie może przedstawić dokumentów dotyczących sytuacji finansowej i ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może przedstawić inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdzi spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, tj: wykażą, że posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie w realizacji zamówień odpowiadających przedmiotowi zamówienia - w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - to w tym okresie), wykonawca wykonał co najmniej 1 zamówienie, polegające na dostawie urządzeń do pomiaru wielkości środowiskowych wraz z montażem i uruchomieniem o łącznej wartości 60 000,00 PLN. brutto</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Dokumenty potwierdzające spełnianie przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej stanowi wykaz dostaw, odpowiadających warunkowi określonemu, wykonanych przez wykonawcę w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - to w tym okresie), wraz z podaniem ich przedmiotu, wartości, daty (miesiąc, rok), miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane, oraz z załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane należycie - wzór wykazu dostaw stanowi Załącznik nr 3 do Części I SIWZ.</P><P>Dowodami, o których mowa powyżej, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty.</P><P>Dowody określające, czy wykazane dostawy zostały wykonane należycie, winny być przedstawione w sposób zgodny z treścią Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. Ustaw z 2016r. poz. 1126).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Gwarancja</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Termin wykonania</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ND/AT/ZP-1/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>w Dziale Kanalizacji Deszczowej i Melioracji Zarządu Dróg i Zieleni w Sopocie przy ul. Polnej 66-68, pok. nr 10</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Zamówienie niniejsze jest realizowane w ramach projektu „Rozbudowa systemów informowania i ostrzegania o zagrożeniach, w szczególności powodziowych dla miasta Gdańska i Sopotu” - w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Pomorskiego Oś priorytetowa 11. Środowisko Działanie 11.1 Ograniczenie zagrożeń naturalnych.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>W ramach oceny ofert zamawiający zastosuje procedurę opisaną w Art. 24aa Ustawy Pzp.</P><P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień na dodatkowe dostawy, polegających na częściowej wymianie dostarczonych produktów lub instalacji albo zwiększeniu bieżących dostaw lub rozbudowa istniejących instalacji, o których mowa w Art.67 ust.1 pkt 7 Ustawy Pzp.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa izba odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w Art. 180 ust. 5 zdanie drugie Ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.Szczegółowe informacje w sprawie odwołań są w rozdziale 27 I częśći SIWZ.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>03-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>