<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="029793-2018" EDITION="2018014"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-028231-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>14</NO_OJ><DATE_PUB>20180120</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 014-029793</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029793-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>www.ggde.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.ggde.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="63712210">Highway toll services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL">ΕΛΛΑΔΑ</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">322 580 645,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Атина</TI_TOWN><TI_TEXT>Платени услуги, свързани с експлоатация на автомагистрали и пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Výběr mýtného na dálnicích</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Opkrævning af hovedvejsafgifter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Betrieb von Zahlstellen für Straßenbenutzungsgebühren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Αθήνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες διοδίων αυτοκινητοδρόμων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Athens</TI_TOWN><TI_TEXT>Highway toll services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de peaje en autopistas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Maantee maksuteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Tiemaksujen perintäpalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Athènes</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de péage autoroutier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>An Aithin</TI_TOWN><TI_TEXT>Highway toll services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge naplate cestarina na autocestama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Athén</TI_TOWN><TI_TEXT>Autópályadíj-szedési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pedaggio autostradale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Atėnai</TI_TOWN><TI_TEXT>Greitkelių rinkliavų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Atēnas</TI_TOWN><TI_TEXT>Automaģistrāļu lietošanas maksas iekasēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Ateni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-ħlasijiet tal-passaġġ minn toroq arterjali ewlenija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Athene</TI_TOWN><TI_TEXT>Toldiensten voor autowegen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Ateny</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie opłat za korzystanie z autostrad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de portagem em auto-estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de taxă de autostradă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Vyberanie mýta na diaľniciach</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve upravljanja cestninskih postaj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Aten</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjänster i samband med vägavgifter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Υπουργείο Υποδομών και Μεταφορών - Γενική Γραμματεία Υποδομών - Ειδική Υπηρεσία Δημοσίων Έργων Κατασκευής Συγκοινωνιακών Έργων με Σύμβαση Παραχώρησης</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ypoyrgeio Ypodomon kai Metaforon - Geniki Grammateia Ypodomon - Eidiki Ypiresia Dimosion Ergon Kataskeyis Sygkoinoniakon Ergon me Symbasi Parachorisis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Karystoy 5</ADDRESS><TOWN>Athina</TOWN><POSTAL_CODE>115 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>N. Dimopoyloy</ATTENTION><PHONE>+30 2106992232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>eyde.mkepp@ggde.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2106996668</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Υπουργείο Υποδομών και Μεταφορών - Γενική Γραμματεία Υποδομών - Ειδική Υπηρεσία Δημοσίων Έργων Κατασκευής Συγκοινωνιακών Έργων με Σύμβαση Παραχώρησης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καρύστου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ν. Δημόπουλου</ATTENTION><PHONE>+30 2106992232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>eyde.mkepp@ggde.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2106996668</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.ggde.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Υπουργείο Υποδομών και Μεταφορών - Γενική Γραμματεία Υποδομών - Ειδική Υπηρεσία Δημοσίων Έργων Κατασκευής Συγκοινωνιακών Έργων με Σύμβαση Παραχώρησης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καρύστου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ν. Δημόπουλου</ATTENTION><PHONE>+30 2106992232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>n.dimopoulos@ggde.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2106996668</FAX><URL>www.ggde.gr</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Υπουργείο Υποδομών και Μεταφορών - Γενική Γραμματεία Υποδομών - Ειδική Υπηρεσία Δημοσίων Έργων Κατασκευής Συγκοινωνιακών Έργων με Σύμβαση Παραχώρησης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καρύστου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ν. Δημόπουλου</ATTENTION><PHONE>+30 2106992232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>n.dimopoulos@ggde.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2106996668</FAX><URL>www.ggde.gr</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Υπουργείο Υποδομών και Μεταφορών - Γενική Γραμματεία Υποδομών - Ειδική Υπηρεσία Δημοσίων Έργων Κατασκευής Συγκοινωνιακών Έργων με Σύμβαση Παραχώρησης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Καρύστου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ν. Δημόπουλου</ATTENTION><PHONE>+30 2106992232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>n.dimopoulos@ggde.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2106996668</FAX><URL>www.ggde.gr</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Κλειστή Διαδικασία, για την επιλογή αναδόχου της σύμβασης «Εγκατάσταση πλήρους ηλεκτρονικού συστήματος αναλογικής χρέωσης διοδίων τελών, δορυφορικής τεχνολογίας με οπτική αναγνώριση» (Ν. 4412/2016 - Οδηγία 2014/24/Ε.Ε.).</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ελλάδα.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Ανάπτυξη (σχεδιασμός και εγκατάσταση) συστήματος ηλεκτρονικών διοδίων, σε όλους τους οδικούς άξονες της χώρας, στους οποίους επιβάλλονται διόδια τέλη, καθώς και η παροχή προς τον Διαχειριστή του συστήματος υπηρεσιών συντήρησής του.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="63712210"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="322580645.00">322 580 645,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ως θα καθορισθούν στο Β΄στάδιο του Διαγωνισμού.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η σύμβαση χρηματοδοτείται από τις πιστώσεις του ενάριθμου έργου 2017ΣΕ07100027.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Ως θα καθορισθεί στο Β΄στάδιο του Διαγωνισμού.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Στο Α΄ Στάδιο του Διαγωνισμού, δικαιούνται να συμμετάσχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα, αυτοτελώς ή σε ένωση αυτών, εφόσον είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) σε κράτος - μέλος της Ένωσης</P><P>β) σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)</P><P>γ) σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ΄ της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων και πληρούν τους όρους και τις προϋποθέσεις που τίθενται στις παραγράφους του άρθρου 22.</P><P>Οικονομικός φορέας συμμετέχει είτε μεμονωμένα είτε ως μέλος ένωσης.</P><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων συμμετέχουν υπό τους όρους των παρ. 2, 3 και 4 του άρθρου 19 του ν. 4412/2016.</P><P>Δεν απαιτείται από τις εν λόγω ενώσεις να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή για την υποβολή της Αίτησης Συμμετοχής. Σε περίπτωση που η ένωση αναδειχθεί ανάδοχος η νομική της μορφή πρέπει να είναι τέτοια που να εξασφαλίζεται η ύπαρξη ενός και μοναδικού φορολογικού μητρώου για την ένωση (πχ κοινοπραξία).</P><P>Σε περίπτωση υποψήφιας Ένωσης Προσώπων, θα ορίζεται το ποσοστό συμμετοχής κάθε Μέλους αυτής στην Ένωση Προσώπων, το οποίο και δεν θα μεταβάλλεται καθ’ όλη τη διάρκεια του Διαγωνισμού (εκτός από τυχόν επιτρεπόμενες και εγκρινόμενες περιπτώσεις μεταβολής στη σύνθεση των Υποψηφίων / Διαγωνιζομένων, σύμφωνα με όσα αναφέρονται στο άρθρο 26 κατωτέρω) και θα αποτελεί, σε περίπτωση ανακήρυξης του συγκεκριμένου Διαγωνιζομένου ως Αναδόχου, δεσμευτικά το ποσοστό συμμετοχής του κάθε Μέλους του στην Κοινοπραξία.</P><P>Για την πλήρωση των προϋποθέσεων συμμετοχής που αναφέρονται στις παραγράφους 21.1 και 22, ο Υποψήφιος - Οικονομικός Φορέας δύναται να στηρίζεται και να κάνει χρήση της χρηματοοικονομικής ή / και τεχνικής ή / και επαγγελματικής ικανότητας άλλων οικονομικών φορέων, κατά τα αναφερόμενα στο άρθρο 78 του ν. 4412/2016 (Α’ 147), ανεξάρτητα από τη νομική φύση των δεσμών μεταξύ αυτού και των εν λόγω φορέων εφόσον αποδεικνύει τη δέσμευση των φορέων αυτών να διαθέσουν τους χρηματοοικονομικούς ή τεχνικούς πόρους στον Υποψήφιο για την εκτέλεση της Σύμβασης. Στην περίπτωση αυτή, η επίκληση των σχετικών στοιχείων θα πρέπει να συναρτάται άμεσα με τον ρόλο των οικονομικών φορέων στην εκτέλεση της παρούσας Σύμβασης, ο οποίος και θα αναφέρεται με σαφήνεια στο Φάκελο της Αίτησης Συμμετοχής.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ο μέσος όρος του ενοποιημένου κύκλου εργασιών του αιτούντος κατά τις τρεις τελευταίες χρήσεις, θα πρέπει να αντιστοιχεί σε εκατόν είκοσι εκατομμύρια ευρώ ανά έτος (120.000.000 € / έτος), όπως θα αποδεικνύεται από τις Οικονομικές Καταστάσεις των τριών τελευταίων Χρήσεων. Σε περίπτωση Ένωσης Προσώπων, θα σταθμισθεί ο μέσος του κύκλου εργασιών κατά τις τρεις τελευταίες χρήσεις κάθε Μέλους της Ένωσης Προσώπων, με συντελεστή στάθμισης το ποσοστό συμμετοχής του σε αυτή.</P><P>Κάθε αιτών οικονομικός φορέας θα πρέπει να διαθέτει μέσο όρο ενοποιημένων Ιδίων Κεφαλαίων κατά τις τρεις τελευταίες χρήσεις άνω των σαράντα εκατομμυρίων ευρώ (40.000.000 €), όπως θα αποδεικνύεται από τις Οικονομικές Καταστάσεις των τριών Τελευταίων Χρήσεων. Σε περίπτωση Ένωσης Προσώπων, θα σταθμισθεί ο μέσος όρος των Ιδίων Κεφαλαίων κατά τις τρεις τελευταίες χρήσεις κάθε Μέλους της Ένωσης Προσώπων, με συντελεστή στάθμισης το ποσοστό συμμετοχής του σε αυτή.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Εργολήπτες εγκατεστημένοι στην Ελλάδα, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι, στο Μητρώο Εργοληπτικών Επιχειρήσεων (Μ.Ε.ΕΠ.). Εφόσον οι αιτούντες οικονομικοί φορείς αποτελούν εργολήπτες που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στα Μητρώα του παραρτήματος ΧΙ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P><P>— Μελετητές εγκατεστημένοι στην Ελλάδα, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι, στο Μητρώο Μελετητών. Εφόσον οι αιτούντες οικονομικοί φορείς αποτελούν μελετητές που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στα Μητρώα του παραρτήματος ΧΙ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ο οικονομικός φορέας, και σε περίπτωση συμμετοχής περισσοτέρων ως ένωση, τουλάχιστον ένα από τα μέλη της ένωσης, οφείλει να έχει:</P><P>α) εκτελέσει την τελευταία πενταετία πριν από την υποβολή της αίτησης συμμετοχής επιτυχώς μία σύμβαση εγκατάστασης ενός πλήρους ηλεκτρονικού συστήματος αναλογικής χρέωσης διοδίων τελών, δορυφορικής τεχνολογίας προσδιορισμού θέσης / διαδρομής (GNSS), σε έναν αυτοκινητόδρομο ελαχίστου μήκους 100 χλμ. συμμετέχοντας στην Ανάδοχο κοινοπραξία ή σύμπραξη και να έχει εκτελέσει την τελευταία πενταετία επιτυχώς μία σύμβαση εγκατάστασης ενός πλήρους ηλεκτρονικού συστήματος χρέωσης διοδίων τελών με οπτική αναγνώριση πινακίδων, σε έναν αυτοκινητόδρομο ελαχίστου μήκους 40 χλμ., συμμετέχοντας στην ανάδοχο κοινοπραξία ή σύμπραξη, και με ελάχιστο αριθμό ημερήσιων διελεύσεων οχημάτων (ΕΜΗΚ), με οπτική αναγνώριση, τις έξι χιλιάδες (6.000).</P><P>β) ολοκληρώσει την τελευταία πενταετία ή να υλοποιεί μια σύμβαση τεχνικής συντήρησης (technical operation) ενός πλήρους ηλεκτρονικού συστήματος χρέωσης διοδίων τελών, σε έναν αυτοκινητόδρομο ελάχιστου μήκους 50 χλμ., συμμετέχοντας στην Ανάδοχο κοινοπραξία ή σύμπραξη.</P><P>Διευκρινίζεται ότι σε περίπτωση ένωσης προσώπων το μέλος της ένωσης που διαθέτει την ως άνω εμπειρία υπό (α) δεν απαιτείται να διαθέτει το ίδιο και την ως άνω εμπειρία υπό (β), την οποία μπορεί να διαθέτει άλλο μέλος της ένωσης.</P><P>Σε ότι αφορά την εγκατάσταση [περίπτωση (α) ανωτέρω], η ημερομηνία περαίωσης των ανωτέρω συμβάσεων όπως αυτά περιγράφονται στην ανωτέρω παράγραφο (α) πρέπει να έχει λάβει χώρα εντός της τελευταίας πενταετίας, πριν από την υποβολή της Αίτησης Συμμετοχής στον παρόντα Διαγωνισμό, ανεξαρτήτως της ημερομηνίας έναρξης υλοποίησης – ανάπτυξής τους. Σημειώνεται, ότι έργο ή η σύμβαση που έχει αναληφθεί από σύμπραξη ή κοινοπραξία δηλώνεται, από τον κάθε οικονομικό φορέα, αυτό μόνον κατά το ποσοστό ή το μέρος συμμετοχής του σε αυτό / αυτή, ενώ θα αναφέρεται επίσης και το αντικείμενο που υλοποίησε στο πλαίσιο του συγκεκριμένου έργου/ σύμβασης.</P><P>Σε ότι αφορά τη τεχνική συντήρηση [περίπτωση (β) ανωτέρω], ο οικονομικός φορέας, και σε περίπτωση συμμετοχής περισσοτέρων ως ένωση, τουλάχιστον ένας από αυτούς, οφείλει:</P><P>— Είτε να έχει ολοκληρώσει επιτυχώς μια σύμβαση τεχνικής συντήρησης (technical operation) ενός τεχνικού έργου, όπως αυτό περιγράφεται στην ως άνω παράγραφο (β), συμμετέχοντας στην Ανάδοχο κοινοπραξία ή σύμπραξη. Η ημερομηνία περαίωσης της ανωτέρω σύμβασης πρέπει να έχει λάβει χώρα εντός της τελευταίας πενταετίας πριν από την υποβολή της Αίτησης Συμμετοχής στον παρόντα Διαγωνισμό, ανεξαρτήτως της ημερομηνίας έναρξης υλοποίησης – ανάπτυξής του,</P><P>— Είτε να εκτελεί, κατά την ημερομηνία υποβολής της Αίτησης Συμμετοχής, τεχνική συντήρηση (technical operation) στα πλαίσια μιας σύμβασης / έργου, όπως αυτή/ό περιγράφεται στην ως άνω παράγραφο (β), συμμετέχοντας στην Ανάδοχο κοινοπραξία ή σύμπραξη.</P><P>Σημειώνεται, ότι έργο που έχει αναληφθεί από σύμπραξη ή κοινοπραξία δηλώνεται, από τον κάθε οικονομικό φορέα, αυτό μόνον κατά το ποσοστό ή το μέρος συμμετοχής του σε αυτό, ενώ θα αναφέρεται επίσης και το αντικείμενο που υλοποίησε ή υλοποιεί στο πλαίσιο του συγκεκριμένου έργου / σύμβασης.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>5</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Οικονομική και Χρηματοοικονομική Ευρωστία (Μέγιστη βαθμολογία: 30 βαθμοί) Ίδια Κεφάλαια του Υποψηφίου (κριτήριο Α.1, μέγιστη βαθμολογία κριτηρίου: 15 βαθμοί – Παραρτήματα 1α, 1β και 1γ) Τεχνική και Επαγγελματική Ικανότητα (μέγιστη βαθμολογία: 45 βαθμοί) Εμπειρία του Υποψηφίου – Οικονομικού Φορέα στην υλοποίηση συμβάσεων / έργων, κατά την τελευταία πενταετία, (κριτήριο Β.1, μέγιστη βαθμολογία κριτηρίου: 30 βαθμοί - Παραρτήματα 2α, 2β και 2δ)</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="GR"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Ως ορίζεται στο άρθρο 4.3 της Διακήρυξης Α΄σταδίου του Διαγωνισμού.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>