<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="029719-2018" EDITION="2018014"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-027949-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180428</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>14</NO_OJ><DATE_PUB>20180120</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 014-029719</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029719-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://polregio.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="42924700">Mechanical appliances for projecting, dispersing or spraying</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 065 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 065 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 154-320682</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01203</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Механични устройства за пръскане, диспергиране или пулверизиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanická zařízení pro rozmetávání, rozprašování nebo rozstřikování</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mekaniske apparater til udsprøjtning, spredning eller forstøvning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanische Projektions-, Dispergier- oder Sprühvorrichtungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Μηχανικές συσκευές εκτόξευσης, διασκόρπισης ή ψεκασμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanical appliances for projecting, dispersing or spraying</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatos mecánicos para proyectar, dispersar o pulverizar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehaanilised seadmed suunamiseks, hajutamiseks või pihustamiseks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mekaaniset ruiskutus- tai sumutuslaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Appareils mécaniques de projection, de dispersion ou de pulvérisation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanical appliances for projecting, dispersing or spraying</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehaničke naprave za izbijanje, raspršivanje i prskanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Folyadék, gáz vagy por szórására vagy porlasztására szolgáló mechanikus készülék</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Congegni meccanici a getto, dispersione o spruzzo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechaniniai išmetimo, išsklaidymo ar purškimo prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Izmešanas, dispersijas vai izsmidzināšanas mehāniskās ierīces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparati mekkaniċi għall-ipproġettar, tixrid jew sprejjar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanische toestellen voor het spuiten, verspuiten of sproeien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Obrabiarki do wytwarzania strumienia czynnika roboczego, rozpylania lub natryskiwania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparelhos mecânicos de projecção, dispersão ou pulverização</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparate mecanice de proiectare, de dispersare sau de pulverizare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanické zariadenia na projekciu, rozptyľovanie alebo striekanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehanske naprave za pršenje, razprševanje ali brizganje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN><TI_TEXT>Mekanisk utrustning för sprutning eller dispergering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Przewozy Regionalne Spółka z o.o. Oddział Kujawsko-Pomorski z Siedzibą w Bydgoszczy</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD CATEGORY="ORIGINAL" FORM="3" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Przewozy Regionalne Spółka z o.o. Oddział Kujawsko-Pomorski z Siedzibą w Bydgoszczy</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Dworcowa 104-108</ADDRESS><TOWN>Bydgoszcz</TOWN><POSTAL_CODE>85-010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Nowicki Dariusz</ATTENTION><PHONE>+48 523221122 / 695312759</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>dariusz.nowicki@p-r.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 523221122</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>https://polregio.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Usługi Transportowe</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostarczenie i montaż w Sekcji Utrzymania Taboru Trakcyjnego w Toruniu ul. Kluczyki 17-21 malarni nadwozi pojazdów trakcyjnych taboru kolejowego. Numer referencyjny PRN-250-02-2017.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sekcja Utrzymania Taboru Trakcyjnego ul. Kluczyki 17-21, Toruń</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL613"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest wykonanie dokumentacji projektowej, uzyskanie zezwolenia na budowę oraz dostawa i montaż dwóch kabin lakierniczych do lakierowania i suszenia pojazdów szynowych, w tym wagonów osobowych i lokomotyw oraz ich części i podzespołów.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42924700"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3065000.00">3 065 000,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><F03_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>PRN-250-02-2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 154-320682</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>12</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>1</CONTRACT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Dostarczenie i montaż w Sekcji Utrzymania Taboru Trakcyjnego w Toruniu ul. Kluczyki 17-21 malarni nadwozi pojazdów trakcyjnych taboru kolejowego.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>2</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Firma Produkcyjno Handlowo Usługowa "Mad" Wojciech Karcz</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Czarnieckiego 10</ADDRESS><TOWN>Bytom</TOWN><POSTAL_CODE>41-902</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2900000.00">2 900 000,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3065000.00">3 065 000,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED><UNKNOWN_VALUE/></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Termin związania ofertą wynosi 60 dni. Bieg terminu rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Wykonawca samodzielnie lub na wniosek Zamawiającego może przedłużyć termin związania ofertą, z tym że Zamawiający może tylko raz, co najmniej na 3 dni przed upływem terminu związania ofertą, zwrócić się do Wykonawców o wyrażenie zgody na przedłużenie tego terminu o oznaczony okres, nie dłuższy jednak niż 60 dni.</P><P>3. Odmowa Wykonawcy na przedłużenie terminu związania ofertą nie powoduje utraty wadium.</P><P>4. Przedłużenie okresu związania ofertą jest dopuszczalne tylko z jednoczesnym przedłużeniem okresu ważności wadium albo, jeżeli nie jest to możliwie, z wniesieniem nowego wadium na przedłużony okres związania ofertą. Jeżeli przedłużenie terminu związania ofertą dokonywane będzie po wyborze oferty najkorzystniejszej, obowiązek wniesienia nowego wadium lub jego przedłużenia dotyczy jedynie Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza.</P><P>1. Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.</P><P>2. Wykonawca może złożyć tylko jedną ofertę.</P><P>3. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych, a także ofert, które nie obejmują wykonania całego przedmiotu zamówienia.</P><P>4. Wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem ofert ponoszą Wykonawcy.</P><P>5. Oferta powinna zostać złożona na formularzu ofertowym, sporządzonym zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 1 do SIWZ.</P><P>6. Wraz z ofertą należy złożyć:</P><P>1) JEDZ zgodnie z zasadami określonymi w § 7 SIWZ;</P><P>2) zobowiązanie podmiotu trzeciego lub inne dokumenty, o których mowa w § 7 ust. 13 SIWZ – jeśli dotyczy;</P><P>3) pełnomocnictwo do podpisania oferty, o ile prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą (treść pełnomocnictwa musi jednoznacznie określać czynności, co do wykonywania, których pełnomocnik jest upoważniony; w przypadku gdyby pełnomocnictwa udzielała osoba inna niż uprawniona z mocy prawa lub umowy spółki do reprezentowania podmiotu, należy dołączyć do oferty również pełnomocnictwo do dokonania tej czynności);</P><P>4) pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego w przypadku, gdy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia (zgodnie z art. 23 ustawy Pzp);</P><P>5) wyjaśnienia uzasadniające, że zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu art. 11 ust. 4 ustawy o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (t. j. Dz. U. z 2003 r., Nr 153, poz. 1503, ze zm.) – jeśli dotyczy;</P><P>6) oświadczenie Wykonawcy sporządzone zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 3 do SIWZ zawierające informację, czy wybór oferty będzie prowadzić do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego, wskazując nazwę (rodzaj) towaru lub usługi, których dostawa lub świadczenie będzie prowadzić do jego powstania, oraz wskazując ich wartość bez kwoty podatku.</P><P>7. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w § 12 ust. 5 SIWZ, przekazuje Zamawiającemu (do miejsca wskazanego w § 12 ust. 1) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej zgodnie z § 7 ust. 4 SIWZ.</P><P>8. Zamawiający przed podpisaniem umowy, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w § 7 ust. 6-7 SIWZ.</P><P>9. Wykonawcy składający wspólną ofertę winni zgodnie z art. 23 ust. 2 ustawy Pzp ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo reprezentowania w Postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie przedmiotowego zamówienia.</P><P>10. Oferta składana w ramach działalności gospodarczej w oparciu o umowę spółki cywilnej stanowi ofertę wspólną.</P><P>11. W przypadku Wykonawców wspólnie składających ofertę oraz w przypadku innych podmiotów, na zasobach których Wykonawca polega na zasadach określonych w § 6 ust. 4 SIWZ, kopie dokumentów dotyczących odpowiednio Wykonawcy lub tych podmiotów są poświadczane za zgodność z oryginałem odpowiednio przez Wykonawcę lub te podmioty.</P><P>12. Oferta, załączniki i pozostałe dokumenty, dla których Zamawiający określił wzory w niniejszej SIWZ, powinny być sporządzone zgodnie z tymi wzorami. Zamawiający nie wymaga od Wykonawcy zachowania nagłówków oraz ich numeracji wprowadzonej w SIWZ.</P><P>13. Oferta pod rygorem odrzucenia, musi być sporządzona w języku polskim, w sposób czytelny, w formie pisemnej na papierze, przy użyciu nośnika pisma nieulegającemu usunięciu bez pozostawienia śladów (maszyna do pisania, drukarka komputerowa, długopis itp.).</P><P>14. Oferta wraz z załącznikami winna być podpisana przez osobę uprawnioną do reprezentowania Wykonawcy albo Pełnomocnika Wykonawców (w przypadku Wykonawców wspólnie składających ofertę zgodnie z art. 23 ustawy Pzp).</P><P>15. Zamawiający uzna, że podpisem jest złożony własnoręcznie znak, z którego można odczytać imię i nazwisko podpisującego, a jeżeli ten znak jest nieczytelny lub nie zawiera pełnego imienia i nazwiska, to znak musi być uzupełniony pieczęcią lub w inny sposób umożliwiać odczytanie imienia i nazwiska podpisującego.</P><P>16. Wszelkie zmiany w treści oferty (poprawki, przekreślenia, dopiski) powinny być datowane i podpisane lub parafowane przez osobę uprawnioną - w przeciwnym wypadku nie będą uwzględniane.</P><P>17. Oświadczenia, o których mowa w niniejszym SIWZ dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp składane są w oryginale. Dokumenty, o których mowa w niniejszym SIWZ, inne niż oświadczenia, o których mowa w zdaniu poprzedzającym, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>18. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej.</P><P>19. Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentów, o których mowa w niniejszym SIWZ, innych niż oświadczenia, wyłącznie wtedy, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P><P>20. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski. W przypadku, o którym mowa w § 7 ust. 15 SIWZ, Zamawiający może żądać od Wykonawcy przedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez Wykonawcę i pobranych samodzielnie przez Zamawiającego dokumentów.</P><P>21. W przypadku przedłożenia informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, Wykonawca winien w sposób niebudzący wątpliwości zastrzec, które informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa oraz wykazać, że zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa. Informacje te powinny być zamieszczone na osobnych stronach oznaczonych klauzulą: „Dokument stanowi tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu art. 11 ust. 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (tj. Dz. U. z 2003 r. Nr 153, poz. 1503 ze zm.)”. Nie mogą stanowić tajemnicy przedsiębiorstwa informacje jawne na podstawie ustawy Pzp i innych przepisów.</P><P>22. Wszystkie strony oferty oraz oświadczenie wymagane postanowieniami § 7 SIWZ winny być trwale ze sobą połączone, kolejno ponumerowane i parafowane przez Wykonawcę, a następnie zapakowane do koperty uniemożliwiającej jej otwarcie bez jej uszkodzenia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD></CONTRACT_AWARD></FORM_SECTION></TED_EXPORT>