<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="029813-2018" EDITION="2018014"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-026477-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>14</NO_OJ><DATE_PUB>20180120</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 014-029813</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:029813-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romatsa.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66516400">General liability insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">950 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180206 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Обща гражданска отговорност"</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění všeobecné odpovědnosti za škodu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Generelle ansvarsforsikringstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Allgemeine Haftpflichtversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Γενική ασφάλεια αστικής ευθύνης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>General liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de responsabilidad civil general</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Üldvastutuskindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Yleisvastuuvakuutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance responsabilité civile générale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>General liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja opće odgovornosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Általános felelősségbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione di responsabilità civile generale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Bendrosios civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Vispārējās civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà ġenerali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Algemene aansprakelijkheidsverzekeringen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia od ogólnej odpowiedzialności cywilnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de responsabilidade civil global</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare de răspundere civilă generală</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Všeobecné poistenie zodpovednosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zavarovanja splošne odgovornosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Allmänna ansvarsförsäkringar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">R.A. ROMATSA — Administrația Română a Serviciilor de Trafic Aerian</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>R.A. ROMATSA — Administrația Română a Serviciilor de Trafic Aerian</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Ion Ionescu de la Brad nr. 10, O. P. Box 18-90</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013813</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Adrian Cojoc</CONTACT_POINT><PHONE>+40 212083528</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>adrian.cojoc@romatsa.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212083564</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.romatsa.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie Autonomă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Activități aeroportuare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asigurare de răspundere civilă față de terți a activității R.A. ROMATSA </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul R.A. ROMATSA, Bulevardul Ion Ionescu de la Brad nr. 10.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achiziția de servicii de asigurare fără de terți a activității R.A. ROMATSA pentru o perioadă de 24 luni, începând cu data de 1.4.2018, ora 0:00.</P><P>Achiziția se va efectua în conformitate cu cerințele din caietul de sarcini.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini și anexelor la acesta.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="950000.00">950 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanția de participare se constituie conform prevederilor art. 36 din H.G. 395/2016 și anume prin virament bancar în contul R.A. ROMATSA RO93RNCB 0085 0441 8223 0013 — BCR, WTC sau printr-un instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancară ori de o societate de asigurări, care nu se află în situații speciale privind autorizarea ori supravegherea, în condițiile legii.</P><P>Garanția de participare trebuie să fie constituită în suma de 9 500,00 EUR și pentru o perioadă de valabilitate de 90 de zile de la data limită de depunere a ofertelor. În cazul constituirii GP în altă monedă, la calculul echivalenței se va avea în vedere cursul de schimb comunicat de BNR valabil la data publicării în SEAP a anunțului de participare simplificat. Garanția de participare trebuie prezentată cel mai târziu până la data și ora limită de depunere a ofertelor, în copie scanată, în SEAP cu semnătură electronică extinsă.</P><P>Autoritatea contractantă își rezervă dreptul de a solicita ofertanților, în termen de 3 zile de la data depunerii ofertelor în SEAP, depunerea garanției de participare în original la sediul R.A. ROMATSA.</P><P>Cuantumul garanției de bună execuție este de 10 % din valoarea fără TVA a contractului încheiat. Garanția de bună execuție se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancară sau de o societate de asigurări în condițiile art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 pentru aprobarea normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achiziție publică din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice. Garanția de bună execuție va avea valabilitate până la data expirării perioadei de valabilite a contractului.</P><P>Achizitorul are obligația de a face dovada constituirii acesteia către Achizitor, în scris, prin scrisoare, fax sau e-mail, în termen de 3 zile de la data constituirii.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016. </P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertanții, asociații, terții susțînători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>La solicitarea autorității contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor va prezenta următoarele documente justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— certificat constatator privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat valabil la momentul prezentării,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 — alin. (2), art. 167 — alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, după caz.</P><P>Pentru ofertanții nerezidenți, în conformitate cu prevederile art. 168 — alin. (3 din Legea 98/2016 privind achizițiile publice) în cazul în care în țara de origine sau în țara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevăzute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizează toate situațiile prevăzute la art. 164, 165 și 167, autoritatea contractantă are obligația de a accepta o declarație pe propria răspundere sau, dacă în țara respectivă nu există prevederi legale referitoare la declarația pe propria răspundere, o declarație autentică dată în fața unui notar, a unei autorități administrative sau judiciare sau a unei asociații profesionale care are competențe în acest sens.</P><P>Ofertanții, asociații, terții susțînători și subcontractantii trebuie să respecte Regulile de evitare a conflictului de interese prevăzute la art. 58, 60, 61, 62, 63 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.</P><P>Precizăm că numele persoanelor ce dețin funcții de decizie din cadrul autorității contractante sunt:</P><P>— Valentin Cimpuieru — Director General,</P><P>— Andreea Tonea — p. Director Economic,</P><P>— Andrei Surugiu — pentru Director Juridic și Administrativ.</P><P>Președintele Comisiei de evaluare și următorii membrii:</P><P>— Adrian Cojoc – Șef Serviciu Proceduri și Monitorizare Achiziții,</P><P>— Miron Tudoran – Serviciul Management de Ruta,</P><P>— Cristian Coravu DRB ACC CTA/Sorin Cuzuban DSNA București,</P><P>— Adrian Ionescu DRB PNA/Terzian SARCHIZ — DRB PNA,</P><P>— Laura Rusescu — Serviciul Juridic,</P><P>— Emilia Nita — Serviciul Bugete și Centre de Cost,</P><P>— Magdalena Dinu/ Gabriela Enache — Serviciul PMA.</P><P>1) În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are dreptul să solicite, iar ofertantul are obligația de a prezenta documente justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi:</P><P>— pentru operator economic român: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comerțului de pe lângă Tribunalul competent teritorial.Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie să rezulte:</P><P>(a) obiectul de activitate al ofertantului; obiectul contractului trebuie să aibă corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC;</P><P>(b) starea ofertantului;</P><P>(c) persoanele care reprezintă ofertantul în relația cu terții.Informațiile cuprinse în acest document, trebuie să fie reale/actuale la data prezentării.Notă: se permite dovedirea capacității de exercitare a activității profesionale și prin prezentarea certificatului constatator emis de către ONRC în formă electronică, prin intermediul serviciului online InfoCert, având încorporata, atașată sau logic asociată semnătură electronică extinsă.</P><P>— pentru operatorii economici străini: operatorii economici străini ce depun oferta trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, să reiasă că operatorul economic este legal constituit că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii precum și faptul că are capacitatea profesională de a realiza activitățile care fac obiectul contractului. Modalitatea de îndeplinire: Completare DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertanții străini document echivalent emis în țara de rezidență, să fie prezentat de către ofertantul clasat pe primul loc, doar la solicitarea autorității contractante la finalizarea evaluării ofertelor. Documentele vor fi traduse în limba română de către un traducător autorizat.</P><P>Notă: în cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie să prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, din care să rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activității profesionale pentru partea din contract pe care o realizează.În cazul unei asocieri fiecare asociat este obligat să prezinte acest formular, pentru partea din contract pe care o realizează.</P><P>2) Autorizare emisă de ASF pentru acest tip de asigurare (pentru ofertanții din România) sau de către organismele abilitate (pentru participanții din afară României); documentul va fi prezentat în copie, semnat și parafat de către operatorul economic, purtând mențiunea „Conform cu originalul”.Se vor prezenta documentele solicitate ce demonstrează capacitatea ofertantului de a presta serviciile ce fac obiectul prezentului contract.</P><P>Conform prevederilor Legii nr. 237/2015 privind autorizarea și supravegherea activității de asigurare și reasigurare, operatorii economici nu pot presta servicii de asigurare fără a deține acestă autorizație emisă de ASF.</P><P>Documentele prezentate de persoanele fizice/străine sunt acceptate cu condiția să fie în conformitate cu prevederile legale din țara în care ofertantul este rezident și să fie prezentate în copie și în traducere în limba română, semnată și parafată de un traducător autorizat.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Media cifrei de afaceri globală pe ultimii 3 ani (2014, 2015 și 2016) trebuie să fie cel puțin egală cu 1 900 000,00 EUR (reprezentând dublul valorii estimate) sau echivalentul în altă valută (la calcularea echivalentului RON/EUR/altă valută se va lua în considerare cursul mediu anual comunicat de BNR în anul respectiv).</P><P>Justificare:</P><P>Declarația privind cifra medie de afaceri globală și impunerea unui nivel minim realizat în ultimii 3 ani este necesară datorită gradului de complexitate a contractului ce urmează a fi îndeplinit precum și a importanței achiziției în bună desfășurare a activității R.A. ROMATSA. Nivelul impus al cifrei de afaceri pe ultimii 3 ani este fundamentat pe baze legale și s-a calculat în funcție de valoarea estimată a achiziției.</P><P>De asemenea, autoritatea contractantă dorește să se asigure că operatorul economic cu care va încheia contractul nu va depinde de acest contract. Se dorește astfel evitarea oricăror blocaje ce ar putea interveni în derularea contractului. Astfel nivelul solicitat arată că ofertantul are capacitatea de a derula acest contract.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>În vederea demonstrării cifrei de afaceri, operatorii economici pot prezenta documente care atestă îndeplinirea nivelului cifrei de afaceri (certificate/documente).Se va completa DUAE de către operatorii participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin DUAE, urmează a fi prezentate de operatorul economic la solicitarea autorității contractante, numai de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Se solicită lista principalelor servicii similare prestate în cursul unei perioade care acoperă ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor și a beneficiarilor publici sau privați din care să reiasă că operatorul economic a prestat servicii similare a căror valoare/valoare cumulată, să fie cel puțin egală cu valoarea estimată, respectiv cel puțin egală cu 950 000,00 EUR (sau echivalentul în altă valută), la nivelul unuia sau maxim 2 contracte.</P><P>Justificare:</P><P>Valoarea serviciilor similare, de cel puțin 950 000,00 EUR (sau echivalentul în altă valută), s-a solicitat în concordanță cu prevederile art. 179, lit. b) din Legea nr. 98/2016 și principiul proporționalitățîi.Având în vedere atât complexitatea și specificul riscurilor asigurate, cât și valoarea sumei asigurate, includerea de către autoritatea contractantă a acestei cerințe, susține capacitatea tehnică a asiguratorului de a derula acest contract cu maximă profesionalitate.</P><P>În conformitate cu gradul de complexitate al contractului ce urmează a fi atribuit, autoritatea contractantă consideră necesar ca ofertantul câștigător, căruia îi va fi atribuit contractul, să fie unul cu o experiență similară corespunzătoare, asigurându-se astfel de faptul că în situația producerii unui incident, contractantul va avea capacitatea derulării contractului.</P><P>Având în vedere necesitatea probarii unei experiențe similare anterioare, nivelul valoric precum și numărul de 2 contracte este stabilit în raport cu valoarea estimată a contractului.</P><P>Se solicită îndeplinirea cerinței din maxim 2 contracte având în vedere complexitatea și specificul riscurilor asigurate, valoarea sumei asigurate, precum și capacitatea asiguratorului de a derula acest contract în situația producerii unui incident. Prin această impunere de maxim 2 contracte, autoritatea contractantă a indicat în documentația de atribuire informațiile pe care operatorii economici trebuie să le prezinte în scopul demonstrării capacității tehnice și profesionale.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>În vederea demonstrării experienței similare, operatorii economici pot prezenta certificate/documente emise sau contrasemnate de clientul beneficiar sau copii ale contractelor similar.</P><P>Se va completa DUAE de către operatorii participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin DUAE, urmează a fi prezentate de operatorul economic la solicitarea autorității contractante, numai de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>06</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu prețuri egale: în cazul în care două sau mai multe oferte situate pe primul loc conțin în cadrul propunerii financiare același preț, contractul va fi atribuit ofertantului a cărui propunere financiară are prețul cel mai scăzut.</P><P>Linkul în care se poate accesa DUAE — https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Pentru vizualizarea documentației de atribuire încărcată în SEAP operatorii economici trebuie să aibă un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil gratuit pe site-ul furnizorului de semnătură electronică. Fiecare ofertant/subcontractant/asociat/terț susținător va completa și încarca în SEAP, formularul DUAE în format xml, semnat cu semnătură electronică extinsă a ofertantului participant la procedura. </P><P>Fiecare participant la procedură va completa, dacă este cazul, o declarație cu partea din contract care este îndeplinită de subcontractanți precum și procentul din contract ce urmează a fi subcontractat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform prevederilor Legii 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic R.A. ROMATSA</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ion Ionescu de la Brad nr. 10, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>013813</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>